{
    "a": [
        {
            "type": "Lettre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Premi\u00e8re lettre de l\u2019alphabet fran\u00e7ais",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "a"
                        ],
                        "de": [
                            "a"
                        ],
                        "en": [
                            "a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d0\uc774"
                        ],
                        "hr": [
                            "a"
                        ],
                        "eo": [
                            "a"
                        ],
                        "it": [
                            "a"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30fc"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e0": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Compl\u00e9ment circonstanciel de lieu avec d\u00e9placement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zu",
                            "nach",
                            "an",
                            "in"
                        ],
                        "en": [
                            "to"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0644\u0649"
                        ],
                        "hr": [
                            "na",
                            "do",
                            "ka"
                        ],
                        "da": [
                            "til"
                        ],
                        "es": [
                            "a"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b5"
                        ],
                        "ia": [
                            "a",
                            "al"
                        ],
                        "it": [
                            "a",
                            "al",
                            "allo",
                            "alla",
                            "ai",
                            "agli",
                            "alle"
                        ],
                        "ro": [
                            "la"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Compl\u00e9ment circonstanciel de lieu sans d\u00e9placement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "in",
                            "an",
                            "im"
                        ],
                        "en": [
                            "at",
                            "in"
                        ],
                        "hr": [
                            "na",
                            "u"
                        ],
                        "da": [
                            "i",
                            "p\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "en"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b5"
                        ],
                        "it": [
                            "a",
                            "al",
                            "allo",
                            "alla",
                            "ai",
                            "agli",
                            "alle"
                        ],
                        "sv": [
                            "i"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Compl\u00e9ment circonstanciel de provenance",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "von",
                            "aus"
                        ],
                        "en": [
                            "from"
                        ],
                        "hr": [
                            "sa"
                        ],
                        "da": [
                            "af",
                            "fra"
                        ],
                        "es": [
                            "de"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03cc"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Compl\u00e9ment circonstanciel de temps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "um",
                            "um"
                        ],
                        "hr": [
                            "u",
                            "sa",
                            "na"
                        ],
                        "en": [
                            "at"
                        ],
                        "eo": [
                            "je"
                        ],
                        "it": [
                            "a",
                            "al",
                            "allo",
                            "alla",
                            "ai",
                            "agli",
                            "alle"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "op",
                            "aan",
                            "om te",
                            "vir",
                            "by",
                            "langs",
                            "naby",
                            "aan",
                            "met",
                            "in",
                            "binne",
                            "op",
                            "per",
                            "aan",
                            "na",
                            "toe",
                            "toe",
                            "vir"
                        ],
                        "sq": [
                            "p\u00ebr",
                            "me q\u00ebllim q\u00eb",
                            "af\u00ebr",
                            "me",
                            "n\u00eb",
                            "drejt",
                            "ndaj"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00e0",
                            "je",
                            "bei",
                            "neben",
                            "nahe bei",
                            "mit",
                            "pro",
                            "zu",
                            "hin",
                            "gegen"
                        ],
                        "en": [
                            "on",
                            "upon",
                            "onto",
                            "in",
                            "aboard",
                            "atop",
                            "for",
                            "in order to",
                            "at the rate of",
                            "per",
                            "an",
                            "each",
                            "all",
                            "apiece",
                            "beside",
                            "by",
                            "near",
                            "near to",
                            "next to",
                            "alongside",
                            "with",
                            "inside",
                            "into",
                            "toward",
                            "towards"
                        ],
                        "ang": [
                            "wi\u00fe",
                            "in",
                            "to"
                        ],
                        "ca": [
                            "sobre",
                            "per a",
                            "a ra\u00f3 de",
                            "vora",
                            "a la vora de",
                            "al costat de",
                            "amb",
                            "a",
                            "en",
                            "dins de",
                            "a",
                            "cap a",
                            "vers"
                        ],
                        "da": [
                            "over",
                            "p\u00e5",
                            "hos",
                            "med",
                            "i",
                            "om",
                            "p\u00e5",
                            "for",
                            "p\u00e5",
                            "til"
                        ],
                        "es": [
                            "sobre",
                            "encima de",
                            "para",
                            "a fin de",
                            "por",
                            "a raz\u00f3n de",
                            "a tanto por",
                            "cerca de",
                            "junto a",
                            "al lado de",
                            "con",
                            "dentro de",
                            "en",
                            "a",
                            "hacia"
                        ],
                        "eo": [
                            "sur",
                            "por",
                            "po",
                            "apud",
                            "kun",
                            "en",
                            "al"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1",
                            "fyri",
                            "til",
                            "\u00f8\u00f0rumegin vi\u00f0",
                            "undir li\u00f0ini \u00e1",
                            "vi\u00f0",
                            "saman vi\u00f0",
                            "\u00ed",
                            "til"
                        ],
                        "fi": [
                            "lla",
                            "varten",
                            "kohti",
                            "vieress\u00e4",
                            "kanssa",
                            "ssa",
                            "lle"
                        ],
                        "fy": [
                            "op",
                            "foar",
                            "by",
                            "yn",
                            "oan"
                        ],
                        "gd": [
                            "air",
                            "airson",
                            "air sg\u00e0th",
                            "aig",
                            "faisg",
                            "le",
                            "ri",
                            "anns",
                            "ionnsaigh",
                            "chon"
                        ],
                        "cy": [
                            "i"
                        ],
                        "hu": [
                            "mellett"
                        ],
                        "io": [
                            "ye"
                        ],
                        "ia": [
                            "a",
                            "ad"
                        ],
                        "is": [
                            "vi\u00f0",
                            "a\u00f0",
                            "i",
                            "til"
                        ],
                        "it": [
                            "a",
                            "dentro",
                            "a"
                        ],
                        "la": [
                            "apud",
                            "ad"
                        ],
                        "ln": [
                            "na",
                            "o"
                        ],
                        "ms": [
                            "pada",
                            "serta",
                            "di",
                            "ke",
                            "kepada"
                        ],
                        "nl": [
                            "aan",
                            "op",
                            "voor",
                            "ten behoeve van",
                            "\u00e0",
                            "bij",
                            "elk",
                            "ieder",
                            "telkens",
                            "aan",
                            "bij",
                            "dichtbij",
                            "naast",
                            "nabij",
                            "met",
                            "samen met",
                            "in",
                            "binnen",
                            "per",
                            "te",
                            "op",
                            "aan",
                            "bij",
                            "naar",
                            "tegen",
                            "tot",
                            "voor",
                            "op"
                        ],
                        "no": [
                            "p\u00e5",
                            "n\u00e6r",
                            "med",
                            "i",
                            "p\u00e5",
                            "p\u00e5",
                            "til"
                        ],
                        "pl": [
                            "na",
                            "aby",
                            "dla",
                            "po",
                            "obok",
                            "z",
                            "w",
                            "ku",
                            "do"
                        ],
                        "pt": [
                            "sobre",
                            "em cima de",
                            "por cima de",
                            "na superf\u00edcie de",
                            "a fim de",
                            "para",
                            "para que",
                            "a por",
                            "\u00e0 raz\u00e3o de",
                            "ao p\u00e9 de",
                            "junto a",
                            "junto de",
                            "perto de",
                            "pr\u00f3ximo a",
                            "com",
                            "em companhia de",
                            "dentro de",
                            "em",
                            "a",
                            "para"
                        ],
                        "ro": [
                            "pe",
                            "aproape de",
                            "l\u00eeng\u0103",
                            "p\u00een\u0103",
                            "cu",
                            "\u00een",
                            "prin",
                            "c\u0103tre",
                            "la",
                            "spre"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430",
                            "\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e",
                            "\u0443",
                            "\u0432\u043e\u0437\u043b\u0435",
                            "\u0441",
                            "\u0432",
                            "\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6r",
                            "bi",
                            "hos",
                            "vid",
                            "med",
                            "i",
                            "p\u00e5",
                            "till",
                            "som"
                        ],
                        "sw": [
                            "juu ya",
                            "ili",
                            "katika",
                            "ndani ya"
                        ],
                        "tl": [
                            "sa ib\u00e1baw",
                            "para kay",
                            "para sa",
                            "mal\u00e1pit",
                            "sa",
                            "sa lo\u00f3b"
                        ],
                        "cs": [
                            "aby",
                            "bl\u00edzko"
                        ],
                        "zu": [
                            "eduze"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abaca": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abaka"
                        ],
                        "en": [
                            "abaca"
                        ],
                        "ca": [
                            "abac\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "abac\u00e1"
                        ],
                        "eo": [
                            "abakao"
                        ],
                        "gl": [
                            "abac\u00e1"
                        ],
                        "lt": [
                            "abaka"
                        ],
                        "nl": [
                            "abaca"
                        ],
                        "pt": [
                            "abac\u00e1"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0430\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abaca": [
                    "Singulier"
                ],
                "abacas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abaissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action d\u2019abaisser",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agteruitgang",
                            "verlaging",
                            "daling"
                        ],
                        "en": [
                            "lowering",
                            "pulling down",
                            "pushing down"
                        ],
                        "hr": [
                            "spu\u0161tanje"
                        ],
                        "it": [
                            "abbassamento"
                        ],
                        "oc": [
                            "abaissament",
                            "abaissamen"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6r\u00f6dmjukelse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abaissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "abaissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abandon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d'abandonner, de d\u00e9laisser",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abkehr",
                            "Entsagung",
                            "Verzicht",
                            "Aufgabe",
                            "Verlassen"
                        ],
                        "en": [
                            "retirement",
                            "withdrawal",
                            "abandonment"
                        ],
                        "ca": [
                            "aband\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "zapu\u0161tanje"
                        ],
                        "es": [
                            "abandono"
                        ],
                        "eo": [
                            "forlaso",
                            "forlasiteco",
                            "delaso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03bb\u03b5\u03b9\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "abandono"
                        ],
                        "it": [
                            "abbandono"
                        ],
                        "ln": [
                            "bosundoli",
                            "botiki"
                        ],
                        "mt": [
                            "abbandunar"
                        ],
                        "oc": [
                            "abandon"
                        ],
                        "pl": [
                            "opuszcza\u0107",
                            "opuszczenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "abandono"
                        ],
                        "tr": [
                            "terketme"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Renoncer \u00e0 une qualit\u00e9, un emploi ou un poste",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afstand"
                        ],
                        "de": [
                            "Verzicht"
                        ],
                        "en": [
                            "abandonment",
                            "desertion"
                        ],
                        "hr": [
                            "napu\u0161tanje"
                        ],
                        "it": [
                            "abbandono"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Don, renonciation \u00e0 un droit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abtretung"
                        ],
                        "en": [
                            "desertion",
                            "make over",
                            "surrender",
                            "renunciation",
                            "abandonment"
                        ],
                        "hr": [
                            "odricanje"
                        ],
                        "eo": [
                            "cedo"
                        ],
                        "it": [
                            "cessione",
                            "abbandono"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sans soin, en d\u00e9sordre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "neglect",
                            "derelict"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bb\u03b5\u03b9\u03bc\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "abbandono"
                        ],
                        "oc": [
                            "abandoni"
                        ],
                        "pl": [
                            "bez opieki",
                            "na \u0142asce losu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "eensaamheid",
                            "alleenheid",
                            "berusting",
                            "afstand"
                        ],
                        "de": [
                            "Resignation",
                            "\u00d6de",
                            "Ver\u00f6dung",
                            "Zession"
                        ],
                        "en": [
                            "abandonment",
                            "surrender"
                        ],
                        "es": [
                            "resignaci\u00f3n",
                            "abandono",
                            "cesi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "submeti\u011do",
                            "soleco",
                            "rezigno",
                            "rezignacio",
                            "dezerteco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bb\u03b5\u03b9\u03bc\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "is": [
                            "taumleysi"
                        ],
                        "it": [
                            "cessione"
                        ],
                        "nl": [
                            "gelatenheid",
                            "onderwerping",
                            "eenzaamheid",
                            "losheid",
                            "ongegeneerdheid",
                            "vrijmoedigheid",
                            "afstand",
                            "berusting",
                            "gelatenheid",
                            "vrijmoedigheid",
                            "verlating",
                            "verlatenheid",
                            "eenzaamheid",
                            "verlatenheid",
                            "woestheid",
                            "afstaan",
                            "afstand",
                            "cessie",
                            "concessie",
                            "toegeving"
                        ],
                        "pl": [
                            "zaniedbanie",
                            "samotno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "abdica\u00e7\u00e3o",
                            "cess\u00e3o",
                            "submiss\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "ensamhet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abandon": [
                    "Singulier"
                ],
                "abandons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abandonn\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verlassen",
                            "verwildert",
                            "ausgesetzt"
                        ],
                        "en": [
                            "abandoned"
                        ],
                        "ca": [
                            "abandonad"
                        ],
                        "hr": [
                            "napu\u0161ten"
                        ],
                        "es": [
                            "abandonado"
                        ],
                        "eo": [
                            "cedita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bb\u03b5\u03bb\u03b5\u03b9\u03bc\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "abbandonato"
                        ],
                        "ro": [
                            "abandonat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abandonn\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "abandonn\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "abandonn\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "abandonn\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "abandonner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ne plus vouloir de quelque chose ou de quelqu\u2019un\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verlaat"
                        ],
                        "de": [
                            "verlassen",
                            "preisgeben",
                            "aussetzen"
                        ],
                        "en": [
                            "abandon",
                            "forsake",
                            "give up"
                        ],
                        "br": [
                            "dilezel",
                            "dilezer"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0437\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u044f\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "abandonar"
                        ],
                        "gcf": [
                            "bandonn\u00e9",
                            "lach\u00e9",
                            "lag\u00e9"
                        ],
                        "hr": [
                            "napustiti"
                        ],
                        "eo": [
                            "forlasi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bb\u03b5\u03af\u03c0\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "abbandonare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3042\u304d\u3089\u3081\u308b",
                            "\u8ae6\u3081\u308b",
                            "\u65ad\u5ff5\u3059\u308b"
                        ],
                        "ln": [
                            "kosundola"
                        ],
                        "nl": [
                            "verlaten"
                        ],
                        "oc": [
                            "abandonar",
                            "abandon\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "abandonar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "tr": [
                            "terketmek"
                        ],
                        "wa": [
                            "abandner"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Laisser\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zur\u00fccklassen",
                            "verlassen"
                        ],
                        "en": [
                            "abandon"
                        ],
                        "eu": [
                            "utzi"
                        ],
                        "ca": [
                            "abandonar"
                        ],
                        "hr": [
                            "ostaviti"
                        ],
                        "eo": [
                            "cedi"
                        ],
                        "nl": [
                            "achterlaten"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u0131rakmak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ne pas poursuivre une chose, y renoncer\u00a0(10)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afsien",
                            "gaan"
                        ],
                        "de": [
                            "aufgeben",
                            "abbrechen"
                        ],
                        "en": [
                            "abandon",
                            "give up"
                        ],
                        "ca": [
                            "abandonar"
                        ],
                        "hr": [
                            "odbaciti"
                        ],
                        "tr": [
                            "vazge\u00e7mek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afstaan"
                        ],
                        "eu": [
                            "abandonatu"
                        ],
                        "da": [
                            "forlade"
                        ],
                        "es": [
                            "abandonar"
                        ],
                        "gl": [
                            "abandonar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c4\u03ac\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "abandonar"
                        ],
                        "id": [
                            "menelantarkan"
                        ],
                        "ia": [
                            "abandonar"
                        ],
                        "mt": [
                            "abbanduna"
                        ],
                        "pl": [
                            "opu\u015bci\u0107",
                            "porzuci\u0107",
                            "wyrzec si\u1eb9",
                            "zaniecha\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043a\u0438\u0434\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abasie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abasie",
                            "Gehunf\u00e4higkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "abasia"
                        ],
                        "ca": [
                            "ab\u00e0sia"
                        ],
                        "hr": [
                            "abazija"
                        ],
                        "da": [
                            "abasi"
                        ],
                        "es": [
                            "abasia"
                        ],
                        "eo": [
                            "abazio"
                        ],
                        "fo": [
                            "vantandi gonguf\u00f8rleiki"
                        ],
                        "ia": [
                            "abasia",
                            "abas\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "abasia"
                        ],
                        "nl": [
                            "abasie"
                        ],
                        "pt": [
                            "abasia",
                            "disbasia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0430\u0437\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "abasi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abasie": [
                    "Singulier"
                ],
                "abasies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abasourdi": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Extr\u00eamement surpris\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sprachlos",
                            "fassungslos"
                        ],
                        "en": [
                            "amazed",
                            "astonished",
                            "astounded",
                            "awed",
                            "bewildered",
                            "dumbfounded",
                            "overawed",
                            "overwhelmed",
                            "speechless",
                            "stupefied",
                            "surprised",
                            "thunderstruck"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaprepa\u0161ten"
                        ],
                        "es": [
                            "estupefacto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03c1\u03b1\u03c5\u03bd\u03cc\u03c0\u03bb\u03b7\u03ba\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d5\u05d3\u05d4\u05dd"
                        ],
                        "it": [
                            "sbalordito",
                            "intontito",
                            "stordito",
                            "esterrefatto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3073\u3063\u304f\u308a\u3059\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "verbijsterd"
                        ],
                        "pl": [
                            "zdumiony",
                            "zaskoczony",
                            "zd\u0119bia\u0142y",
                            "oniemia\u0142y",
                            "os\u0142upia\u0142y",
                            "og\u0142upia\u0142y",
                            "skonfundowany",
                            "zbarania\u0142y",
                            "zd\u0119bia\u0142y",
                            "zmieszany",
                            "zszokowany",
                            "sko\u0142owany",
                            "zdumia\u0142y",
                            "sko\u0142owacia\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "estupefato"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abasourdi": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "abasourdis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "abasourdie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "abasourdies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "abat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "parties comestibles du cinqui\u00e8me quartier des animaux\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "harslag"
                        ],
                        "en": [
                            "offal",
                            "giblets",
                            "variety meat"
                        ],
                        "eu": [
                            "errai"
                        ],
                        "hr": [
                            "iznutrice"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03c4\u03cc\u03c3\u03b8\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3082\u3064",
                            "\u30db\u30eb\u30e2\u30f3"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u0103runtaie"
                        ],
                        "sv": [
                            "in\u00e4lvsmat"
                        ],
                        "wa": [
                            "dispouye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abat": [
                    "Singulier"
                ],
                "abats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abat-jour": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cadre ou r\u00e9flecteur att\u00e9nuant la lumi\u00e8re d\u2019un \u00e9clairage artificiel",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lampskerm"
                        ],
                        "sq": [
                            "abazhur"
                        ],
                        "de": [
                            "Augenschirm",
                            "Lampenschirm",
                            "Lichtschirm"
                        ],
                        "en": [
                            "shade",
                            "lampshade",
                            "shade"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0431\u0430\u0436\u0443\u0440"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0431\u0430\u0436\u0443\u0440"
                        ],
                        "hr": [
                            "aba\u017eur",
                            "sjenilo"
                        ],
                        "es": [
                            "pantalla"
                        ],
                        "eo": [
                            "lum\u015dirmilo",
                            "aba\u0135uro",
                            "lamp\u015dirmilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "lampunvarjostin"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03c0\u03b1\u03b6\u03bf\u03cd\u03c1"
                        ],
                        "id": [
                            "kap"
                        ],
                        "it": [
                            "paralume"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30f3\u30d7\u30b7\u30a7\u30fc\u30c9",
                            "\u304b\u3055"
                        ],
                        "lv": [
                            "aba\u017e\u016brs"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u706f\u7f69"
                        ],
                        "nl": [
                            "lampekap"
                        ],
                        "pl": [
                            "aba\u017cur"
                        ],
                        "pt": [
                            "abajur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0430\u0436\u0443\u0440",
                            "\u043a\u043e\u0437\u044b\u0440\u0451\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "lampsk\u00e4rm"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u00ednidlo",
                            "st\u00edn\u00edtko",
                            "aba\u017e\u00far"
                        ],
                        "tr": [
                            "abajur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abat-jour": [
                    "Singulier"
                ],
                "abat-jours": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abat-son": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schallbrett",
                            "Schallblatt"
                        ],
                        "en": [
                            "son"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaslon"
                        ],
                        "eo": [
                            "sonresendilo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b7\u03c7\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "nl": [
                            "galmbord"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abat-son": [
                    "Singulier"
                ],
                "abat-sons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abat-vent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schornsteinkappe",
                            "Windschirm"
                        ],
                        "hr": [
                            "kapci"
                        ],
                        "eo": [
                            "kamenkapu\u0109o"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoorsteenkap"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "vindsk\u00e4rm",
                            "skorstenshuv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abat-vent": [
                    "Singulier"
                ],
                "abat-vents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abat-voix": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schalldeckel",
                            "Kanzelhaube",
                            "Kanzelhimmel"
                        ],
                        "en": [
                            "voix"
                        ],
                        "hr": [
                            "predikaonica",
                            "propovjedaonica"
                        ],
                        "eo": [
                            "sonresendilo"
                        ],
                        "nl": [
                            "klankbord"
                        ],
                        "pl": [
                            "voix",
                            "pr\u00f3bnik",
                            "p\u0142yta rezonansowa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0443\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "predikstolstak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ab\u00e2tardir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verderben",
                            "entarten"
                        ],
                        "en": [
                            "to degenerate",
                            "bastardize"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0628\u0628"
                        ],
                        "hr": [
                            "izroditi se",
                            "iskvariti"
                        ],
                        "da": [
                            "forringe"
                        ],
                        "es": [
                            "bastardear"
                        ],
                        "eo": [
                            "degenerigi"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d4\u05e9\u05e4\u05d9\u05dc"
                        ],
                        "io": [
                            "degenerigar"
                        ],
                        "it": [
                            "avvilire"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u60aa\u5316\u3059\u308b\u7406\u7531"
                        ],
                        "nl": [
                            "doen ontaarden",
                            "ontaarden"
                        ],
                        "oc": [
                            "abastardir",
                            "bastardejar"
                        ],
                        "pt": [
                            "adulterar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430 \u0432\u044b\u0440\u043e\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rs\u00e4mra",
                            "urarta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abattant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fallbrett",
                            "Klappdeckel",
                            "Schreibklappe"
                        ],
                        "en": [
                            "valve",
                            "flap",
                            "stop",
                            "leaf"
                        ],
                        "ca": [
                            "batent",
                            "clau",
                            "valva"
                        ],
                        "hr": [
                            "na preklop"
                        ],
                        "es": [
                            "v\u00e1lvula",
                            "hoja",
                            "batiente",
                            "pist\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "klapo"
                        ],
                        "fo": [
                            "klaffur",
                            "skel"
                        ],
                        "nl": [
                            "klep",
                            "schuif"
                        ],
                        "sv": [
                            "klaff",
                            "f\u00e4llbord"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abattant": [
                    "Singulier"
                ],
                "abattants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abattis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 trier.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klein",
                            "Extremit\u00e4ten"
                        ],
                        "en": [
                            "abatis",
                            "abattis",
                            "giblets",
                            "limbs",
                            "arms and legs"
                        ],
                        "es": [
                            "menudillos"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c6\u03ac\u03b3\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "abatiso"
                        ],
                        "no": [
                            "forhugning",
                            "forhugning"
                        ],
                        "sv": [
                            "br\u00e5te",
                            "h\u00f6g",
                            "f\u00f6rhuggning"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abattoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "B\u00e2timent o\u00f9 l\u2019on tue les bestiaux pour les boucheries",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "abattoir",
                            "slaghuis"
                        ],
                        "de": [
                            "Schlachthaus",
                            "Schlachthof"
                        ],
                        "en": [
                            "abattoir",
                            "slaughterhouse"
                        ],
                        "eu": [
                            "hiltegi"
                        ],
                        "br": [
                            "lazhdi"
                        ],
                        "ca": [
                            "escorxador"
                        ],
                        "co": [
                            "macellu",
                            "scannatoghju"
                        ],
                        "gcf": [
                            "labatwa"
                        ],
                        "hr": [
                            "klaonica"
                        ],
                        "da": [
                            "slagteri"
                        ],
                        "es": [
                            "matadero"
                        ],
                        "fi": [
                            "teurastamo"
                        ],
                        "fy": [
                            "slachterij"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c6\u03b1\u03b3\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "id": [
                            "pejagalan",
                            "penjagalan",
                            "rumah potong"
                        ],
                        "it": [
                            "mattatoio",
                            "macello"
                        ],
                        "li": [
                            "sjlechterie",
                            "sjlachhoes"
                        ],
                        "lb": [
                            "Schluechthaus"
                        ],
                        "nl": [
                            "slachterij",
                            "slachthuis",
                            "abattoir"
                        ],
                        "no": [
                            "slakteri"
                        ],
                        "oc": [
                            "escorjador"
                        ],
                        "pl": [
                            "rze\u017ania",
                            "ubojnia"
                        ],
                        "pt": [
                            "abatedouro",
                            "matadouro"
                        ],
                        "ro": [
                            "abator"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0439\u043d\u044f",
                            "\u0441\u043a\u043e\u0442\u043e\u0431\u043e\u0439\u043d\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "slakthus"
                        ],
                        "wa": [
                            "abatwer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abattoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "abattoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abattu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gen",
                            "erschlagen"
                        ],
                        "en": [
                            "down",
                            "disheartened",
                            "shattered",
                            "despondent",
                            "dejected",
                            "downcast"
                        ],
                        "hr": [
                            "obeshrabljen",
                            "utu\u010den"
                        ],
                        "es": [
                            "abatido"
                        ],
                        "nl": [
                            "terneergeslagen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abattu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "abattus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "abattue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "abattues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "abbatial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "abbatial"
                        ],
                        "ca": [
                            "abacial"
                        ],
                        "kw": [
                            "abasel"
                        ],
                        "co": [
                            "abbatescu"
                        ],
                        "hr": [
                            "opati\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "abacial",
                            "abadengo"
                        ],
                        "eo": [
                            "abata",
                            "abateja"
                        ],
                        "gl": [
                            "abacial"
                        ],
                        "io": [
                            "abadala"
                        ],
                        "it": [
                            "abbaziale"
                        ],
                        "oc": [
                            "abadial"
                        ],
                        "pt": [
                            "abacial"
                        ],
                        "sv": [
                            "abottlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abbatial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "abbatiaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "abbatiale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "abbatiales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "abb\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Moine sup\u00e9rieur.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ab"
                        ],
                        "de": [
                            "Abt",
                            "Klostervorsteher"
                        ],
                        "en": [
                            "abbot",
                            "abb\u00e9"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0562\u0562\u0561\u0570\u0561\u0575\u0580",
                            "\u0561\u0562\u0562\u0561\u0575"
                        ],
                        "eu": [
                            "abade"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0433\u0443\u043c\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "abat"
                        ],
                        "kw": [
                            "abas"
                        ],
                        "co": [
                            "abbate"
                        ],
                        "hr": [
                            "opat"
                        ],
                        "da": [
                            "abbed"
                        ],
                        "es": [
                            "abad",
                            "abate"
                        ],
                        "eo": [
                            "abato"
                        ],
                        "fo": [
                            "abbati"
                        ],
                        "fi": [
                            "apotti"
                        ],
                        "ga": [
                            "ab"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03b3\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "ap\u00e1t"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1b\u00f3ti"
                        ],
                        "it": [
                            "abate"
                        ],
                        "la": [
                            "abbas"
                        ],
                        "lv": [
                            "abats"
                        ],
                        "lt": [
                            "abatas"
                        ],
                        "nl": [
                            "abt"
                        ],
                        "no": [
                            "abbed"
                        ],
                        "oc": [
                            "abat"
                        ],
                        "pl": [
                            "opat"
                        ],
                        "pt": [
                            "abade"
                        ],
                        "ro": [
                            "abate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0433\u0443\u043c\u0435\u043d",
                            "\u0430\u0431\u0431\u0430\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "abbot",
                            "abb\u00e9"
                        ],
                        "cs": [
                            "opat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Homme remplissant des fonctions sacerdotales.",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "pare"
                        ],
                        "hr": [
                            "redovni\u010dki sve\u010benik"
                        ],
                        "da": [
                            "pr\u00e6st"
                        ],
                        "no": [
                            "prest"
                        ],
                        "oc": [
                            "abat"
                        ],
                        "pl": [
                            "ksi\u0105dz"
                        ],
                        "sv": [
                            "andlig",
                            "pastor"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "abat",
                            "abati"
                        ],
                        "de": [
                            "Abb\u00e9",
                            "Abbate",
                            "Geistliche",
                            "Pastor",
                            "Pfarrer",
                            "Priester"
                        ],
                        "ang": [
                            "abbod",
                            "clerc"
                        ],
                        "br": [
                            "abad"
                        ],
                        "ca": [
                            "capell\u00e0",
                            "pastor",
                            "sacerdot"
                        ],
                        "es": [
                            "abate",
                            "cura",
                            "sacerdote",
                            "pastor"
                        ],
                        "fo": [
                            "prestur"
                        ],
                        "fy": [
                            "pastoar",
                            "geastlike"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03b3\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03b2\u03b2\u03ac\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "ap\u00e1t"
                        ],
                        "io": [
                            "abado"
                        ],
                        "ia": [
                            "abat"
                        ],
                        "it": [
                            "curato",
                            "prete",
                            "sacerdote",
                            "ecclesiastico"
                        ],
                        "la": [
                            "abbas",
                            "clericus"
                        ],
                        "nl": [
                            "abb\u00e9",
                            "geestelijke",
                            "pastoor",
                            "pastor",
                            "zielszorger",
                            "zielverzorger",
                            "priester",
                            "weleerwaarde",
                            "geestelijke"
                        ],
                        "pt": [
                            "sacerdote",
                            "cl\u00e9rigo",
                            "padre"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0431\u0430\u0442",
                            "\u0431\u0430\u0442\u044e\u0448\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abb\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "abb\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abbesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "abdis"
                        ],
                        "sq": [
                            "abatesh\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00c4btissin"
                        ],
                        "en": [
                            "abbess"
                        ],
                        "ang": [
                            "abbudisse"
                        ],
                        "br": [
                            "abadez"
                        ],
                        "ca": [
                            "abadessa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5973\u4fee\u9053\u9662\u9662\u957f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5ec\uc790\uc218\ub140\uc6d0\uc7a5"
                        ],
                        "kw": [
                            "abases"
                        ],
                        "co": [
                            "abbatessa"
                        ],
                        "hr": [
                            "opatica"
                        ],
                        "da": [
                            "abbedisse"
                        ],
                        "es": [
                            "abadesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "abatino"
                        ],
                        "fo": [
                            "abbadissa"
                        ],
                        "gl": [
                            "abadesa"
                        ],
                        "hu": [
                            "ap\u00e1tn\u0151"
                        ],
                        "is": [
                            "abbad\u00eds"
                        ],
                        "it": [
                            "badessa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c3c\u50e7\u9662\u9577"
                        ],
                        "la": [
                            "abbatissa"
                        ],
                        "lt": [
                            "abat\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "abdis"
                        ],
                        "oc": [
                            "abadessa"
                        ],
                        "pl": [
                            "opatka",
                            "abatysa"
                        ],
                        "pt": [
                            "abadessa"
                        ],
                        "ro": [
                            "aba\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0431\u0430\u0442\u0438\u0441\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "abati\u0161a"
                        ],
                        "sv": [
                            "abbedissa"
                        ],
                        "cs": [
                            "abaty\u0161e"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e0 tr\u01b0\u1edfng tu vi\u1ec7n",
                            "tu vi\u1ec7n tr\u01b0\u1edfng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abbesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "abbesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abc": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "abc",
                            "alfabet"
                        ],
                        "sq": [
                            "abece"
                        ],
                        "de": [
                            "Alphabet",
                            "Abc",
                            "Anfangsgr\u00fcnde"
                        ],
                        "en": [
                            "ABC",
                            "fundamental",
                            "element",
                            "rudiment",
                            "basic",
                            "basics",
                            "primer",
                            "alphabet book"
                        ],
                        "ca": [
                            "abec\u00e9",
                            "beceroles"
                        ],
                        "hr": [
                            "abeceda"
                        ],
                        "da": [
                            "ABC",
                            "abc"
                        ],
                        "es": [
                            "abec\u00e9",
                            "alfabeto"
                        ],
                        "eo": [
                            "elementoj",
                            "aboco"
                        ],
                        "fo": [
                            "stavra\u00f0",
                            "byrjanarstig"
                        ],
                        "fy": [
                            "abee"
                        ],
                        "gd": [
                            "aibidil"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1b\u00e9c\u00e9"
                        ],
                        "is": [
                            "stafr\u00f3f"
                        ],
                        "it": [
                            "alfabeto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3044\u308d\u306f",
                            "\u521d\u6b69"
                        ],
                        "la": [
                            "abecedarium"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0101bece"
                        ],
                        "nl": [
                            "ABC",
                            "alfabet",
                            "basisbeginselen",
                            "eerste beginselen",
                            "grondbeginselen"
                        ],
                        "oc": [
                            "abec\u00e9",
                            "be\u00e7ar\u00f2las"
                        ],
                        "pt": [
                            "abc",
                            "alfabeto",
                            "conhecimento elementar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0437\u0431\u0443\u043a\u0430",
                            "\u0430\u043b\u0444\u0430\u0432\u0438\u0442",
                            "\u0431\u0443\u043a\u0432\u0430\u0440\u044c",
                            "\u0430\u0437\u044b"
                        ],
                        "sv": [
                            "bok"
                        ],
                        "tl": [
                            "abakada",
                            "alpabeto",
                            "katitikan"
                        ],
                        "tr": [
                            "alfabe"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abc\u00e8s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "abses"
                        ],
                        "de": [
                            "Abszess",
                            "Absze\u00df",
                            "Eiterbeule",
                            "Eitergeschw\u00fcr"
                        ],
                        "en": [
                            "abscess"
                        ],
                        "ca": [
                            "absc\u00e9s"
                        ],
                        "hr": [
                            "gnoj",
                            "apsces"
                        ],
                        "da": [
                            "absces"
                        ],
                        "es": [
                            "absceso"
                        ],
                        "eo": [
                            "absceso"
                        ],
                        "fo": [
                            "svullur"
                        ],
                        "fi": [
                            "paise"
                        ],
                        "fy": [
                            "swolm"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03cc\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "fek\u00e9ly"
                        ],
                        "io": [
                            "abceso"
                        ],
                        "id": [
                            "abses"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00edger\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "ascesso"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1796\u1784"
                        ],
                        "nl": [
                            "abces",
                            "etterbuil",
                            "ettergezwel"
                        ],
                        "oc": [
                            "abc\u00e8s",
                            "abc\u00e8"
                        ],
                        "pl": [
                            "ropie\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "abcesso",
                            "abscesso",
                            "apostema"
                        ],
                        "ro": [
                            "abces"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0441\u0446\u0435\u0441\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00f6ld",
                            "abscess"
                        ],
                        "tr": [
                            "apse"
                        ],
                        "wo": [
                            "taab"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abdication": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "abdikasie",
                            "afstand",
                            "abdikasie",
                            "afstand"
                        ],
                        "sq": [
                            "abdikim",
                            "abdikim"
                        ],
                        "de": [
                            "Abdikation",
                            "Abdankung",
                            "Ablehnung",
                            "Abweisung",
                            "Verweigerung",
                            "Zur\u00fcckweisung",
                            "Zession",
                            "Abdikation",
                            "Abdankung",
                            "R\u00fccktritt",
                            "Thronverzicht",
                            "Verzicht",
                            "Niederlegung"
                        ],
                        "en": [
                            "abdication",
                            "disownment"
                        ],
                        "az": [
                            "imtina"
                        ],
                        "ca": [
                            "abdicaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "abdikacija",
                            "odreknu\u010be",
                            "odricanje"
                        ],
                        "es": [
                            "abdicaci\u00f3n",
                            "cesi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "elofici\u011do",
                            "abdikado",
                            "submeti\u011do",
                            "cedo",
                            "abdiko"
                        ],
                        "fo": [
                            "avs\u00f8gn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03af\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7",
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03af\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "lemond\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "abdiko"
                        ],
                        "it": [
                            "cessione",
                            "abdicazione"
                        ],
                        "la": [
                            "abdicatio"
                        ],
                        "nl": [
                            "afstand",
                            "ontslagname",
                            "ontslagneming",
                            "troonsafstand",
                            "gelatenheid",
                            "onderwerping",
                            "afstaan",
                            "afstand",
                            "cessie",
                            "concessie",
                            "toegeving",
                            "afstand",
                            "ontslagname",
                            "ontslagneming",
                            "troonsafstand"
                        ],
                        "oc": [
                            "abdicacion",
                            "abdicassion"
                        ],
                        "pl": [
                            "abdykacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "abdica\u00e7\u00e3o",
                            "cess\u00e3o",
                            "submiss\u00e3o",
                            "abdica\u00e7\u00e3o",
                            "demiss\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "abdicare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0440\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043e\u0442\u043a\u0430\u0437",
                            "\u0430\u0431\u0434\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "abdik\u00e1cia"
                        ],
                        "sv": [
                            "avs\u00e4gelse",
                            "avst\u00e5ende",
                            "abdikering"
                        ],
                        "cs": [
                            "abdikace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abdication": [
                    "Singulier"
                ],
                "abdications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abdomen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tous sens (1,2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "abdomen",
                            "agterlyf",
                            "buik"
                        ],
                        "sq": [
                            "abdomeni"
                        ],
                        "de": [
                            "Unterleib",
                            "Hinterleib",
                            "Bauch",
                            "Abdomen"
                        ],
                        "en": [
                            "abdomen"
                        ],
                        "az": [
                            "qar\u0131n"
                        ],
                        "eu": [
                            "sabel",
                            "sabelalde"
                        ],
                        "br": [
                            "abdomen"
                        ],
                        "ca": [
                            "abdomen"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8179\u90e8"
                        ],
                        "hr": [
                            "abdomen",
                            "zadak",
                            "trbu\u0161na \u0161upljina"
                        ],
                        "da": [
                            "abdomen"
                        ],
                        "es": [
                            "abdomen"
                        ],
                        "eo": [
                            "abdomeno",
                            "subventro"
                        ],
                        "fo": [
                            "afturpartur",
                            "undirl\u00edv"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bb\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "hu": [
                            "has",
                            "alhas"
                        ],
                        "io": [
                            "abdomino"
                        ],
                        "id": [
                            "perut"
                        ],
                        "ia": [
                            "abdomine"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u157f\u140a\u1555\u14c2\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "addome",
                            "ventro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304a\u8179",
                            "\u8179",
                            "\u8179\u90e8"
                        ],
                        "la": [
                            "abdomen",
                            "abdominis",
                            "abdomen"
                        ],
                        "ln": [
                            "libumu",
                            "eb\u00f3b\u00f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderbuik",
                            "onderlijf",
                            "achterlijf",
                            "onderlichaam"
                        ],
                        "no": [
                            "mage"
                        ],
                        "oc": [
                            "abdom\u00e8n"
                        ],
                        "pl": [
                            "odw\u0142ok"
                        ],
                        "pt": [
                            "abd\u00f4men",
                            "abdome",
                            "barriga",
                            "ventre"
                        ],
                        "ro": [
                            "burt\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u044e\u0448\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0431\u0440\u044e\u0448\u0438\u043d\u0430",
                            "\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442",
                            "\u0431\u0440\u044e\u0448\u043a\u043e"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0909\u0926\u0930"
                        ],
                        "sr": [
                            "abdomin"
                        ],
                        "sl": [
                            "abdomen"
                        ],
                        "sv": [
                            "underliv",
                            "buk",
                            "bakkropp"
                        ],
                        "tr": [
                            "kar\u0131n"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0436\u0438\u0432\u0456\u0442"
                        ],
                        "vo": [
                            "b\u00e4lid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abdomen": [
                    "Singulier"
                ],
                "abdomens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abdominal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "abdominal"
                        ],
                        "hr": [
                            "trbu\u0161ni"
                        ],
                        "da": [
                            "abdominal"
                        ],
                        "es": [
                            "abdominal"
                        ],
                        "eo": [
                            "ventra",
                            "subventra"
                        ],
                        "io": [
                            "abdominala"
                        ],
                        "it": [
                            "addominale"
                        ],
                        "oc": [
                            "abdominal",
                            "abdominau"
                        ],
                        "pt": [
                            "abdominal",
                            "ventral"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u044e\u0448\u043d\u043e\u0439",
                            "\u0430\u0431\u0434\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "abdomin\u00e1lny"
                        ],
                        "cs": [
                            "abdomin\u00e1ln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abdominal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "abdominaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "abdominale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "abdominales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "abducteur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "abducent",
                            "abductor",
                            "abductor muscle"
                        ],
                        "hr": [
                            "abduktor",
                            "mi\u0161i\u010b odmica\u010d"
                        ],
                        "eo": [
                            "abdukcia"
                        ],
                        "io": [
                            "abduktanta"
                        ],
                        "sv": [
                            "abduktor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abducteur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "abducteurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "abductrice": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "abductrices": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "abduction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9cartement des muscles de la ligne m\u00e9diane du corps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abduktion"
                        ],
                        "en": [
                            "abduction"
                        ],
                        "hr": [
                            "abdukcija",
                            "adukcija",
                            "primicanje"
                        ],
                        "da": [
                            "abduktion"
                        ],
                        "es": [
                            "abducci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "abduzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "abductie"
                        ],
                        "pt": [
                            "abdu\u00e7\u00e3o",
                            "abduc\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "abduktion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abduction": [
                    "Singulier"
                ],
                "abductions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ab\u00e9c\u00e9daire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "abecedarium"
                        ],
                        "en": [
                            "alphabet book",
                            "primer"
                        ],
                        "hr": [
                            "abecedar",
                            "abecedarij",
                            "abecedni"
                        ],
                        "pt": [
                            "abeced\u00e1rio"
                        ],
                        "sv": [
                            "alfabetisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ab\u00e9c\u00e9daire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ab\u00e9c\u00e9daires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "abeille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Insecte \u00e0 miel",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Apis"
                        ],
                        "af": [
                            "by"
                        ],
                        "sq": [
                            "blet\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Biene",
                            "Imme"
                        ],
                        "en": [
                            "bee",
                            "honeybee"
                        ],
                        "ang": [
                            "b\u0113o",
                            "beo",
                            "bio"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "abella"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0565\u0572\u0578\u0582"
                        ],
                        "ast": [
                            "abeya"
                        ],
                        "az": [
                            "ar\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "erle"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0447\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "p\u010dela"
                        ],
                        "br": [
                            "gwenan",
                            "gwenanenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0447\u0435\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "abella"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u871c\u8702",
                            "\u8702"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uafc0\ubc8c"
                        ],
                        "co": [
                            "abba",
                            "apa"
                        ],
                        "hr": [
                            "p\u010dela"
                        ],
                        "da": [
                            "bi"
                        ],
                        "es": [
                            "abeja"
                        ],
                        "eo": [
                            "abelo"
                        ],
                        "et": [
                            "mesilane"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00fdfluga"
                        ],
                        "fi": [
                            "mehil\u00e4inen"
                        ],
                        "fy": [
                            "bij"
                        ],
                        "ga": [
                            "beach"
                        ],
                        "gl": [
                            "abella"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwenyn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ad\u03bb\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "gn": [
                            "eiru",
                            "eira r\u00faa"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e9h"
                        ],
                        "io": [
                            "abelo"
                        ],
                        "id": [
                            "lebah",
                            "tawon"
                        ],
                        "ia": [
                            "ape",
                            "apicula"
                        ],
                        "is": [
                            "b\u00fd",
                            "b\u00fdfluga"
                        ],
                        "it": [
                            "ape"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8702",
                            "\u871c\u8702"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "rw": [
                            "yuki"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0430\u043b \u0430\u0430\u0440\u044b"
                        ],
                        "ku": [
                            "hing"
                        ],
                        "la": [
                            "apis"
                        ],
                        "lv": [
                            "bite"
                        ],
                        "ln": [
                            "nz\u00f3i"
                        ],
                        "lt": [
                            "bit\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Bei"
                        ],
                        "gv": [
                            "shellan"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u04e9\u0433\u0438\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "bij",
                            "honingbij"
                        ],
                        "no": [
                            "bie",
                            "bie",
                            "bie"
                        ],
                        "oc": [
                            "abelha",
                            "abelha de m\u00e8l",
                            "abeilla",
                            "abilla"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0634\u06c1\u062f",
                            "\u06a9\u06cc",
                            "\u0645\u06a9\u06be\u06cc"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u0646\u0628\u0648\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "pszczo\u0142a"
                        ],
                        "pt": [
                            "abelha"
                        ],
                        "ro": [
                            "albin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0447\u0435\u043b\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "w\u00f4toro",
                            "lavu"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0930\u092e\u0930",
                            "maksika"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0447\u0435\u043b\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "v\u010dela"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u010debela"
                        ],
                        "sv": [
                            "bi"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0437\u0430\u043d\u0431\u0443\u0440",
                            "\u0437\u0430\u043d\u0431\u04ef\u0440\u0438 \u0430\u0441\u0430\u043b"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0430\u043b \u043a\u043e\u0440\u0442\u044b",
                            "\u0443\u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 \u043a\u043e\u0440\u0442\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u010dela"
                        ],
                        "tr": [
                            "ar\u0131",
                            "balar\u0131s\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "balary"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0434\u0436\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ong"
                        ],
                        "wa": [
                            "moxhe al l\u00e5me",
                            "moxhe"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d1\u05d9\u05df"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Insecte hym\u00e9nopt\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Biene"
                        ],
                        "en": [
                            "bee"
                        ],
                        "an": [
                            "abella"
                        ],
                        "ast": [
                            "abeya"
                        ],
                        "ca": [
                            "abella"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8702"
                        ],
                        "co": [
                            "abba",
                            "apa"
                        ],
                        "es": [
                            "abeja"
                        ],
                        "eo": [
                            "abelo"
                        ],
                        "et": [
                            "mesilane"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwenyn"
                        ],
                        "it": [
                            "ape"
                        ],
                        "nl": [
                            "bij"
                        ],
                        "oc": [
                            "abelha"
                        ],
                        "pt": [
                            "abelha"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "blet\u00eb"
                        ],
                        "hr": [
                            "p\u010dela",
                            "u velikom stilu"
                        ],
                        "et": [
                            "mesilane"
                        ],
                        "ga": [
                            "beach"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwenyn"
                        ],
                        "ku": [
                            "m\u00ea\u015f"
                        ],
                        "lv": [
                            "bite"
                        ],
                        "sk": [
                            "v\u010dela"
                        ],
                        "sw": [
                            "nyuki"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abeille": [
                    "Singulier"
                ],
                "abeilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aberrant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "mal",
                            "bedol",
                            "besete",
                            "sinneloos",
                            "abnormaal"
                        ],
                        "de": [
                            "irre",
                            "toll",
                            "verr\u00fcckt",
                            "wahnsinnig",
                            "widersinnig",
                            "anormal",
                            "regelwidrig",
                            "au\u00dfergew\u00f6hnlich",
                            "ungew\u00f6hnlich",
                            "abnorm"
                        ],
                        "en": [
                            "aberrant",
                            "deviant",
                            "ridiculous",
                            "preposterous",
                            "absurd"
                        ],
                        "ca": [
                            "aberrant"
                        ],
                        "hr": [
                            "abnormalan",
                            "neobi\u010dan"
                        ],
                        "da": [
                            "sindssyg"
                        ],
                        "es": [
                            "aberrante",
                            "alienado",
                            "anormal"
                        ],
                        "eo": [
                            "aberacia",
                            "freneza",
                            "devianta",
                            "sensenca",
                            "nenormala"
                        ],
                        "fo": [
                            "vitleysur",
                            "fr\u00e1 s\u00e6r sj\u00e1lvum"
                        ],
                        "fi": [
                            "hullu"
                        ],
                        "fy": [
                            "d\u00fbm",
                            "dwylsinnich",
                            "sljochtsinnich"
                        ],
                        "hu": [
                            "abnorm\u00e1lis",
                            "abnormis"
                        ],
                        "io": [
                            "aberacanta"
                        ],
                        "it": [
                            "matto",
                            "anormale",
                            "aberrante",
                            "anomalo"
                        ],
                        "la": [
                            "amens",
                            "astrosus",
                            "cerebrosus",
                            "Ceritus",
                            "Cerritus",
                            "demens"
                        ],
                        "ms": [
                            "gila"
                        ],
                        "nl": [
                            "aberrant",
                            "dol",
                            "dolzinnig",
                            "gek",
                            "krankzinnig",
                            "stapel",
                            "uitzinnig",
                            "waanzinnig",
                            "afdwalend",
                            "afwijkend",
                            "onzinnig",
                            "zinledig",
                            "zinloos",
                            "abnormaal"
                        ],
                        "oc": [
                            "aberrant"
                        ],
                        "pt": [
                            "insano",
                            "louco"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0443\u043c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0430\u0431\u0435\u0440\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "avvikande",
                            "absurd"
                        ],
                        "tl": [
                            "bal\u00edw"
                        ],
                        "tr": [
                            "anormal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aberrant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "aberrants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "aberrante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "aberrantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aberration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aberrasie",
                            "afwyking"
                        ],
                        "de": [
                            "Wahnsinn",
                            "Aberration",
                            "Abirrung",
                            "Abweichung",
                            "Verlagerung",
                            "Abbildungsfehler",
                            "Verirrung"
                        ],
                        "en": [
                            "aberration",
                            "aberrance"
                        ],
                        "ca": [
                            "aberraci\u00f3"
                        ],
                        "co": [
                            "aberrazione"
                        ],
                        "hr": [
                            "aberacija"
                        ],
                        "da": [
                            "afvigelse",
                            "aberration"
                        ],
                        "es": [
                            "aberraci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "frenezeco",
                            "aberacio"
                        ],
                        "fo": [
                            "fr\u00e1vik",
                            "misv\u00edsningur"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fdwaling",
                            "dwylsin",
                            "dwylsinnigens"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "aberr\u00e1ci\u00f3",
                            "elt\u00e9r\u00e9s",
                            "t\u00e9velyg\u00e9s",
                            "elt\u00e9velyed\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "aberaco"
                        ],
                        "is": [
                            "fr\u00e1vik",
                            "villa"
                        ],
                        "it": [
                            "aberrazione"
                        ],
                        "la": [
                            "amentia",
                            "dementia"
                        ],
                        "nl": [
                            "gekheid",
                            "zinneloosheid",
                            "zinsverbijstering",
                            "aberratie",
                            "afwijking"
                        ],
                        "no": [
                            "avvik"
                        ],
                        "oc": [
                            "aberracion"
                        ],
                        "pl": [
                            "aberracja"
                        ],
                        "pt": [
                            "aberra\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0443\u043c\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u0430\u0431\u0435\u0440\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f",
                            "\u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "aberration",
                            "avvikelse",
                            "f\u00f6rvillelse"
                        ],
                        "cs": [
                            "aberace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aberration": [
                    "Singulier"
                ],
                "aberrations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abhorrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avoir en horreur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verfoei",
                            "verafsku",
                            "haat"
                        ],
                        "de": [
                            "verabscheuen",
                            "Abscheu emfinden vor",
                            "Widerwillen emfinden vor",
                            "Ekel empfinden vor"
                        ],
                        "en": [
                            "abhor",
                            "loathe",
                            "detest"
                        ],
                        "ca": [
                            "abominar"
                        ],
                        "kw": [
                            "abhorrya"
                        ],
                        "hr": [
                            "groziti se",
                            "gnu\u0161ati se",
                            "gaditi se"
                        ],
                        "da": [
                            "afsky"
                        ],
                        "es": [
                            "aborrecer",
                            "detestar",
                            "abominar"
                        ],
                        "eo": [
                            "abomeni"
                        ],
                        "fo": [
                            "hava andstygd"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferspuie"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b5\u03c7\u03b8\u03ac\u03bd\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "ut\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "hororar"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00e9r b\u00fd\u00f0ur vi\u00f0",
                            "hrylla",
                            "hafa andstygg\u00f0 \u00e1"
                        ],
                        "it": [
                            "detestare",
                            "aborrire"
                        ],
                        "la": [
                            "abominare",
                            "abominari"
                        ],
                        "nl": [
                            "verafschuwen",
                            "verfoeien",
                            "een afschuw hebben van",
                            "een weerzin hebben tegen"
                        ],
                        "no": [
                            "avsky"
                        ],
                        "oc": [
                            "aborrir"
                        ],
                        "pt": [
                            "abominar",
                            "detestar",
                            "ter nojo de"
                        ],
                        "ro": [
                            "detesta",
                            "ur\u00ee"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c \u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441 \u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "avsky"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abime": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Gouffre tr\u00e8s profond",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afgrond"
                        ],
                        "de": [
                            "Abgrund"
                        ],
                        "en": [
                            "abyss",
                            "chasm",
                            "gulf"
                        ],
                        "da": [
                            "afgrund"
                        ],
                        "es": [
                            "abismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "abismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03b2\u03c5\u03c3\u03c3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "abisso"
                        ],
                        "nl": [
                            "ravijn",
                            "afgrond"
                        ],
                        "no": [
                            "avgrunn"
                        ],
                        "oc": [
                            "abime",
                            "abis"
                        ],
                        "pt": [
                            "abismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0434\u043d\u0430",
                            "\u043f\u0440\u043e\u043f\u0430\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "avgrund"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u043e\u0434\u043d\u044f",
                            "\u043f\u0440\u0456\u0440\u0432\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kloof"
                        ],
                        "de": [
                            "Schlucht",
                            "Tiefe",
                            "Abyssus"
                        ],
                        "ca": [
                            "abis"
                        ],
                        "da": [
                            "afgrund"
                        ],
                        "es": [
                            "despe\u00f1adero",
                            "precipicio"
                        ],
                        "eo": [
                            "ravino"
                        ],
                        "fo": [
                            "kluft",
                            "gj\u00f3ta",
                            "gj\u00f3gv",
                            "avgrund",
                            "heljard\u00fdpi",
                            "d\u00fdpi",
                            "gj\u00f3gv"
                        ],
                        "fy": [
                            "ravyn",
                            "djipte",
                            "\u00f4fgr\u00fbn"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e9lys\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "abismo"
                        ],
                        "is": [
                            "gil",
                            "glj\u00fafur",
                            "hyld\u00fdpi",
                            "gj\u00e1"
                        ],
                        "it": [
                            "burrone",
                            "baratro"
                        ],
                        "la": [
                            "barathrum",
                            "crater",
                            "abruptum",
                            "abyssus",
                            "crater",
                            "fauces"
                        ],
                        "nl": [
                            "kloof"
                        ],
                        "no": [
                            "kl\u00f8ft"
                        ],
                        "oc": [
                            "abisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "boqueir\u00e3o",
                            "fund\u00e3o",
                            "p\u00e9lago",
                            "precip\u00edcio",
                            "sorvedouro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0447\u0438\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abime": [
                    "Singulier"
                ],
                "abimes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ab\u00eeme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Gouffre tr\u00e8s profond\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afgrond"
                        ],
                        "de": [
                            "Abgrund",
                            "Kluft",
                            "Schlucht",
                            "Tiefe",
                            "Abyssus"
                        ],
                        "en": [
                            "abyss",
                            "chasm",
                            "gulf"
                        ],
                        "br": [
                            "islonk"
                        ],
                        "ca": [
                            "abisme",
                            "ab\u00eds"
                        ],
                        "hr": [
                            "bezdan",
                            "ponor",
                            "provalija"
                        ],
                        "da": [
                            "afgrund"
                        ],
                        "es": [
                            "abismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "abismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03b2\u03c5\u03c3\u03c3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "abisso"
                        ],
                        "nl": [
                            "ravijn",
                            "afgrond"
                        ],
                        "oc": [
                            "ab\u00eds",
                            "abisme",
                            "vabre",
                            "vauri",
                            "avenc"
                        ],
                        "pt": [
                            "abismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0434\u043d\u0430",
                            "\u043f\u0440\u043e\u043f\u0430\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "avgrund"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u043e\u0434\u043d\u044f",
                            "\u043f\u0440\u0456\u0440\u0432\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kloof"
                        ],
                        "ca": [
                            "abis"
                        ],
                        "da": [
                            "afgrund"
                        ],
                        "es": [
                            "despe\u00f1adero",
                            "precipicio"
                        ],
                        "eo": [
                            "ravino"
                        ],
                        "fo": [
                            "kluft",
                            "gj\u00f3ta",
                            "gj\u00f3gv",
                            "avgrund",
                            "heljard\u00fdpi",
                            "d\u00fdpi",
                            "gj\u00f3gv"
                        ],
                        "fy": [
                            "ravyn",
                            "djipte",
                            "\u00f4fgr\u00fbn"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e9lys\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "abismo"
                        ],
                        "is": [
                            "gil",
                            "glj\u00fafur",
                            "hyld\u00fdpi",
                            "gj\u00e1"
                        ],
                        "it": [
                            "burrone",
                            "baratro"
                        ],
                        "la": [
                            "barathrum",
                            "crater",
                            "abruptum",
                            "abyssus",
                            "crater",
                            "fauces"
                        ],
                        "nl": [
                            "kloof"
                        ],
                        "no": [
                            "kl\u00f8ft"
                        ],
                        "oc": [
                            "abisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "boqueir\u00e3o",
                            "fund\u00e3o",
                            "p\u00e9lago",
                            "precip\u00edcio",
                            "sorvedouro"
                        ],
                        "ro": [
                            "abis"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0447\u0438\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ab\u00eeme": [
                    "Singulier"
                ],
                "ab\u00eemes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abimer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pr\u00e9cipiter dans un abime\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "besch\u00e4digen"
                        ],
                        "es": [
                            "abismar"
                        ],
                        "it": [
                            "inabissare"
                        ],
                        "oc": [
                            "abissar",
                            "abasimar"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00f6rta",
                            "avgrunden"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Endommager\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ruinieren",
                            "sch\u00e4digen",
                            "zerst\u00f6ren",
                            "kaputtmachen"
                        ],
                        "en": [
                            "ruin",
                            "damage",
                            "deteriorate"
                        ],
                        "es": [
                            "arruinar",
                            "estropear",
                            "desgraciar"
                        ],
                        "it": [
                            "sciupare"
                        ],
                        "oc": [
                            "gastar"
                        ],
                        "pt": [
                            "arruinar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0438\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0440\u0442\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0438\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rd\u00e4rva"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se d\u00e9t\u00e9riorer (pronominal)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to be damaged"
                        ],
                        "es": [
                            "gastar"
                        ],
                        "no": [
                            "svekkes",
                            "g\u00e5 i stykker"
                        ],
                        "oc": [
                            "gastar"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rd\u00e4rvas",
                            "nedsjunka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ab\u00eemer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pr\u00e9cipiter dans un ab\u00eeme\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hinabwerfen",
                            "hinunterst\u00fcrzen"
                        ],
                        "en": [
                            "fall down",
                            "plunge"
                        ],
                        "hr": [
                            "sunovratiti"
                        ],
                        "es": [
                            "abismar"
                        ],
                        "it": [
                            "inabissare"
                        ],
                        "oc": [
                            "abissar",
                            "abasimar"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00f6rta",
                            "avgrunden"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Endommager\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ruinieren",
                            "sch\u00e4digen",
                            "besch\u00e4digen",
                            "zerst\u00f6ren",
                            "kaputtmachen",
                            "ramponieren"
                        ],
                        "en": [
                            "ruin",
                            "damage",
                            "deteriorate"
                        ],
                        "eu": [
                            "andeatu"
                        ],
                        "hr": [
                            "o\u0161tetiti",
                            "pokvariti"
                        ],
                        "es": [
                            "arruinar",
                            "estropear"
                        ],
                        "it": [
                            "sciupare",
                            "rovinare",
                            "danneggiare"
                        ],
                        "no": [
                            "beskadige"
                        ],
                        "oc": [
                            "gastar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0631\u0627\u0628 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "arruinar",
                            "danificar"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rd\u00e4rva",
                            "skada"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se d\u00e9t\u00e9riorer (pronominal)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kaputtgehen",
                            "sich abnutzen"
                        ],
                        "en": [
                            "to be damaged"
                        ],
                        "hr": [
                            "o\u0161tetiti se",
                            "upropastiti se",
                            "iskvariti se",
                            "pokvariti se",
                            "survati se"
                        ],
                        "es": [
                            "gastar"
                        ],
                        "it": [
                            "sciuparsi",
                            "rovinarsi",
                            "danneggiarsi"
                        ],
                        "no": [
                            "svekkes",
                            "g\u00e5 i stykker"
                        ],
                        "oc": [
                            "gastar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0631\u0627\u0628 \u0634\u062f\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "abismar"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rd\u00e4rvas",
                            "nedsjunka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abjad": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "abjad"
                        ],
                        "de": [
                            "Abdschad"
                        ],
                        "en": [
                            "abjad"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0628\u062c\u062f"
                        ],
                        "br": [
                            "abjad"
                        ],
                        "ca": [
                            "abjad"
                        ],
                        "es": [
                            "abyad"
                        ],
                        "gl": [
                            "abxad"
                        ],
                        "it": [
                            "abjad"
                        ],
                        "ms": [
                            "abjad",
                            "\u0627\u0628\u062c\u062f"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0628\u062c\u062f"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0434\u0436\u0430\u0434"
                        ],
                        "wa": [
                            "abdjad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abjad": [
                    "Singulier"
                ],
                "abjads": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abject": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "immoreel",
                            "afskuwelik"
                        ],
                        "de": [
                            "gemein",
                            "infam",
                            "verachtenswert",
                            "ver\u00e4chtlich",
                            "verabscheuenswert",
                            "verabscheuensw\u00fcrdig",
                            "abscheulich",
                            "gr\u00e4\u00dflich",
                            "scheu\u00dflich",
                            "gr\u00e4ulich",
                            "niedertr\u00e4chtich",
                            "schn\u00f6de"
                        ],
                        "en": [
                            "abject",
                            "despicable",
                            "contemptible"
                        ],
                        "ca": [
                            "abjecte"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5351\u9119"
                        ],
                        "hr": [
                            "odvratan"
                        ],
                        "es": [
                            "abyecto",
                            "infame",
                            "abominable",
                            "horrible",
                            "horroroso",
                            "ruin"
                        ],
                        "eo": [
                            "malnobla",
                            "malmorala",
                            "malestiminda",
                            "fia",
                            "abomeninda"
                        ],
                        "fo": [
                            "andstyggiligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "inhottava",
                            "hylki\u00f6"
                        ],
                        "fy": [
                            "in griis",
                            "\u00f4fgryslik"
                        ],
                        "hu": [
                            "ut\u00e1latos"
                        ],
                        "io": [
                            "abjekta"
                        ],
                        "id": [
                            "nista"
                        ],
                        "is": [
                            "yfirgefinn",
                            "hryllilegur",
                            "andstyggilegur"
                        ],
                        "it": [
                            "orrendo",
                            "orribile"
                        ],
                        "la": [
                            "abominabilis",
                            "atrox",
                            "aversabilis"
                        ],
                        "nl": [
                            "gemeen",
                            "infaam",
                            "laag",
                            "laaghartig",
                            "schunnig",
                            "vuig",
                            "gemeen",
                            "immoreel",
                            "onzedelijk",
                            "zedeloos",
                            "zedenkwetsend",
                            "nietswaardig",
                            "verachtelijk",
                            "gemeen",
                            "onguur",
                            "ploertig",
                            "rottig",
                            "vuig",
                            "afschuwelijk",
                            "ijselijk",
                            "afgrijselijk",
                            "verfoeilijk",
                            "abominabel"
                        ],
                        "no": [
                            "foraktelig"
                        ],
                        "oc": [
                            "abj\u00e8cte"
                        ],
                        "pt": [
                            "desprez\u00edvel",
                            "abomin\u00e1vel",
                            "repugnante"
                        ],
                        "ro": [
                            "abject"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6raktlig",
                            "l\u00e5g"
                        ],
                        "tr": [
                            "al\u00e7ak",
                            "ahlaks\u0131z",
                            "al\u00e7ak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abject": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "abjects": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "abjecte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "abjectes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "abjection": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Infamie"
                        ],
                        "en": [
                            "abjection",
                            "abjectness",
                            "meanness",
                            "villainy",
                            "utter humiliation",
                            "vileness"
                        ],
                        "hr": [
                            "odvratnost"
                        ],
                        "es": [
                            "abyecci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "fieco",
                            "malnobla\u0135o",
                            "malnobleco"
                        ],
                        "it": [
                            "abiezione"
                        ],
                        "nl": [
                            "gemeenheid",
                            "laaghartigheid",
                            "vuigheid",
                            "laagheid",
                            "schanddaad",
                            "schunnigheid",
                            "smeerlapperij",
                            "gemeenheid",
                            "vuigheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "abje\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "abjec\u021bie"
                        ],
                        "tr": [
                            "al\u00e7akl\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abjection": [
                    "Singulier"
                ],
                "abjections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abjuration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afswering",
                            "afswering"
                        ],
                        "en": [
                            "abjuration",
                            "recantation"
                        ],
                        "ca": [
                            "abjuraci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "abjuracija",
                            "odricanje pod zakletvom"
                        ],
                        "es": [
                            "abjuraci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "ab\u0135uro"
                        ],
                        "fo": [
                            "avsv\u00f8rjan"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fswarren"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03ae\u03c1\u03c5\u03be\u03b7"
                        ],
                        "is": [
                            "afneitun"
                        ],
                        "it": [
                            "abiura"
                        ],
                        "la": [
                            "abrenuntiatio"
                        ],
                        "nl": [
                            "afzwering",
                            "verloochening",
                            "verzaking",
                            "afzwering"
                        ],
                        "oc": [
                            "abjuracion",
                            "abjurament"
                        ],
                        "ro": [
                            "abjurare"
                        ],
                        "sv": [
                            "avsv\u00e4rjelse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abjuration": [
                    "Singulier"
                ],
                "abjurations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abkhaze": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abchasisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Abkhaz",
                            "Abkhazian"
                        ],
                        "ast": [
                            "abxasu"
                        ],
                        "eu": [
                            "abkhazera"
                        ],
                        "ca": [
                            "abkhaz"
                        ],
                        "fy": [
                            "Abkhasysk"
                        ],
                        "ga": [
                            "Abc\u00e1isis"
                        ],
                        "it": [
                            "abcaso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30d6\u30cf\u30ba\u8a9e",
                            "\u30a2\u30d6\u30cf\u30b8\u30a2\u8a9e"
                        ],
                        "lv": [
                            "abh\u0101zu valoda"
                        ],
                        "nl": [
                            "Abchazisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "abchaski"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0445\u0430\u0437"
                        ],
                        "sv": [
                            "abchaziska"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ablatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ablative"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0641\u0639\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0627\u0628\u0639\u0627\u062f"
                        ],
                        "hr": [
                            "za izgaranje"
                        ],
                        "fi": [
                            "ablatiivi"
                        ],
                        "ia": [
                            "ablative"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ablatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ablatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ablative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ablatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ablation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ablation",
                            "Abtragung",
                            "Abschmelzen"
                        ],
                        "en": [
                            "ablation",
                            "removal"
                        ],
                        "ca": [
                            "ablaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "odstranjivanje",
                            "amputacija",
                            "ablacija",
                            "denudacija"
                        ],
                        "es": [
                            "ablaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "ablacio",
                            "fortran\u0109o"
                        ],
                        "fo": [
                            "burturskur\u00f0ur",
                            "m\u00e1an",
                            "n\u00f8ggan"
                        ],
                        "io": [
                            "ablaciono"
                        ],
                        "it": [
                            "ablazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "ablatie"
                        ],
                        "oc": [
                            "ablacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "abla\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "bortsk\u00e4rande",
                            "borttagande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ablation": [
                    "Singulier"
                ],
                "ablations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "able": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wei\u00dffisch"
                        ],
                        "en": [
                            "sunbleak",
                            "foy",
                            "belica",
                            "white aspe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u064a\u0646\u0627\u0628\u0629"
                        ],
                        "hr": [
                            "bjelica"
                        ],
                        "es": [
                            "alburno rayado"
                        ],
                        "eo": [
                            "blankfi\u015do"
                        ],
                        "it": [
                            "alburno di Heckel"
                        ],
                        "nl": [
                            "vetje",
                            "alvenaar",
                            "alver",
                            "alvertje",
                            "panharing"
                        ],
                        "pt": [
                            "alburno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "able": [
                    "Singulier"
                ],
                "ables": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ablution": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ablusie"
                        ],
                        "sq": [
                            "abd\u00e9st"
                        ],
                        "de": [
                            "Ablution",
                            "Abwaschung"
                        ],
                        "en": [
                            "ablution"
                        ],
                        "ca": [
                            "abluci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "ritualno pranje",
                            "ablucija"
                        ],
                        "es": [
                            "abluci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "ablucio"
                        ],
                        "io": [
                            "abluciono"
                        ],
                        "it": [
                            "abluzione"
                        ],
                        "avk": [
                            "alkafa tcatera"
                        ],
                        "nl": [
                            "ablutie",
                            "reiniging"
                        ],
                        "oc": [
                            "ablucion"
                        ],
                        "pl": [
                            "ablucja",
                            "obmycie"
                        ],
                        "sv": [
                            "tvagning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ablution": [
                    "Singulier"
                ],
                "ablutions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abolir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afskaf",
                            "ophef",
                            "vernietig",
                            "herroep"
                        ],
                        "de": [
                            "abschaffen",
                            "aufheben",
                            "niederschlagen",
                            "einstellen"
                        ],
                        "en": [
                            "abolish"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0646\u0647\u0649"
                        ],
                        "ca": [
                            "abolir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e9f\u9664",
                            "\u53d6\u6d88"
                        ],
                        "hr": [
                            "abolirati",
                            "ukinuti",
                            "poni\u0161titi",
                            "uni\u0161titi"
                        ],
                        "da": [
                            "oph\u00e6ve",
                            "afskaffe"
                        ],
                        "es": [
                            "abolir"
                        ],
                        "eo": [
                            "abolicii"
                        ],
                        "gl": [
                            "abolir",
                            "cancelar",
                            "dirimir",
                            "invalidar",
                            "rescindir"
                        ],
                        "io": [
                            "abolisar"
                        ],
                        "it": [
                            "abolire"
                        ],
                        "nl": [
                            "afschaffen"
                        ],
                        "oc": [
                            "abolir"
                        ],
                        "ro": [
                            "aboli"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u043c\u0435\u043d\u044f\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0442\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "avskaffa",
                            "upph\u00e4va"
                        ],
                        "tr": [
                            "feshetmek",
                            "feshetmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abolition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afskaffing"
                        ],
                        "de": [
                            "Abschaffung",
                            "Aufhebung",
                            "Abolition",
                            "Niederschlagung"
                        ],
                        "en": [
                            "abolition",
                            "abrogation"
                        ],
                        "az": [
                            "l\u0259\u011fv"
                        ],
                        "ca": [
                            "abolici\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "abolicija",
                            "ukidanje",
                            "prestajanje",
                            "oprost"
                        ],
                        "da": [
                            "afskaffelse"
                        ],
                        "es": [
                            "abolici\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "abolicio"
                        ],
                        "fo": [
                            "avt\u00f8ka",
                            "ta\u00f0 at seta \u00far gildi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c1\u03b3\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "id": [
                            "abolisi"
                        ],
                        "is": [
                            "afn\u00e1m"
                        ],
                        "it": [
                            "abolizione",
                            "abrogazione"
                        ],
                        "la": [
                            "abolitio",
                            "abrogatio"
                        ],
                        "nl": [
                            "afschaffing"
                        ],
                        "oc": [
                            "abolicion"
                        ],
                        "pl": [
                            "abolicja"
                        ],
                        "pt": [
                            "aboli\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "abolire"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u043c\u0435\u043d\u0430",
                            "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "avskaffande",
                            "ben\u00e5dning"
                        ],
                        "cs": [
                            "abolice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abolition": [
                    "Singulier"
                ],
                "abolitions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abominable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afskuwelik",
                            "aaklig",
                            "afgryslik"
                        ],
                        "de": [
                            "verabscheuenswert",
                            "verabscheuensw\u00fcrdig",
                            "abscheulich",
                            "scheu\u00dflich",
                            "gr\u00e4\u00dflich",
                            "gr\u00e4ulich",
                            "entsetzlich",
                            "gr\u00e4sslich"
                        ],
                        "en": [
                            "abhorrent",
                            "abominable",
                            "awful",
                            "gruesome",
                            "hideous",
                            "loathsome",
                            "detestable",
                            "ghastly",
                            "horrible",
                            "nasty",
                            "vile",
                            "accursed",
                            "atrocious",
                            "appalling",
                            "heinous"
                        ],
                        "hr": [
                            "strahovit",
                            "u\u017easan"
                        ],
                        "da": [
                            "afskyelig"
                        ],
                        "es": [
                            "abominable",
                            "horrible",
                            "horroroso"
                        ],
                        "eo": [
                            "abomeninda",
                            "abomena"
                        ],
                        "fo": [
                            "andstyggiligur",
                            "andstyggiligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "hirve\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "in griis",
                            "\u00f4fgryslik"
                        ],
                        "hu": [
                            "ut\u00e1latos"
                        ],
                        "io": [
                            "abomininda"
                        ],
                        "is": [
                            "hryllilegur",
                            "andstyggilegur",
                            "hr\u00e6\u00f0ilegur",
                            "vi\u00f0bj\u00f3\u00f0slegur"
                        ],
                        "it": [
                            "orrendo",
                            "orribile",
                            "abominevole",
                            "abominabile"
                        ],
                        "la": [
                            "abominabilis",
                            "atrox",
                            "aversabilis"
                        ],
                        "nl": [
                            "afschuwelijk",
                            "ijselijk",
                            "afgrijselijk",
                            "verfoeilijk",
                            "abominabel",
                            "afschuwelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "abominable",
                            "\u00f2rre"
                        ],
                        "pt": [
                            "abomin\u00e1vel",
                            "repugnante"
                        ],
                        "ro": [
                            "abominabil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043c\u0435\u0440\u0437\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "avskyv\u00e4rd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abominable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "abominables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "abominablement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "abominably",
                            "horribly",
                            "frightfully",
                            "hideously"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u062c\u0633"
                        ],
                        "ca": [
                            "abominablement"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53ef\u6068"
                        ],
                        "hr": [
                            "u\u017easano"
                        ],
                        "es": [
                            "abominablemente"
                        ],
                        "it": [
                            "abominevolmente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043d\u0443\u0441\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abomination": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aakligheid",
                            "afgryse",
                            "afskrik",
                            "aakligheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Abscheu",
                            "Verabscheuenswertes",
                            "Gegenstand der Abscheu",
                            "Gr\u00e4uel"
                        ],
                        "en": [
                            "abomination",
                            "loathing",
                            "detestation"
                        ],
                        "ca": [
                            "abominaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "u\u017eas",
                            "grozota"
                        ],
                        "da": [
                            "afsky"
                        ],
                        "es": [
                            "abominaci\u00f3n",
                            "aversi\u00f3n",
                            "horror"
                        ],
                        "eo": [
                            "abomeno",
                            "abomena\u0135o"
                        ],
                        "fo": [
                            "andstygd",
                            "andstygd"
                        ],
                        "fi": [
                            "kauhistus"
                        ],
                        "fy": [
                            "grize",
                            "\u00f4fgriis",
                            "\u00f4fskrik"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhfhuafaireacht",
                            "adhfhuathmhaire"
                        ],
                        "hu": [
                            "ut\u00e1latoss\u00e1g"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3beit",
                            "andstygg\u00f0",
                            "vi\u00f0bj\u00f3\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "orrore",
                            "ribrezzo"
                        ],
                        "la": [
                            "abominatio",
                            "abomiamentum"
                        ],
                        "nl": [
                            "afgrijzen",
                            "afschrik",
                            "afschuw",
                            "weerzin",
                            "gruwel",
                            "gruweldaad",
                            "verschrikking"
                        ],
                        "oc": [
                            "abominacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "abomina\u00e7\u00e3o",
                            "asco",
                            "horror",
                            "repuls\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "abomina\u021biune"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043c\u0435\u0440\u0437\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "avsky",
                            "styggelse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abomination": [
                    "Singulier"
                ],
                "abominations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abominer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verfoei",
                            "verafsku",
                            "haat"
                        ],
                        "de": [
                            "verabscheuen",
                            "Abscheu emfinden vor",
                            "Widerwillen emfinden vor",
                            "Ekel empfinden vor"
                        ],
                        "en": [
                            "abhor",
                            "detest",
                            "abominate",
                            "loathe"
                        ],
                        "ca": [
                            "abominar"
                        ],
                        "hr": [
                            "groziti se"
                        ],
                        "da": [
                            "afsky"
                        ],
                        "es": [
                            "abominar",
                            "detestar",
                            "aborrecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "abomeni"
                        ],
                        "fo": [
                            "hava andstygd"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferspuie"
                        ],
                        "hu": [
                            "ut\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "abominar"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00e9r b\u00fd\u00f0ur vi\u00f0",
                            "hrylla",
                            "hafa andstygg\u00f0 \u00e1"
                        ],
                        "it": [
                            "detestare",
                            "abominare"
                        ],
                        "la": [
                            "abominare",
                            "abominari"
                        ],
                        "nl": [
                            "verafschuwen",
                            "verfoeien",
                            "een afschuw hebben van",
                            "een weerzin hebben tegen"
                        ],
                        "no": [
                            "avsky"
                        ],
                        "pt": [
                            "abominar",
                            "detestar",
                            "ter nojo de"
                        ],
                        "ro": [
                            "detesta",
                            "ur\u00ee"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c \u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441 \u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "avsky"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abondance": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grande quantit\u00e9",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oorvloed",
                            "volheid",
                            "veelheid",
                            "menigte",
                            "rykdom"
                        ],
                        "de": [
                            "F\u00fclle",
                            "\u00dcberflu\u00df",
                            "Menge"
                        ],
                        "en": [
                            "abundance",
                            "plenty",
                            "richness",
                            "affluence",
                            "wealth"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0641\u0631\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057c\u0561\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "bolluq"
                        ],
                        "ca": [
                            "abund\u00e0ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "obilje"
                        ],
                        "es": [
                            "abundancia",
                            "afluencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "abundeco",
                            "sufi\u0109ego"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03b8\u03bf\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u0151s\u00e9g"
                        ],
                        "ia": [
                            "abundantia"
                        ],
                        "is": [
                            "gn\u00e6g\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "abbondanza",
                            "affluenza"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u0448\u044b\u043b\u044b\u049b",
                            "\u043c\u043e\u043b\u0434\u044b\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "abundantia"
                        ],
                        "nl": [
                            "overvloed",
                            "abundantie",
                            "onbekrompenheid",
                            "uitbundigheid",
                            "weligheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "abund\u00e2ncia",
                            "fartura"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0435",
                            "\u0438\u0437\u0431\u044b\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "scn": [
                            "abbundanza",
                            "abbunnanza",
                            "abbunnanzia"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6verfl\u00f6d",
                            "ymnighet",
                            "rikedom",
                            "abundans"
                        ],
                        "sw": [
                            "wingi"
                        ],
                        "cs": [
                            "hojnost"
                        ],
                        "tr": [
                            "bereket",
                            "bolluk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abondance": [
                    "Singulier"
                ],
                "abondances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abondant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oorgenoeg",
                            "oorvloedig",
                            "baie",
                            "volop",
                            "ryk"
                        ],
                        "de": [
                            "reichlich",
                            "ausgiebig",
                            "opulent",
                            "\u00fcberfl\u00fcssig",
                            "\u00fcbersch\u00fcssig",
                            "versehen"
                        ],
                        "en": [
                            "abundant",
                            "plentiful",
                            "profuse",
                            "rich",
                            "affluent",
                            "aplenty"
                        ],
                        "eu": [
                            "ugari"
                        ],
                        "br": [
                            "fonnus"
                        ],
                        "ca": [
                            "abundant"
                        ],
                        "kw": [
                            "pals"
                        ],
                        "es": [
                            "abundante"
                        ],
                        "eo": [
                            "sufi\u0109ega",
                            "abunda"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00edviligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "runsas"
                        ],
                        "cy": [
                            "helaeth"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u0151s\u00e9ges",
                            "b\u0151velked\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "abundanta"
                        ],
                        "is": [
                            "kappn\u00f3gur",
                            "r\u00edkulegur"
                        ],
                        "it": [
                            "abbondante"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u043e\u043b",
                            "\u0442\u0435\u0433\u0456\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "overvloedig",
                            "rijkelijk",
                            "abundant",
                            "rijk",
                            "uitbundig",
                            "volop",
                            "weelderig",
                            "welig"
                        ],
                        "oc": [
                            "abondant"
                        ],
                        "pt": [
                            "abundante",
                            "basto",
                            "farto",
                            "lauto"
                        ],
                        "sv": [
                            "riklig",
                            "rik",
                            "ordrik",
                            "abundant"
                        ],
                        "tr": [
                            "bol"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abondant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "abondants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "abondante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "abondantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "abonder": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avoir en grande quantit\u00e9.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oorvloei",
                            "oorvloedig wees",
                            "vol wees",
                            "wemel"
                        ],
                        "de": [
                            "reich"
                        ],
                        "en": [
                            "abound",
                            "plentiful"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0643\u062b\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "abundar"
                        ],
                        "hr": [
                            "imati u izobilju"
                        ],
                        "da": [
                            "findes i overflod"
                        ],
                        "es": [
                            "abundar"
                        ],
                        "eo": [
                            "abundi"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u0151velkedik"
                        ],
                        "io": [
                            "abundar"
                        ],
                        "is": [
                            "vera til \u00ed miklu m\u00e6li"
                        ],
                        "it": [
                            "abbondare"
                        ],
                        "nl": [
                            "wemelen"
                        ],
                        "oc": [
                            "abastar",
                            "abausir"
                        ],
                        "pt": [
                            "abundar"
                        ],
                        "tr": [
                            "bolca bulunmak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00catre en grande quantit\u00e9.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "in \u00dcberflu\u00df",
                            "wimmeln"
                        ],
                        "en": [
                            "plentiful"
                        ],
                        "hr": [
                            "biti u izobilju"
                        ],
                        "eo": [
                            "svarmi"
                        ],
                        "it": [
                            "abbondare"
                        ],
                        "nl": [
                            "in overvloed aanwezig zijn"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abonn\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "subscriber"
                        ],
                        "az": [
                            "abun\u0259\u00e7i"
                        ],
                        "hr": [
                            "pretplatnik"
                        ],
                        "da": [
                            "abonnent"
                        ],
                        "eo": [
                            "abonanto"
                        ],
                        "fi": [
                            "tilaaja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b4\u03c1\u03bf\u03bc\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "abonanto"
                        ],
                        "it": [
                            "abbonato"
                        ],
                        "lv": [
                            "abonents"
                        ],
                        "oc": [
                            "abonat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "prenumerant",
                            "abonnent"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abonn\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "abonn\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abonnement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "abonnement",
                            "taken in"
                        ],
                        "sq": [
                            "abonim"
                        ],
                        "de": [
                            "Abonnement"
                        ],
                        "en": [
                            "subscription"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0627\u0634\u062a\u0631\u0627\u0643"
                        ],
                        "az": [
                            "abun\u0259"
                        ],
                        "hr": [
                            "pretplata"
                        ],
                        "da": [
                            "abonnement"
                        ],
                        "es": [
                            "abono",
                            "suscripci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "abono"
                        ],
                        "fo": [
                            "hald",
                            "bla\u00f0hald"
                        ],
                        "fy": [
                            "abonnemint"
                        ],
                        "hu": [
                            "el\u0151fizet\u00e9s",
                            "megrendel\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "abono"
                        ],
                        "id": [
                            "abonemen"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1skrift"
                        ],
                        "it": [
                            "abbonamento"
                        ],
                        "lv": [
                            "abonements",
                            "abon\u0113\u0161ana"
                        ],
                        "li": [
                            "abbonnemint"
                        ],
                        "nl": [
                            "abonnement"
                        ],
                        "oc": [
                            "abonament"
                        ],
                        "pt": [
                            "assinatura"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u043a\u0430",
                            "\u0430\u0431\u043e\u043d\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "abonman"
                        ],
                        "sv": [
                            "prenumeration",
                            "abonnemang"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159edplatn\u00e9",
                            "abonm\u00e1"
                        ],
                        "tr": [
                            "abone"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abonnement": [
                    "Singulier"
                ],
                "abonnements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abonner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "inteken"
                        ],
                        "sq": [
                            "abonoj"
                        ],
                        "de": [
                            "abonnieren"
                        ],
                        "en": [
                            "subscribe"
                        ],
                        "hr": [
                            "pretplatiti se"
                        ],
                        "es": [
                            "suscribir"
                        ],
                        "eo": [
                            "abonigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "tilata"
                        ],
                        "io": [
                            "abonigar"
                        ],
                        "it": [
                            "abbonare"
                        ],
                        "nl": [
                            "abonneren"
                        ],
                        "oc": [
                            "abonar"
                        ],
                        "ro": [
                            "abona"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u043e\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0430\u0431\u043e\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "abonnera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abord": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Acc\u00e8s",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zugang",
                            "Zufahrt"
                        ],
                        "hr": [
                            "pristup"
                        ],
                        "da": [
                            "adgang"
                        ],
                        "nl": [
                            "toegang"
                        ],
                        "no": [
                            "adgang"
                        ],
                        "sv": [
                            "ankomst"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Accueil fait par quelqu\u2019un",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Empfang"
                        ],
                        "hr": [
                            "pristup"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00f8de"
                        ],
                        "fi": [
                            "hyv\u00e4ksyminen"
                        ],
                        "la": [
                            "acceptatio"
                        ],
                        "ms": [
                            "penerimaan"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontvangst"
                        ],
                        "pl": [
                            "spotkanie"
                        ],
                        "sv": [
                            "mottagande"
                        ],
                        "zu": [
                            "umhlangano"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verband"
                        ],
                        "sq": [
                            "afrim",
                            "aderim",
                            "afrim"
                        ],
                        "de": [
                            "Begegnung",
                            "Verh\u00e4ltnis",
                            "Zusammenhang",
                            "Eingang",
                            "Eintritt",
                            "Annahme",
                            "Aufnahme",
                            "Zusage",
                            "Entgegennahme",
                            "Akzept"
                        ],
                        "en": [
                            "encounter",
                            "meeting",
                            "approach",
                            "acquaintance",
                            "familiarity",
                            "relation",
                            "understanding",
                            "connection",
                            "interrelation",
                            "relationship",
                            "acquaintance",
                            "access",
                            "admission",
                            "admittance",
                            "accession",
                            "entrance",
                            "entry",
                            "landing",
                            "approach",
                            "acceptance",
                            "reception"
                        ],
                        "ca": [
                            "abordament"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00f8de",
                            "forhold",
                            "adgang"
                        ],
                        "es": [
                            "encuentro",
                            "relaci\u00f3n",
                            "acuerdo",
                            "entrada",
                            "acceso",
                            "aceptaci\u00f3n",
                            "admisi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "renkonto",
                            "proksimi\u011do",
                            "konati\u011do",
                            "interrilato",
                            "interkonati\u011do",
                            "eniro",
                            "alteri\u011do",
                            "alproksimi\u011do",
                            "albordi\u011do",
                            "akcepto"
                        ],
                        "fy": [
                            "tagong",
                            "oanfurdigjen"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6zeled\u00e9s",
                            "elfogad\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "incontro",
                            "accesso",
                            "accoglienza",
                            "accoglimento"
                        ],
                        "oc": [
                            "ab\u00f2rd"
                        ],
                        "pt": [
                            "encontro",
                            "aceita\u00e7\u00e3o",
                            "acolhida",
                            "acolhimento",
                            "admiss\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abord": [
                    "Singulier"
                ],
                "abords": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abordable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mod\u00e9r\u00e9, en parlant d'un prix.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "affordable",
                            "reasonable"
                        ],
                        "hr": [
                            "prihvatljiv"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00f3dico"
                        ],
                        "nl": [
                            "betaalbaar"
                        ],
                        "sk": [
                            "lacn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abordable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "abordables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "abordage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "boarding",
                            "grappling",
                            "collision",
                            "coming alongside",
                            "berthing"
                        ],
                        "ca": [
                            "abordatge"
                        ],
                        "hr": [
                            "juri\u0161no pristajanje",
                            "sudar",
                            "pristupanje"
                        ],
                        "es": [
                            "abordaje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03ad\u03b3\u03b3\u03b9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "abordo"
                        ],
                        "it": [
                            "abbordaggio"
                        ],
                        "oc": [
                            "abordatge"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u043e\u0440\u0434\u0430\u0436"
                        ],
                        "sv": [
                            "ombordl\u00e4ggning",
                            "\u00e4ntring"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abordage": [
                    "Singulier"
                ],
                "abordages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aborder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Intransitif) Arriver au bord, prendre terre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anlegen",
                            "landen",
                            "an Bord gehen"
                        ],
                        "en": [
                            "go on board",
                            "land",
                            "touch land",
                            "reach land"
                        ],
                        "ca": [
                            "abordar"
                        ],
                        "hr": [
                            "pristati uz obalu"
                        ],
                        "da": [
                            "borde",
                            "invadere",
                            "lands\u00e6tte",
                            "entre"
                        ],
                        "es": [
                            "abordar"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanleggen",
                            "aan boord gaan"
                        ],
                        "sv": [
                            "landa",
                            "l\u00e4gga till"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) S\u2019approcher de, en parlant d\u2019une situation, d\u2019un probl\u00e8me et de la fa\u00e7on de l\u2019approcher\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "angehen",
                            "herangehen",
                            "anfangen",
                            "beginnen"
                        ],
                        "en": [
                            "bring up",
                            "tackle",
                            "embark on",
                            "get to grips with",
                            "approach",
                            "broach",
                            "get onto"
                        ],
                        "hr": [
                            "pristupiti"
                        ],
                        "da": [
                            "opbringe"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppn\u00e5",
                            "anl\u00e4nda till"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Commencer \u00e0 parler de, \u00e0 discuter de, en parlant d\u2019un sujet\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ansprechen",
                            "ansschneiden",
                            "zur Sprache bringen"
                        ],
                        "en": [
                            "address",
                            "broach",
                            "get onto"
                        ],
                        "hr": [
                            "pristupiti"
                        ],
                        "nl": [
                            "aansnijden"
                        ],
                        "sv": [
                            "inl\u00e5ta sig p\u00e5"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Toucher pour y monter par force et combattre, en parlant d\u2019un navire\u00a0(9)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entern"
                        ],
                        "en": [
                            "board"
                        ],
                        "hr": [
                            "su\u010deliti se"
                        ],
                        "es": [
                            "abordar"
                        ],
                        "nl": [
                            "enteren"
                        ],
                        "sv": [
                            "borda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Marine) Entrer en collision avec (un navire)\u00a0(10)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zusammensto\u00dfen",
                            "kollidieren"
                        ],
                        "en": [
                            "collide with",
                            "ram into"
                        ],
                        "hr": [
                            "sudariti se"
                        ],
                        "da": [
                            "kollidere"
                        ],
                        "pt": [
                            "abalroar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Accoster quelqu\u2019un pour lui parler\u00a0(11)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ansprechen",
                            "anreden"
                        ],
                        "en": [
                            "approach",
                            "accost",
                            "walk up"
                        ],
                        "hr": [
                            "pristupiti"
                        ],
                        "da": [
                            "tiltale"
                        ],
                        "es": [
                            "abordar"
                        ],
                        "id": [
                            "menghampiri"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanklampen"
                        ],
                        "pt": [
                            "abalroar"
                        ],
                        "sv": [
                            "tilltala",
                            "g\u00e5 fram till"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanvang",
                            "begin",
                            "toespreek",
                            "aanl\u00ea"
                        ],
                        "en": [
                            "begin",
                            "commence",
                            "start",
                            "collide with",
                            "crash into",
                            "bring up",
                            "broach",
                            "land",
                            "accost",
                            "hitch on",
                            "hook on",
                            "attach",
                            "approach",
                            "deal with",
                            "tackle",
                            "land",
                            "berth",
                            "enter"
                        ],
                        "ang": [
                            "beginnan"
                        ],
                        "ca": [
                            "comen\u00e7ar",
                            "abordar",
                            "sortir al pas"
                        ],
                        "da": [
                            "begynde",
                            "lande",
                            "lande"
                        ],
                        "es": [
                            "comenzar",
                            "salir al paso"
                        ],
                        "eo": [
                            "komenci",
                            "kolizii kun",
                            "ekparoli pri",
                            "alteri\u011di",
                            "alparoli",
                            "alkro\u0109i",
                            "alpa\u015di",
                            "albordi\u011di"
                        ],
                        "fo": [
                            "byrja",
                            "kr\u00f8kja upp \u00e1",
                            "heingja",
                            "komast \u00e1 land"
                        ],
                        "fi": [
                            "aloittaa",
                            "alkaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "begjinne",
                            "oangean",
                            "oanfange",
                            "oanpakke",
                            "oanfarre",
                            "oanklampe",
                            "oansprekke",
                            "oanpakke"
                        ],
                        "hu": [
                            "megsz\u00f3l\u00edt",
                            "odal\u00e9p",
                            "kik\u00f6t"
                        ],
                        "io": [
                            "abordar"
                        ],
                        "is": [
                            "byrja",
                            "landa",
                            "lenda"
                        ],
                        "it": [
                            "cominciare"
                        ],
                        "la": [
                            "appellare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbinden",
                            "aanvangen",
                            "beginnen",
                            "stoten op",
                            "zich stoten aan",
                            "aankaarten",
                            "aansnijden",
                            "aan land gaan",
                            "landen",
                            "aanlanden",
                            "aanklampen",
                            "aanspreken",
                            "toespreken",
                            "enteren",
                            "aanhaken",
                            "vasthaken",
                            "aan komen lopen",
                            "aanpakken",
                            "beginnen met",
                            "toetreden",
                            "aan wal komen"
                        ],
                        "no": [
                            "begynne"
                        ],
                        "oc": [
                            "abordar"
                        ],
                        "pl": [
                            "zaczyna\u0107",
                            "wyl\u0105dowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "come\u00e7ar",
                            "iniciar",
                            "aterrar",
                            "abordar",
                            "se"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eencepe",
                            "porni",
                            "aborda"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u015flamak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aborig\u00e8ne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "inheems",
                            "binnelands",
                            "inheems"
                        ],
                        "de": [
                            "einheimisch",
                            "Ureinwohner",
                            "Urbewohner"
                        ],
                        "en": [
                            "native",
                            "indigenous",
                            "aboriginal",
                            "domestic",
                            "internal",
                            "abo",
                            "Abo"
                        ],
                        "br": [
                            "henvroat"
                        ],
                        "hr": [
                            "domoroda\u010dki",
                            "aboriginski"
                        ],
                        "da": [
                            "aborigin"
                        ],
                        "es": [
                            "aborigen"
                        ],
                        "eo": [
                            "indi\u011dena",
                            "enlanda"
                        ],
                        "io": [
                            "aborijena"
                        ],
                        "la": [
                            "indigena"
                        ],
                        "nl": [
                            "inheems",
                            "inlands",
                            "binnenlands",
                            "landelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "aborig\u00e8n"
                        ],
                        "pt": [
                            "abor\u00edgene",
                            "ind\u00edgena"
                        ],
                        "ro": [
                            "aborigen"
                        ],
                        "sv": [
                            "inf\u00f6dd",
                            "inhemsk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aborig\u00e8ne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "aborig\u00e8nes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "abortif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vrugteloos",
                            "vrugafdrywend",
                            "abortief"
                        ],
                        "de": [
                            "vergebens",
                            "vergeblich",
                            "abortiv"
                        ],
                        "en": [
                            "abortive",
                            "ecbolic",
                            "abortifacient"
                        ],
                        "ca": [
                            "abortiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "poba\u010dajni"
                        ],
                        "es": [
                            "abortivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "abortiga",
                            "abortigilo",
                            "vana",
                            "sensukcesa",
                            "malsukcesinta",
                            "fiaskinta"
                        ],
                        "fo": [
                            "reisfremjandi"
                        ],
                        "fi": [
                            "turha"
                        ],
                        "fy": [
                            "idel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03ba\u03b1\u03c1\u03c0\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "abortala"
                        ],
                        "it": [
                            "abortivo"
                        ],
                        "la": [
                            "vanus"
                        ],
                        "nl": [
                            "ijdel",
                            "nutteloos",
                            "vergeefs",
                            "vruchteloos",
                            "mislukt",
                            "mislukt",
                            "mislukt",
                            "afdrijvend",
                            "vruchtafdrijvend"
                        ],
                        "oc": [
                            "abortiu"
                        ],
                        "pl": [
                            "daremny"
                        ],
                        "pt": [
                            "est\u00e9ril",
                            "in\u00fatil",
                            "v\u00e3o",
                            "f\u00fatil",
                            "improf\u00edcuo",
                            "abortivo"
                        ],
                        "sv": [
                            "fosterf\u00f6rdrivande",
                            "ofullg\u00e5ngen",
                            "outvecklad"
                        ],
                        "tr": [
                            "abes"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abortif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "abortifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "abortive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "abortives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aboucher": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "connect",
                            "connect up",
                            "plug in",
                            "assemble",
                            "join up",
                            "butt",
                            "join end to end",
                            "bring together",
                            "get in touch with",
                            "team up with"
                        ],
                        "ca": [
                            "connectar"
                        ],
                        "hr": [
                            "spojiti",
                            "spojiti se"
                        ],
                        "da": [
                            "forbinde",
                            "koble til"
                        ],
                        "es": [
                            "comunicar"
                        ],
                        "eo": [
                            "konekti"
                        ],
                        "fo": [
                            "binda saman"
                        ],
                        "fi": [
                            "kytke\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferbine"
                        ],
                        "io": [
                            "konferigar"
                        ],
                        "nl": [
                            "aansluiten",
                            "verbinden"
                        ],
                        "oc": [
                            "abocar"
                        ],
                        "pt": [
                            "ligar"
                        ],
                        "sv": [
                            "ansluta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aboulie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abulie",
                            "Willenslosigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "abulia",
                            "aboulia",
                            "avolition"
                        ],
                        "ca": [
                            "ab\u00falia"
                        ],
                        "hr": [
                            "abulija",
                            "bezvoljnost"
                        ],
                        "es": [
                            "abulia"
                        ],
                        "eo": [
                            "abulio",
                            "senvoleco"
                        ],
                        "fo": [
                            "viljaloysi"
                        ],
                        "ga": [
                            "ab\u00faile"
                        ],
                        "io": [
                            "abulio"
                        ],
                        "it": [
                            "abulia"
                        ],
                        "nl": [
                            "willoosheid",
                            "abulie",
                            "aboulie",
                            "willoosheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "abulia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0443\u043b\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "viljel\u00f6shet",
                            "abuli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aboulie": [
                    "Singulier"
                ],
                "aboulies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "about": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Endst\u00fcck",
                            "Balkenkopf"
                        ],
                        "en": [
                            "butt",
                            "peg",
                            "pin"
                        ],
                        "hr": [
                            "okrajak"
                        ],
                        "es": [
                            "clavija",
                            "pasador"
                        ],
                        "eo": [
                            "stifto"
                        ],
                        "fo": [
                            "stift",
                            "sprita"
                        ],
                        "nl": [
                            "pen",
                            "luns",
                            "pin",
                            "stift"
                        ],
                        "pt": [
                            "cavilha",
                            "arrebite",
                            "tacha",
                            "preguinho",
                            "piv\u00f4"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "about": [
                    "Singulier"
                ],
                "abouts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abouter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "slaag"
                        ],
                        "de": [
                            "Erfolg haben",
                            "gelingen",
                            "bestehen"
                        ],
                        "en": [
                            "butt",
                            "end"
                        ],
                        "hr": [
                            "spojiti krajeve"
                        ],
                        "da": [
                            "lykkes"
                        ],
                        "eo": [
                            "sukcesi"
                        ],
                        "fo": [
                            "eydnast"
                        ],
                        "fi": [
                            "menesty\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "slagje"
                        ],
                        "hu": [
                            "siker\u00fcl"
                        ],
                        "nl": [
                            "doorkomen",
                            "klaarspelen",
                            "slagen",
                            "slagen voor"
                        ],
                        "pt": [
                            "conseguir",
                            "lograr",
                            "ser bem sucedido",
                            "ter bom \u00eaxito"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aboutir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "3. Arriver \u00e0 un bout.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "arrive at",
                            "lead",
                            "end at",
                            "end in"
                        ],
                        "ca": [
                            "anar a raure"
                        ],
                        "hr": [
                            "svr\u0161avati"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03ae\u03b3\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "arrivare"
                        ],
                        "rw": [
                            "kurangira"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "4. R\u00e9ussir.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erfolgreich abgeschlossen werden"
                        ],
                        "en": [
                            "accomplish",
                            "attain",
                            "reach",
                            "achieve",
                            "succeed"
                        ],
                        "ca": [
                            "reeixir"
                        ],
                        "hr": [
                            "svr\u0161iti"
                        ],
                        "it": [
                            "riuscire"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "belend",
                            "bestuur",
                            "lei",
                            "uitgaan",
                            "behaal",
                            "bereik",
                            "presteer"
                        ],
                        "sq": [
                            "dal"
                        ],
                        "de": [
                            "resultieren",
                            "f\u00fchren",
                            "leiten",
                            "ausgehen",
                            "ausr\u00fccken",
                            "hinausgehen",
                            "erlangen",
                            "erzielen",
                            "reichen",
                            "erreichen",
                            "einholen",
                            "heranreichen",
                            "sich erstrecken",
                            "erwirken",
                            "durchsetzen"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6fnan"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0430\u043c",
                            "\u0441\u0432\u044a\u0440\u0448\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "resultar",
                            "conduir",
                            "menar",
                            "sortir",
                            "aconseguir",
                            "assolir",
                            "at\u00e8nyer"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00f8re",
                            "g\u00e5 ud",
                            "stige ud"
                        ],
                        "es": [
                            "resultar",
                            "salir",
                            "alcanzar",
                            "conseguir",
                            "lograr"
                        ],
                        "eo": [
                            "rezulti",
                            "limtu\u015di",
                            "konduki",
                            "eliri",
                            "atingi",
                            "finatingi"
                        ],
                        "fo": [
                            "lei\u00f0a",
                            "f\u00f8ra",
                            "fara \u00fat",
                            "n\u00e1a",
                            "f\u00e1a"
                        ],
                        "fi": [
                            "saavuttaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "neistlizze",
                            "liede"
                        ],
                        "gd": [
                            "ruig"
                        ],
                        "hu": [
                            "el\u00e9r"
                        ],
                        "io": [
                            "abutar"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00e1 \u00ed",
                            "n\u00e1 til"
                        ],
                        "la": [
                            "ducere",
                            "pervenire"
                        ],
                        "ms": [
                            "pimpin",
                            "capai",
                            "mencapai"
                        ],
                        "nl": [
                            "resulteren",
                            "uitkomen",
                            "volgen",
                            "voortkomen",
                            "voortspruiten",
                            "voortvloeien",
                            "belenden",
                            "grenzen aan",
                            "besturen",
                            "brengen",
                            "leiden",
                            "geleiden",
                            "voeren",
                            "uitgaan",
                            "uitkomen",
                            "uitlopen",
                            "uitstappen",
                            "uitstijgen",
                            "uittreden",
                            "bereiken",
                            "behalen",
                            "inhalen",
                            "reiken tot",
                            "leiden tot",
                            "uitdraaien op",
                            "uitlopen op"
                        ],
                        "pl": [
                            "prowadzi\u0107",
                            "wychodzi\u0107",
                            "wyj\u015b\u0107",
                            "osi\u0105ga\u0107",
                            "uzyska\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "redundar",
                            "resultar",
                            "conduzir",
                            "guiar",
                            "levar",
                            "sair",
                            "abranger",
                            "alcan\u00e7ar",
                            "atingir",
                            "chegar a",
                            "obter",
                            "tocar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a conduce la",
                            "a rezulta",
                            "ajunge",
                            "ie\u0219i"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "utmynna",
                            "sluta",
                            "f\u00f6ra",
                            "leda",
                            "\u00f6ppna sig",
                            "suppurera"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7\u0131kmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aboyer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bruit du chien",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bellen",
                            "kl\u00e4ffen"
                        ],
                        "en": [
                            "bark",
                            "bay"
                        ],
                        "az": [
                            "h\u00fcrm\u0259k"
                        ],
                        "br": [
                            "harzhal"
                        ],
                        "ca": [
                            "lladrar",
                            "bordar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u72d7\u53eb"
                        ],
                        "hr": [
                            "lajati"
                        ],
                        "es": [
                            "ladrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "boji"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03b2\u03b3\u03af\u03b6\u03c9",
                            "\u03c5\u03bb\u03b1\u03ba\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "aboyar"
                        ],
                        "id": [
                            "menyalak",
                            "menggonggong"
                        ],
                        "it": [
                            "abbaiare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u0440\u0443",
                            "\u0430\u0431\u0430\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u04af\u0440\u04af\u04af"
                        ],
                        "ku": [
                            "rey\u00een",
                            "ewt\u00een",
                            "rew\u00een"
                        ],
                        "la": [
                            "latro"
                        ],
                        "nl": [
                            "blaffen"
                        ],
                        "oc": [
                            "jaupar",
                            "lairar"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczeka\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "latir",
                            "ladrar"
                        ],
                        "ro": [
                            "l\u0103tra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u044f\u0442\u044c",
                            "\u0433\u0430\u0432\u043a\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e4lla"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04e9\u0440\u04af"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161t\u011bkat"
                        ],
                        "tr": [
                            "havlamak"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fc\u00fdrmek"
                        ],
                        "vo": [
                            "vaul\u00f6n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Dire du mal",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bark",
                            "yell at"
                        ],
                        "hr": [
                            "vikati"
                        ],
                        "eo": [
                            "bojegi",
                            "kria\u0109i"
                        ],
                        "ku": [
                            "rey\u00een",
                            "ewt\u00een",
                            "rew\u00een"
                        ],
                        "sv": [
                            "trakta efter"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to boo",
                            "to hoot",
                            "to bay"
                        ],
                        "ca": [
                            "bordar",
                            "lladrar"
                        ],
                        "fo": [
                            "goyggja"
                        ],
                        "fi": [
                            "haukkua"
                        ],
                        "fy": [
                            "bylje",
                            "blaffe"
                        ],
                        "hu": [
                            "ugat"
                        ],
                        "ku": [
                            "rey\u00een",
                            "ewt\u00een",
                            "rew\u00een"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitjouwen",
                            "bassen",
                            "huilen"
                        ],
                        "pt": [
                            "ladrar",
                            "latir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0435\u0445\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e4lla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abracadabra": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "abrakadabra"
                        ],
                        "de": [
                            "Abrakadabra",
                            "Hokuspokus"
                        ],
                        "en": [
                            "abracadabra",
                            "hey presto",
                            "pocus"
                        ],
                        "hr": [
                            "abrakadabra"
                        ],
                        "es": [
                            "abracadabra"
                        ],
                        "eo": [
                            "abrakadabra"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10d1\u10e0\u10d0\u10d9\u10d0\u10d3\u10d0\u10d1\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03c0\u03c1\u03b1\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03bc\u03c0\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "abrakadabra"
                        ],
                        "it": [
                            "abracadabra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30d6\u30e9\u30ab\u30c0\u30d6\u30e9"
                        ],
                        "ro": [
                            "abracadabra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0440\u0430\u043a\u0430\u0434\u0430\u0431\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "abrakadabra"
                        ],
                        "cs": [
                            "hokuspokus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abracadabra": [
                    "Singulier"
                ],
                "abracadabras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abracadabrant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ungew\u00f6hnlich",
                            "wunderlich",
                            "unglaublich"
                        ],
                        "en": [
                            "fetched",
                            "outlandish",
                            "preposterous",
                            "incredible"
                        ],
                        "ca": [
                            "abracadabrant"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaprepa\u0161\u010buju\u010bi",
                            "nevjerovatan"
                        ],
                        "es": [
                            "estrafalario"
                        ],
                        "eo": [
                            "nekomprenebla",
                            "malsa\u011da",
                            "enigma"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f3fatiligur",
                            "t\u00e1puligur",
                            "f\u00e1vitskutur"
                        ],
                        "fy": [
                            "m\u00e2l"
                        ],
                        "gd": [
                            "g\u00f2rach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03bb\u03b7\u03c0\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bd\u03cc\u03b7\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "abracadabrant"
                        ],
                        "la": [
                            "demens",
                            "stultus"
                        ],
                        "nl": [
                            "onbegrijpelijk",
                            "ondoorgrondelijk",
                            "dol",
                            "dom",
                            "dwaas",
                            "onverstandig",
                            "zot",
                            "onbegrijpelijk",
                            "raadselachtig"
                        ],
                        "oc": [
                            "abracadabrant"
                        ],
                        "pl": [
                            "zagadkowy",
                            "tajemniczy"
                        ],
                        "pt": [
                            "enigm\u00e1tico"
                        ],
                        "ro": [
                            "abracadabrant"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0443\u043f\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "vidunderlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "prapodivn\u00fd",
                            "bizarn\u00ed",
                            "za vlasy p\u0159ita\u017een\u00fd",
                            "neuv\u011b\u0159iteln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abracadabrant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "abracadabrants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "abracadabrante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "abracadabrantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "abraser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmirgeln"
                        ],
                        "en": [
                            "wear off",
                            "abrade"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161mirglati"
                        ],
                        "eo": [
                            "smirgi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1\u03af\u03bd\u03c9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abrasif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui use par frottement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abrasiv"
                        ],
                        "en": [
                            "abrasive"
                        ],
                        "ca": [
                            "abrasiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "za \u0161mirglanje"
                        ],
                        "es": [
                            "abrasivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "abrazia"
                        ],
                        "io": [
                            "abraziva"
                        ],
                        "it": [
                            "abrasivo"
                        ],
                        "oc": [
                            "abrasiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "skr\u00e4pande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abrasif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "abrasifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "abrasive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "abrasives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "abrasion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019enlever en grattant\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abrieb",
                            "Abrasion"
                        ],
                        "en": [
                            "abrasion",
                            "wearing off"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161mirglanje"
                        ],
                        "io": [
                            "skrapo"
                        ],
                        "id": [
                            "pengikisan"
                        ],
                        "it": [
                            "abrasione"
                        ],
                        "oc": [
                            "abrasion"
                        ],
                        "pt": [
                            "abras\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "abraziune"
                        ],
                        "sv": [
                            "skrapning"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(G\u00e9ologie) (Ma\u00e7onnerie) \u00c9rosion caus\u00e9e par attrition (frottement) venant des mat\u00e9riaux de toutes tailles transport\u00e9s par les eaux et les glaces.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "abrasion",
                            "wearing off"
                        ],
                        "hr": [
                            "abrazija"
                        ],
                        "oc": [
                            "abrasion"
                        ],
                        "pt": [
                            "abras\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "abrasion"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(M\u00e9decine) Excoriation (enl\u00e8vement de certains tissus par raclage) superficielle.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Absch\u00fcrfung"
                        ],
                        "en": [
                            "abrasion",
                            "wearing off"
                        ],
                        "hr": [
                            "struganje",
                            "abrazija"
                        ],
                        "nl": [
                            "schaafwonde"
                        ],
                        "oc": [
                            "abrasion"
                        ],
                        "pt": [
                            "abras\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "skrapning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abrasion": [
                    "Singulier"
                ],
                "abrasions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abraxas": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abraxas"
                        ],
                        "en": [
                            "Abraxas"
                        ],
                        "es": [
                            "abraxas"
                        ],
                        "it": [
                            "abraxas"
                        ],
                        "pt": [
                            "abraxas"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abr\u00e9g\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oorsig"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00dcbersicht",
                            "Digest",
                            "Zusammenfassung",
                            "Inhalts\u00fcbersicht",
                            "Auszug",
                            "Abstract"
                        ],
                        "en": [
                            "abridged",
                            "digest",
                            "synopsis",
                            "summary",
                            "overview",
                            "abstract",
                            "resume"
                        ],
                        "ca": [
                            "resum"
                        ],
                        "hr": [
                            "skra\u010beni sadr\u017eaj"
                        ],
                        "da": [
                            "overblik"
                        ],
                        "es": [
                            "resumen"
                        ],
                        "eo": [
                            "resumo"
                        ],
                        "fy": [
                            "gearfetting"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03bd\u03bf\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "abreviuro"
                        ],
                        "it": [
                            "sommario"
                        ],
                        "la": [
                            "breviarium"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u043e\u0432\u0447"
                        ],
                        "nl": [
                            "excerpt",
                            "samenvatting",
                            "overzicht",
                            "resum\u00e9",
                            "uittreksel"
                        ],
                        "oc": [
                            "abreujat"
                        ],
                        "pt": [
                            "resumo",
                            "sum\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0441\u0432\u043e\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rkortning",
                            "sammandrag"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abr\u00e9g\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "abr\u00e9g\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abr\u00e9ger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verminder",
                            "bekort"
                        ],
                        "de": [
                            "summieren",
                            "zusammenfassen",
                            "abk\u00fcrzen",
                            "verk\u00fcrzen"
                        ],
                        "en": [
                            "abstract",
                            "summarize",
                            "outline",
                            "recapitulate",
                            "decrease",
                            "lessen",
                            "diminish",
                            "ease",
                            "shrink",
                            "abbreviate",
                            "abridge",
                            "shorten",
                            "curtail",
                            "cut short",
                            "truncate",
                            "get to the point"
                        ],
                        "br": [
                            "krenna\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "resumir"
                        ],
                        "kw": [
                            "berrhe"
                        ],
                        "hr": [
                            "skratiti"
                        ],
                        "da": [
                            "forkorte"
                        ],
                        "es": [
                            "resumir",
                            "abreviar",
                            "acortar"
                        ],
                        "eo": [
                            "resumi",
                            "malpliigi",
                            "mallongigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "tehd\u00e4 yhteenveto"
                        ],
                        "fy": [
                            "gearfetsje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03c4\u03bf\u03bc\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "kurtigar"
                        ],
                        "id": [
                            "menyingkat"
                        ],
                        "it": [
                            "accorciare",
                            "abbreviare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0441\u049b\u0430\u0440\u0442\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "abbreviare",
                            "curtare"
                        ],
                        "ms": [
                            "singkat",
                            "menyingkat"
                        ],
                        "nl": [
                            "resumeren",
                            "samenvatten",
                            "excerperen",
                            "inkorten",
                            "verminderen",
                            "afkorten",
                            "bekorten",
                            "inkorten"
                        ],
                        "no": [
                            "forminske"
                        ],
                        "oc": [
                            "abreujar"
                        ],
                        "pl": [
                            "skr\u00f3ci\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "resumir",
                            "tornar a somar"
                        ],
                        "ro": [
                            "abrevia"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rkorta",
                            "sammandraga",
                            "sammanfatta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abreuver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire boire",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "water"
                        ],
                        "eu": [
                            "edaran",
                            "eradan"
                        ],
                        "ca": [
                            "abeurar"
                        ],
                        "hr": [
                            "napajati"
                        ],
                        "es": [
                            "abrevar"
                        ],
                        "it": [
                            "abbeverare"
                        ],
                        "oc": [
                            "abeurar",
                            "abeur\u00e0"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "vattna"
                        ],
                        "tr": [
                            "su i\u00e7irmek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Pronominal) Boire",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "abeurar"
                        ],
                        "hr": [
                            "napojiti se"
                        ],
                        "es": [
                            "abrevar"
                        ],
                        "oc": [
                            "abeurar",
                            "abeur\u00e0"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "vattna"
                        ],
                        "tr": [
                            "su i\u00e7mek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Pronominal) Boire en grande quantit\u00e9",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "abeurar"
                        ],
                        "hr": [
                            "napajati se",
                            "napiti se"
                        ],
                        "es": [
                            "abrevar"
                        ],
                        "oc": [
                            "abeurar",
                            "abeur\u00e0"
                        ],
                        "tr": [
                            "bol bol i\u00e7mek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "begiet"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00fcbersch\u00fctten",
                            "benetzen"
                        ],
                        "en": [
                            "drench",
                            "flood",
                            "overwhelm",
                            "swamp",
                            "dampen",
                            "irrigate",
                            "water"
                        ],
                        "ca": [
                            "abeurar"
                        ],
                        "es": [
                            "abrevar"
                        ],
                        "eo": [
                            "trinkigi",
                            "super\u015duti",
                            "malseketigi",
                            "irigacii",
                            "akvumi"
                        ],
                        "fo": [
                            "lata drekka"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6nt\u00f6z"
                        ],
                        "io": [
                            "drinkigar"
                        ],
                        "ia": [
                            "abiber"
                        ],
                        "is": [
                            "v\u00f6kva",
                            "veita vatni \u00e1"
                        ],
                        "it": [
                            "annaffiare",
                            "bagnare",
                            "innaffiare"
                        ],
                        "ms": [
                            "membasahi"
                        ],
                        "nl": [
                            "drenken",
                            "bedelven",
                            "overstelpen",
                            "verpletteren",
                            "bevochtigen",
                            "vochtig maken",
                            "bevloeien",
                            "irrigeren",
                            "gieten",
                            "begieten",
                            "sproeien",
                            "besproeien",
                            "wateren",
                            "water geven"
                        ],
                        "oc": [
                            "abeurar"
                        ],
                        "pt": [
                            "sobrecarregar",
                            "irrigar",
                            "molhar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abri": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lieu protecteur.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schutzh\u00fctte",
                            "Biwak",
                            "Notunterkunft",
                            "Zufluchtsst\u00e4tte",
                            "Zufluchtsort",
                            "Schutzraum",
                            "Unterschlupf"
                        ],
                        "en": [
                            "shelter"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u0131\u011f\u0131nacaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "magal"
                        ],
                        "br": [
                            "gwasked"
                        ],
                        "ca": [
                            "abric",
                            "recer"
                        ],
                        "hr": [
                            "skloni\u0161te"
                        ],
                        "es": [
                            "abrigo",
                            "cobertizo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c6\u03cd\u03b3\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "riparo"
                        ],
                        "oc": [
                            "abric"
                        ],
                        "pt": [
                            "abrigo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0431\u0435\u0436\u0438\u0449\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "skydd"
                        ],
                        "tr": [
                            "siper"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Construction protectrice.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schutz",
                            "Schutzraum",
                            "Unterschlupf"
                        ],
                        "en": [
                            "cover",
                            "shed"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaklon"
                        ],
                        "es": [
                            "marquesina"
                        ],
                        "mt": [
                            "xelter"
                        ],
                        "pt": [
                            "abrigo"
                        ],
                        "sv": [
                            "skyddsrum"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Ce qui pr\u00e9serve de l\u2019adversit\u00e9.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Asyl",
                            "Obdach",
                            "Schutz"
                        ],
                        "en": [
                            "haven",
                            "refuge",
                            "protection",
                            "guard"
                        ],
                        "hr": [
                            "za\u0161tita"
                        ],
                        "es": [
                            "amparo"
                        ],
                        "pt": [
                            "abrigo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Militaire) Tout ce qui met une troupe \u00e0 couvert des projectiles de l\u2019ennemi.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Deckung",
                            "Schutz",
                            "Unterstand"
                        ],
                        "en": [
                            "bunker"
                        ],
                        "hr": [
                            "za\u0161tita"
                        ],
                        "pt": [
                            "abrigo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0431\u0435\u0436\u0438\u0449\u0435"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "toevlugsoord",
                            "toevlugsoord",
                            "asiel"
                        ],
                        "en": [
                            "haven",
                            "place of refuge",
                            "shelter",
                            "sanctuary",
                            "retreat",
                            "asylum"
                        ],
                        "ca": [
                            "asil"
                        ],
                        "da": [
                            "asyl",
                            "asyl"
                        ],
                        "es": [
                            "amparo",
                            "abrigo",
                            "refugio",
                            "marquesina",
                            "colgardizo",
                            "bunker",
                            "asilo",
                            "cobertizo"
                        ],
                        "eo": [
                            "rifu\u011dkelo",
                            "rifu\u011dejo",
                            "markezo",
                            "bunkro",
                            "azilo",
                            "atendbudo",
                            "anta\u016dtegmento",
                            "\u015dirmejo"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fdak",
                            "asyl",
                            "\u00f4fdak"
                        ],
                        "io": [
                            "shirmilo"
                        ],
                        "it": [
                            "tettoia",
                            "asilo",
                            "ricovero",
                            "tettoia",
                            "riparo",
                            "rifugio"
                        ],
                        "la": [
                            "asylum"
                        ],
                        "nl": [
                            "heenkomen",
                            "schuilplaats",
                            "toeverlaat",
                            "toevlucht",
                            "toevluchtsoord",
                            "afdak",
                            "luifel",
                            "markies",
                            "zonnescherm",
                            "bunker",
                            "asiel",
                            "toevluchtsoord",
                            "vrijplaats",
                            "wachthuisje",
                            "abri",
                            "afdak",
                            "luifel",
                            "schutdak",
                            "abri",
                            "schuilplaats"
                        ],
                        "pt": [
                            "ref\u00fagio",
                            "abrigo",
                            "albergue",
                            "asilo",
                            "guarida",
                            "abrigo"
                        ],
                        "sv": [
                            "kasematt"
                        ],
                        "tr": [
                            "siper"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abri": [
                    "Singulier"
                ],
                "abris": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abricot": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fruit",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "appelkoos"
                        ],
                        "sq": [
                            "kajsi"
                        ],
                        "de": [
                            "Aprikose",
                            "Marille"
                        ],
                        "en": [
                            "apricot"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0634\u0645\u0634"
                        ],
                        "an": [
                            "alberje"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056e\u056b\u0580\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259rik"
                        ],
                        "eu": [
                            "abrikot",
                            "arbeletxeko",
                            "mertxika"
                        ],
                        "br": [
                            "abrikez",
                            "abrikezenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "albercoc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u674f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0b4\uad6c"
                        ],
                        "co": [
                            "baracucca"
                        ],
                        "hr": [
                            "marelica",
                            "kajsija"
                        ],
                        "da": [
                            "abrikos"
                        ],
                        "es": [
                            "albaricoque",
                            "chabacano",
                            "damasco"
                        ],
                        "eo": [
                            "abrikoto"
                        ],
                        "et": [
                            "aprikoos"
                        ],
                        "fi": [
                            "aprikoosi"
                        ],
                        "fy": [
                            "abrikoas"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10e0\u10d2\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b5\u03c1\u03af\u03ba\u03bf\u03ba\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00e1rgabarack"
                        ],
                        "io": [
                            "abrikoto"
                        ],
                        "ia": [
                            "albricoc"
                        ],
                        "is": [
                            "apr\u00edk\u00f3sa"
                        ],
                        "it": [
                            "albicocca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u674f\u5b50"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0440\u0456\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u04e9\u0440\u04af\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "h\u00ear\u00fbg",
                            "mijmij",
                            "qeys\u00ee",
                            "zerdel\u00ee",
                            "zerdel\u00ee",
                            "qeys\u00ee"
                        ],
                        "lv": [
                            "aprikoze"
                        ],
                        "lt": [
                            "abrikosas"
                        ],
                        "gv": [
                            "apricoc"
                        ],
                        "nl": [
                            "abrikoos"
                        ],
                        "no": [
                            "aprikos"
                        ],
                        "oc": [
                            "albric\u00f2t"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u0631\u062f\u0622\u0644\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "morela"
                        ],
                        "pt": [
                            "damasco"
                        ],
                        "ro": [
                            "cais\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0440\u0438\u043a\u043e\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u0458\u0441\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "marhu\u013ea"
                        ],
                        "sl": [
                            "marelica"
                        ],
                        "so": [
                            "safiican"
                        ],
                        "sv": [
                            "aprikos"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0437\u0430\u0440\u0434\u043e\u043b\u0443"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04e9\u0440\u0435\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "meru\u0148ka"
                        ],
                        "tr": [
                            "kay\u0131s\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "erik"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0431\u0440\u0438\u043a\u043e\u0441"
                        ],
                        "vo": [
                            "brikod"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abricot": [
                    "Singulier"
                ],
                "abricots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abricotier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arbre fruitier produisant des abricots",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "appelkoosboom"
                        ],
                        "de": [
                            "Aprikose",
                            "Marille",
                            "Aprikosenbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "apricot tree",
                            "apricot"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259rik a\u011fac\u0131"
                        ],
                        "ca": [
                            "albercoquer"
                        ],
                        "co": [
                            "baracuccu"
                        ],
                        "hr": [
                            "marelica"
                        ],
                        "da": [
                            "abrikos",
                            "abrikostr\u00e6"
                        ],
                        "es": [
                            "albaricoquero",
                            "alb\u00e9rchigo",
                            "damasquino"
                        ],
                        "eo": [
                            "abrikotarbo",
                            "abrikotujo"
                        ],
                        "io": [
                            "abrikotiero"
                        ],
                        "it": [
                            "albicocco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u674f\u5b50\u306e\u6728"
                        ],
                        "nl": [
                            "abrikozenboom",
                            "abrikozeboom",
                            "abrikoos"
                        ],
                        "oc": [
                            "albricoti\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "morela"
                        ],
                        "pt": [
                            "abricoteiro",
                            "damasqueiro",
                            "abricoqueiro",
                            "albricoqueiro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0440\u0438\u043a\u043e\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "aprikostr\u00e4d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abricotier": [
                    "Singulier"
                ],
                "abricotiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abrogation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "opsegging",
                            "afsegging",
                            "annullering",
                            "afskaffing",
                            "herroeping",
                            "opheffing",
                            "intrekking",
                            "abrogasie"
                        ],
                        "sq": [
                            "abrogim"
                        ],
                        "de": [
                            "Abschaffung",
                            "Aufhebung",
                            "Abolition",
                            "Niederschlagung",
                            "Abrogation",
                            "Zur\u00fccknahme"
                        ],
                        "en": [
                            "abrogation",
                            "abolishment",
                            "annulment",
                            "cancellation",
                            "negation",
                            "abolition",
                            "deletion",
                            "deposal",
                            "elimination",
                            "eradication",
                            "removal",
                            "repeal",
                            "rescinding"
                        ],
                        "hr": [
                            "abrogacija",
                            "ukinu\u0107e",
                            "poni\u0161tenje"
                        ],
                        "da": [
                            "afbud",
                            "afskaffelse"
                        ],
                        "es": [
                            "abrogaci\u00f3n",
                            "abolici\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "nuligo",
                            "forigo",
                            "abolicio",
                            "abrogacio"
                        ],
                        "fo": [
                            "avt\u00f8ka",
                            "ta\u00f0 at seta \u00far gildi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c1\u03b3\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "abrogo"
                        ],
                        "is": [
                            "afn\u00e1m"
                        ],
                        "it": [
                            "abolizione",
                            "abrogazione"
                        ],
                        "la": [
                            "abolicio",
                            "abrogatio"
                        ],
                        "ms": [
                            "pembatalan"
                        ],
                        "nl": [
                            "annulering",
                            "ontbinding",
                            "vernietiging",
                            "afschaffing",
                            "eliminatie",
                            "ruiming",
                            "verwijdering",
                            "abrogatie",
                            "intrekking"
                        ],
                        "oc": [
                            "abrogacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "aboli\u00e7\u00e3o",
                            "roga\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "abroga\u021bie",
                            "abrogare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u043c\u0435\u043d\u0430",
                            "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "avskaffande",
                            "abrogation"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abrogation": [
                    "Singulier"
                ],
                "abrogations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abrupt": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "abrup"
                        ],
                        "de": [
                            "absch\u00fcssig",
                            "steil",
                            "barsch",
                            "br\u00fcsk",
                            "schroff",
                            "schroff",
                            "zerkl\u00fcftet",
                            "abrupt",
                            "j\u00e4h",
                            "zusammenhanglos",
                            "unvermutet",
                            "pl\u00f6tzlich",
                            "unvorbereitet",
                            "zusammenhangl\u00f6s"
                        ],
                        "en": [
                            "abrupt",
                            "steep",
                            "sheer"
                        ],
                        "ca": [
                            "escarpat",
                            "pendent",
                            "rost",
                            "abrupte"
                        ],
                        "hr": [
                            "strm"
                        ],
                        "da": [
                            "stejl"
                        ],
                        "es": [
                            "escarpado",
                            "acantilado",
                            "brusco",
                            "desabrido",
                            "abrupto"
                        ],
                        "eo": [
                            "kruta",
                            "bruska",
                            "abrupta"
                        ],
                        "fo": [
                            "brattur",
                            "snubbutur"
                        ],
                        "fi": [
                            "jyrkk\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "hommels \u00f4fbrutsen"
                        ],
                        "gd": [
                            "cas"
                        ],
                        "ga": [
                            "abartha"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03cc\u03c4\u03bf\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "hirtelen"
                        ],
                        "io": [
                            "abrupta"
                        ],
                        "is": [
                            "skyndilegur"
                        ],
                        "it": [
                            "ripido"
                        ],
                        "la": [
                            "arduus"
                        ],
                        "nl": [
                            "steil",
                            "bars",
                            "bruusk",
                            "kortaangebonden",
                            "abrupt",
                            "bruusk",
                            "kortaf"
                        ],
                        "oc": [
                            "abrupte"
                        ],
                        "pt": [
                            "escarpado",
                            "\u00edngreme",
                            "brusco",
                            "chocante",
                            "rude",
                            "abrupto",
                            "brusco",
                            "inesperado"
                        ],
                        "ro": [
                            "abrupt"
                        ],
                        "sv": [
                            "brant",
                            "avbruten",
                            "tv\u00e4r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abrupt": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "abrupts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "abrupte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "abruptes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "abruti": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a l\u2019esprit moins alerte",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "benommen",
                            "dumm im Kopf",
                            "Dummkopf"
                        ],
                        "en": [
                            "witted",
                            "dazed"
                        ],
                        "ca": [
                            "embrutit"
                        ],
                        "hr": [
                            "o\u0161amu\u010ben"
                        ],
                        "es": [
                            "embrutecido"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b2\u03bb\u03b1\u03ba\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "onbenul"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rsl\u00f6ad"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "B\u00eate, stupide",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bl\u00f6d",
                            "d\u00e4mlich"
                        ],
                        "en": [
                            "brutish",
                            "dumb",
                            "stupid",
                            "idiot"
                        ],
                        "hr": [
                            "glup"
                        ],
                        "nl": [
                            "stompzinnig"
                        ],
                        "oc": [
                            "abrutit"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rsl\u00f6ad",
                            "dum"
                        ],
                        "cs": [
                            "blb\u00fd",
                            "vypatlan\u00fd",
                            "tup\u00fd",
                            "dementn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abruti": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "abrutis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "abrutie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "abruties": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Depp",
                            "Idiot",
                            "Trottel"
                        ],
                        "en": [
                            "moron",
                            "dimwit",
                            "dumbass",
                            "idiot"
                        ],
                        "br": [
                            "genaoueg",
                            "genaoueien"
                        ],
                        "hr": [
                            "glupan",
                            "glupak",
                            "budala"
                        ],
                        "io": [
                            "stupida"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u043c\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "dumhuvud"
                        ],
                        "cs": [
                            "dement",
                            "vypatlanec",
                            "blbec",
                            "h\u0148up",
                            "debil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abruti": [
                    "Singulier"
                ],
                "abrutis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abrutissant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "numbing",
                            "exhausting",
                            "stupefying",
                            "wearing"
                        ],
                        "hr": [
                            "glupi"
                        ],
                        "nl": [
                            "geestdodend"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0442\u043e\u043c\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rsl\u00f6ande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abrutissant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "abrutissants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "abrutissante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "abrutissantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "abscisse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "absis"
                        ],
                        "sq": [
                            "abshic\u00eb",
                            "abshis\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Abszisse"
                        ],
                        "en": [
                            "abscissa",
                            "abscisse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0625\u062d\u062f\u0627\u062b\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "abscissa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6a2a\u5750\u6807"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\ub85c \uc88c\ud45c"
                        ],
                        "hr": [
                            "apscisa"
                        ],
                        "da": [
                            "abscisse"
                        ],
                        "es": [
                            "abscisa"
                        ],
                        "eo": [
                            "absciso"
                        ],
                        "hu": [
                            "abszcissza"
                        ],
                        "io": [
                            "absciso"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00e1hnit"
                        ],
                        "it": [
                            "ascissa",
                            "abscissa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6a2a\u8ef8"
                        ],
                        "nl": [
                            "abscis"
                        ],
                        "oc": [
                            "abscissa"
                        ],
                        "pt": [
                            "abcissa",
                            "abscissa"
                        ],
                        "ro": [
                            "abscis\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0441\u0446\u0438\u0441\u0441\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "abskissa"
                        ],
                        "cs": [
                            "sou\u0159adnice x"
                        ],
                        "tr": [
                            "apsis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abscisse": [
                    "Singulier"
                ],
                "abscisses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abscons": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unbegreiflich"
                        ],
                        "en": [
                            "abstruse",
                            "recondite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u064a\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "enrevessat"
                        ],
                        "hr": [
                            "nerazumljiv"
                        ],
                        "eo": [
                            "obskurasenca"
                        ],
                        "nl": [
                            "onbegrijpelijk",
                            "duister",
                            "confuus",
                            "esoterisch"
                        ],
                        "no": [
                            "dunkel"
                        ],
                        "oc": [
                            "escur",
                            "entrebescat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "absconse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "absconses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "absence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "absensie",
                            "afwesigheid"
                        ],
                        "sq": [
                            "munges\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Absenz",
                            "Abwesenheit",
                            "Nichtvorhandensein",
                            "Fortbleiben"
                        ],
                        "en": [
                            "absence"
                        ],
                        "ca": [
                            "abs\u00e8ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "odsutnost"
                        ],
                        "da": [
                            "frav\u00e6relse"
                        ],
                        "es": [
                            "ausencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "foresto"
                        ],
                        "fi": [
                            "poissaolo"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fw\u00eazigens"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c5\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "absenteso"
                        ],
                        "id": [
                            "absensi"
                        ],
                        "it": [
                            "assenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "absentie",
                            "afwezigheid",
                            "uitstedigheid",
                            "mangel",
                            "verstek",
                            "verzuim"
                        ],
                        "oc": [
                            "abs\u00e9ncia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u063a\u06cc\u0627\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "nieobecno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "aus\u00eancia",
                            "falta"
                        ],
                        "ro": [
                            "absen\u021b\u0103",
                            "lips\u0103"
                        ],
                        "sr": [
                            "odsutnost"
                        ],
                        "sv": [
                            "fr\u00e5nvaro",
                            "bortovaro",
                            "sj\u00e4lsfr\u00e5nvaro",
                            "absens"
                        ],
                        "tr": [
                            "bulunmay\u0131\u015f",
                            "yokluk",
                            "giyap"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "absence": [
                    "Singulier"
                ],
                "absences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "absent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "absent",
                            "afwesig"
                        ],
                        "de": [
                            "abwesend"
                        ],
                        "en": [
                            "absent",
                            "absentee",
                            "off work",
                            "away"
                        ],
                        "az": [
                            "qeyb"
                        ],
                        "br": [
                            "ezvezant"
                        ],
                        "ca": [
                            "absent"
                        ],
                        "co": [
                            "assente"
                        ],
                        "hr": [
                            "odsutan"
                        ],
                        "da": [
                            "frav\u00e6rende"
                        ],
                        "es": [
                            "ausente"
                        ],
                        "eo": [
                            "forestanta",
                            "foresta"
                        ],
                        "fi": [
                            "poissaoleva"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fw\u00eazich"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e1voll\u00e9v\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "absenta"
                        ],
                        "id": [
                            "absen"
                        ],
                        "it": [
                            "assente"
                        ],
                        "la": [
                            "absens"
                        ],
                        "ms": [
                            "absen",
                            "tidak hadir"
                        ],
                        "mg": [
                            "tsy tonga"
                        ],
                        "nl": [
                            "absent",
                            "afwezig",
                            "uitstedig"
                        ],
                        "no": [
                            "frav\u00e6rende"
                        ],
                        "oc": [
                            "absent"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u063a\u0627\u06cc\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "nieobecny"
                        ],
                        "pt": [
                            "ausente"
                        ],
                        "ro": [
                            "absent"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "fr\u00e5nvarande",
                            "tankspridd"
                        ],
                        "sw": [
                            "hako"
                        ],
                        "cs": [
                            "nep\u0159\u00edtomn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "namevcut",
                            "yok"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "absent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "absents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "absente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "absentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abwesend"
                        ],
                        "en": [
                            "absentee",
                            "off work",
                            "away"
                        ],
                        "hr": [
                            "nenazo\u010dna osoba"
                        ],
                        "es": [
                            "ausente"
                        ],
                        "it": [
                            "assente"
                        ],
                        "pt": [
                            "ausente"
                        ],
                        "cs": [
                            "absent\u00e9r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "absent": [
                    "Singulier"
                ],
                "absents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abside": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "halfrond"
                        ],
                        "de": [
                            "Apsis",
                            "Apside"
                        ],
                        "en": [
                            "apse",
                            "apsis"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0bsida",
                            "absis"
                        ],
                        "hr": [
                            "apsida"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1bside"
                        ],
                        "eo": [
                            "absido"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00e1bsida"
                        ],
                        "io": [
                            "absido"
                        ],
                        "it": [
                            "abside"
                        ],
                        "nl": [
                            "apsis",
                            "koornis",
                            "apside"
                        ],
                        "oc": [
                            "absida"
                        ],
                        "pl": [
                            "apsyda",
                            "absyda"
                        ],
                        "pt": [
                            "abside"
                        ],
                        "sv": [
                            "absid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abside": [
                    "Singulier"
                ],
                "absides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "absinthe": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Artemisia absinthium"
                        ],
                        "de": [
                            "Wermut"
                        ],
                        "en": [
                            "wormwood",
                            "absinthe"
                        ],
                        "eu": [
                            "asentsio",
                            "belar"
                        ],
                        "ca": [
                            "absinti",
                            "donzell"
                        ],
                        "co": [
                            "assentu"
                        ],
                        "hr": [
                            "pelin"
                        ],
                        "es": [
                            "ajenjo"
                        ],
                        "gl": [
                            "asente"
                        ],
                        "la": [
                            "absinthium"
                        ],
                        "oc": [
                            "aussent"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u044b\u043d\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "absint"
                        ],
                        "cs": [
                            "pelyn\u011bk"
                        ],
                        "wa": [
                            "foirt",
                            "absinte"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "boisson",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Absinth",
                            "Absinthlik\u00f6r"
                        ],
                        "en": [
                            "absinth",
                            "absinthe"
                        ],
                        "ca": [
                            "absenta"
                        ],
                        "hr": [
                            "pelinkovac",
                            "liker od pelina"
                        ],
                        "es": [
                            "absenta",
                            "ajenjo"
                        ],
                        "gl": [
                            "asente"
                        ],
                        "it": [
                            "assenzio"
                        ],
                        "gv": [
                            "absynt"
                        ],
                        "oc": [
                            "absinti",
                            "absinta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0441\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "absint"
                        ],
                        "wa": [
                            "absinte"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e0 classer",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alsbrandewyn",
                            "absint",
                            "als",
                            "alsem"
                        ],
                        "hr": [
                            "gor\u010dina"
                        ],
                        "eo": [
                            "absinta\u0135o",
                            "absinto"
                        ],
                        "hu": [
                            "abszint"
                        ],
                        "io": [
                            "absinto",
                            "absintoliquoro"
                        ],
                        "is": [
                            "malurtarbrenniv\u00edn",
                            "malurtarbrenniv\u00edn"
                        ],
                        "nl": [
                            "absint",
                            "absintlikeur",
                            "alsem"
                        ],
                        "pt": [
                            "abs\u00edntio",
                            "absinto",
                            "losna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "absinthe": [
                    "Singulier"
                ],
                "absinthes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "absolu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "absolut"
                        ],
                        "de": [
                            "trefflich"
                        ],
                        "en": [
                            "absolute",
                            "complete",
                            "total"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u00fctl\u0259q",
                            "\u015f\u0259rtsiz"
                        ],
                        "br": [
                            "absolut"
                        ],
                        "ca": [
                            "absolut"
                        ],
                        "kw": [
                            "absolut"
                        ],
                        "hr": [
                            "apsolutan"
                        ],
                        "es": [
                            "absoluto"
                        ],
                        "eo": [
                            "kompleta"
                        ],
                        "ga": [
                            "absal\u00f3ideach"
                        ],
                        "gl": [
                            "absoluto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03cc\u03bb\u03c5\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "absoluta"
                        ],
                        "id": [
                            "absolut",
                            "mutlak"
                        ],
                        "it": [
                            "assoluto"
                        ],
                        "oc": [
                            "absolut"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0637\u0644\u0642"
                        ],
                        "pl": [
                            "absolutny"
                        ],
                        "pt": [
                            "absoluto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0441\u043e\u043b\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0431\u0435\u0437\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "oinskr\u00e4nkt",
                            "obetingad",
                            "fullst\u00e4ndig",
                            "egenm\u00e4ktig",
                            "ren",
                            "absolut"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "absolu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "absolus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "absolue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "absolues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "absolution": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "begenadiging",
                            "vryspraak",
                            "vergifnis",
                            "kwytskelding",
                            "absolusie",
                            "vryverklaring"
                        ],
                        "de": [
                            "Lossprechung",
                            "Absolution"
                        ],
                        "en": [
                            "absolution",
                            "acquittal"
                        ],
                        "ca": [
                            "absoluci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "apsolucija"
                        ],
                        "da": [
                            "ben\u00e5dning"
                        ],
                        "es": [
                            "absoluci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "absolvo"
                        ],
                        "fi": [
                            "synninp\u00e4\u00e4st\u00f6"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferjouwing"
                        ],
                        "io": [
                            "absolvo"
                        ],
                        "is": [
                            "aflausn",
                            "syndafyrirgefning"
                        ],
                        "it": [
                            "assoluzione"
                        ],
                        "la": [
                            "absolutio"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0446\u0430\u0433\u0430\u0430\u0442\u0433\u0430\u0445"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrijspraak",
                            "absolutie"
                        ],
                        "no": [
                            "ben\u00e5dning"
                        ],
                        "oc": [
                            "absolucion"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozgrzeszenie",
                            "absolucja"
                        ],
                        "pt": [
                            "absolvi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rl\u00e5telse",
                            "absolution",
                            "frik\u00e4nnande"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcnah",
                            "lar\u0131n aff\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "absolution": [
                    "Singulier"
                ],
                "absolutions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "absolutisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "absolutisme"
                        ],
                        "sq": [
                            "absolutiz\u00ebm"
                        ],
                        "de": [
                            "Absolutismus",
                            "Alleinherrschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "absolutism"
                        ],
                        "ca": [
                            "absolutisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "apsolutizam"
                        ],
                        "es": [
                            "absolutismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "absolutismo"
                        ],
                        "ga": [
                            "absal\u00f3ideachas"
                        ],
                        "gl": [
                            "absolutismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03bb\u03c5\u03c4\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "abszolutizmus"
                        ],
                        "io": [
                            "absolutismo"
                        ],
                        "is": [
                            "alr\u00e6\u00f0isstj\u00f3rn",
                            "einr\u00e6\u00f0isstj\u00f3rn"
                        ],
                        "it": [
                            "assolutismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "absolutisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "absolutismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "absolutism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0441\u043e\u043b\u044e\u0442\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "env\u00e4lde",
                            "sj\u00e4lvr\u00e5dighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "absolutisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "absolutismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "absorbant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "absorbent",
                            "absorbing",
                            "gripping"
                        ],
                        "hr": [
                            "upijaju\u010bi",
                            "potaknut interesom",
                            "zane\u0161en",
                            "obuzet"
                        ],
                        "eo": [
                            "absorba"
                        ],
                        "io": [
                            "absorbiva"
                        ],
                        "id": [
                            "penyerap"
                        ],
                        "is": [
                            "gleypinn"
                        ],
                        "it": [
                            "assorbente"
                        ],
                        "nl": [
                            "absorberend"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppsugande",
                            "absorberande",
                            "f\u00e4ngslande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "absorbant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "absorbants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "absorbante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "absorbantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "absorber": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire p\u00e9n\u00e9trer en soi, s\u2019assimiler",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verschlingen",
                            "schlucken"
                        ],
                        "en": [
                            "swallow up",
                            "take",
                            "consume",
                            "drink"
                        ],
                        "hr": [
                            "apsorbirati"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0630\u0628 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppsuga",
                            "absorbera"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "absorbeer"
                        ],
                        "sq": [
                            "absorboj"
                        ],
                        "de": [
                            "aufsaugen",
                            "einsaugen",
                            "schl\u00fcrfen",
                            "einschl\u00fcrfen",
                            "absorbieren",
                            "in Anspruch nehmen",
                            "gefangen nehmen",
                            "fesseln",
                            "sorbieren",
                            "aufnehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "to absorb",
                            "to sip",
                            "to swallow",
                            "to engross",
                            "to preoccupy"
                        ],
                        "ca": [
                            "absorbir",
                            "xarrupar"
                        ],
                        "da": [
                            "indsuge"
                        ],
                        "es": [
                            "sorber",
                            "absorber"
                        ],
                        "eo": [
                            "sorbi"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00fagva upp",
                            "drekka \u00ed seg"
                        ],
                        "fi": [
                            "ime\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "abszorbe\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "absorbar"
                        ],
                        "ia": [
                            "absorber"
                        ],
                        "is": [
                            "gleypa"
                        ],
                        "it": [
                            "assorbire"
                        ],
                        "nl": [
                            "opslorpen",
                            "resorberen",
                            "slurpen",
                            "opslurpen",
                            "absorberen",
                            "in beslag nemen"
                        ],
                        "oc": [
                            "absorbir",
                            "embeure"
                        ],
                        "pt": [
                            "absorver",
                            "sorver",
                            "preocupar"
                        ],
                        "ro": [
                            "absorbi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043f\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0430\u0431\u0441\u043e\u0440\u0431\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0430\u0431\u0441\u043e\u0440\u0431\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0432\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "absorbera"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ekmek",
                            "emmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "absorption": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "absorption",
                            "swallowing",
                            "taking"
                        ],
                        "ca": [
                            "absorci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "apsorpcija"
                        ],
                        "es": [
                            "absorci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "absorbado",
                            "absorbo"
                        ],
                        "gl": [
                            "absorci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "absorbo",
                            "absorbado"
                        ],
                        "id": [
                            "serapan"
                        ],
                        "it": [
                            "assorbimento"
                        ],
                        "oc": [
                            "absorcion"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0441\u043e\u0440\u0431\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppsugande",
                            "absorption"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "absorption": [
                    "Singulier"
                ],
                "absorptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abstenir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "abstain",
                            "eschew"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00e7\u0259kinm\u0259k"
                        ],
                        "ca": [
                            "se"
                        ],
                        "hr": [
                            "apstinirati",
                            "suzdr\u017eati se"
                        ],
                        "es": [
                            "abstenerse"
                        ],
                        "it": [
                            "astenersi"
                        ],
                        "oc": [
                            "abstenir"
                        ],
                        "sv": [
                            "avh\u00e5lla sig"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}