{
    "aboulie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abulie",
                            "Willenslosigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "abulia",
                            "aboulia",
                            "avolition"
                        ],
                        "ca": [
                            "ab\u00falia"
                        ],
                        "hr": [
                            "abulija",
                            "bezvoljnost"
                        ],
                        "es": [
                            "abulia"
                        ],
                        "eo": [
                            "abulio",
                            "senvoleco"
                        ],
                        "fo": [
                            "viljaloysi"
                        ],
                        "ga": [
                            "ab\u00faile"
                        ],
                        "io": [
                            "abulio"
                        ],
                        "it": [
                            "abulia"
                        ],
                        "nl": [
                            "willoosheid",
                            "abulie",
                            "aboulie",
                            "willoosheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "abulia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0443\u043b\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "viljel\u00f6shet",
                            "abuli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aboulie": [
                    "Singulier"
                ],
                "aboulies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aboulique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Atteint d\u2019aboulie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "ab\u00falic"
                        ],
                        "hr": [
                            "abuli\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "ab\u00falico"
                        ],
                        "it": [
                            "abulico"
                        ],
                        "sv": [
                            "viljel\u00f6s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aboulique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "abouliques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "about": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Endst\u00fcck",
                            "Balkenkopf"
                        ],
                        "en": [
                            "butt",
                            "peg",
                            "pin"
                        ],
                        "hr": [
                            "okrajak"
                        ],
                        "es": [
                            "clavija",
                            "pasador"
                        ],
                        "eo": [
                            "stifto"
                        ],
                        "fo": [
                            "stift",
                            "sprita"
                        ],
                        "nl": [
                            "pen",
                            "luns",
                            "pin",
                            "stift"
                        ],
                        "pt": [
                            "cavilha",
                            "arrebite",
                            "tacha",
                            "preguinho",
                            "piv\u00f4"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "about": [
                    "Singulier"
                ],
                "abouts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abouter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "slaag"
                        ],
                        "de": [
                            "Erfolg haben",
                            "gelingen",
                            "bestehen"
                        ],
                        "en": [
                            "butt",
                            "end"
                        ],
                        "hr": [
                            "spojiti krajeve"
                        ],
                        "da": [
                            "lykkes"
                        ],
                        "eo": [
                            "sukcesi"
                        ],
                        "fo": [
                            "eydnast"
                        ],
                        "fi": [
                            "menesty\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "slagje"
                        ],
                        "hu": [
                            "siker\u00fcl"
                        ],
                        "nl": [
                            "doorkomen",
                            "klaarspelen",
                            "slagen",
                            "slagen voor"
                        ],
                        "pt": [
                            "conseguir",
                            "lograr",
                            "ser bem sucedido",
                            "ter bom \u00eaxito"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aboutir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "3. Arriver \u00e0 un bout.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "arrive at",
                            "lead",
                            "end at",
                            "end in"
                        ],
                        "ca": [
                            "anar a raure"
                        ],
                        "hr": [
                            "svr\u0161avati"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03ae\u03b3\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "arrivare"
                        ],
                        "rw": [
                            "kurangira"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "4. R\u00e9ussir.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erfolgreich abgeschlossen werden"
                        ],
                        "en": [
                            "accomplish",
                            "attain",
                            "reach",
                            "achieve",
                            "succeed"
                        ],
                        "ca": [
                            "reeixir"
                        ],
                        "hr": [
                            "svr\u0161iti"
                        ],
                        "it": [
                            "riuscire"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "belend",
                            "bestuur",
                            "lei",
                            "uitgaan",
                            "behaal",
                            "bereik",
                            "presteer"
                        ],
                        "sq": [
                            "dal"
                        ],
                        "de": [
                            "resultieren",
                            "f\u00fchren",
                            "leiten",
                            "ausgehen",
                            "ausr\u00fccken",
                            "hinausgehen",
                            "erlangen",
                            "erzielen",
                            "reichen",
                            "erreichen",
                            "einholen",
                            "heranreichen",
                            "sich erstrecken",
                            "erwirken",
                            "durchsetzen"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6fnan"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0430\u043c",
                            "\u0441\u0432\u044a\u0440\u0448\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "resultar",
                            "conduir",
                            "menar",
                            "sortir",
                            "aconseguir",
                            "assolir",
                            "at\u00e8nyer"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00f8re",
                            "g\u00e5 ud",
                            "stige ud"
                        ],
                        "es": [
                            "resultar",
                            "salir",
                            "alcanzar",
                            "conseguir",
                            "lograr"
                        ],
                        "eo": [
                            "rezulti",
                            "limtu\u015di",
                            "konduki",
                            "eliri",
                            "atingi",
                            "finatingi"
                        ],
                        "fo": [
                            "lei\u00f0a",
                            "f\u00f8ra",
                            "fara \u00fat",
                            "n\u00e1a",
                            "f\u00e1a"
                        ],
                        "fi": [
                            "saavuttaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "neistlizze",
                            "liede"
                        ],
                        "gd": [
                            "ruig"
                        ],
                        "hu": [
                            "el\u00e9r"
                        ],
                        "io": [
                            "abutar"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00e1 \u00ed",
                            "n\u00e1 til"
                        ],
                        "la": [
                            "ducere",
                            "pervenire"
                        ],
                        "ms": [
                            "pimpin",
                            "capai",
                            "mencapai"
                        ],
                        "nl": [
                            "resulteren",
                            "uitkomen",
                            "volgen",
                            "voortkomen",
                            "voortspruiten",
                            "voortvloeien",
                            "belenden",
                            "grenzen aan",
                            "besturen",
                            "brengen",
                            "leiden",
                            "geleiden",
                            "voeren",
                            "uitgaan",
                            "uitkomen",
                            "uitlopen",
                            "uitstappen",
                            "uitstijgen",
                            "uittreden",
                            "bereiken",
                            "behalen",
                            "inhalen",
                            "reiken tot",
                            "leiden tot",
                            "uitdraaien op",
                            "uitlopen op"
                        ],
                        "pl": [
                            "prowadzi\u0107",
                            "wychodzi\u0107",
                            "wyj\u015b\u0107",
                            "osi\u0105ga\u0107",
                            "uzyska\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "redundar",
                            "resultar",
                            "conduzir",
                            "guiar",
                            "levar",
                            "sair",
                            "abranger",
                            "alcan\u00e7ar",
                            "atingir",
                            "chegar a",
                            "obter",
                            "tocar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a conduce la",
                            "a rezulta",
                            "ajunge",
                            "ie\u0219i"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "utmynna",
                            "sluta",
                            "f\u00f6ra",
                            "leda",
                            "\u00f6ppna sig",
                            "suppurera"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7\u0131kmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aboutissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sukses",
                            "achternadraai",
                            "agternadraai"
                        ],
                        "de": [
                            "Erfolg",
                            "Gelingen",
                            "Folge",
                            "Sequenz",
                            "Ergebnis",
                            "Resultat",
                            "Konsequenz"
                        ],
                        "en": [
                            "culmination",
                            "outcome",
                            "end result",
                            "success",
                            "achievement",
                            "consequence",
                            "sequel",
                            "corollary",
                            "aftermath",
                            "effect",
                            "consistency",
                            "capstone",
                            "final outcome",
                            "result"
                        ],
                        "ca": [
                            "conseq\u00fc\u00e8ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "svr\u0161avanje",
                            "ishod"
                        ],
                        "da": [
                            "succes",
                            "f\u00f8lge",
                            "f\u00f8lge"
                        ],
                        "es": [
                            "resultado",
                            "consecuencia",
                            "efecto"
                        ],
                        "eo": [
                            "sukceso",
                            "sekvo",
                            "rezulto",
                            "konsekvenco",
                            "fina rezultato"
                        ],
                        "fo": [
                            "fylgja",
                            "\u00farslit"
                        ],
                        "fi": [
                            "aiheutua"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4frin"
                        ],
                        "io": [
                            "abuto"
                        ],
                        "it": [
                            "successo",
                            "esito",
                            "risultato"
                        ],
                        "la": [
                            "successus"
                        ],
                        "ms": [
                            "akibat",
                            "akibat"
                        ],
                        "nl": [
                            "succes",
                            "welslagen",
                            "gevolg",
                            "uitvloeisel",
                            "voortvloeisel",
                            "afloop",
                            "resultaat",
                            "uitkomst",
                            "uitvloeisel",
                            "consequentie",
                            "eindresultaat"
                        ],
                        "oc": [
                            "abotiment"
                        ],
                        "pl": [
                            "sukces",
                            "powodzenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00eaxito",
                            "sucesso",
                            "consequ\u00eancia",
                            "seguida",
                            "conclus\u00e3o",
                            "resultado"
                        ],
                        "ro": [
                            "rezultat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0432\u043e\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "framg\u00e5ng",
                            "resultat"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u015far\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aboutissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "aboutissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aboyer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bruit du chien",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bellen",
                            "kl\u00e4ffen"
                        ],
                        "en": [
                            "bark",
                            "bay"
                        ],
                        "az": [
                            "h\u00fcrm\u0259k"
                        ],
                        "br": [
                            "harzhal"
                        ],
                        "ca": [
                            "lladrar",
                            "bordar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u72d7\u53eb"
                        ],
                        "hr": [
                            "lajati"
                        ],
                        "es": [
                            "ladrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "boji"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03b2\u03b3\u03af\u03b6\u03c9",
                            "\u03c5\u03bb\u03b1\u03ba\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "aboyar"
                        ],
                        "id": [
                            "menyalak",
                            "menggonggong"
                        ],
                        "it": [
                            "abbaiare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u0440\u0443",
                            "\u0430\u0431\u0430\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u04af\u0440\u04af\u04af"
                        ],
                        "ku": [
                            "rey\u00een",
                            "ewt\u00een",
                            "rew\u00een"
                        ],
                        "la": [
                            "latro"
                        ],
                        "nl": [
                            "blaffen"
                        ],
                        "oc": [
                            "jaupar",
                            "lairar"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczeka\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "latir",
                            "ladrar"
                        ],
                        "ro": [
                            "l\u0103tra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u044f\u0442\u044c",
                            "\u0433\u0430\u0432\u043a\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e4lla"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04e9\u0440\u04af"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161t\u011bkat"
                        ],
                        "tr": [
                            "havlamak"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fc\u00fdrmek"
                        ],
                        "vo": [
                            "vaul\u00f6n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Dire du mal",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bark",
                            "yell at"
                        ],
                        "hr": [
                            "vikati"
                        ],
                        "eo": [
                            "bojegi",
                            "kria\u0109i"
                        ],
                        "ku": [
                            "rey\u00een",
                            "ewt\u00een",
                            "rew\u00een"
                        ],
                        "sv": [
                            "trakta efter"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to boo",
                            "to hoot",
                            "to bay"
                        ],
                        "ca": [
                            "bordar",
                            "lladrar"
                        ],
                        "fo": [
                            "goyggja"
                        ],
                        "fi": [
                            "haukkua"
                        ],
                        "fy": [
                            "bylje",
                            "blaffe"
                        ],
                        "hu": [
                            "ugat"
                        ],
                        "ku": [
                            "rey\u00een",
                            "ewt\u00een",
                            "rew\u00een"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitjouwen",
                            "bassen",
                            "huilen"
                        ],
                        "pt": [
                            "ladrar",
                            "latir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0435\u0445\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e4lla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aboyeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kl\u00e4ffer",
                            "Beller",
                            "Ausrufer"
                        ],
                        "en": [
                            "barker",
                            "usher",
                            "barking"
                        ],
                        "hr": [
                            "izvikiva\u010d",
                            "lajavac"
                        ],
                        "eo": [
                            "kriemulo"
                        ],
                        "io": [
                            "aboyanto"
                        ],
                        "nl": [
                            "schreeuwer",
                            "schreeuwlelijk"
                        ],
                        "sv": [
                            "vildsvinshund"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aboyeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "aboyeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abracadabra": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "abrakadabra"
                        ],
                        "de": [
                            "Abrakadabra",
                            "Hokuspokus"
                        ],
                        "en": [
                            "abracadabra",
                            "hey presto",
                            "pocus"
                        ],
                        "hr": [
                            "abrakadabra"
                        ],
                        "es": [
                            "abracadabra"
                        ],
                        "eo": [
                            "abrakadabra"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10d1\u10e0\u10d0\u10d9\u10d0\u10d3\u10d0\u10d1\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03c0\u03c1\u03b1\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03bc\u03c0\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "abrakadabra"
                        ],
                        "it": [
                            "abracadabra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30d6\u30e9\u30ab\u30c0\u30d6\u30e9"
                        ],
                        "ro": [
                            "abracadabra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0440\u0430\u043a\u0430\u0434\u0430\u0431\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "abrakadabra"
                        ],
                        "cs": [
                            "hokuspokus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abracadabra": [
                    "Singulier"
                ],
                "abracadabras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abracadabrant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ungew\u00f6hnlich",
                            "wunderlich",
                            "unglaublich"
                        ],
                        "en": [
                            "fetched",
                            "outlandish",
                            "preposterous",
                            "incredible"
                        ],
                        "ca": [
                            "abracadabrant"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaprepa\u0161\u010buju\u010bi",
                            "nevjerovatan"
                        ],
                        "es": [
                            "estrafalario"
                        ],
                        "eo": [
                            "nekomprenebla",
                            "malsa\u011da",
                            "enigma"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f3fatiligur",
                            "t\u00e1puligur",
                            "f\u00e1vitskutur"
                        ],
                        "fy": [
                            "m\u00e2l"
                        ],
                        "gd": [
                            "g\u00f2rach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03bb\u03b7\u03c0\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bd\u03cc\u03b7\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "abracadabrant"
                        ],
                        "la": [
                            "demens",
                            "stultus"
                        ],
                        "nl": [
                            "onbegrijpelijk",
                            "ondoorgrondelijk",
                            "dol",
                            "dom",
                            "dwaas",
                            "onverstandig",
                            "zot",
                            "onbegrijpelijk",
                            "raadselachtig"
                        ],
                        "oc": [
                            "abracadabrant"
                        ],
                        "pl": [
                            "zagadkowy",
                            "tajemniczy"
                        ],
                        "pt": [
                            "enigm\u00e1tico"
                        ],
                        "ro": [
                            "abracadabrant"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0443\u043f\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "vidunderlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "prapodivn\u00fd",
                            "bizarn\u00ed",
                            "za vlasy p\u0159ita\u017een\u00fd",
                            "neuv\u011b\u0159iteln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abracadabrant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "abracadabrants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "abracadabrante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "abracadabrantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "abraser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmirgeln"
                        ],
                        "en": [
                            "wear off",
                            "abrade"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161mirglati"
                        ],
                        "eo": [
                            "smirgi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1\u03af\u03bd\u03c9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abrasif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui use par frottement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abrasiv"
                        ],
                        "en": [
                            "abrasive"
                        ],
                        "ca": [
                            "abrasiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "za \u0161mirglanje"
                        ],
                        "es": [
                            "abrasivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "abrazia"
                        ],
                        "io": [
                            "abraziva"
                        ],
                        "it": [
                            "abrasivo"
                        ],
                        "oc": [
                            "abrasiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "skr\u00e4pande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abrasif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "abrasifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "abrasive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "abrasives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schleifmittel",
                            "Abrasiv",
                            "Abrasivstoff"
                        ],
                        "en": [
                            "abrasive"
                        ],
                        "ca": [
                            "abrasiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "smirak"
                        ],
                        "es": [
                            "abrasivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "polurilo",
                            "frotpurigilo",
                            "erodilo",
                            "elfrotilo",
                            "froteluzilo"
                        ],
                        "it": [
                            "abrasivo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u0440\u043f\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "liksteen",
                            "slijpmiddel",
                            "schuurmiddel"
                        ],
                        "oc": [
                            "abrasiu"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bcierny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0432"
                        ],
                        "cs": [
                            "brusivo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abrasif": [
                    "Singulier"
                ],
                "abrasifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abrasion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019enlever en grattant\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abrieb",
                            "Abrasion"
                        ],
                        "en": [
                            "abrasion",
                            "wearing off"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161mirglanje"
                        ],
                        "io": [
                            "skrapo"
                        ],
                        "id": [
                            "pengikisan"
                        ],
                        "it": [
                            "abrasione"
                        ],
                        "oc": [
                            "abrasion"
                        ],
                        "pt": [
                            "abras\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "abraziune"
                        ],
                        "sv": [
                            "skrapning"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(G\u00e9ologie) (Ma\u00e7onnerie) \u00c9rosion caus\u00e9e par attrition (frottement) venant des mat\u00e9riaux de toutes tailles transport\u00e9s par les eaux et les glaces.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "abrasion",
                            "wearing off"
                        ],
                        "hr": [
                            "abrazija"
                        ],
                        "oc": [
                            "abrasion"
                        ],
                        "pt": [
                            "abras\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "abrasion"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(M\u00e9decine) Excoriation (enl\u00e8vement de certains tissus par raclage) superficielle.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Absch\u00fcrfung"
                        ],
                        "en": [
                            "abrasion",
                            "wearing off"
                        ],
                        "hr": [
                            "struganje",
                            "abrazija"
                        ],
                        "nl": [
                            "schaafwonde"
                        ],
                        "oc": [
                            "abrasion"
                        ],
                        "pt": [
                            "abras\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "skrapning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abrasion": [
                    "Singulier"
                ],
                "abrasions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abraxas": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abraxas"
                        ],
                        "en": [
                            "Abraxas"
                        ],
                        "es": [
                            "abraxas"
                        ],
                        "it": [
                            "abraxas"
                        ],
                        "pt": [
                            "abraxas"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abr\u00e9g\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oorsig"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00dcbersicht",
                            "Digest",
                            "Zusammenfassung",
                            "Inhalts\u00fcbersicht",
                            "Auszug",
                            "Abstract"
                        ],
                        "en": [
                            "abridged",
                            "digest",
                            "synopsis",
                            "summary",
                            "overview",
                            "abstract",
                            "resume"
                        ],
                        "ca": [
                            "resum"
                        ],
                        "hr": [
                            "skra\u010beni sadr\u017eaj"
                        ],
                        "da": [
                            "overblik"
                        ],
                        "es": [
                            "resumen"
                        ],
                        "eo": [
                            "resumo"
                        ],
                        "fy": [
                            "gearfetting"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03bd\u03bf\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "abreviuro"
                        ],
                        "it": [
                            "sommario"
                        ],
                        "la": [
                            "breviarium"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u043e\u0432\u0447"
                        ],
                        "nl": [
                            "excerpt",
                            "samenvatting",
                            "overzicht",
                            "resum\u00e9",
                            "uittreksel"
                        ],
                        "oc": [
                            "abreujat"
                        ],
                        "pt": [
                            "resumo",
                            "sum\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0441\u0432\u043e\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rkortning",
                            "sammandrag"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abr\u00e9g\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "abr\u00e9g\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abr\u00e9ger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verminder",
                            "bekort"
                        ],
                        "de": [
                            "summieren",
                            "zusammenfassen",
                            "abk\u00fcrzen",
                            "verk\u00fcrzen"
                        ],
                        "en": [
                            "abstract",
                            "summarize",
                            "outline",
                            "recapitulate",
                            "decrease",
                            "lessen",
                            "diminish",
                            "ease",
                            "shrink",
                            "abbreviate",
                            "abridge",
                            "shorten",
                            "curtail",
                            "cut short",
                            "truncate",
                            "get to the point"
                        ],
                        "br": [
                            "krenna\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "resumir"
                        ],
                        "kw": [
                            "berrhe"
                        ],
                        "hr": [
                            "skratiti"
                        ],
                        "da": [
                            "forkorte"
                        ],
                        "es": [
                            "resumir",
                            "abreviar",
                            "acortar"
                        ],
                        "eo": [
                            "resumi",
                            "malpliigi",
                            "mallongigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "tehd\u00e4 yhteenveto"
                        ],
                        "fy": [
                            "gearfetsje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03c4\u03bf\u03bc\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "kurtigar"
                        ],
                        "id": [
                            "menyingkat"
                        ],
                        "it": [
                            "accorciare",
                            "abbreviare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0441\u049b\u0430\u0440\u0442\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "abbreviare",
                            "curtare"
                        ],
                        "ms": [
                            "singkat",
                            "menyingkat"
                        ],
                        "nl": [
                            "resumeren",
                            "samenvatten",
                            "excerperen",
                            "inkorten",
                            "verminderen",
                            "afkorten",
                            "bekorten",
                            "inkorten"
                        ],
                        "no": [
                            "forminske"
                        ],
                        "oc": [
                            "abreujar"
                        ],
                        "pl": [
                            "skr\u00f3ci\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "resumir",
                            "tornar a somar"
                        ],
                        "ro": [
                            "abrevia"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rkorta",
                            "sammandraga",
                            "sammanfatta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abreuver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire boire",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "water"
                        ],
                        "eu": [
                            "edaran",
                            "eradan"
                        ],
                        "ca": [
                            "abeurar"
                        ],
                        "hr": [
                            "napajati"
                        ],
                        "es": [
                            "abrevar"
                        ],
                        "it": [
                            "abbeverare"
                        ],
                        "oc": [
                            "abeurar",
                            "abeur\u00e0"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "vattna"
                        ],
                        "tr": [
                            "su i\u00e7irmek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Pronominal) Boire",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "abeurar"
                        ],
                        "hr": [
                            "napojiti se"
                        ],
                        "es": [
                            "abrevar"
                        ],
                        "oc": [
                            "abeurar",
                            "abeur\u00e0"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "vattna"
                        ],
                        "tr": [
                            "su i\u00e7mek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Pronominal) Boire en grande quantit\u00e9",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "abeurar"
                        ],
                        "hr": [
                            "napajati se",
                            "napiti se"
                        ],
                        "es": [
                            "abrevar"
                        ],
                        "oc": [
                            "abeurar",
                            "abeur\u00e0"
                        ],
                        "tr": [
                            "bol bol i\u00e7mek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "begiet"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00fcbersch\u00fctten",
                            "benetzen"
                        ],
                        "en": [
                            "drench",
                            "flood",
                            "overwhelm",
                            "swamp",
                            "dampen",
                            "irrigate",
                            "water"
                        ],
                        "ca": [
                            "abeurar"
                        ],
                        "es": [
                            "abrevar"
                        ],
                        "eo": [
                            "trinkigi",
                            "super\u015duti",
                            "malseketigi",
                            "irigacii",
                            "akvumi"
                        ],
                        "fo": [
                            "lata drekka"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6nt\u00f6z"
                        ],
                        "io": [
                            "drinkigar"
                        ],
                        "ia": [
                            "abiber"
                        ],
                        "is": [
                            "v\u00f6kva",
                            "veita vatni \u00e1"
                        ],
                        "it": [
                            "annaffiare",
                            "bagnare",
                            "innaffiare"
                        ],
                        "ms": [
                            "membasahi"
                        ],
                        "nl": [
                            "drenken",
                            "bedelven",
                            "overstelpen",
                            "verpletteren",
                            "bevochtigen",
                            "vochtig maken",
                            "bevloeien",
                            "irrigeren",
                            "gieten",
                            "begieten",
                            "sproeien",
                            "besproeien",
                            "wateren",
                            "water geven"
                        ],
                        "oc": [
                            "abeurar"
                        ],
                        "pt": [
                            "sobrecarregar",
                            "irrigar",
                            "molhar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abreuvoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "drinkpan"
                        ],
                        "de": [
                            "Tr\u00e4nke"
                        ],
                        "en": [
                            "watering trough",
                            "watering hole",
                            "waterhole",
                            "watering place"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u0430\u0434\u0430\u043f\u043e\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "abeurador"
                        ],
                        "hr": [
                            "korito",
                            "pojilo",
                            "pojili\u0161te"
                        ],
                        "es": [
                            "bar",
                            "abrevadero",
                            "aguadero"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109evaltrinkejo"
                        ],
                        "fo": [
                            "leskingarsta\u00f0",
                            "drekkista\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "juottopaikka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00f6r\u00f6z\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "drinkeyo"
                        ],
                        "id": [
                            "palungan"
                        ],
                        "it": [
                            "abbeveratoio",
                            "fontanile"
                        ],
                        "la": [
                            "aquarium"
                        ],
                        "nl": [
                            "wed",
                            "drenktrog",
                            "drinkbak"
                        ],
                        "oc": [
                            "abeurador"
                        ],
                        "pl": [
                            "poid\u0142o",
                            "wodop\u00f3j"
                        ],
                        "pt": [
                            "bebedouro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0434\u043e\u043f\u043e\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "vattningsst\u00e4lle",
                            "vattenho"
                        ],
                        "cs": [
                            "napajedlo"
                        ],
                        "wa": [
                            "abuvroe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abreuvoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "abreuvoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abr\u00e9viation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019abr\u00e9ger\u00a0; r\u00e9sultat de cette action",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verk\u00fcrzung",
                            "Abk\u00fcrzung"
                        ],
                        "en": [
                            "abbreviation"
                        ],
                        "kw": [
                            "berrheans"
                        ],
                        "hr": [
                            "skra\u010benje"
                        ],
                        "da": [
                            "forkortelse"
                        ],
                        "eo": [
                            "mallongigo"
                        ],
                        "es": [
                            "abreviaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "abbreviazione",
                            "abbreviamento"
                        ],
                        "pl": [
                            "skracanie",
                            "skr\u00f3cenie"
                        ],
                        "ro": [
                            "abreviere"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rkortning"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Proc\u00e9d\u00e9 retranchant des lettres dans un mot ou une locution pour le raccourcir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abk\u00fcrzung"
                        ],
                        "en": [
                            "abbreviation"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc57d\uc5b4",
                            "\u7565\u8a9e"
                        ],
                        "kw": [
                            "berrheans"
                        ],
                        "hr": [
                            "abrevijatura"
                        ],
                        "da": [
                            "forkortelse",
                            "abbreviatur"
                        ],
                        "es": [
                            "abreviaci\u00f3n",
                            "acortamiento"
                        ],
                        "id": [
                            "singkatan"
                        ],
                        "it": [
                            "abbreviazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "afkorting",
                            "verkorting"
                        ],
                        "oc": [
                            "abreviacion"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rkortning"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mot ou locution issu de ce proc\u00e9d\u00e9",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afkorting"
                        ],
                        "de": [
                            "Abk\u00fcrzung"
                        ],
                        "en": [
                            "abbreviation"
                        ],
                        "eo": [
                            "mallongigo"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062e\u062a\u0635\u0627\u0631"
                        ],
                        "ast": [
                            "abreviatura"
                        ],
                        "nds": [
                            "Afk\u00f6rten"
                        ],
                        "ca": [
                            "abreviatura"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7e2e\u5beb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc900\ub9d0",
                            "\uc57d\uc5b4",
                            "\u7565\u8a9e",
                            "\uc57d\uc790",
                            "\u7565\u5b57"
                        ],
                        "co": [
                            "abbreviazioni",
                            "abbreviazione"
                        ],
                        "hr": [
                            "kratica"
                        ],
                        "da": [
                            "forkortelse"
                        ],
                        "es": [
                            "abreviatura"
                        ],
                        "et": [
                            "l\u00fchend"
                        ],
                        "fi": [
                            "lyhenne"
                        ],
                        "gl": [
                            "abreviatura"
                        ],
                        "it": [
                            "abbreviazione"
                        ],
                        "lb": [
                            "Ofkierzung"
                        ],
                        "oc": [
                            "abreviacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "skr\u00f3t"
                        ],
                        "pt": [
                            "abreviatura",
                            "abrevia\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sg": [
                            "ndur\u00fc \u00efr\u00ef"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rkortning"
                        ],
                        "cs": [
                            "zkratka"
                        ],
                        "wa": [
                            "acourtixheure"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Signe destin\u00e9 \u00e0 repr\u00e9senter sous une forme abr\u00e9g\u00e9e des mots ou plusieurs notes de musique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abbreviatur"
                        ],
                        "en": [
                            "abbreviation"
                        ],
                        "kw": [
                            "berrheans"
                        ],
                        "hr": [
                            "abrevijatura"
                        ],
                        "et": [
                            "abreviatuur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0431\u0440\u0435\u0432\u0438\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0431\u0440\u0435\u0432\u0438\u0458\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "abrevijatura"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bekorting"
                        ],
                        "hr": [
                            "abrevijacija",
                            "abrevijatura"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fkoarting"
                        ],
                        "hu": [
                            "r\u00f6vid\u00edt\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "abreviuro"
                        ],
                        "it": [
                            "abbreviazione",
                            "abbreviatura",
                            "accorciamento",
                            "contrazione",
                            "riduzione"
                        ],
                        "lb": [
                            "Ofkierzung"
                        ],
                        "ms": [
                            "singkatan"
                        ],
                        "nl": [
                            "afkorting",
                            "bekorting",
                            "inkorting"
                        ],
                        "pt": [
                            "abrevia\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "abreviere"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0431\u0440\u0435\u0432\u0438\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430",
                            "\u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abr\u00e9viation": [
                    "Singulier"
                ],
                "abr\u00e9viations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abri": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lieu protecteur.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schutzh\u00fctte",
                            "Biwak",
                            "Notunterkunft",
                            "Zufluchtsst\u00e4tte",
                            "Zufluchtsort",
                            "Schutzraum",
                            "Unterschlupf"
                        ],
                        "en": [
                            "shelter"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u0131\u011f\u0131nacaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "magal"
                        ],
                        "br": [
                            "gwasked"
                        ],
                        "ca": [
                            "abric",
                            "recer"
                        ],
                        "hr": [
                            "skloni\u0161te"
                        ],
                        "es": [
                            "abrigo",
                            "cobertizo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c6\u03cd\u03b3\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "riparo"
                        ],
                        "oc": [
                            "abric"
                        ],
                        "pt": [
                            "abrigo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0431\u0435\u0436\u0438\u0449\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "skydd"
                        ],
                        "tr": [
                            "siper"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Construction protectrice.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schutz",
                            "Schutzraum",
                            "Unterschlupf"
                        ],
                        "en": [
                            "cover",
                            "shed"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaklon"
                        ],
                        "es": [
                            "marquesina"
                        ],
                        "mt": [
                            "xelter"
                        ],
                        "pt": [
                            "abrigo"
                        ],
                        "sv": [
                            "skyddsrum"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Ce qui pr\u00e9serve de l\u2019adversit\u00e9.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Asyl",
                            "Obdach",
                            "Schutz"
                        ],
                        "en": [
                            "haven",
                            "refuge",
                            "protection",
                            "guard"
                        ],
                        "hr": [
                            "za\u0161tita"
                        ],
                        "es": [
                            "amparo"
                        ],
                        "pt": [
                            "abrigo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Militaire) Tout ce qui met une troupe \u00e0 couvert des projectiles de l\u2019ennemi.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Deckung",
                            "Schutz",
                            "Unterstand"
                        ],
                        "en": [
                            "bunker"
                        ],
                        "hr": [
                            "za\u0161tita"
                        ],
                        "pt": [
                            "abrigo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0431\u0435\u0436\u0438\u0449\u0435"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "toevlugsoord",
                            "toevlugsoord",
                            "asiel"
                        ],
                        "en": [
                            "haven",
                            "place of refuge",
                            "shelter",
                            "sanctuary",
                            "retreat",
                            "asylum"
                        ],
                        "ca": [
                            "asil"
                        ],
                        "da": [
                            "asyl",
                            "asyl"
                        ],
                        "es": [
                            "amparo",
                            "abrigo",
                            "refugio",
                            "marquesina",
                            "colgardizo",
                            "bunker",
                            "asilo",
                            "cobertizo"
                        ],
                        "eo": [
                            "rifu\u011dkelo",
                            "rifu\u011dejo",
                            "markezo",
                            "bunkro",
                            "azilo",
                            "atendbudo",
                            "anta\u016dtegmento",
                            "\u015dirmejo"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fdak",
                            "asyl",
                            "\u00f4fdak"
                        ],
                        "io": [
                            "shirmilo"
                        ],
                        "it": [
                            "tettoia",
                            "asilo",
                            "ricovero",
                            "tettoia",
                            "riparo",
                            "rifugio"
                        ],
                        "la": [
                            "asylum"
                        ],
                        "nl": [
                            "heenkomen",
                            "schuilplaats",
                            "toeverlaat",
                            "toevlucht",
                            "toevluchtsoord",
                            "afdak",
                            "luifel",
                            "markies",
                            "zonnescherm",
                            "bunker",
                            "asiel",
                            "toevluchtsoord",
                            "vrijplaats",
                            "wachthuisje",
                            "abri",
                            "afdak",
                            "luifel",
                            "schutdak",
                            "abri",
                            "schuilplaats"
                        ],
                        "pt": [
                            "ref\u00fagio",
                            "abrigo",
                            "albergue",
                            "asilo",
                            "guarida",
                            "abrigo"
                        ],
                        "sv": [
                            "kasematt"
                        ],
                        "tr": [
                            "siper"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abri": [
                    "Singulier"
                ],
                "abris": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abricot": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fruit",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "appelkoos"
                        ],
                        "sq": [
                            "kajsi"
                        ],
                        "de": [
                            "Aprikose",
                            "Marille"
                        ],
                        "en": [
                            "apricot"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0634\u0645\u0634"
                        ],
                        "an": [
                            "alberje"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056e\u056b\u0580\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259rik"
                        ],
                        "eu": [
                            "abrikot",
                            "arbeletxeko",
                            "mertxika"
                        ],
                        "br": [
                            "abrikez",
                            "abrikezenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "albercoc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u674f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0b4\uad6c"
                        ],
                        "co": [
                            "baracucca"
                        ],
                        "hr": [
                            "marelica",
                            "kajsija"
                        ],
                        "da": [
                            "abrikos"
                        ],
                        "es": [
                            "albaricoque",
                            "chabacano",
                            "damasco"
                        ],
                        "eo": [
                            "abrikoto"
                        ],
                        "et": [
                            "aprikoos"
                        ],
                        "fi": [
                            "aprikoosi"
                        ],
                        "fy": [
                            "abrikoas"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10e0\u10d2\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b5\u03c1\u03af\u03ba\u03bf\u03ba\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00e1rgabarack"
                        ],
                        "io": [
                            "abrikoto"
                        ],
                        "ia": [
                            "albricoc"
                        ],
                        "is": [
                            "apr\u00edk\u00f3sa"
                        ],
                        "it": [
                            "albicocca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u674f\u5b50"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0440\u0456\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u04e9\u0440\u04af\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "h\u00ear\u00fbg",
                            "mijmij",
                            "qeys\u00ee",
                            "zerdel\u00ee",
                            "zerdel\u00ee",
                            "qeys\u00ee"
                        ],
                        "lv": [
                            "aprikoze"
                        ],
                        "lt": [
                            "abrikosas"
                        ],
                        "gv": [
                            "apricoc"
                        ],
                        "nl": [
                            "abrikoos"
                        ],
                        "no": [
                            "aprikos"
                        ],
                        "oc": [
                            "albric\u00f2t"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u0631\u062f\u0622\u0644\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "morela"
                        ],
                        "pt": [
                            "damasco"
                        ],
                        "ro": [
                            "cais\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0440\u0438\u043a\u043e\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u0458\u0441\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "marhu\u013ea"
                        ],
                        "sl": [
                            "marelica"
                        ],
                        "so": [
                            "safiican"
                        ],
                        "sv": [
                            "aprikos"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0437\u0430\u0440\u0434\u043e\u043b\u0443"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04e9\u0440\u0435\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "meru\u0148ka"
                        ],
                        "tr": [
                            "kay\u0131s\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "erik"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0431\u0440\u0438\u043a\u043e\u0441"
                        ],
                        "vo": [
                            "brikod"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abricot": [
                    "Singulier"
                ],
                "abricots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abricotier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arbre fruitier produisant des abricots",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "appelkoosboom"
                        ],
                        "de": [
                            "Aprikose",
                            "Marille",
                            "Aprikosenbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "apricot tree",
                            "apricot"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259rik a\u011fac\u0131"
                        ],
                        "ca": [
                            "albercoquer"
                        ],
                        "co": [
                            "baracuccu"
                        ],
                        "hr": [
                            "marelica"
                        ],
                        "da": [
                            "abrikos",
                            "abrikostr\u00e6"
                        ],
                        "es": [
                            "albaricoquero",
                            "alb\u00e9rchigo",
                            "damasquino"
                        ],
                        "eo": [
                            "abrikotarbo",
                            "abrikotujo"
                        ],
                        "io": [
                            "abrikotiero"
                        ],
                        "it": [
                            "albicocco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u674f\u5b50\u306e\u6728"
                        ],
                        "nl": [
                            "abrikozenboom",
                            "abrikozeboom",
                            "abrikoos"
                        ],
                        "oc": [
                            "albricoti\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "morela"
                        ],
                        "pt": [
                            "abricoteiro",
                            "damasqueiro",
                            "abricoqueiro",
                            "albricoqueiro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0440\u0438\u043a\u043e\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "aprikostr\u00e4d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abricotier": [
                    "Singulier"
                ],
                "abricotiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abriter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre \u00e0 l'abri.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "behoed",
                            "beskerm"
                        ],
                        "de": [
                            "Schutz bieten",
                            "sch\u00fctzen",
                            "besch\u00fctzen",
                            "schirmen"
                        ],
                        "en": [
                            "shelter",
                            "harbour",
                            "harbor",
                            "shade",
                            "house"
                        ],
                        "br": [
                            "goudori\u00f1",
                            "gwarezi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "abrigar",
                            "arrecerar"
                        ],
                        "hr": [
                            "za\u0161tititi"
                        ],
                        "da": [
                            "beskytte"
                        ],
                        "es": [
                            "proteger",
                            "abrigar",
                            "albergar"
                        ],
                        "eo": [
                            "sendan\u011derigi",
                            "sekurigi",
                            "protekti",
                            "gastigi",
                            "doni lo\u011dejon",
                            "\u015dirmi"
                        ],
                        "fo": [
                            "verja",
                            "taka s\u00e6r av",
                            "l\u00edva"
                        ],
                        "fi": [
                            "suojella",
                            "suojata"
                        ],
                        "fy": [
                            "beskermje"
                        ],
                        "io": [
                            "shirmar"
                        ],
                        "is": [
                            "var\u00f0a"
                        ],
                        "it": [
                            "proteggere",
                            "riparare"
                        ],
                        "nl": [
                            "beveiligen",
                            "vrijwaren",
                            "behoeden",
                            "beschermen",
                            "beschutten"
                        ],
                        "oc": [
                            "abrigar"
                        ],
                        "pt": [
                            "abrigar",
                            "segurar",
                            "proteger",
                            "hospedar",
                            "resguardar",
                            "acautelar"
                        ],
                        "sv": [
                            "skydda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Pronominal) Se Mettre \u00e0 l\u2019abri.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich sch\u00fctzen",
                            "Schutz suchen"
                        ],
                        "en": [
                            "shelter",
                            "shade"
                        ],
                        "br": [
                            "goudori\u00f1",
                            "gwarezi\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "zakloniti se"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00f6ka skydd"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abrogation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "opsegging",
                            "afsegging",
                            "annullering",
                            "afskaffing",
                            "herroeping",
                            "opheffing",
                            "intrekking",
                            "abrogasie"
                        ],
                        "sq": [
                            "abrogim"
                        ],
                        "de": [
                            "Abschaffung",
                            "Aufhebung",
                            "Abolition",
                            "Niederschlagung",
                            "Abrogation",
                            "Zur\u00fccknahme"
                        ],
                        "en": [
                            "abrogation",
                            "abolishment",
                            "annulment",
                            "cancellation",
                            "negation",
                            "abolition",
                            "deletion",
                            "deposal",
                            "elimination",
                            "eradication",
                            "removal",
                            "repeal",
                            "rescinding"
                        ],
                        "hr": [
                            "abrogacija",
                            "ukinu\u0107e",
                            "poni\u0161tenje"
                        ],
                        "da": [
                            "afbud",
                            "afskaffelse"
                        ],
                        "es": [
                            "abrogaci\u00f3n",
                            "abolici\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "nuligo",
                            "forigo",
                            "abolicio",
                            "abrogacio"
                        ],
                        "fo": [
                            "avt\u00f8ka",
                            "ta\u00f0 at seta \u00far gildi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c1\u03b3\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "abrogo"
                        ],
                        "is": [
                            "afn\u00e1m"
                        ],
                        "it": [
                            "abolizione",
                            "abrogazione"
                        ],
                        "la": [
                            "abolicio",
                            "abrogatio"
                        ],
                        "ms": [
                            "pembatalan"
                        ],
                        "nl": [
                            "annulering",
                            "ontbinding",
                            "vernietiging",
                            "afschaffing",
                            "eliminatie",
                            "ruiming",
                            "verwijdering",
                            "abrogatie",
                            "intrekking"
                        ],
                        "oc": [
                            "abrogacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "aboli\u00e7\u00e3o",
                            "roga\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "abroga\u021bie",
                            "abrogare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u043c\u0435\u043d\u0430",
                            "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "avskaffande",
                            "abrogation"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abrogation": [
                    "Singulier"
                ],
                "abrogations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abroger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre nul. principalement en parlant de lois, de coutumes",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kanselleer",
                            "annulleer",
                            "afs\u00ea"
                        ],
                        "sq": [
                            "abrogoj"
                        ],
                        "de": [
                            "annullieren",
                            "f\u00fcr null und nichtig erkl\u00e4ren",
                            "kassieren"
                        ],
                        "en": [
                            "repeal",
                            "annul",
                            "nullify",
                            "rescind",
                            "abrogate",
                            "void"
                        ],
                        "ca": [
                            "abrogar"
                        ],
                        "hr": [
                            "abrogirati",
                            "ukinuti"
                        ],
                        "da": [
                            "aflyse",
                            "sende afbud"
                        ],
                        "es": [
                            "anular",
                            "contramandar"
                        ],
                        "eo": [
                            "nuligi"
                        ],
                        "fo": [
                            "gera til einkis",
                            "taka aftur"
                        ],
                        "fy": [
                            "annulearje",
                            "\u00f4fsizze",
                            "skrasse"
                        ],
                        "hu": [
                            "megsemmis\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "abrogar"
                        ],
                        "id": [
                            "membatalkan",
                            "mencabut"
                        ],
                        "it": [
                            "abrogare"
                        ],
                        "ms": [
                            "batalkan",
                            "membatalkan"
                        ],
                        "nl": [
                            "afgelasten",
                            "annuleren",
                            "ontbinden",
                            "tenietdoen",
                            "terugnemen"
                        ],
                        "oc": [
                            "abrogar"
                        ],
                        "pl": [
                            "znie\u015b\u0107",
                            "uniewa\u017cni\u0107",
                            "anulowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "anular",
                            "revogar"
                        ],
                        "ro": [
                            "anula",
                            "abroga"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "avskaffa",
                            "upph\u00e4va"
                        ],
                        "tr": [
                            "feshetmek",
                            "iptal etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abrupt": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "abrup"
                        ],
                        "de": [
                            "absch\u00fcssig",
                            "steil",
                            "barsch",
                            "br\u00fcsk",
                            "schroff",
                            "schroff",
                            "zerkl\u00fcftet",
                            "abrupt",
                            "j\u00e4h",
                            "zusammenhanglos",
                            "unvermutet",
                            "pl\u00f6tzlich",
                            "unvorbereitet",
                            "zusammenhangl\u00f6s"
                        ],
                        "en": [
                            "abrupt",
                            "steep",
                            "sheer"
                        ],
                        "ca": [
                            "escarpat",
                            "pendent",
                            "rost",
                            "abrupte"
                        ],
                        "hr": [
                            "strm"
                        ],
                        "da": [
                            "stejl"
                        ],
                        "es": [
                            "escarpado",
                            "acantilado",
                            "brusco",
                            "desabrido",
                            "abrupto"
                        ],
                        "eo": [
                            "kruta",
                            "bruska",
                            "abrupta"
                        ],
                        "fo": [
                            "brattur",
                            "snubbutur"
                        ],
                        "fi": [
                            "jyrkk\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "hommels \u00f4fbrutsen"
                        ],
                        "gd": [
                            "cas"
                        ],
                        "ga": [
                            "abartha"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03cc\u03c4\u03bf\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "hirtelen"
                        ],
                        "io": [
                            "abrupta"
                        ],
                        "is": [
                            "skyndilegur"
                        ],
                        "it": [
                            "ripido"
                        ],
                        "la": [
                            "arduus"
                        ],
                        "nl": [
                            "steil",
                            "bars",
                            "bruusk",
                            "kortaangebonden",
                            "abrupt",
                            "bruusk",
                            "kortaf"
                        ],
                        "oc": [
                            "abrupte"
                        ],
                        "pt": [
                            "escarpado",
                            "\u00edngreme",
                            "brusco",
                            "chocante",
                            "rude",
                            "abrupto",
                            "brusco",
                            "inesperado"
                        ],
                        "ro": [
                            "abrupt"
                        ],
                        "sv": [
                            "brant",
                            "avbruten",
                            "tv\u00e4r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abrupt": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "abrupts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "abrupte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "abruptes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "abruptement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "abruptly",
                            "steeply",
                            "brusquely",
                            "curtly",
                            "suddenly"
                        ],
                        "ca": [
                            "abruptament"
                        ],
                        "hr": [
                            "naglo"
                        ],
                        "es": [
                            "bruscamente"
                        ],
                        "it": [
                            "brutalmente"
                        ],
                        "sv": [
                            "abrupt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abruti": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a l\u2019esprit moins alerte",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "benommen",
                            "dumm im Kopf",
                            "Dummkopf"
                        ],
                        "en": [
                            "witted",
                            "dazed"
                        ],
                        "ca": [
                            "embrutit"
                        ],
                        "hr": [
                            "o\u0161amu\u010ben"
                        ],
                        "es": [
                            "embrutecido"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b2\u03bb\u03b1\u03ba\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "onbenul"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rsl\u00f6ad"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "B\u00eate, stupide",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bl\u00f6d",
                            "d\u00e4mlich"
                        ],
                        "en": [
                            "brutish",
                            "dumb",
                            "stupid",
                            "idiot"
                        ],
                        "hr": [
                            "glup"
                        ],
                        "nl": [
                            "stompzinnig"
                        ],
                        "oc": [
                            "abrutit"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rsl\u00f6ad",
                            "dum"
                        ],
                        "cs": [
                            "blb\u00fd",
                            "vypatlan\u00fd",
                            "tup\u00fd",
                            "dementn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abruti": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "abrutis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "abrutie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "abruties": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Depp",
                            "Idiot",
                            "Trottel"
                        ],
                        "en": [
                            "moron",
                            "dimwit",
                            "dumbass",
                            "idiot"
                        ],
                        "br": [
                            "genaoueg",
                            "genaoueien"
                        ],
                        "hr": [
                            "glupan",
                            "glupak",
                            "budala"
                        ],
                        "io": [
                            "stupida"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u043c\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "dumhuvud"
                        ],
                        "cs": [
                            "dement",
                            "vypatlanec",
                            "blbec",
                            "h\u0148up",
                            "debil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abruti": [
                    "Singulier"
                ],
                "abrutis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abrutir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "make brutish",
                            "turn into an idiot",
                            "stupefy",
                            "overwork",
                            "pester"
                        ],
                        "hr": [
                            "napraviti glupim"
                        ],
                        "da": [
                            "sl\u00f8ve",
                            "fordumme"
                        ],
                        "es": [
                            "embrutecer"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b2\u03bb\u03b1\u03ba\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "brutigar"
                        ],
                        "it": [
                            "abbrutire",
                            "instupidire",
                            "rincretinire"
                        ],
                        "oc": [
                            "abestir",
                            "abrutir",
                            "agrolir"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rsl\u00f6a",
                            "f\u00f6rf\u00e4a"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abrutissant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "numbing",
                            "exhausting",
                            "stupefying",
                            "wearing"
                        ],
                        "hr": [
                            "glupi"
                        ],
                        "nl": [
                            "geestdodend"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0442\u043e\u043c\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rsl\u00f6ande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abrutissant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "abrutissants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "abrutissante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "abrutissantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "abscisse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "absis"
                        ],
                        "sq": [
                            "abshic\u00eb",
                            "abshis\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Abszisse"
                        ],
                        "en": [
                            "abscissa",
                            "abscisse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0625\u062d\u062f\u0627\u062b\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "abscissa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6a2a\u5750\u6807"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\ub85c \uc88c\ud45c"
                        ],
                        "hr": [
                            "apscisa"
                        ],
                        "da": [
                            "abscisse"
                        ],
                        "es": [
                            "abscisa"
                        ],
                        "eo": [
                            "absciso"
                        ],
                        "hu": [
                            "abszcissza"
                        ],
                        "io": [
                            "absciso"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00e1hnit"
                        ],
                        "it": [
                            "ascissa",
                            "abscissa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6a2a\u8ef8"
                        ],
                        "nl": [
                            "abscis"
                        ],
                        "oc": [
                            "abscissa"
                        ],
                        "pt": [
                            "abcissa",
                            "abscissa"
                        ],
                        "ro": [
                            "abscis\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0441\u0446\u0438\u0441\u0441\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "abskissa"
                        ],
                        "cs": [
                            "sou\u0159adnice x"
                        ],
                        "tr": [
                            "apsis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abscisse": [
                    "Singulier"
                ],
                "abscisses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abscons": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unbegreiflich"
                        ],
                        "en": [
                            "abstruse",
                            "recondite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u064a\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "enrevessat"
                        ],
                        "hr": [
                            "nerazumljiv"
                        ],
                        "eo": [
                            "obskurasenca"
                        ],
                        "nl": [
                            "onbegrijpelijk",
                            "duister",
                            "confuus",
                            "esoterisch"
                        ],
                        "no": [
                            "dunkel"
                        ],
                        "oc": [
                            "escur",
                            "entrebescat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "absconse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "absconses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "absence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "absensie",
                            "afwesigheid"
                        ],
                        "sq": [
                            "munges\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Absenz",
                            "Abwesenheit",
                            "Nichtvorhandensein",
                            "Fortbleiben"
                        ],
                        "en": [
                            "absence"
                        ],
                        "ca": [
                            "abs\u00e8ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "odsutnost"
                        ],
                        "da": [
                            "frav\u00e6relse"
                        ],
                        "es": [
                            "ausencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "foresto"
                        ],
                        "fi": [
                            "poissaolo"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fw\u00eazigens"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c5\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "absenteso"
                        ],
                        "id": [
                            "absensi"
                        ],
                        "it": [
                            "assenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "absentie",
                            "afwezigheid",
                            "uitstedigheid",
                            "mangel",
                            "verstek",
                            "verzuim"
                        ],
                        "oc": [
                            "abs\u00e9ncia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u063a\u06cc\u0627\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "nieobecno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "aus\u00eancia",
                            "falta"
                        ],
                        "ro": [
                            "absen\u021b\u0103",
                            "lips\u0103"
                        ],
                        "sr": [
                            "odsutnost"
                        ],
                        "sv": [
                            "fr\u00e5nvaro",
                            "bortovaro",
                            "sj\u00e4lsfr\u00e5nvaro",
                            "absens"
                        ],
                        "tr": [
                            "bulunmay\u0131\u015f",
                            "yokluk",
                            "giyap"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "absence": [
                    "Singulier"
                ],
                "absences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "absent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "absent",
                            "afwesig"
                        ],
                        "de": [
                            "abwesend"
                        ],
                        "en": [
                            "absent",
                            "absentee",
                            "off work",
                            "away"
                        ],
                        "az": [
                            "qeyb"
                        ],
                        "br": [
                            "ezvezant"
                        ],
                        "ca": [
                            "absent"
                        ],
                        "co": [
                            "assente"
                        ],
                        "hr": [
                            "odsutan"
                        ],
                        "da": [
                            "frav\u00e6rende"
                        ],
                        "es": [
                            "ausente"
                        ],
                        "eo": [
                            "forestanta",
                            "foresta"
                        ],
                        "fi": [
                            "poissaoleva"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fw\u00eazich"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e1voll\u00e9v\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "absenta"
                        ],
                        "id": [
                            "absen"
                        ],
                        "it": [
                            "assente"
                        ],
                        "la": [
                            "absens"
                        ],
                        "ms": [
                            "absen",
                            "tidak hadir"
                        ],
                        "mg": [
                            "tsy tonga"
                        ],
                        "nl": [
                            "absent",
                            "afwezig",
                            "uitstedig"
                        ],
                        "no": [
                            "frav\u00e6rende"
                        ],
                        "oc": [
                            "absent"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u063a\u0627\u06cc\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "nieobecny"
                        ],
                        "pt": [
                            "ausente"
                        ],
                        "ro": [
                            "absent"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "fr\u00e5nvarande",
                            "tankspridd"
                        ],
                        "sw": [
                            "hako"
                        ],
                        "cs": [
                            "nep\u0159\u00edtomn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "namevcut",
                            "yok"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "absent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "absents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "absente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "absentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abwesend"
                        ],
                        "en": [
                            "absentee",
                            "off work",
                            "away"
                        ],
                        "hr": [
                            "nenazo\u010dna osoba"
                        ],
                        "es": [
                            "ausente"
                        ],
                        "it": [
                            "assente"
                        ],
                        "pt": [
                            "ausente"
                        ],
                        "cs": [
                            "absent\u00e9r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "absent": [
                    "Singulier"
                ],
                "absents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "absent\u00e9isme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Absentismus"
                        ],
                        "en": [
                            "absenteeism",
                            "truancy"
                        ],
                        "hr": [
                            "nenazo\u010dnost"
                        ],
                        "oc": [
                            "absentisme"
                        ],
                        "ro": [
                            "chiul"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0441\u0435\u043d\u0442\u0435\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "absent\u00e9rstv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "absent\u00e9isme": [
                    "Singulier"
                ],
                "absent\u00e9ismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abside": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "halfrond"
                        ],
                        "de": [
                            "Apsis",
                            "Apside"
                        ],
                        "en": [
                            "apse",
                            "apsis"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0bsida",
                            "absis"
                        ],
                        "hr": [
                            "apsida"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1bside"
                        ],
                        "eo": [
                            "absido"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00e1bsida"
                        ],
                        "io": [
                            "absido"
                        ],
                        "it": [
                            "abside"
                        ],
                        "nl": [
                            "apsis",
                            "koornis",
                            "apside"
                        ],
                        "oc": [
                            "absida"
                        ],
                        "pl": [
                            "apsyda",
                            "absyda"
                        ],
                        "pt": [
                            "abside"
                        ],
                        "sv": [
                            "absid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abside": [
                    "Singulier"
                ],
                "absides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "absidiole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Absidiole",
                            "Nebenapsis",
                            "Ch\u00f6rchen",
                            "Chorkapelle"
                        ],
                        "en": [
                            "apsidiole"
                        ],
                        "hr": [
                            "mala apsida"
                        ],
                        "eo": [
                            "absideto"
                        ],
                        "io": [
                            "absideto"
                        ],
                        "it": [
                            "absidiola"
                        ],
                        "oc": [
                            "absidi\u00f2la"
                        ],
                        "pl": [
                            "absydiola"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "absidiole": [
                    "Singulier"
                ],
                "absidioles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "absinthe": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Artemisia absinthium"
                        ],
                        "de": [
                            "Wermut"
                        ],
                        "en": [
                            "wormwood",
                            "absinthe"
                        ],
                        "eu": [
                            "asentsio",
                            "belar"
                        ],
                        "ca": [
                            "absinti",
                            "donzell"
                        ],
                        "co": [
                            "assentu"
                        ],
                        "hr": [
                            "pelin"
                        ],
                        "es": [
                            "ajenjo"
                        ],
                        "gl": [
                            "asente"
                        ],
                        "la": [
                            "absinthium"
                        ],
                        "oc": [
                            "aussent"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u044b\u043d\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "absint"
                        ],
                        "cs": [
                            "pelyn\u011bk"
                        ],
                        "wa": [
                            "foirt",
                            "absinte"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "boisson",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Absinth",
                            "Absinthlik\u00f6r"
                        ],
                        "en": [
                            "absinth",
                            "absinthe"
                        ],
                        "ca": [
                            "absenta"
                        ],
                        "hr": [
                            "pelinkovac",
                            "liker od pelina"
                        ],
                        "es": [
                            "absenta",
                            "ajenjo"
                        ],
                        "gl": [
                            "asente"
                        ],
                        "it": [
                            "assenzio"
                        ],
                        "gv": [
                            "absynt"
                        ],
                        "oc": [
                            "absinti",
                            "absinta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0441\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "absint"
                        ],
                        "wa": [
                            "absinte"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e0 classer",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alsbrandewyn",
                            "absint",
                            "als",
                            "alsem"
                        ],
                        "hr": [
                            "gor\u010dina"
                        ],
                        "eo": [
                            "absinta\u0135o",
                            "absinto"
                        ],
                        "hu": [
                            "abszint"
                        ],
                        "io": [
                            "absinto",
                            "absintoliquoro"
                        ],
                        "is": [
                            "malurtarbrenniv\u00edn",
                            "malurtarbrenniv\u00edn"
                        ],
                        "nl": [
                            "absint",
                            "absintlikeur",
                            "alsem"
                        ],
                        "pt": [
                            "abs\u00edntio",
                            "absinto",
                            "losna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "absinthe": [
                    "Singulier"
                ],
                "absinthes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "absolu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "absolut"
                        ],
                        "de": [
                            "trefflich"
                        ],
                        "en": [
                            "absolute",
                            "complete",
                            "total"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u00fctl\u0259q",
                            "\u015f\u0259rtsiz"
                        ],
                        "br": [
                            "absolut"
                        ],
                        "ca": [
                            "absolut"
                        ],
                        "kw": [
                            "absolut"
                        ],
                        "hr": [
                            "apsolutan"
                        ],
                        "es": [
                            "absoluto"
                        ],
                        "eo": [
                            "kompleta"
                        ],
                        "ga": [
                            "absal\u00f3ideach"
                        ],
                        "gl": [
                            "absoluto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03cc\u03bb\u03c5\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "absoluta"
                        ],
                        "id": [
                            "absolut",
                            "mutlak"
                        ],
                        "it": [
                            "assoluto"
                        ],
                        "oc": [
                            "absolut"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0637\u0644\u0642"
                        ],
                        "pl": [
                            "absolutny"
                        ],
                        "pt": [
                            "absoluto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0441\u043e\u043b\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0431\u0435\u0437\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "oinskr\u00e4nkt",
                            "obetingad",
                            "fullst\u00e4ndig",
                            "egenm\u00e4ktig",
                            "ren",
                            "absolut"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "absolu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "absolus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "absolue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "absolues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "absolute"
                        ],
                        "hr": [
                            "bezuvjetnost"
                        ],
                        "es": [
                            "absoluto"
                        ],
                        "ga": [
                            "absal\u00f3id"
                        ],
                        "gl": [
                            "absoluto"
                        ],
                        "oc": [
                            "absolut"
                        ],
                        "pl": [
                            "absolut"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0441\u043e\u043b\u044e\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "absolut"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "absolu": [
                    "Singulier"
                ],
                "absolus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "absoluit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Absolutheit"
                        ],
                        "en": [
                            "absoluteness"
                        ],
                        "hr": [
                            "prosvjetiteljstvo",
                            "absolut"
                        ],
                        "da": [
                            "absoluthed"
                        ],
                        "it": [
                            "assoluita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0441\u043e\u043b\u044e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "absoluit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "absoluit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "absolument": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beslis",
                            "definitief",
                            "heeltemal",
                            "volstrek",
                            "volslae",
                            "volkome",
                            "absoluut"
                        ],
                        "sq": [
                            "absolutisht"
                        ],
                        "de": [
                            "absolut",
                            "ausdr\u00fccklich",
                            "durchaus",
                            "unausbleiblich",
                            "unfehlbar",
                            "absolut",
                            "g\u00e4nzlich",
                            "durchaus",
                            "vollkommen",
                            "schlechthin",
                            "unbedingt",
                            "ganz bestimmt",
                            "v\u00f6llig"
                        ],
                        "en": [
                            "absolutely",
                            "definitely",
                            "without fail",
                            "necessarily",
                            "surely",
                            "absolutely",
                            "stark"
                        ],
                        "br": [
                            "absolut"
                        ],
                        "ca": [
                            "absolutament",
                            "indefectiblement",
                            "inevitablement",
                            "malgrat tot"
                        ],
                        "hr": [
                            "apsolutno"
                        ],
                        "es": [
                            "absolutamente",
                            "en absoluto"
                        ],
                        "eo": [
                            "nepre",
                            "absolute"
                        ],
                        "fo": [
                            "endiliga",
                            "avgj\u00f8rt"
                        ],
                        "fi": [
                            "ehdottomasti"
                        ],
                        "hu": [
                            "mindenk\u00e9ppen",
                            "okvetlen\u00fcl",
                            "abszol\u00fat",
                            "teljesen"
                        ],
                        "is": [
                            "algerlega"
                        ],
                        "lb": [
                            "absolutt",
                            "onbed\u00e9ngt"
                        ],
                        "nl": [
                            "bepaald",
                            "beslist",
                            "per se",
                            "strikt",
                            "volstrekt",
                            "vooral",
                            "zeker",
                            "absoluut",
                            "beslist",
                            "ten enenmale",
                            "volstrekt"
                        ],
                        "oc": [
                            "absoludament"
                        ],
                        "pl": [
                            "koniecznie"
                        ],
                        "pt": [
                            "absolutamente",
                            "impreterivelmente",
                            "infalivelmente",
                            "sem falta",
                            "absolutamente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0441\u043e\u043b\u044e\u0442\u043d\u043e",
                            "\u0431\u0435\u0437\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "alldeles",
                            "fullst\u00e4ndigt",
                            "absolut"
                        ],
                        "tr": [
                            "mutlaka",
                            "tamamen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "absolutif": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Absolutiv"
                        ],
                        "en": [
                            "absolutive case",
                            "absolutive"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0637\u0644\u0627\u0642\u064a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc808\ub300\uaca9"
                        ],
                        "es": [
                            "caso absolutivo"
                        ],
                        "fi": [
                            "absolutiivi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10e0\u10e4\u10d4\u10da\u10dd\u10d1\u10d8\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "absolutivus"
                        ],
                        "id": [
                            "absolutivus"
                        ],
                        "it": [
                            "assolutivo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d76\u5bfe\u683c"
                        ],
                        "la": [
                            "casus absolutivus"
                        ],
                        "nl": [
                            "absolutief"
                        ],
                        "pt": [
                            "caso absolutivo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0441\u043e\u043b\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0430\u0434\u0435\u0436"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "absolutif": [
                    "Singulier"
                ],
                "absolutifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "absolution": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action d'absoudre",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "begenadiging",
                            "vryspraak",
                            "vergifnis",
                            "kwytskelding",
                            "absolusie",
                            "vryverklaring"
                        ],
                        "de": [
                            "Lossprechung",
                            "Absolution"
                        ],
                        "en": [
                            "absolution",
                            "acquittal"
                        ],
                        "ca": [
                            "absoluci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "apsolucija"
                        ],
                        "da": [
                            "ben\u00e5dning"
                        ],
                        "es": [
                            "absoluci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "absolvo"
                        ],
                        "fi": [
                            "synninp\u00e4\u00e4st\u00f6"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferjouwing"
                        ],
                        "io": [
                            "absolvo"
                        ],
                        "is": [
                            "aflausn",
                            "syndafyrirgefning"
                        ],
                        "it": [
                            "assoluzione"
                        ],
                        "la": [
                            "absolutio"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0446\u0430\u0433\u0430\u0430\u0442\u0433\u0430\u0445"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrijspraak",
                            "absolutie"
                        ],
                        "no": [
                            "ben\u00e5dning"
                        ],
                        "oc": [
                            "absolucion"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozgrzeszenie",
                            "absolucja"
                        ],
                        "pt": [
                            "absolvi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rl\u00e5telse",
                            "absolution",
                            "frik\u00e4nnande"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcnah",
                            "lar\u0131n aff\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "absolution": [
                    "Singulier"
                ],
                "absolutions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "absolutisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "absolutisme"
                        ],
                        "sq": [
                            "absolutiz\u00ebm"
                        ],
                        "de": [
                            "Absolutismus",
                            "Alleinherrschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "absolutism"
                        ],
                        "ca": [
                            "absolutisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "apsolutizam"
                        ],
                        "es": [
                            "absolutismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "absolutismo"
                        ],
                        "ga": [
                            "absal\u00f3ideachas"
                        ],
                        "gl": [
                            "absolutismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03bb\u03c5\u03c4\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "abszolutizmus"
                        ],
                        "io": [
                            "absolutismo"
                        ],
                        "is": [
                            "alr\u00e6\u00f0isstj\u00f3rn",
                            "einr\u00e6\u00f0isstj\u00f3rn"
                        ],
                        "it": [
                            "assolutismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "absolutisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "absolutismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "absolutism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0441\u043e\u043b\u044e\u0442\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "env\u00e4lde",
                            "sj\u00e4lvr\u00e5dighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "absolutisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "absolutismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "absolutiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "absolutist"
                        ],
                        "ca": [
                            "absolutista"
                        ],
                        "hr": [
                            "prista\u0161a absolutizma"
                        ],
                        "da": [
                            "absolutist"
                        ],
                        "es": [
                            "absolutista"
                        ],
                        "ga": [
                            "absal\u00f3ideach"
                        ],
                        "io": [
                            "absolutisto"
                        ],
                        "it": [
                            "assolutista"
                        ],
                        "oc": [
                            "absolutista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0441\u043e\u043b\u044e\u0442\u0438\u0441\u0442",
                            "\u0430\u0431\u0441\u043e\u043b\u044e\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "absolutiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "absolutistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "absorbant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "absorbent",
                            "absorbing",
                            "gripping"
                        ],
                        "hr": [
                            "upijaju\u010bi",
                            "potaknut interesom",
                            "zane\u0161en",
                            "obuzet"
                        ],
                        "eo": [
                            "absorba"
                        ],
                        "io": [
                            "absorbiva"
                        ],
                        "id": [
                            "penyerap"
                        ],
                        "is": [
                            "gleypinn"
                        ],
                        "it": [
                            "assorbente"
                        ],
                        "nl": [
                            "absorberend"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppsugande",
                            "absorberande",
                            "f\u00e4ngslande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "absorbant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "absorbants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "absorbante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "absorbantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "absorbement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "g\u00e4nzliche Inanspruchnahme",
                            "Vertieftsein",
                            "Versunkensein"
                        ],
                        "en": [
                            "bemusement",
                            "immersion",
                            "preoccupation"
                        ],
                        "hr": [
                            "zami\u0161ljenost"
                        ],
                        "eo": [
                            "absorbi\u011do"
                        ],
                        "nl": [
                            "verstrooidheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "absor\u00e7\u00e3o",
                            "preocupa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rsjunkenhet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "absorbement": [
                    "Singulier"
                ],
                "absorbements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "absorber": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire p\u00e9n\u00e9trer en soi, s\u2019assimiler",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verschlingen",
                            "schlucken"
                        ],
                        "en": [
                            "swallow up",
                            "take",
                            "consume",
                            "drink"
                        ],
                        "hr": [
                            "apsorbirati"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0630\u0628 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppsuga",
                            "absorbera"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "absorbeer"
                        ],
                        "sq": [
                            "absorboj"
                        ],
                        "de": [
                            "aufsaugen",
                            "einsaugen",
                            "schl\u00fcrfen",
                            "einschl\u00fcrfen",
                            "absorbieren",
                            "in Anspruch nehmen",
                            "gefangen nehmen",
                            "fesseln",
                            "sorbieren",
                            "aufnehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "to absorb",
                            "to sip",
                            "to swallow",
                            "to engross",
                            "to preoccupy"
                        ],
                        "ca": [
                            "absorbir",
                            "xarrupar"
                        ],
                        "da": [
                            "indsuge"
                        ],
                        "es": [
                            "sorber",
                            "absorber"
                        ],
                        "eo": [
                            "sorbi"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00fagva upp",
                            "drekka \u00ed seg"
                        ],
                        "fi": [
                            "ime\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "abszorbe\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "absorbar"
                        ],
                        "ia": [
                            "absorber"
                        ],
                        "is": [
                            "gleypa"
                        ],
                        "it": [
                            "assorbire"
                        ],
                        "nl": [
                            "opslorpen",
                            "resorberen",
                            "slurpen",
                            "opslurpen",
                            "absorberen",
                            "in beslag nemen"
                        ],
                        "oc": [
                            "absorbir",
                            "embeure"
                        ],
                        "pt": [
                            "absorver",
                            "sorver",
                            "preocupar"
                        ],
                        "ro": [
                            "absorbi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043f\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0430\u0431\u0441\u043e\u0440\u0431\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0430\u0431\u0441\u043e\u0440\u0431\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0432\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "absorbera"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ekmek",
                            "emmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "absorption": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "absorption",
                            "swallowing",
                            "taking"
                        ],
                        "ca": [
                            "absorci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "apsorpcija"
                        ],
                        "es": [
                            "absorci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "absorbado",
                            "absorbo"
                        ],
                        "gl": [
                            "absorci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "absorbo",
                            "absorbado"
                        ],
                        "id": [
                            "serapan"
                        ],
                        "it": [
                            "assorbimento"
                        ],
                        "oc": [
                            "absorcion"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0441\u043e\u0440\u0431\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppsugande",
                            "absorption"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "absorption": [
                    "Singulier"
                ],
                "absorptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "absorptivit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "absorptivity"
                        ],
                        "ca": [
                            "absortivitat"
                        ],
                        "hr": [
                            "apsorbiranje"
                        ],
                        "io": [
                            "absorbiveso"
                        ],
                        "it": [
                            "assorbivit\u00e0"
                        ],
                        "sv": [
                            "absorptionsf\u00f6rm\u00e5ga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "absorptivit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "absorptivit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "absoudre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vryspreek",
                            "kwytskeld",
                            "vrylaat",
                            "vergewe",
                            "loslaat",
                            "vryverklaar"
                        ],
                        "de": [
                            "absolvieren",
                            "freisprechen",
                            "lossprechen"
                        ],
                        "en": [
                            "absolve",
                            "acquit",
                            "dismiss",
                            "forgive"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623"
                        ],
                        "ca": [
                            "absoldre"
                        ],
                        "es": [
                            "absolver"
                        ],
                        "eo": [
                            "pekliberigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "fyrigeva"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03c7\u03c9\u03c1\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "absolvar"
                        ],
                        "is": [
                            "fyrirgefa",
                            "s\u00fdkna",
                            "veita aflausn"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrijspreken",
                            "absolveren",
                            "de absolutie geven"
                        ],
                        "oc": [
                            "abs\u00f2lvre"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozgrzeszy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "absolver"
                        ],
                        "sv": [
                            "frik\u00e4nna",
                            "f\u00f6rl\u00e5ta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abstenir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "abstain",
                            "eschew"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00e7\u0259kinm\u0259k"
                        ],
                        "ca": [
                            "se"
                        ],
                        "hr": [
                            "apstinirati",
                            "suzdr\u017eati se"
                        ],
                        "es": [
                            "abstenerse"
                        ],
                        "it": [
                            "astenersi"
                        ],
                        "oc": [
                            "abstenir"
                        ],
                        "sv": [
                            "avh\u00e5lla sig"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abstention": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "abstenim"
                        ],
                        "de": [
                            "Enthaltung",
                            "Abstinenz"
                        ],
                        "en": [
                            "abstention",
                            "failure to act"
                        ],
                        "ca": [
                            "abstenci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "apstinencija"
                        ],
                        "es": [
                            "abstenci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "sindeteno"
                        ],
                        "fi": [
                            "pid\u00e4tt\u00e4ytyminen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c7\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "tart\u00f3zkod\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "absteno"
                        ],
                        "it": [
                            "astensione"
                        ],
                        "lb": [
                            "Abstentioun"
                        ],
                        "nl": [
                            "onthouding",
                            "terughoudendheid"
                        ],
                        "no": [
                            "avhold"
                        ],
                        "oc": [
                            "abstencion"
                        ],
                        "pl": [
                            "abstynencja",
                            "powstrzymywanie si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "abstention",
                            "abstin\u00eancia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abstention": [
                    "Singulier"
                ],
                "abstentions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abstentionnisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stimmenthaltung"
                        ],
                        "en": [
                            "abstentionism",
                            "abstention"
                        ],
                        "ca": [
                            "abstencionisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "apstinencija"
                        ],
                        "it": [
                            "astensionismo"
                        ],
                        "oc": [
                            "abstencionisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "wstrzymanie si\u0119"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abstentionnisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "abstentionnismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abstentionniste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nichtw\u00e4hler"
                        ],
                        "en": [
                            "abstentionist",
                            "abstainer"
                        ],
                        "ca": [
                            "abstencionista"
                        ],
                        "hr": [
                            "apstinent"
                        ],
                        "it": [
                            "astensionista"
                        ],
                        "oc": [
                            "abstencionista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abstentionniste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "abstentionnistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "absterger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "absterge"
                        ],
                        "ca": [
                            "abstergir"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010distiti ranu"
                        ],
                        "es": [
                            "absterger"
                        ],
                        "io": [
                            "absterger"
                        ],
                        "it": [
                            "astergere"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abstinence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "abstinence",
                            "abstemiousness"
                        ],
                        "ca": [
                            "abstin\u00e8ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "suzdr\u017eavanje od jela i pi\u010ba",
                            "apstinencija"
                        ],
                        "es": [
                            "abstinencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "sindetenado",
                            "abstinado",
                            "abstino"
                        ],
                        "ga": [
                            "abstaine",
                            "abstanaid"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c7\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "absteno"
                        ],
                        "it": [
                            "astinenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "onthouding"
                        ],
                        "oc": [
                            "abstin\u00e8ncia"
                        ],
                        "pl": [
                            "abstynencja"
                        ],
                        "sv": [
                            "avh\u00e5llsamhet",
                            "nykterhet",
                            "fasta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abstinence": [
                    "Singulier"
                ],
                "abstinences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abstinent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "abstinent",
                            "chaste",
                            "abstemious"
                        ],
                        "ca": [
                            "abstinent"
                        ],
                        "hr": [
                            "umjeren u jelu i pi\u010bu"
                        ],
                        "da": [
                            "abstinent",
                            "afholdende"
                        ],
                        "es": [
                            "abstinente"
                        ],
                        "oc": [
                            "abstinent"
                        ],
                        "sv": [
                            "abstinent"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abstinent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "abstinents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "abstinente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "abstinentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "abstraction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "abstraktheid",
                            "abstraksie",
                            "aftrekking",
                            "afgetrokkenheid",
                            "abstraksie",
                            "ontvreemding",
                            "onttrekking"
                        ],
                        "de": [
                            "Abstraktheit",
                            "Begrifflichkeit",
                            "Unwirklichkeit",
                            "Abstraction",
                            "etwas Abstraktes",
                            "Abstraktion",
                            "Abstrahieren",
                            "Abstraktum"
                        ],
                        "en": [
                            "abstraction"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "abstracci\u00f3",
                            "abstractesa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u62bd\u8c61"
                        ],
                        "hr": [
                            "apstrakcija"
                        ],
                        "es": [
                            "abstracci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "abstrakteco",
                            "abstrakta\u0135o",
                            "abstraktado"
                        ],
                        "ga": [
                            "achoimre"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "abstraktigo"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3hlutst\u00e6tt hugtak"
                        ],
                        "it": [
                            "astrazione"
                        ],
                        "lb": [
                            "Abstraktioun"
                        ],
                        "nl": [
                            "abstractheid",
                            "abstractie",
                            "abstract begrip",
                            "abstraheren"
                        ],
                        "oc": [
                            "abstraccion"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u062c\u0631\u06cc\u062f"
                        ],
                        "pt": [
                            "abstrac\u00e7\u00e3o",
                            "abstrac\u00e7\u00e3o",
                            "abstrac\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0441\u0442\u0440\u0430\u0433\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0430\u0431\u0441\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0430\u0431\u0441\u0442\u0440\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "abstraktion",
                            "dr\u00f6mmerier"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0442\u0430\u04b7\u0440\u0438\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abstraction": [
                    "Singulier"
                ],
                "abstractions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abstraire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "abstraheer"
                        ],
                        "de": [
                            "abstrahieren",
                            "verallgemeinern"
                        ],
                        "en": [
                            "abstract"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "abstraure",
                            "abstreure"
                        ],
                        "hr": [
                            "apstrahirati"
                        ],
                        "es": [
                            "abstraer"
                        ],
                        "eo": [
                            "abstrakti"
                        ],
                        "io": [
                            "abstraktigar"
                        ],
                        "nl": [
                            "abstraheren"
                        ],
                        "oc": [
                            "abstraire"
                        ],
                        "pl": [
                            "abstrahowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "abstrair",
                            "fazer abstrac\u00e7\u00e3o de"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0441\u0442\u0440\u0430\u0433\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0430\u0431\u0441\u0442\u0440\u0430\u0433\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "abstrahera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abstrait": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "abstrak"
                        ],
                        "sq": [
                            "abstrakt"
                        ],
                        "de": [
                            "abstrakt",
                            "unanschaulich"
                        ],
                        "en": [
                            "abstract",
                            "theoretical",
                            "representational art"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f"
                        ],
                        "br": [
                            "difetis"
                        ],
                        "ca": [
                            "abstracte"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd94\uc0c1\uc801\uc778"
                        ],
                        "hr": [
                            "apstraktan"
                        ],
                        "da": [
                            "abstrakt"
                        ],
                        "es": [
                            "abstracto"
                        ],
                        "eo": [
                            "abstrakta"
                        ],
                        "fi": [
                            "abstraktinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "absztrakt",
                            "elvont"
                        ],
                        "io": [
                            "abstrakta"
                        ],
                        "id": [
                            "abstrak"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3hlutst\u00e6\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "astratto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u62bd\u8c61\u7684"
                        ],
                        "la": [
                            "abstractus"
                        ],
                        "nl": [
                            "abstract",
                            "afgetrokken"
                        ],
                        "oc": [
                            "abstrait",
                            "abstrach"
                        ],
                        "pt": [
                            "abstracto"
                        ],
                        "ro": [
                            "abstract"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0441\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0430\u0431\u0441\u0442\u0440\u0430\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "abstrakt",
                            "sv\u00e5rbegriplig",
                            "dunkel",
                            "grubblande",
                            "tankspridd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abstrait": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "abstraits": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "abstraite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "abstraites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "abstraksie"
                        ],
                        "de": [
                            "Abstraktion",
                            "etwas Abstraktes"
                        ],
                        "en": [
                            "abstract",
                            "abstract ideas",
                            "theoretical plane"
                        ],
                        "eo": [
                            "abstrakta\u0135o"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3hlutst\u00e6tt hugtak"
                        ],
                        "it": [
                            "astratto"
                        ],
                        "la": [
                            "abstractus"
                        ],
                        "nl": [
                            "abstractie",
                            "abstract begrip"
                        ],
                        "pt": [
                            "abstrac\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0441\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abstrait": [
                    "Singulier"
                ],
                "abstraits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abstraitement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "abstrak"
                        ],
                        "en": [
                            "abstractly",
                            "in the abstract"
                        ],
                        "ca": [
                            "abstractament"
                        ],
                        "hr": [
                            "apstraktno"
                        ],
                        "eo": [
                            "abstrakte"
                        ],
                        "it": [
                            "astrattamente"
                        ],
                        "nl": [
                            "in abstracto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0441\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u043d\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "abstrakt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abstrus": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "abstruse"
                        ],
                        "ca": [
                            "abstr\u00fas"
                        ],
                        "hr": [
                            "nepojmljiv"
                        ],
                        "es": [
                            "abstruso"
                        ],
                        "io": [
                            "abstruza"
                        ],
                        "sv": [
                            "sv\u00e5rfattlig",
                            "dunkel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abstruse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "abstruses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "absurde": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Insens\u00e9\u00a0; contraire au bon sens ou au sens commun\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sinneloos",
                            "absurd"
                        ],
                        "sq": [
                            "absurd"
                        ],
                        "de": [
                            "widersinnig",
                            "absurd",
                            "ungereimt",
                            "widersinnig",
                            "unsinnig",
                            "albern",
                            "sinnlos"
                        ],
                        "en": [
                            "absurd",
                            "preposterous",
                            "ludicrous",
                            "nonsensical",
                            "sensical"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0644\u0627 \u0645\u0639\u0646\u0649",
                            "\u0633\u062e\u064a\u0641"
                        ],
                        "eu": [
                            "zentzugabe"
                        ],
                        "ca": [
                            "absurd"
                        ],
                        "hr": [
                            "apsurdan"
                        ],
                        "da": [
                            "absurd"
                        ],
                        "es": [
                            "absurdo"
                        ],
                        "eo": [
                            "sensenca",
                            "absurda"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4rjet\u00f6n"
                        ],
                        "fy": [
                            "absurd",
                            "healwiis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03bb\u03bf\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "abszurd",
                            "k\u00e9ptelen"
                        ],
                        "io": [
                            "absurda"
                        ],
                        "is": [
                            "f\u00e1r\u00e1nlegur"
                        ],
                        "it": [
                            "assurdo"
                        ],
                        "la": [
                            "absurdus"
                        ],
                        "nl": [
                            "onzinnig",
                            "zinledig",
                            "zinloos",
                            "absurd",
                            "dwaas",
                            "ongerijmd",
                            "onzinnig",
                            "zinneloos",
                            "zot"
                        ],
                        "oc": [
                            "absurd"
                        ],
                        "pl": [
                            "absurdalny"
                        ],
                        "pt": [
                            "absurdo",
                            "disparatado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0441\u0443\u0440\u0434\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0431\u0435\u0441\u0441\u043c\u044b\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "absurdn\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "orimlig",
                            "absurd"
                        ],
                        "cs": [
                            "absurdn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "abes",
                            "sa\u00e7ma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "absurde": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "absurdes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "absurdement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "absurdly",
                            "ludicrously",
                            "preposterously"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0431\u0441\u0443\u0440\u0434\u043d\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "absurdament"
                        ],
                        "hr": [
                            "apsurdno"
                        ],
                        "it": [
                            "assurdamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "absurdament"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0441\u0443\u0440\u0434\u043d\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "absurt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "absurdit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "absurditeit"
                        ],
                        "sq": [
                            "absurditet"
                        ],
                        "de": [
                            "Absurdit\u00e4t",
                            "Ungereimtheit",
                            "Widersinnigkeit",
                            "Albernheit",
                            "etas Absurdes",
                            "etwas Widersinniges",
                            "ungereimtes Zeug",
                            "Unsinn"
                        ],
                        "en": [
                            "absurdity",
                            "nonsense",
                            "rubbish"
                        ],
                        "ca": [
                            "absurditat"
                        ],
                        "hr": [
                            "apsurdnost"
                        ],
                        "es": [
                            "absurdo"
                        ],
                        "eo": [
                            "absurdeco",
                            "absurda\u0135o"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4rjett\u00f6myys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "abszurdit\u00e1s",
                            "k\u00e9ptelens\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "absurdeso",
                            "absurdajo"
                        ],
                        "is": [
                            "f\u00e1sinna",
                            "fjarst\u00e6\u00f0a"
                        ],
                        "it": [
                            "assurdit\u00e0"
                        ],
                        "la": [
                            "absurditas",
                            "alogia"
                        ],
                        "nl": [
                            "absurditeit",
                            "ongerijmde",
                            "ongerijmdheid",
                            "onzinnigheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "absurditat"
                        ],
                        "pl": [
                            "niedorzeczno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "absurdeza",
                            "absurdidade",
                            "absurdo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0441\u0443\u0440\u0434",
                            "\u0430\u0431\u0441\u0443\u0440\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0435\u0440\u0443\u043d\u0434\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "orimlighet",
                            "absurditet"
                        ],
                        "cs": [
                            "absurdita",
                            "absurdno",
                            "absurdnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "absurdit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "absurdit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "abuzim"
                        ],
                        "de": [
                            "Missbrauch"
                        ],
                        "en": [
                            "abuse",
                            "excess consumption"
                        ],
                        "ca": [
                            "ab\u00fas",
                            "abusi\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "prekomjernost",
                            "zlouporaba prava",
                            "neumjerenost",
                            "iskori\u0161tavanje"
                        ],
                        "es": [
                            "abuso"
                        ],
                        "eo": [
                            "misuzo"
                        ],
                        "fy": [
                            "misbr\u00fbk"
                        ],
                        "gl": [
                            "abuso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c7\u03c1\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "misuzo"
                        ],
                        "la": [
                            "catachresis"
                        ],
                        "nl": [
                            "misbruik"
                        ],
                        "oc": [
                            "ab\u00fas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u044c\u044e\u0437"
                        ],
                        "sv": [
                            "missbruk"
                        ],
                        "cs": [
                            "zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abuser": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "abuzoj"
                        ],
                        "de": [
                            "d\u00fcpieren"
                        ],
                        "en": [
                            "deceive",
                            "mislead"
                        ],
                        "kw": [
                            "abusya"
                        ],
                        "hr": [
                            "iskori\u0161tavati",
                            "prevariti se"
                        ],
                        "it": [
                            "ingannare",
                            "sbagliare",
                            "sbagliarsi"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedriegen",
                            "misleiden"
                        ],
                        "oc": [
                            "abusar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043b\u043e\u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "bedraga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abuseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "abusive",
                            "abuser"
                        ],
                        "ca": [
                            "abusador"
                        ],
                        "hr": [
                            "nasilni profiter"
                        ],
                        "it": [
                            "abusatore"
                        ],
                        "sv": [
                            "bedragare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abuseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "abuseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abusif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "onjuis",
                            "verkeerd"
                        ],
                        "de": [
                            "falsch",
                            "irrig",
                            "irrt\u00fcmlich",
                            "versehentlich",
                            "fehlerhaft"
                        ],
                        "en": [
                            "abusive",
                            "excessive",
                            "domineering",
                            "incorrect"
                        ],
                        "ca": [
                            "abusiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "iskori\u0161tavaju\u010bi"
                        ],
                        "es": [
                            "abusivo",
                            "malo"
                        ],
                        "eo": [
                            "troa",
                            "ekscesa"
                        ],
                        "gd": [
                            "ce\u00e0rr"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c7\u03c1\u03b7\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "abusivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "fout",
                            "foutief",
                            "onjuist",
                            "verkeerd"
                        ],
                        "no": [
                            "urett"
                        ],
                        "oc": [
                            "abusiu"
                        ],
                        "pt": [
                            "err\u00f4neo"
                        ],
                        "sv": [
                            "lagstridig",
                            "oegentlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abusif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "abusifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "abusive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "abusives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "abusivement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "abusieflik",
                            "per abuis"
                        ],
                        "en": [
                            "excess",
                            "excessively",
                            "improperly",
                            "by mistake",
                            "mistakenly",
                            "wrongly",
                            "unfairly"
                        ],
                        "ca": [
                            "abusivament"
                        ],
                        "hr": [
                            "zlouporabno"
                        ],
                        "eo": [
                            "erare"
                        ],
                        "fy": [
                            "by fersin",
                            "troch fersin"
                        ],
                        "it": [
                            "abusivamente"
                        ],
                        "nl": [
                            "abusievelijk",
                            "bij vergissing",
                            "per abuis",
                            "verkeerd"
                        ],
                        "oc": [
                            "abusivament"
                        ],
                        "sv": [
                            "av misstag"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abutilon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Abutilon"
                        ],
                        "de": [
                            "abutilon"
                        ],
                        "en": [
                            "abutilon"
                        ],
                        "hr": [
                            "abutilon"
                        ],
                        "es": [
                            "abutilon"
                        ],
                        "it": [
                            "abutilon"
                        ],
                        "nl": [
                            "abutilon"
                        ],
                        "pl": [
                            "za\u015blaz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abutilon": [
                    "Singulier"
                ],
                "abutilons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abyssal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abyssal"
                        ],
                        "en": [
                            "abysmal",
                            "abyssal",
                            "sea trenches"
                        ],
                        "hr": [
                            "abisalni"
                        ],
                        "it": [
                            "abissale"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0438\u0441\u0441\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "hlubinn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abyssal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "abyssaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "abyssale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "abyssales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "abysse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "G\u00e9ographie: r\u00e9gion sous-marine tr\u00e8s profonde",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afgrond"
                        ],
                        "de": [
                            "Abgrund",
                            "Abyssus",
                            "Tiefe"
                        ],
                        "en": [
                            "abyss",
                            "chasm",
                            "gulf",
                            "depths",
                            "the abyssal zone"
                        ],
                        "ca": [
                            "abis",
                            "abisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "abisal"
                        ],
                        "da": [
                            "afgrund"
                        ],
                        "es": [
                            "abismo",
                            "despe\u00f1adero",
                            "precipicio"
                        ],
                        "eo": [
                            "abismo"
                        ],
                        "fo": [
                            "avgrund",
                            "heljard\u00fdpi",
                            "d\u00fdpi",
                            "gj\u00f3gv"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuilu",
                            "kurimus"
                        ],
                        "fy": [
                            "djipte",
                            "\u00f4fgr\u00fbn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03b2\u03c5\u03c3\u03c3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e9lys\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "abiso"
                        ],
                        "is": [
                            "hyld\u00fdpi",
                            "gj\u00e1"
                        ],
                        "it": [
                            "abisso",
                            "burrone",
                            "baratro"
                        ],
                        "la": [
                            "abruptum",
                            "abyssus",
                            "crater",
                            "fauces"
                        ],
                        "nl": [
                            "afgrond"
                        ],
                        "oc": [
                            "ab\u00eds",
                            "abime",
                            "abis"
                        ],
                        "pl": [
                            "czelu\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "abismo",
                            "boqueir\u00e3o",
                            "fund\u00e3o",
                            "p\u00e9lago",
                            "precip\u00edcio",
                            "sorvedouro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0434\u043d\u0430",
                            "\u043f\u0440\u043e\u043f\u0430\u0441\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0443\u0447\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "avgrund",
                            "gap",
                            "abyssal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abysse": [
                    "Singulier"
                ],
                "abysses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abyssin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abessinisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Abyssinian"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0628\u0634\u064a"
                        ],
                        "hr": [
                            "abesinski"
                        ],
                        "da": [
                            "abessinsk"
                        ],
                        "it": [
                            "abissino"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abyssin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "abyssins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "abyssine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "abyssines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abessinierkatze"
                        ],
                        "en": [
                            "abyssinian",
                            "bunny cat"
                        ],
                        "hr": [
                            "Abesinac"
                        ],
                        "da": [
                            "abyssinier",
                            "abessiner",
                            "abyssiner",
                            "abyssinerkat",
                            "abyssinierkat"
                        ],
                        "es": [
                            "abisinio"
                        ],
                        "it": [
                            "gatto abissino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0438\u0441\u0441\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abyssin": [
                    "Singulier"
                ],
                "abyssins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acabit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "soort"
                        ],
                        "sq": [
                            "lloj"
                        ],
                        "de": [
                            "Abart",
                            "Art",
                            "Gattung",
                            "Schlag",
                            "Sorte"
                        ],
                        "en": [
                            "kind",
                            "sort",
                            "type"
                        ],
                        "ca": [
                            "sort",
                            "esp\u00e8cie",
                            "mena"
                        ],
                        "hr": [
                            "osobina"
                        ],
                        "da": [
                            "art",
                            "slags"
                        ],
                        "es": [
                            "especie",
                            "g\u00e9nero",
                            "cala\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "speco"
                        ],
                        "fo": [
                            "slag"
                        ],
                        "fi": [
                            "laji"
                        ],
                        "gd": [
                            "se\u00f2rsa"
                        ],
                        "io": [
                            "sorto"
                        ],
                        "it": [
                            "genere",
                            "specie"
                        ],
                        "la": [
                            "acapita",
                            "acapitis",
                            "acapitagium"
                        ],
                        "ms": [
                            "jenis",
                            "macam"
                        ],
                        "nl": [
                            "aard",
                            "slag",
                            "soort"
                        ],
                        "oc": [
                            "mena"
                        ],
                        "pt": [
                            "esp\u00e9cie",
                            "g\u00e9nero",
                            "jaez",
                            "laia",
                            "qualidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "fel"
                        ],
                        "sv": [
                            "sort"
                        ],
                        "tl": [
                            "ur\u00ec",
                            "uri"
                        ],
                        "zu": [
                            "umhlobo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acabit": [
                    "Singulier"
                ],
                "acabits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acacia": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akasia"
                        ],
                        "de": [
                            "Akazie"
                        ],
                        "en": [
                            "acacia",
                            "wattle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0646\u0637"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "ac\u00e0cia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u91d1\u5408\u6b22"
                        ],
                        "hr": [
                            "akacija",
                            "bagrem"
                        ],
                        "da": [
                            "akacie"
                        ],
                        "es": [
                            "acacia"
                        ],
                        "eo": [
                            "akacio"
                        ],
                        "et": [
                            "akaatsia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03b1\u03ba\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "ak\u00e1c"
                        ],
                        "io": [
                            "akacio"
                        ],
                        "it": [
                            "acacia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30ab\u30b7\u30a2"
                        ],
                        "la": [
                            "acacia",
                            "acanthus"
                        ],
                        "nl": [
                            "acacia"
                        ],
                        "pl": [
                            "akacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "ac\u00e1cia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043a\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "akacia",
                            "acaciatr\u00e4d"
                        ],
                        "tr": [
                            "akasya"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043a\u0430\u0446\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acacia": [
                    "Singulier"
                ],
                "acacias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acad\u00e9micien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Akademiker"
                        ],
                        "en": [
                            "academician",
                            "member of the French Academy",
                            "member of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"
                        ],
                        "az": [
                            "akademik"
                        ],
                        "eu": [
                            "euskaltzain",
                            "akademiako",
                            "kide"
                        ],
                        "ca": [
                            "acad\u00e8mic"
                        ],
                        "hr": [
                            "akademik"
                        ],
                        "es": [
                            "acad\u00e9mico"
                        ],
                        "fi": [
                            "akateemikko"
                        ],
                        "ga": [
                            "acadamha\u00ed"
                        ],
                        "io": [
                            "akademiano"
                        ],
                        "it": [
                            "accademico"
                        ],
                        "oc": [
                            "academician"
                        ],
                        "pt": [
                            "acad\u00eamico"
                        ],
                        "ro": [
                            "academician"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "akademiker",
                            "akademiledamot",
                            "akademimedlem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acad\u00e9micien": [
                    "Singulier"
                ],
                "acad\u00e9miciens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acad\u00e9micienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Akademikerin"
                        ],
                        "en": [
                            "academician"
                        ],
                        "ast": [
                            "acad\u00e9mica"
                        ],
                        "ca": [
                            "acad\u00e8mica"
                        ],
                        "es": [
                            "acad\u00e9mica"
                        ],
                        "eo": [
                            "akademianino"
                        ],
                        "gl": [
                            "acad\u00e9mica"
                        ],
                        "io": [
                            "akademianino"
                        ],
                        "it": [
                            "accademica"
                        ],
                        "pt": [
                            "acad\u00eamica"
                        ],
                        "ro": [
                            "academician\u0103"
                        ],
                        "sl": [
                            "akademikinja"
                        ],
                        "cs": [
                            "akademi\u010dka"
                        ],
                        "vo": [
                            "jikad\u00e4man"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acad\u00e9micienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "acad\u00e9miciennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acad\u00e9mie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Assembl\u00e9e de gens de lettres, de savants",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Akademie"
                        ],
                        "en": [
                            "academy",
                            "college",
                            "learned society"
                        ],
                        "an": [
                            "academia"
                        ],
                        "az": [
                            "akademiya"
                        ],
                        "hr": [
                            "akademija"
                        ],
                        "es": [
                            "academia"
                        ],
                        "eo": [
                            "akademio"
                        ],
                        "it": [
                            "accademia"
                        ],
                        "pl": [
                            "akademia"
                        ],
                        "pt": [
                            "academia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "akademie"
                        ],
                        "tr": [
                            "akademi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Universit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tranger",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Akademie",
                            "Hochschule",
                            "Universit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "academy",
                            "college"
                        ],
                        "hr": [
                            "sveu\u010dili\u0161te"
                        ],
                        "eo": [
                            "altlernejo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "akademie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akademie"
                        ],
                        "ca": [
                            "acad\u00e8mia"
                        ],
                        "da": [
                            "akademi"
                        ],
                        "es": [
                            "academia"
                        ],
                        "et": [
                            "akadeemia"
                        ],
                        "fo": [
                            "fr\u00f3\u00f0skaparsetur",
                            "m\u00e1lnevnd"
                        ],
                        "fi": [
                            "akatemia",
                            "akademia"
                        ],
                        "fy": [
                            "akademy"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03b1\u03b4\u03b7\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e7\u05d3\u05de\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "akad\u00e9mia"
                        ],
                        "io": [
                            "akademio"
                        ],
                        "id": [
                            "akademi"
                        ],
                        "ia": [
                            "academia"
                        ],
                        "it": [
                            "accademia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b66\u4f1a",
                            "\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc"
                        ],
                        "mt": [
                            "akkademja"
                        ],
                        "nl": [
                            "academie",
                            "hogeschool",
                            "genootschap"
                        ],
                        "oc": [
                            "acad\u00e8mia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0631\u0647\u0646\u06af\u0633\u062a\u0627\u0646",
                            "\u0622\u06a9\u0627\u062f\u0645\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "akademia",
                            "uczelnia",
                            "szko\u0142a wy\u017csza"
                        ],
                        "pt": [
                            "academia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "akademi"
                        ],
                        "tr": [
                            "akademi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acad\u00e9mie": [
                    "Singulier"
                ],
                "acad\u00e9mies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acad\u00e9mique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "akademisch",
                            "zur Akademie geh\u00f6rig",
                            "gelehrt",
                            "gebildet"
                        ],
                        "en": [
                            "academic",
                            "academical"
                        ],
                        "ca": [
                            "acad\u00e8mic",
                            "academicista"
                        ],
                        "hr": [
                            "akademski"
                        ],
                        "da": [
                            "akademisk"
                        ],
                        "es": [
                            "acad\u00e9mico"
                        ],
                        "eo": [
                            "altlerneja",
                            "akademia"
                        ],
                        "fy": [
                            "akademysk"
                        ],
                        "ga": [
                            "acad\u00fail"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03b1\u03b4\u03b7\u03bc\u03b1\u03ca\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "akad\u00e9miai"
                        ],
                        "ia": [
                            "academic"
                        ],
                        "it": [
                            "accademico"
                        ],
                        "nl": [
                            "akademisch",
                            "academisch"
                        ],
                        "no": [
                            "akademisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "academic"
                        ],
                        "pl": [
                            "akademicki"
                        ],
                        "pt": [
                            "acad\u00e9mico",
                            "acad\u00eamico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "akademisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acad\u00e9mique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "acad\u00e9miques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "acad\u00e9misme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Akademismus"
                        ],
                        "en": [
                            "academicism"
                        ],
                        "ca": [
                            "academicisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "akademizam"
                        ],
                        "es": [
                            "academicismo",
                            "academicismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03b1\u03b4\u03b7\u03bc\u03b1\u03ca\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "accademismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "akademizm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acad\u00e9misme": [
                    "Singulier"
                ],
                "acad\u00e9mismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e7a\u00ef": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Son fruit",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "a\u00e7ai",
                            "a\u00e7a\u00ed",
                            "acai",
                            "acai berry"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\uc0ac\uc774\ubca0\ub9ac"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30b5\u30a4\u30fc"
                        ],
                        "la": [
                            "a\u00e7ai"
                        ],
                        "nl": [
                            "a\u00e7a\u00ed"
                        ],
                        "pt": [
                            "a\u00e7a\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e7a\u00ef": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e7a\u00efs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acajou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mahagoni",
                            "Mahagoniholz"
                        ],
                        "en": [
                            "mahogany",
                            "acajou"
                        ],
                        "br": [
                            "akajou"
                        ],
                        "ca": [
                            "caoba"
                        ],
                        "hr": [
                            "mahagoni"
                        ],
                        "da": [
                            "mahogani"
                        ],
                        "es": [
                            "caoba"
                        ],
                        "eo": [
                            "mahagono"
                        ],
                        "fi": [
                            "mahonki"
                        ],
                        "ga": [
                            "mahagaine"
                        ],
                        "cy": [
                            "mahogani"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03cc\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d4\u05d2\u05d5\u05e0\u05d9"
                        ],
                        "it": [
                            "mogano"
                        ],
                        "mg": [
                            "rotra"
                        ],
                        "nl": [
                            "mahonie",
                            "mahoniehout"
                        ],
                        "oc": [
                            "acaj\u00f3"
                        ],
                        "pt": [
                            "mogno",
                            "acaju"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u0445\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438"
                        ],
                        "tl": [
                            "kamag\u00f3ng"
                        ],
                        "cs": [
                            "mahagon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acajou": [
                    "Singulier"
                ],
                "acajous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acanthe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Acanthus"
                        ],
                        "af": [
                            "akant",
                            "beerklou"
                        ],
                        "de": [
                            "Akanthus",
                            "B\u00e4renklau"
                        ],
                        "en": [
                            "acanthus"
                        ],
                        "eu": [
                            "molorrika",
                            "malorri"
                        ],
                        "hr": [
                            "akant"
                        ],
                        "da": [
                            "akantus"
                        ],
                        "es": [
                            "acanto"
                        ],
                        "eo": [
                            "akanto"
                        ],
                        "ga": [
                            "acantas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03ba\u03b1\u03bd\u03b8\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "akanto"
                        ],
                        "la": [
                            "acanthus"
                        ],
                        "nl": [
                            "acanthus",
                            "bereklauw"
                        ],
                        "oc": [
                            "acant"
                        ],
                        "pt": [
                            "acanto",
                            "gigante"
                        ],
                        "sv": [
                            "bj\u00f6rnklo",
                            "akantus"
                        ],
                        "cs": [
                            "paznehtn\u00edk",
                            "akant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acanthe": [
                    "Singulier"
                ],
                "acanthes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acanthite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Min\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Argentiet"
                        ],
                        "en": [
                            "acanthite"
                        ],
                        "ca": [
                            "argentita"
                        ],
                        "hr": [
                            "argentit"
                        ],
                        "es": [
                            "argentita"
                        ],
                        "hu": [
                            "argentit"
                        ],
                        "it": [
                            "argentite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8f1d\u9280\u9271"
                        ],
                        "lv": [
                            "argent\u012bts"
                        ],
                        "lt": [
                            "argentitas"
                        ],
                        "pl": [
                            "argentyt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "silverglans"
                        ],
                        "cs": [
                            "argentit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acanthite": [
                    "Singulier"
                ],
                "acanthites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acanthize": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Acanthiza"
                        ],
                        "de": [
                            "Dornschnabel"
                        ],
                        "en": [
                            "thornbill"
                        ],
                        "ca": [
                            "acanti\u00e7a"
                        ],
                        "es": [
                            "acantiza"
                        ],
                        "cy": [
                            "dreinbig"
                        ],
                        "hu": [
                            "ausztr\u00e1lposz\u00e1ta",
                            "t\u00fcskecs\u0151r"
                        ],
                        "it": [
                            "beccospino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b2\u30cf\u30b7\u30e0\u30b7\u30af\u30a4"
                        ],
                        "lt": [
                            "spygliasnapis"
                        ],
                        "nl": [
                            "doornsnavel"
                        ],
                        "no": [
                            "tornsmett"
                        ],
                        "pl": [
                            "busz\u00f3wka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0438\u043f\u043e\u043a\u043b\u044e\u0432\u043a\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "ostrozobka"
                        ],
                        "sv": [
                            "taggn\u00e4bb"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u0159\u00edzl\u00edkovec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acanthize": [
                    "Singulier"
                ],
                "acanthizes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acantholabre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Acantholabrus palloni"
                        ],
                        "en": [
                            "scale rayed wrasse"
                        ],
                        "ca": [
                            "roques"
                        ],
                        "es": [
                            "tabernero de profundidad"
                        ],
                        "it": [
                            "tordo di fondale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acantholabre": [
                    "Singulier"
                ],
                "acantholabres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acantholyse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Akantholyse"
                        ],
                        "en": [
                            "acantholysis"
                        ],
                        "es": [
                            "acant\u00f3lisis"
                        ],
                        "it": [
                            "acantolisi"
                        ],
                        "cs": [
                            "akantol\u00fdza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acantholyse": [
                    "Singulier"
                ],
                "acantholyses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acari\u00e2tre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "streits\u00fcchtig",
                            "griesgr\u00e4mig"
                        ],
                        "en": [
                            "cantankerous",
                            "tempered",
                            "irascible",
                            "minded",
                            "bitchy",
                            "sour"
                        ],
                        "br": [
                            "blech"
                        ],
                        "hr": [
                            "zajedljiv",
                            "mrzovoljan",
                            "grintavac"
                        ],
                        "da": [
                            "arrig"
                        ],
                        "eo": [
                            "grumblema"
                        ],
                        "nl": [
                            "kibbelziek",
                            "kribbig",
                            "ruzieachtig",
                            "twistziek"
                        ],
                        "oc": [
                            "acariastre"
                        ],
                        "pt": [
                            "disputador"
                        ],
                        "sv": [
                            "vresig",
                            "tr\u00e4tgirig",
                            "sur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acari\u00e2tre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "acari\u00e2tres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "acarien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Acari",
                            "Acariformes"
                        ],
                        "de": [
                            "Milbe"
                        ],
                        "en": [
                            "mite",
                            "house dust mite",
                            "acarid"
                        ],
                        "eu": [
                            "akaro"
                        ],
                        "br": [
                            "akarian"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0car"
                        ],
                        "hr": [
                            "grinje"
                        ],
                        "da": [
                            "mide"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1caro"
                        ],
                        "eo": [
                            "akaro"
                        ],
                        "fi": [
                            "punkki"
                        ],
                        "ga": [
                            "acair\u00edneach"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00e1caro"
                        ],
                        "hu": [
                            "atka"
                        ],
                        "io": [
                            "akaro",
                            "akarodomatio"
                        ],
                        "id": [
                            "tungau"
                        ],
                        "it": [
                            "acaro"
                        ],
                        "jv": [
                            "tungau"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0113rce"
                        ],
                        "lb": [
                            "Milbe"
                        ],
                        "nl": [
                            "mijt"
                        ],
                        "oc": [
                            "acarian"
                        ],
                        "pl": [
                            "roztocz"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1caro"
                        ],
                        "sk": [
                            "rozto\u010d"
                        ],
                        "sl": [
                            "pr\u0161ica"
                        ],
                        "sv": [
                            "kvalster"
                        ],
                        "cs": [
                            "rozto\u010d"
                        ],
                        "tr": [
                            "akar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acarien": [
                    "Singulier"
                ],
                "acariens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acaule": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stengellos"
                        ],
                        "en": [
                            "acaulous",
                            "acaulescent",
                            "stemless"
                        ],
                        "ca": [
                            "acaule"
                        ],
                        "hr": [
                            "bez stabljike"
                        ],
                        "es": [
                            "acaule"
                        ],
                        "eo": [
                            "sentiga"
                        ],
                        "it": [
                            "acaule"
                        ],
                        "la": [
                            "ecaulis",
                            "acaulis"
                        ],
                        "nl": [
                            "stengelloos"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acaule": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "acaules": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "accablant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "overwhelming",
                            "damning",
                            "exhausting",
                            "excruciating"
                        ],
                        "br": [
                            "brevus",
                            "mantrus",
                            "sammus",
                            "torrus"
                        ],
                        "hr": [
                            "mu\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "agobiante"
                        ],
                        "oc": [
                            "aclapant"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rkrossande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accablant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "accablants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "accablante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "accablantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "accabler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "surcharger",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcberh\u00e4ufen",
                            "eindecken"
                        ],
                        "en": [
                            "overwhelm",
                            "overburden",
                            "overload"
                        ],
                        "hr": [
                            "preopteretiti"
                        ],
                        "es": [
                            "agobiar"
                        ],
                        "eo": [
                            "tro\u015dar\u011di"
                        ],
                        "fi": [
                            "raskauttaa"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00falterhel"
                        ],
                        "io": [
                            "opresar"
                        ],
                        "nl": [
                            "overbelasten",
                            "overladen",
                            "bedelven",
                            "overstelpen"
                        ],
                        "oc": [
                            "aclapar"
                        ],
                        "pt": [
                            "sobrecarregar",
                            "abarrotar"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6verhopa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "accaparement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufkauf",
                            "Hamstern"
                        ],
                        "en": [
                            "hoarding",
                            "monopoly",
                            "monopolization"
                        ],
                        "ca": [
                            "acaparament",
                            "agabell",
                            "agabellament"
                        ],
                        "hr": [
                            "posvojenje"
                        ],
                        "es": [
                            "acaparamiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "akaparo"
                        ],
                        "nl": [
                            "opkoping"
                        ],
                        "oc": [
                            "acapararrament"
                        ],
                        "pt": [
                            "a\u00e7ambarcamento",
                            "truste"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppk\u00f6p"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accaparement": [
                    "Singulier"
                ],
                "accaparements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accaparer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "absorbeer"
                        ],
                        "sq": [
                            "absorboj"
                        ],
                        "de": [
                            "absorbieren",
                            "in Anspruch nehmen",
                            "gefangen nehmen",
                            "fesseln",
                            "schl\u00fcrfen",
                            "aufsaugen",
                            "einsaugen",
                            "sorbieren",
                            "aufnehmen",
                            "aufkaufen und horten",
                            "hamstern"
                        ],
                        "en": [
                            "to monopolise",
                            "absorb",
                            "engross",
                            "preoccupy",
                            "corner",
                            "corner the market",
                            "monopolize"
                        ],
                        "br": [
                            "aloubi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "absorbir",
                            "acaparar",
                            "agabellar"
                        ],
                        "hr": [
                            "prisvojiti",
                            "zaokupiti"
                        ],
                        "da": [
                            "indsuge"
                        ],
                        "es": [
                            "absorber",
                            "acaparar"
                        ],
                        "eo": [
                            "absorbi",
                            "akapari"
                        ],
                        "fo": [
                            "leggja undir seg"
                        ],
                        "hu": [
                            "abszorbe\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "akaparar"
                        ],
                        "is": [
                            "gleypa"
                        ],
                        "it": [
                            "assorbire",
                            "accaparrare"
                        ],
                        "ln": [
                            "kokonza"
                        ],
                        "nl": [
                            "absorberen",
                            "in beslag nemen",
                            "opslorpen",
                            "accapareren",
                            "opkopen",
                            "beslag leggen op",
                            "zich meester maken van",
                            "eigenen"
                        ],
                        "oc": [
                            "acaparrar"
                        ],
                        "pt": [
                            "absorver",
                            "preocupar",
                            "abarcar",
                            "a\u00e7ambarcar",
                            "fazer truste"
                        ],
                        "ro": [
                            "acapara"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u0445\u0432\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0441\u0432\u0430\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppk\u00f6pa",
                            "f\u00f6rbeh\u00e5lla sig",
                            "l\u00e4gga beslag p\u00e5"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ekmek",
                            "emmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "accapareur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wucherhafter Aufk\u00e4ufer",
                            "Schieber",
                            "Hamsterer"
                        ],
                        "en": [
                            "hoarder"
                        ],
                        "ca": [
                            "acaparador",
                            "agabellador"
                        ],
                        "hr": [
                            "osvaja\u010d"
                        ],
                        "es": [
                            "acaparador"
                        ],
                        "eo": [
                            "akaparisto"
                        ],
                        "nl": [
                            "accapareur",
                            "opkoper"
                        ],
                        "oc": [
                            "acaparraire"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppk\u00f6pare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accapareur": [
                    "Singulier"
                ],
                "accapareurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acc\u00e9der": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avoir acc\u00e8s\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "accedir"
                        ],
                        "hr": [
                            "pristupiti"
                        ],
                        "es": [
                            "acceder"
                        ],
                        "eo": [
                            "aliri",
                            "atingi"
                        ],
                        "oc": [
                            "accedir"
                        ],
                        "pt": [
                            "ter acesso",
                            "acessar"
                        ],
                        "sv": [
                            "komma fram"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Donner son aval\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zustimmen",
                            "gew\u00e4hren"
                        ],
                        "en": [
                            "accede",
                            "acquiesce",
                            "agree"
                        ],
                        "ca": [
                            "accedir"
                        ],
                        "hr": [
                            "odobriti"
                        ],
                        "es": [
                            "acceder"
                        ],
                        "sv": [
                            "bifalla",
                            "bitr\u00e4da"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "acc\u00e9l\u00e9rateur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "accelerative",
                            "accelerating"
                        ],
                        "ca": [
                            "accelerador"
                        ],
                        "hr": [
                            "akceleracijski"
                        ],
                        "es": [
                            "acelerador"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcelanta"
                        ],
                        "io": [
                            "aceleranta"
                        ],
                        "it": [
                            "acceleratore"
                        ],
                        "nl": [
                            "versnellend"
                        ],
                        "oc": [
                            "accelerator"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u043a\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acc\u00e9l\u00e9rateur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "acc\u00e9l\u00e9rateurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "acc\u00e9l\u00e9ratrice": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "acc\u00e9l\u00e9ratrices": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beschleuniger",
                            "Gaspedal"
                        ],
                        "en": [
                            "accelerator"
                        ],
                        "ca": [
                            "accelerador"
                        ],
                        "hr": [
                            "akcelerator"
                        ],
                        "es": [
                            "acelerador"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcelilo"
                        ],
                        "io": [
                            "acelerilo"
                        ],
                        "it": [
                            "acceleratore"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u043a\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "gaspedal",
                            "accelerator"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acc\u00e9l\u00e9rateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "acc\u00e9l\u00e9rateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acc\u00e9l\u00e9ration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beschleunigung"
                        ],
                        "en": [
                            "acceleration",
                            "speeding up"
                        ],
                        "ca": [
                            "acceleraci\u00f3",
                            "accelerament"
                        ],
                        "hr": [
                            "akceleracija",
                            "ubrzanje"
                        ],
                        "da": [
                            "acceleration"
                        ],
                        "es": [
                            "aceleraci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "plirapidi\u011do",
                            "plirapidigo",
                            "akcelo",
                            "akceli\u011do"
                        ],
                        "id": [
                            "pencepatan"
                        ],
                        "it": [
                            "accelerazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "acceleratie",
                            "versnelling"
                        ],
                        "oc": [
                            "acceleracion"
                        ],
                        "pt": [
                            "acelera\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "accelera\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "scn": [
                            "accilirazzioni"
                        ],
                        "sv": [
                            "hastighets\u00f6kning",
                            "acceleration"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acc\u00e9l\u00e9ration": [
                    "Singulier"
                ],
                "acc\u00e9l\u00e9rations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}