{
    "abstention": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "abstenim"
                        ],
                        "de": [
                            "Enthaltung",
                            "Abstinenz"
                        ],
                        "en": [
                            "abstention",
                            "failure to act"
                        ],
                        "ca": [
                            "abstenci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "apstinencija"
                        ],
                        "es": [
                            "abstenci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "sindeteno"
                        ],
                        "fi": [
                            "pid\u00e4tt\u00e4ytyminen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c7\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "tart\u00f3zkod\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "absteno"
                        ],
                        "it": [
                            "astensione"
                        ],
                        "lb": [
                            "Abstentioun"
                        ],
                        "nl": [
                            "onthouding",
                            "terughoudendheid"
                        ],
                        "no": [
                            "avhold"
                        ],
                        "oc": [
                            "abstencion"
                        ],
                        "pl": [
                            "abstynencja",
                            "powstrzymywanie si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "abstention",
                            "abstin\u00eancia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abstention": [
                    "Singulier"
                ],
                "abstentions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abstentionniste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nichtw\u00e4hler"
                        ],
                        "en": [
                            "abstentionist",
                            "abstainer"
                        ],
                        "ca": [
                            "abstencionista"
                        ],
                        "hr": [
                            "apstinent"
                        ],
                        "it": [
                            "astensionista"
                        ],
                        "oc": [
                            "abstencionista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abstentionniste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "abstentionnistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "absterger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "absterge"
                        ],
                        "ca": [
                            "abstergir"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010distiti ranu"
                        ],
                        "es": [
                            "absterger"
                        ],
                        "io": [
                            "absterger"
                        ],
                        "it": [
                            "astergere"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abstinence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "abstinence",
                            "abstemiousness"
                        ],
                        "ca": [
                            "abstin\u00e8ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "suzdr\u017eavanje od jela i pi\u010ba",
                            "apstinencija"
                        ],
                        "es": [
                            "abstinencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "sindetenado",
                            "abstinado",
                            "abstino"
                        ],
                        "ga": [
                            "abstaine",
                            "abstanaid"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c7\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "absteno"
                        ],
                        "it": [
                            "astinenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "onthouding"
                        ],
                        "oc": [
                            "abstin\u00e8ncia"
                        ],
                        "pl": [
                            "abstynencja"
                        ],
                        "sv": [
                            "avh\u00e5llsamhet",
                            "nykterhet",
                            "fasta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abstinence": [
                    "Singulier"
                ],
                "abstinences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abstinent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "abstinent",
                            "chaste",
                            "abstemious"
                        ],
                        "ca": [
                            "abstinent"
                        ],
                        "hr": [
                            "umjeren u jelu i pi\u010bu"
                        ],
                        "da": [
                            "abstinent",
                            "afholdende"
                        ],
                        "es": [
                            "abstinente"
                        ],
                        "oc": [
                            "abstinent"
                        ],
                        "sv": [
                            "abstinent"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abstinent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "abstinents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "abstinente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "abstinentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "abstraction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "abstraktheid",
                            "abstraksie",
                            "aftrekking",
                            "afgetrokkenheid",
                            "abstraksie",
                            "ontvreemding",
                            "onttrekking"
                        ],
                        "de": [
                            "Abstraktheit",
                            "Begrifflichkeit",
                            "Unwirklichkeit",
                            "Abstraction",
                            "etwas Abstraktes",
                            "Abstraktion",
                            "Abstrahieren",
                            "Abstraktum"
                        ],
                        "en": [
                            "abstraction"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "abstracci\u00f3",
                            "abstractesa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u62bd\u8c61"
                        ],
                        "hr": [
                            "apstrakcija"
                        ],
                        "es": [
                            "abstracci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "abstrakteco",
                            "abstrakta\u0135o",
                            "abstraktado"
                        ],
                        "ga": [
                            "achoimre"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "abstraktigo"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3hlutst\u00e6tt hugtak"
                        ],
                        "it": [
                            "astrazione"
                        ],
                        "lb": [
                            "Abstraktioun"
                        ],
                        "nl": [
                            "abstractheid",
                            "abstractie",
                            "abstract begrip",
                            "abstraheren"
                        ],
                        "oc": [
                            "abstraccion"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u062c\u0631\u06cc\u062f"
                        ],
                        "pt": [
                            "abstrac\u00e7\u00e3o",
                            "abstrac\u00e7\u00e3o",
                            "abstrac\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0441\u0442\u0440\u0430\u0433\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0430\u0431\u0441\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0430\u0431\u0441\u0442\u0440\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "abstraktion",
                            "dr\u00f6mmerier"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0442\u0430\u04b7\u0440\u0438\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abstraction": [
                    "Singulier"
                ],
                "abstractions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abstraire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "abstraheer"
                        ],
                        "de": [
                            "abstrahieren",
                            "verallgemeinern"
                        ],
                        "en": [
                            "abstract"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "abstraure",
                            "abstreure"
                        ],
                        "hr": [
                            "apstrahirati"
                        ],
                        "es": [
                            "abstraer"
                        ],
                        "eo": [
                            "abstrakti"
                        ],
                        "io": [
                            "abstraktigar"
                        ],
                        "nl": [
                            "abstraheren"
                        ],
                        "oc": [
                            "abstraire"
                        ],
                        "pl": [
                            "abstrahowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "abstrair",
                            "fazer abstrac\u00e7\u00e3o de"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0441\u0442\u0440\u0430\u0433\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0430\u0431\u0441\u0442\u0440\u0430\u0433\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "abstrahera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abstrait": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "abstrak"
                        ],
                        "sq": [
                            "abstrakt"
                        ],
                        "de": [
                            "abstrakt",
                            "unanschaulich"
                        ],
                        "en": [
                            "abstract",
                            "theoretical",
                            "representational art"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f"
                        ],
                        "br": [
                            "difetis"
                        ],
                        "ca": [
                            "abstracte"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd94\uc0c1\uc801\uc778"
                        ],
                        "hr": [
                            "apstraktan"
                        ],
                        "da": [
                            "abstrakt"
                        ],
                        "es": [
                            "abstracto"
                        ],
                        "eo": [
                            "abstrakta"
                        ],
                        "fi": [
                            "abstraktinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "absztrakt",
                            "elvont"
                        ],
                        "io": [
                            "abstrakta"
                        ],
                        "id": [
                            "abstrak"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3hlutst\u00e6\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "astratto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u62bd\u8c61\u7684"
                        ],
                        "la": [
                            "abstractus"
                        ],
                        "nl": [
                            "abstract",
                            "afgetrokken"
                        ],
                        "oc": [
                            "abstrait",
                            "abstrach"
                        ],
                        "pt": [
                            "abstracto"
                        ],
                        "ro": [
                            "abstract"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0441\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0430\u0431\u0441\u0442\u0440\u0430\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "abstrakt",
                            "sv\u00e5rbegriplig",
                            "dunkel",
                            "grubblande",
                            "tankspridd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abstrait": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "abstraits": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "abstraite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "abstraites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "abstraksie"
                        ],
                        "de": [
                            "Abstraktion",
                            "etwas Abstraktes"
                        ],
                        "en": [
                            "abstract",
                            "abstract ideas",
                            "theoretical plane"
                        ],
                        "eo": [
                            "abstrakta\u0135o"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3hlutst\u00e6tt hugtak"
                        ],
                        "it": [
                            "astratto"
                        ],
                        "la": [
                            "abstractus"
                        ],
                        "nl": [
                            "abstractie",
                            "abstract begrip"
                        ],
                        "pt": [
                            "abstrac\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0441\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abstrait": [
                    "Singulier"
                ],
                "abstraits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abstrus": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "abstruse"
                        ],
                        "ca": [
                            "abstr\u00fas"
                        ],
                        "hr": [
                            "nepojmljiv"
                        ],
                        "es": [
                            "abstruso"
                        ],
                        "io": [
                            "abstruza"
                        ],
                        "sv": [
                            "sv\u00e5rfattlig",
                            "dunkel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abstruse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "abstruses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "absurde": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Insens\u00e9\u00a0; contraire au bon sens ou au sens commun\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sinneloos",
                            "absurd"
                        ],
                        "sq": [
                            "absurd"
                        ],
                        "de": [
                            "widersinnig",
                            "absurd",
                            "ungereimt",
                            "widersinnig",
                            "unsinnig",
                            "albern",
                            "sinnlos"
                        ],
                        "en": [
                            "absurd",
                            "preposterous",
                            "ludicrous",
                            "nonsensical",
                            "sensical"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0644\u0627 \u0645\u0639\u0646\u0649",
                            "\u0633\u062e\u064a\u0641"
                        ],
                        "eu": [
                            "zentzugabe"
                        ],
                        "ca": [
                            "absurd"
                        ],
                        "hr": [
                            "apsurdan"
                        ],
                        "da": [
                            "absurd"
                        ],
                        "es": [
                            "absurdo"
                        ],
                        "eo": [
                            "sensenca",
                            "absurda"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4rjet\u00f6n"
                        ],
                        "fy": [
                            "absurd",
                            "healwiis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03bb\u03bf\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "abszurd",
                            "k\u00e9ptelen"
                        ],
                        "io": [
                            "absurda"
                        ],
                        "is": [
                            "f\u00e1r\u00e1nlegur"
                        ],
                        "it": [
                            "assurdo"
                        ],
                        "la": [
                            "absurdus"
                        ],
                        "nl": [
                            "onzinnig",
                            "zinledig",
                            "zinloos",
                            "absurd",
                            "dwaas",
                            "ongerijmd",
                            "onzinnig",
                            "zinneloos",
                            "zot"
                        ],
                        "oc": [
                            "absurd"
                        ],
                        "pl": [
                            "absurdalny"
                        ],
                        "pt": [
                            "absurdo",
                            "disparatado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0441\u0443\u0440\u0434\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0431\u0435\u0441\u0441\u043c\u044b\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "absurdn\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "orimlig",
                            "absurd"
                        ],
                        "cs": [
                            "absurdn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "abes",
                            "sa\u00e7ma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "absurde": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "absurdes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "abus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "abuzim"
                        ],
                        "de": [
                            "Missbrauch"
                        ],
                        "en": [
                            "abuse",
                            "excess consumption"
                        ],
                        "ca": [
                            "ab\u00fas",
                            "abusi\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "prekomjernost",
                            "zlouporaba prava",
                            "neumjerenost",
                            "iskori\u0161tavanje"
                        ],
                        "es": [
                            "abuso"
                        ],
                        "eo": [
                            "misuzo"
                        ],
                        "fy": [
                            "misbr\u00fbk"
                        ],
                        "gl": [
                            "abuso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c7\u03c1\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "misuzo"
                        ],
                        "la": [
                            "catachresis"
                        ],
                        "nl": [
                            "misbruik"
                        ],
                        "oc": [
                            "ab\u00fas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u044c\u044e\u0437"
                        ],
                        "sv": [
                            "missbruk"
                        ],
                        "cs": [
                            "zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abuser": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "abuzoj"
                        ],
                        "de": [
                            "d\u00fcpieren"
                        ],
                        "en": [
                            "deceive",
                            "mislead"
                        ],
                        "kw": [
                            "abusya"
                        ],
                        "hr": [
                            "iskori\u0161tavati",
                            "prevariti se"
                        ],
                        "it": [
                            "ingannare",
                            "sbagliare",
                            "sbagliarsi"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedriegen",
                            "misleiden"
                        ],
                        "oc": [
                            "abusar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043b\u043e\u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "bedraga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "abutilon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Abutilon"
                        ],
                        "de": [
                            "abutilon"
                        ],
                        "en": [
                            "abutilon"
                        ],
                        "hr": [
                            "abutilon"
                        ],
                        "es": [
                            "abutilon"
                        ],
                        "it": [
                            "abutilon"
                        ],
                        "nl": [
                            "abutilon"
                        ],
                        "pl": [
                            "za\u015blaz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abutilon": [
                    "Singulier"
                ],
                "abutilons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "abyssin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abessinisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Abyssinian"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0628\u0634\u064a"
                        ],
                        "hr": [
                            "abesinski"
                        ],
                        "da": [
                            "abessinsk"
                        ],
                        "it": [
                            "abissino"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "abyssin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "abyssins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "abyssine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "abyssines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "acacia": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akasia"
                        ],
                        "de": [
                            "Akazie"
                        ],
                        "en": [
                            "acacia",
                            "wattle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0646\u0637"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "ac\u00e0cia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u91d1\u5408\u6b22"
                        ],
                        "hr": [
                            "akacija",
                            "bagrem"
                        ],
                        "da": [
                            "akacie"
                        ],
                        "es": [
                            "acacia"
                        ],
                        "eo": [
                            "akacio"
                        ],
                        "et": [
                            "akaatsia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03b1\u03ba\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "ak\u00e1c"
                        ],
                        "io": [
                            "akacio"
                        ],
                        "it": [
                            "acacia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30ab\u30b7\u30a2"
                        ],
                        "la": [
                            "acacia",
                            "acanthus"
                        ],
                        "nl": [
                            "acacia"
                        ],
                        "pl": [
                            "akacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "ac\u00e1cia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043a\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "akacia",
                            "acaciatr\u00e4d"
                        ],
                        "tr": [
                            "akasya"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043a\u0430\u0446\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acacia": [
                    "Singulier"
                ],
                "acacias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acad\u00e9mique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "akademisch",
                            "zur Akademie geh\u00f6rig",
                            "gelehrt",
                            "gebildet"
                        ],
                        "en": [
                            "academic",
                            "academical"
                        ],
                        "ca": [
                            "acad\u00e8mic",
                            "academicista"
                        ],
                        "hr": [
                            "akademski"
                        ],
                        "da": [
                            "akademisk"
                        ],
                        "es": [
                            "acad\u00e9mico"
                        ],
                        "eo": [
                            "altlerneja",
                            "akademia"
                        ],
                        "fy": [
                            "akademysk"
                        ],
                        "ga": [
                            "acad\u00fail"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03b1\u03b4\u03b7\u03bc\u03b1\u03ca\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "akad\u00e9miai"
                        ],
                        "ia": [
                            "academic"
                        ],
                        "it": [
                            "accademico"
                        ],
                        "nl": [
                            "akademisch",
                            "academisch"
                        ],
                        "no": [
                            "akademisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "academic"
                        ],
                        "pl": [
                            "akademicki"
                        ],
                        "pt": [
                            "acad\u00e9mico",
                            "acad\u00eamico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "akademisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acad\u00e9mique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "acad\u00e9miques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "acajou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mahagoni",
                            "Mahagoniholz"
                        ],
                        "en": [
                            "mahogany",
                            "acajou"
                        ],
                        "br": [
                            "akajou"
                        ],
                        "ca": [
                            "caoba"
                        ],
                        "hr": [
                            "mahagoni"
                        ],
                        "da": [
                            "mahogani"
                        ],
                        "es": [
                            "caoba"
                        ],
                        "eo": [
                            "mahagono"
                        ],
                        "fi": [
                            "mahonki"
                        ],
                        "ga": [
                            "mahagaine"
                        ],
                        "cy": [
                            "mahogani"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03cc\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d4\u05d2\u05d5\u05e0\u05d9"
                        ],
                        "it": [
                            "mogano"
                        ],
                        "mg": [
                            "rotra"
                        ],
                        "nl": [
                            "mahonie",
                            "mahoniehout"
                        ],
                        "oc": [
                            "acaj\u00f3"
                        ],
                        "pt": [
                            "mogno",
                            "acaju"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u0445\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438"
                        ],
                        "tl": [
                            "kamag\u00f3ng"
                        ],
                        "cs": [
                            "mahagon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acajou": [
                    "Singulier"
                ],
                "acajous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acaule": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stengellos"
                        ],
                        "en": [
                            "acaulous",
                            "acaulescent",
                            "stemless"
                        ],
                        "ca": [
                            "acaule"
                        ],
                        "hr": [
                            "bez stabljike"
                        ],
                        "es": [
                            "acaule"
                        ],
                        "eo": [
                            "sentiga"
                        ],
                        "it": [
                            "acaule"
                        ],
                        "la": [
                            "ecaulis",
                            "acaulis"
                        ],
                        "nl": [
                            "stengelloos"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acaule": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "acaules": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "accablant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "overwhelming",
                            "damning",
                            "exhausting",
                            "excruciating"
                        ],
                        "br": [
                            "brevus",
                            "mantrus",
                            "sammus",
                            "torrus"
                        ],
                        "hr": [
                            "mu\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "agobiante"
                        ],
                        "oc": [
                            "aclapant"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rkrossande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accablant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "accablants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "accablante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "accablantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "accapareur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wucherhafter Aufk\u00e4ufer",
                            "Schieber",
                            "Hamsterer"
                        ],
                        "en": [
                            "hoarder"
                        ],
                        "ca": [
                            "acaparador",
                            "agabellador"
                        ],
                        "hr": [
                            "osvaja\u010d"
                        ],
                        "es": [
                            "acaparador"
                        ],
                        "eo": [
                            "akaparisto"
                        ],
                        "nl": [
                            "accapareur",
                            "opkoper"
                        ],
                        "oc": [
                            "acaparraire"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppk\u00f6pare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accapareur": [
                    "Singulier"
                ],
                "accapareurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acc\u00e9l\u00e9rateur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "accelerative",
                            "accelerating"
                        ],
                        "ca": [
                            "accelerador"
                        ],
                        "hr": [
                            "akceleracijski"
                        ],
                        "es": [
                            "acelerador"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcelanta"
                        ],
                        "io": [
                            "aceleranta"
                        ],
                        "it": [
                            "acceleratore"
                        ],
                        "nl": [
                            "versnellend"
                        ],
                        "oc": [
                            "accelerator"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u043a\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acc\u00e9l\u00e9rateur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "acc\u00e9l\u00e9rateurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "acc\u00e9l\u00e9ratrice": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "acc\u00e9l\u00e9ratrices": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9": [
        {
            "type": "Forme de verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beschleunigt"
                        ],
                        "en": [
                            "accelerated"
                        ],
                        "ca": [
                            "accelerat"
                        ],
                        "hr": [
                            "ubrzano"
                        ],
                        "es": [
                            "acelerado"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "accent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stress",
                            "sound",
                            "accent"
                        ],
                        "br": [
                            "mouezh",
                            "mouezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043a\u0446\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "accent"
                        ],
                        "hr": [
                            "naglasak",
                            "akcent",
                            "akcenat"
                        ],
                        "da": [
                            "accent"
                        ],
                        "es": [
                            "acento"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcento"
                        ],
                        "ga": [
                            "blas"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10ee\u10d5\u10d8\u10da\u10d8",
                            "\u10d0\u10e5\u10ea\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "acento"
                        ],
                        "id": [
                            "aksen"
                        ],
                        "ia": [
                            "accento"
                        ],
                        "it": [
                            "accento"
                        ],
                        "ku": [
                            "devok"
                        ],
                        "oc": [
                            "accent"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0644\u0647\u062c\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "akcent"
                        ],
                        "pt": [
                            "acento",
                            "sotaque"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0446\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "accent",
                            "brytning"
                        ],
                        "cs": [
                            "akcent",
                            "p\u0159izvuk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Signe sp\u00e9cial qui se met sur une syllabe",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "tired"
                        ],
                        "hr": [
                            "naglasak"
                        ],
                        "es": [
                            "tilde"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10ee\u10d5\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "pt": [
                            "acento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accent": [
                    "Singulier"
                ],
                "accents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accentuation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stressing",
                            "accentuation",
                            "use of accents",
                            "emphasizing",
                            "intensification",
                            "increase",
                            "rise"
                        ],
                        "ca": [
                            "accentuaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "akcentuacija",
                            "nagla\u0161avanje"
                        ],
                        "es": [
                            "acentuaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "accentuazione"
                        ],
                        "no": [
                            "betoning",
                            "aksentuering"
                        ],
                        "oc": [
                            "accentuacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "acentua\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "betoning",
                            "accentuering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accentuation": [
                    "Singulier"
                ],
                "accentuations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acceptable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "akzeptabel"
                        ],
                        "en": [
                            "acceptable",
                            "decent",
                            "fair",
                            "satisfactory",
                            "reasonable"
                        ],
                        "ca": [
                            "acceptable",
                            "acceptador"
                        ],
                        "hr": [
                            "prihvatljiv"
                        ],
                        "es": [
                            "aceptable"
                        ],
                        "gl": [
                            "acept\u00e1bel"
                        ],
                        "it": [
                            "accettabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanvaardbaar",
                            "acceptabel"
                        ],
                        "oc": [
                            "acceptable"
                        ],
                        "ro": [
                            "mul\u021bumitor",
                            "acceptabil"
                        ],
                        "sv": [
                            "antaglig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acceptable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "acceptables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "accepter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Agr\u00e9er ce qui est offert\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zustimmen"
                        ],
                        "en": [
                            "accept"
                        ],
                        "eu": [
                            "onartu"
                        ],
                        "br": [
                            "asanta\u00f1",
                            "asanti\u00f1",
                            "asantout"
                        ],
                        "hr": [
                            "prihvatiti",
                            "akceptirati"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcepti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b4\u03ad\u03c7\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "id": [
                            "menerima",
                            "menyetujui"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179b"
                        ],
                        "oc": [
                            "acceptar"
                        ],
                        "sg": [
                            "y\u00ea da",
                            "y\u00ea d\u00e4a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Approuver une chose, la consid\u00e9rer comme juste\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "akzeptieren"
                        ],
                        "en": [
                            "accept"
                        ],
                        "br": [
                            "asanta\u00f1",
                            "asanti\u00f1",
                            "asantout"
                        ],
                        "hr": [
                            "uva\u017eiti",
                            "usvojiti",
                            "odobriti"
                        ],
                        "id": [
                            "menerima",
                            "menyetujui"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanvaarden"
                        ],
                        "oc": [
                            "acceptar"
                        ],
                        "sg": [
                            "y\u00ea da",
                            "y\u00ea d\u00e4a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "neem",
                            "aanvaar"
                        ],
                        "sq": [
                            "pranoj"
                        ],
                        "de": [
                            "annehmen",
                            "akzeptieren",
                            "entgegennehmen",
                            "im Empfang nehmen",
                            "aufnehmen",
                            "auf sich nehmen",
                            "sich gefallen lassen",
                            "hinnehmen",
                            "eingehen auf",
                            "einwilligen in"
                        ],
                        "ca": [
                            "acceptar"
                        ],
                        "da": [
                            "acceptere",
                            "sige ja tak til",
                            "modtage"
                        ],
                        "es": [
                            "aceptar"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcepti"
                        ],
                        "fo": [
                            "taka \u00edm\u00f3ti",
                            "taka vi\u00f0",
                            "vi\u00f0urkenna"
                        ],
                        "fi": [
                            "ottaa vastaan"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanfurdigje",
                            "oannimme"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ad\u03c7\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "akcept\u00e1l",
                            "elfogad"
                        ],
                        "io": [
                            "aceptar"
                        ],
                        "is": [
                            "sam\u00feykkja",
                            "\u00feakka"
                        ],
                        "it": [
                            "accettare",
                            "accogliere"
                        ],
                        "la": [
                            "accipere"
                        ],
                        "ms": [
                            "menerima",
                            "terima"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanvaarden",
                            "aannemen",
                            "ontvangen",
                            "accepteren"
                        ],
                        "no": [
                            "godta",
                            "takke ja til"
                        ],
                        "oc": [
                            "acceptar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u0628\u0648\u0644 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyjmowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "aceitar",
                            "acolher",
                            "admitir",
                            "receber",
                            "topar"
                        ],
                        "ro": [
                            "accepta",
                            "primi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "antaga",
                            "g\u00e5 in p\u00e5",
                            "tacka ja till"
                        ],
                        "sw": [
                            "pokea"
                        ],
                        "tl": [
                            "tanggap\u00edn"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ijmout"
                        ],
                        "tr": [
                            "kabul etmek",
                            "almak"
                        ],
                        "zu": [
                            "amukela"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "accepteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanvaarder",
                            "akseptant"
                        ],
                        "en": [
                            "acceptor",
                            "accepter",
                            "drawee"
                        ],
                        "hr": [
                            "akceptant",
                            "trasat"
                        ],
                        "es": [
                            "aceptador",
                            "aceptor"
                        ],
                        "eo": [
                            "akceptanto"
                        ],
                        "hu": [
                            "elfogad\u00f3"
                        ],
                        "la": [
                            "acceptator"
                        ],
                        "nl": [
                            "acceptant"
                        ],
                        "sv": [
                            "acceptant"
                        ],
                        "tr": [
                            "alan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accepteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "accepteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acception": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bedeutung"
                        ],
                        "en": [
                            "sense",
                            "meaning"
                        ],
                        "ca": [
                            "accepci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "akcept"
                        ],
                        "es": [
                            "acepci\u00f3n",
                            "aceptaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "accezione"
                        ],
                        "nl": [
                            "betekenis"
                        ],
                        "oc": [
                            "accepcion"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4nsyn"
                        ],
                        "wa": [
                            "sinsyince"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acception": [
                    "Singulier"
                ],
                "acceptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acc\u00e8s": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanval"
                        ],
                        "sq": [
                            "aderim"
                        ],
                        "de": [
                            "Eingang",
                            "Eintritt",
                            "Anfall",
                            "Angriff",
                            "Offensive",
                            "Zugang",
                            "Zutritt"
                        ],
                        "en": [
                            "access",
                            "attack",
                            "hit",
                            "admission",
                            "admittance",
                            "accession",
                            "entrance",
                            "entry",
                            "assault",
                            "strike",
                            "fit",
                            "approach",
                            "coming"
                        ],
                        "ca": [
                            "acc\u00e9s",
                            "accessi\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "pristup"
                        ],
                        "da": [
                            "adgang",
                            "angreb"
                        ],
                        "es": [
                            "entrada",
                            "acceso",
                            "acometida",
                            "agresi\u00f3n",
                            "ataque"
                        ],
                        "eo": [
                            "eniro",
                            "atako",
                            "aliro",
                            "atingo",
                            "ikto"
                        ],
                        "fy": [
                            "tagong",
                            "oanfal",
                            "oerhaal",
                            "raam"
                        ],
                        "hu": [
                            "attak",
                            "roham",
                            "t\u00e1mad\u00e1s",
                            "odamenet"
                        ],
                        "io": [
                            "aceso",
                            "admitanco"
                        ],
                        "it": [
                            "assalto",
                            "attacco",
                            "aggressione"
                        ],
                        "nl": [
                            "binnengaan",
                            "entree",
                            "intrede",
                            "toegang",
                            "aanval",
                            "offensief",
                            "vlaag",
                            "attaque",
                            "heenweg"
                        ],
                        "no": [
                            "adgang"
                        ],
                        "oc": [
                            "acc\u00e8s"
                        ],
                        "pl": [
                            "dost\u0119p"
                        ],
                        "pt": [
                            "crise",
                            "agress\u00e3o",
                            "ataque"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f",
                            "\u0432\u0445\u043e\u0434",
                            "\u043f\u0440\u0438\u043f\u0430\u0434\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "tilltr\u00e4de",
                            "anfall"
                        ],
                        "tl": [
                            "pagl\u00fasob"
                        ],
                        "tr": [
                            "h\u00fccum",
                            "sald\u0131r\u0131\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "accessible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "toeganklik"
                        ],
                        "de": [
                            "zug\u00e4nglich",
                            "erwerbbar",
                            "erreichbar"
                        ],
                        "en": [
                            "accessible",
                            "obtainable"
                        ],
                        "ca": [
                            "accessible",
                            "assequible"
                        ],
                        "hr": [
                            "pristupa\u010dan",
                            "pristupan"
                        ],
                        "da": [
                            "tilg\u00e6ngelig"
                        ],
                        "es": [
                            "accesible",
                            "asequible"
                        ],
                        "eo": [
                            "alirebla",
                            "akirebla"
                        ],
                        "fo": [
                            "atkomandi",
                            "komandi at"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03c0\u03c1\u03cc\u03c3\u03b9\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "megszerezhet\u0151",
                            "el\u00e9rhet\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "acensebla"
                        ],
                        "it": [
                            "accessibile"
                        ],
                        "nl": [
                            "genaakbaar",
                            "toegankelijk",
                            "verkrijgbaar"
                        ],
                        "oc": [
                            "accessible"
                        ],
                        "pt": [
                            "adquir\u00edvel"
                        ],
                        "ro": [
                            "accesibil"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillg\u00e4nglig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accessible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "accessibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "accession": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "accession"
                        ],
                        "hr": [
                            "prira\u0161taj",
                            "akcesija",
                            "stjecanje vlasni\u0161tva"
                        ],
                        "it": [
                            "accessione"
                        ],
                        "nl": [
                            "toevoeging",
                            "toetreding",
                            "toegang"
                        ],
                        "oc": [
                            "accession"
                        ],
                        "sv": [
                            "tilltr\u00e4de",
                            "bitr\u00e4dande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accession": [
                    "Singulier"
                ],
                "accessions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accessit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "accessit"
                        ],
                        "ca": [
                            "acc\u00e8ssit"
                        ],
                        "hr": [
                            "pohvala"
                        ],
                        "da": [
                            "accessit"
                        ],
                        "es": [
                            "acc\u00e9sit"
                        ],
                        "io": [
                            "acesito"
                        ],
                        "oc": [
                            "acc\u00e8ssit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accessit": [
                    "Singulier"
                ],
                "accessits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accessoire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sekond\u00ear"
                        ],
                        "de": [
                            "akzessorisch",
                            "zugeh\u00f6rig",
                            "dazugeh\u00f6rig",
                            "hinzutretend",
                            "zus\u00e4tzlich",
                            "nebens\u00e4chlich",
                            "nebengeordnet"
                        ],
                        "en": [
                            "accessory",
                            "incidental"
                        ],
                        "ca": [
                            "accessori"
                        ],
                        "hr": [
                            "sporedan",
                            "dodatna oprema"
                        ],
                        "es": [
                            "accesorio",
                            "accidental"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcesora"
                        ],
                        "hu": [
                            "kell\u00e9k"
                        ],
                        "io": [
                            "acesora"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijbehorend",
                            "bijkomend",
                            "bijkomstig",
                            "accessorisch",
                            "accessoir"
                        ],
                        "oc": [
                            "access\u00f2ri"
                        ],
                        "pt": [
                            "acess\u00f3rio",
                            "secund\u00e1rio"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillkommande",
                            "underordnad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accessoire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "accessoires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "accident": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9v\u00e9nement inattendu qui survient par hasard.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zufall"
                        ],
                        "en": [
                            "accident"
                        ],
                        "ca": [
                            "accident"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\uace0"
                        ],
                        "hr": [
                            "nesre\u010ba"
                        ],
                        "es": [
                            "accidente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8b\u6545"
                        ],
                        "io": [
                            "evento"
                        ],
                        "it": [
                            "accidente"
                        ],
                        "no": [
                            "ulykke",
                            "ulukke"
                        ],
                        "oc": [
                            "accident"
                        ],
                        "pl": [
                            "wypadek"
                        ],
                        "pt": [
                            "acidente",
                            "sinistro"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillf\u00e4llighet"
                        ],
                        "wa": [
                            "accidint",
                            "k\u00e9nte"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9v\u00e9nement causant des d\u00e9g\u00e2ts\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unfall"
                        ],
                        "en": [
                            "accident",
                            "misadventure"
                        ],
                        "az": [
                            "b\u0259db\u0259xt hadis\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "istripu"
                        ],
                        "ca": [
                            "accident"
                        ],
                        "es": [
                            "accidente"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcidento"
                        ],
                        "fi": [
                            "tapaturma"
                        ],
                        "ga": [
                            "timpiste"
                        ],
                        "it": [
                            "incidente"
                        ],
                        "lb": [
                            "Accident"
                        ],
                        "no": [
                            "ulykke",
                            "ulukke"
                        ],
                        "oc": [
                            "accident"
                        ],
                        "pl": [
                            "wypadek"
                        ],
                        "pt": [
                            "acidente",
                            "sinistro"
                        ],
                        "sg": [
                            "lasid\u00e4an",
                            "nda\u00fb"
                        ],
                        "sv": [
                            "olycksh\u00e4ndelse"
                        ],
                        "wa": [
                            "accidint",
                            "k\u00e9nte"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(M\u00e9decine) Affection qui survient brutalement.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Infakt"
                        ],
                        "en": [
                            "accident"
                        ],
                        "ca": [
                            "accident"
                        ],
                        "hr": [
                            "nesretan slu\u010daj"
                        ],
                        "es": [
                            "accidente"
                        ],
                        "io": [
                            "acidento"
                        ],
                        "it": [
                            "accidente"
                        ],
                        "oc": [
                            "accident"
                        ],
                        "pt": [
                            "acidente",
                            "sinistro"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillst\u00f6tande",
                            "omst\u00e4ndighet"
                        ],
                        "wa": [
                            "accidint"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Musique) Signe d\u2019alt\u00e9ration plac\u00e9 devant une note\u00a0: di\u00e8se, b\u00e9mol, b\u00e9carre\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Versetzungszeichen"
                        ],
                        "en": [
                            "sign"
                        ],
                        "ca": [
                            "accident"
                        ],
                        "es": [
                            "accidente"
                        ],
                        "it": [
                            "accidente"
                        ],
                        "oc": [
                            "accident"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rtecken"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "G\u00e9ologie\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ground feature"
                        ],
                        "ca": [
                            "accident"
                        ],
                        "hr": [
                            "pomicanje sloja"
                        ],
                        "es": [
                            "accidente"
                        ],
                        "it": [
                            "asperit\u00e0"
                        ],
                        "oc": [
                            "accident"
                        ],
                        "sv": [
                            "oj\u00e4mnhet",
                            "backighet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 classer",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "aksident",
                            "fatkeq\u00ebsi"
                        ],
                        "de": [
                            "Unfall",
                            "Ungl\u00fccksfall",
                            "Ungl\u00fcck"
                        ],
                        "en": [
                            "accident",
                            "misadventure"
                        ],
                        "hr": [
                            "akcident"
                        ],
                        "da": [
                            "ulykke",
                            "ulykkestilf\u00e6lde"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcidento"
                        ],
                        "fo": [
                            "vanlukka"
                        ],
                        "fi": [
                            "onnettomuus",
                            "tapaturma"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00fbngelok"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c5\u03c3\u03c4\u03cd\u03c7\u03b7\u03bc\u03b1",
                            "\u03b1\u03c4\u03cd\u03c7\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "baleset"
                        ],
                        "io": [
                            "gibo"
                        ],
                        "id": [
                            "kecelakaan"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3happ",
                            "slys"
                        ],
                        "la": [
                            "accidens",
                            "casus"
                        ],
                        "ms": [
                            "kecelakaan"
                        ],
                        "nl": [
                            "ongeluk",
                            "ongeval",
                            "accident"
                        ],
                        "no": [
                            "ulykke"
                        ],
                        "pl": [
                            "wypadek"
                        ],
                        "ro": [
                            "accident"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0441\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ofall",
                            "olycksfall"
                        ],
                        "sw": [
                            "tukio baya"
                        ],
                        "tl": [
                            "sakun\u00e2"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00faraz"
                        ],
                        "tr": [
                            "ar\u0131za",
                            "kaza",
                            "olay"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accident": [
                    "Singulier"
                ],
                "accidents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accident\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui offre des accidents, in\u00e9gal.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "uneben",
                            "holprig"
                        ],
                        "en": [
                            "rugged",
                            "uneven"
                        ],
                        "hr": [
                            "neravan teren"
                        ],
                        "es": [
                            "accidentado"
                        ],
                        "eo": [
                            "monteta",
                            "malebena"
                        ],
                        "nl": [
                            "hobbelig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "victime d\u2019un accident.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "injured"
                        ],
                        "ca": [
                            "accidentat"
                        ],
                        "hr": [
                            "unesre\u010ben"
                        ],
                        "oc": [
                            "accidentat"
                        ],
                        "pt": [
                            "acidentado"
                        ],
                        "ro": [
                            "accidentat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accident\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "accident\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "accident\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "accident\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "accipitrid\u00e9s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Accipitridae"
                        ],
                        "de": [
                            "habichtartigen"
                        ],
                        "en": [
                            "hawk familly",
                            "accipitrid"
                        ],
                        "ca": [
                            "accip\u00edtrid"
                        ],
                        "es": [
                            "accip\u00edtridos"
                        ],
                        "it": [
                            "accipitridi"
                        ],
                        "nl": [
                            "havikachtigen"
                        ],
                        "pl": [
                            "jastrz\u0119biowate"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "acclamation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "brohoritje"
                        ],
                        "de": [
                            "Akklamation"
                        ],
                        "en": [
                            "acclamation",
                            "cheer"
                        ],
                        "ca": [
                            "aclamaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "aklamacija",
                            "klicanje"
                        ],
                        "es": [
                            "aclamaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "aklamo"
                        ],
                        "id": [
                            "aklamasi"
                        ],
                        "it": [
                            "acclamazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "aclamacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "aklamacja",
                            "poklask"
                        ],
                        "sv": [
                            "hylla",
                            "bifallsrop",
                            "acklamation"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acclamation": [
                    "Singulier"
                ],
                "acclamations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accolade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019accoler",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Akkolade"
                        ],
                        "en": [
                            "hug"
                        ],
                        "br": [
                            "briatadenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "abra\u00e7ada",
                            "estreta"
                        ],
                        "hr": [
                            "zagrljaj"
                        ],
                        "es": [
                            "abrazo"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6lel\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "abbraccio"
                        ],
                        "pt": [
                            "abra\u00e7o"
                        ],
                        "sv": [
                            "omfamning",
                            "kyss"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Symbole typographique { ou }",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geschweifte Klammer"
                        ],
                        "en": [
                            "brace",
                            "curly bracket"
                        ],
                        "br": [
                            "briataenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "clau"
                        ],
                        "hr": [
                            "zagrada"
                        ],
                        "es": [
                            "llave"
                        ],
                        "fi": [
                            "aaltosulje"
                        ],
                        "it": [
                            "parentesi graffa"
                        ],
                        "sv": [
                            "klammer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accolade": [
                    "Singulier"
                ],
                "accolades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accommodant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nachgiebig",
                            "willf\u00e4hrig",
                            "f\u00fcgsam",
                            "umg\u00e4nglich",
                            "kulant",
                            "entgegenkommend"
                        ],
                        "en": [
                            "accommodating"
                        ],
                        "hr": [
                            "akomodiran"
                        ],
                        "eo": [
                            "konsentema",
                            "cedema"
                        ],
                        "fi": [
                            "mukaantuva"
                        ],
                        "nl": [
                            "coulant",
                            "goedig",
                            "handelbaar",
                            "toegevend",
                            "inschikkelijk",
                            "meegaand",
                            "toegevend",
                            "toegeeflijk",
                            "toegevelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "complasent"
                        ],
                        "sv": [
                            "foglig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accommodant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "accommodants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "accommodante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "accommodantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "accommodation": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de (s\u2019)adapter, (se) conformer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anpassung",
                            "Akkomodation",
                            "Einrichten"
                        ],
                        "en": [
                            "adjustment",
                            "adapting"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13d7\u13b3\u13cd\u13d5\u13b8\u13d7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc801\uc751"
                        ],
                        "hr": [
                            "akomodacija"
                        ],
                        "es": [
                            "acomodaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "akomodo"
                        ],
                        "it": [
                            "accomodazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9069\u5fdc"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanpassing"
                        ],
                        "oc": [
                            "acomodacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "akomodacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "acomoda\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "j\u00e4mkning"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "M\u00e9canisme oculaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Akkomodation"
                        ],
                        "en": [
                            "accommodation",
                            "focusing"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0643\u064a\u0641"
                        ],
                        "az": [
                            "akkomodasiya"
                        ],
                        "bg": [
                            "a\u043a\u043e\u043c\u043e\u0434\u0430\u0446\u0438\u044f\u0442\u0430"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc870\uc808"
                        ],
                        "hr": [
                            "prilago\u0111ivanje sustava vida"
                        ],
                        "es": [
                            "acomodaci\u00f3n"
                        ],
                        "et": [
                            "akommodatsioon"
                        ],
                        "fi": [
                            "akkommodaatio"
                        ],
                        "id": [
                            "akomodasi optik"
                        ],
                        "it": [
                            "accomodazione"
                        ],
                        "kk": [
                            "a\u043a\u043a\u043e\u043c\u043e\u0434\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "lv": [
                            "akomod\u0101cija"
                        ],
                        "lt": [
                            "akomodacija"
                        ],
                        "nl": [
                            "accommodatie"
                        ],
                        "no": [
                            "akkommodasjon"
                        ],
                        "oc": [
                            "acomodacion"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0637\u0627\u0628\u0642"
                        ],
                        "pl": [
                            "akomodacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "acomoda\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043e\u0434\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "a\u043a\u043e\u043c\u043e\u0434\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430 \u043e\u043a\u0430",
                            "\u0432\u0438\u0437\u0443\u0435\u043b\u043d\u0430 \u0430\u043a\u043e\u043c\u043e\u0434\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "ackommodation"
                        ],
                        "cs": [
                            "akomodace"
                        ],
                        "uk": [
                            "a\u043a\u043e\u043c\u043e\u0434\u0430\u0446\u0456\u044f \u043e\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accommodation": [
                    "Singulier"
                ],
                "accommodations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accompagnatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "accompanist",
                            "attendant"
                        ],
                        "br": [
                            "ambrougerez"
                        ],
                        "ca": [
                            "acompanyadora"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03bf\u03b4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "accompagnatrice"
                        ],
                        "sv": [
                            "ackompanjatris"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accompagnatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "accompagnatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accompagnement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action d\u2019accompagner",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Begleitung",
                            "Geleit"
                        ],
                        "br": [
                            "ambroug"
                        ],
                        "hr": [
                            "pra\u010benje"
                        ],
                        "es": [
                            "acompa\u00f1amiento"
                        ],
                        "id": [
                            "penyertaan"
                        ],
                        "oc": [
                            "acompanhament"
                        ],
                        "pl": [
                            "akompaniament"
                        ],
                        "sv": [
                            "beledsagande",
                            "f\u00f6lje"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "m\u00e9lodies",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Begleitung"
                        ],
                        "en": [
                            "accompaniment"
                        ],
                        "hr": [
                            "pratnja"
                        ],
                        "es": [
                            "acompa\u00f1amiento"
                        ],
                        "oc": [
                            "acompanhament"
                        ],
                        "pl": [
                            "akompaniament"
                        ],
                        "sv": [
                            "ackompanjemang"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "aliment",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beilage"
                        ],
                        "en": [
                            "side dish"
                        ],
                        "hr": [
                            "prilog"
                        ],
                        "es": [
                            "acompa\u00f1amiento"
                        ],
                        "id": [
                            "pauk"
                        ],
                        "it": [
                            "contorno"
                        ],
                        "oc": [
                            "acompanhament"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0440\u043d\u0438\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillbeh\u00f6r"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akkompanjement"
                        ],
                        "eo": [
                            "akompana\u0135o",
                            "akompano",
                            "akompanado"
                        ],
                        "fy": [
                            "begelieding",
                            "begelieding"
                        ],
                        "nl": [
                            "begeleiding",
                            "accompagnement",
                            "accompagnement",
                            "begeleiding"
                        ],
                        "pt": [
                            "acompanhamento",
                            "acompanhamento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accompagnement": [
                    "Singulier"
                ],
                "accompagnements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accompli": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est parfait en son genre.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vollkommen",
                            "erreicht",
                            "realisiert"
                        ],
                        "en": [
                            "accomplished"
                        ],
                        "hr": [
                            "dovr\u0161en"
                        ],
                        "es": [
                            "logrado",
                            "realizado",
                            "cumplido"
                        ],
                        "id": [
                            "telah",
                            "selesai",
                            "telah",
                            "jadi"
                        ],
                        "ia": [
                            "complite",
                            "experte"
                        ],
                        "it": [
                            "compiuto"
                        ],
                        "nl": [
                            "voldaan",
                            "voldane",
                            "voltrokken"
                        ],
                        "pt": [
                            "realizado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f",
                            "\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accompli": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "accomplis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "accomplie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "accomplies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "accord": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "union, entente, unisson, harmonie",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akkoord"
                        ],
                        "de": [
                            "Akkord",
                            "Einverst\u00e4ndnis",
                            "\u00dcbereinstimmung",
                            "Eintracht"
                        ],
                        "en": [
                            "accord"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u062a\u0641\u0627\u0642"
                        ],
                        "az": [
                            "raz\u0131l\u0131q",
                            "Raz\u0131la\u015fman\u0131"
                        ],
                        "ca": [
                            "acord"
                        ],
                        "hr": [
                            "sloga"
                        ],
                        "da": [
                            "akkord"
                        ],
                        "es": [
                            "acorde",
                            "acuerdo"
                        ],
                        "eo": [
                            "akordi\u011do",
                            "agordo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sopimus"
                        ],
                        "fy": [
                            "akkoard",
                            "akkoart"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bc\u03c6\u03c9\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "akkord",
                            "megegyez\u00e9s",
                            "\u00f6sszhangzat"
                        ],
                        "is": [
                            "samhlj\u00f3mur",
                            "samkomulag",
                            "samningur",
                            "samraemi"
                        ],
                        "it": [
                            "accordo"
                        ],
                        "nl": [
                            "akkoord"
                        ],
                        "no": [
                            "avtale"
                        ],
                        "oc": [
                            "ac\u00f2rd",
                            "ac\u00f2rdi"
                        ],
                        "pl": [
                            "akord"
                        ],
                        "pt": [
                            "acorde",
                            "acordo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434",
                            "\u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u0435",
                            "\u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6verenst\u00e4mmelse"
                        ],
                        "sw": [
                            "mapatano"
                        ],
                        "tl": [
                            "k\u00e1sunduan"
                        ],
                        "cs": [
                            "dohoda"
                        ],
                        "tr": [
                            "ahenk",
                            "anla\u015fma"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Convention que l\u2019on fait pour terminer un diff\u00e9rend",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "marr\u00ebveshjeje"
                        ],
                        "de": [
                            "Abkommen",
                            "Vereinbarung",
                            "Einigung",
                            "Pakt"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hr": [
                            "sporazum"
                        ],
                        "fi": [
                            "sopimus"
                        ],
                        "ga": [
                            "conradh"
                        ],
                        "id": [
                            "persetujuan",
                            "kesepakatan",
                            "perjanjian"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043b\u0456\u0441\u0456\u043c"
                        ],
                        "pl": [
                            "uk\u0142ad",
                            "porozumienie",
                            "zgoda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Rapport des mots entre eux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kongruenz"
                        ],
                        "en": [
                            "agreement"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0648\u0627\u0641\u0642"
                        ],
                        "br": [
                            "sujidigezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "concordan\u00e7a"
                        ],
                        "hr": [
                            "sklad",
                            "suzvu\u010dje",
                            "akord"
                        ],
                        "eo": [
                            "akordo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0438\u044b\u0441\u0443"
                        ],
                        "pl": [
                            "zgodno\u015b\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accord": [
                    "Singulier"
                ],
                "accords": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accord\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Br\u00e4utigam"
                        ],
                        "en": [
                            "fianc\u00e9"
                        ],
                        "ang": [
                            "brydguma"
                        ],
                        "ca": [
                            "prom\u00e8s",
                            "xicot"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaru\u010dnik"
                        ],
                        "da": [
                            "forlovede"
                        ],
                        "es": [
                            "prometido",
                            "novio"
                        ],
                        "eo": [
                            "fian\u0109o"
                        ],
                        "fo": [
                            "festarma\u00f0ur",
                            "br\u00fa\u00f0g\u00f3mur"
                        ],
                        "fi": [
                            "sulhanen"
                        ],
                        "fy": [
                            "breugeman",
                            "feint"
                        ],
                        "is": [
                            "unnusti"
                        ],
                        "nl": [
                            "bruidegom",
                            "galant",
                            "verloofde"
                        ],
                        "no": [
                            "forlovede"
                        ],
                        "pt": [
                            "noivo"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e4stman"
                        ],
                        "cs": [
                            "lad\u011bn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accord\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "accord\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accordeur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tuner"
                        ],
                        "hr": [
                            "uga\u0111a\u010d"
                        ],
                        "nl": [
                            "stemmer"
                        ],
                        "oc": [
                            "acordaire"
                        ],
                        "pt": [
                            "afinador"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00e4mmare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accordeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "accordeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accoter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anlegen",
                            "lehnen",
                            "anlehnen",
                            "stemmen",
                            "st\u00fctzen",
                            "unterst\u00fctzen",
                            "aufst\u00fctzen"
                        ],
                        "en": [
                            "lean",
                            "support",
                            "sustain",
                            "bolster",
                            "buttress",
                            "prop",
                            "underpin",
                            "rest",
                            "back"
                        ],
                        "ca": [
                            "estintolar",
                            "recolzar"
                        ],
                        "hr": [
                            "nasloniti",
                            "podbo\u010diti"
                        ],
                        "da": [
                            "st\u00f8tte"
                        ],
                        "es": [
                            "arrimar",
                            "apoyar"
                        ],
                        "eo": [
                            "apogi"
                        ],
                        "fo": [
                            "sty\u00f0ja"
                        ],
                        "fi": [
                            "nojata"
                        ],
                        "fy": [
                            "steune"
                        ],
                        "hu": [
                            "seg\u00edt",
                            "t\u00e1mogat",
                            "t\u00e1mogat\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "sostenere"
                        ],
                        "nl": [
                            "schragen",
                            "steunen",
                            "stutten",
                            "ondersteunen"
                        ],
                        "oc": [
                            "acotar"
                        ],
                        "pt": [
                            "apoiar",
                            "arrimar",
                            "encostar",
                            "reclinar"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00f6dja"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "accouch\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "W\u00f6chnerin"
                        ],
                        "en": [
                            "in woman"
                        ],
                        "hr": [
                            "rodilja"
                        ],
                        "eo": [
                            "naskintino",
                            "aku\u015dintino"
                        ],
                        "io": [
                            "parturintino"
                        ],
                        "nl": [
                            "kraamvrouw"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u0142o\u017cnica"
                        ],
                        "pt": [
                            "parturiente"
                        ],
                        "sv": [
                            "barns\u00e4ngskvinna",
                            "barns\u00e4ngskvinna"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161estined\u011blka",
                            "rodi\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accouch\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "accouch\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accouchement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Reproduction) Action d\u2019accoucher\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entbindung"
                        ],
                        "en": [
                            "delivery",
                            "childbirth",
                            "labor",
                            "ou labour",
                            "confinement"
                        ],
                        "eu": [
                            "erditze"
                        ],
                        "br": [
                            "gwilioud"
                        ],
                        "ca": [
                            "part"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud574\uc0b0",
                            "\ucd9c\uc0b0",
                            "\ubd84\ub9cc"
                        ],
                        "hr": [
                            "poro\u0111aj"
                        ],
                        "es": [
                            "parto"
                        ],
                        "eo": [
                            "aku\u015dado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03bf\u03ba\u03b5\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "parto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u51fa\u7523",
                            "\u5206\u5a29",
                            "\u304a\u7523"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u043e\u0441\u0430\u043d\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "partitudo",
                            "partus"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevalling",
                            "kraam",
                            "partus"
                        ],
                        "no": [
                            "f\u00f8dsel",
                            "nedkomst"
                        ],
                        "pl": [
                            "por\u00f3d"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0434\u044b"
                        ],
                        "sv": [
                            "nedkomst"
                        ],
                        "cs": [
                            "porod"
                        ],
                        "tr": [
                            "do\u011fum"
                        ],
                        "wo": [
                            "w\u00ebsin"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action d\u2019aider une femme \u00e0 accoucher\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "midwifing"
                        ],
                        "br": [
                            "gwilioud"
                        ],
                        "hr": [
                            "pru\u017eiti pomo\u010b pri poro\u0111aju"
                        ],
                        "eo": [
                            "aku\u015do"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u52a9\u7523"
                        ],
                        "nl": [
                            "verlossing"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0443\u0448\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rlossning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accouchement": [
                    "Singulier"
                ],
                "accouchements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accoucheur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geburtshelfer",
                            "Hebamme",
                            "Enbindungspfleger"
                        ],
                        "en": [
                            "obstetrician"
                        ],
                        "eu": [
                            "emagin"
                        ],
                        "br": [
                            "gwiliouder"
                        ],
                        "hr": [
                            "lije\u010dnik za porode"
                        ],
                        "eo": [
                            "aku\u015dkuracisto",
                            "aku\u015disto",
                            "aku\u015digisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4til\u00f6"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferloskundige"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u52a9\u7523\u5e2b",
                            "\u52a9\u7523\u5a66",
                            "\u7523\u5a46"
                        ],
                        "nl": [
                            "verloskundige",
                            "accoucheur",
                            "verloskundige"
                        ],
                        "oc": [
                            "levaire",
                            "levandi\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "obstetra",
                            "parteiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "mamo\u0219",
                            "obstetrician"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0443\u0448\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "ackusch\u00f6r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accoucheur": [
                    "Singulier"
                ],
                "accoucheurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accro": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Personne d\u00e9pendante d\u2019une drogue",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Junkie",
                            "S\u00fcchtiger"
                        ],
                        "ca": [
                            "addicte"
                        ],
                        "da": [
                            "narkoman"
                        ],
                        "es": [
                            "adicto",
                            "drogadicto",
                            "yonqui"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f9d\u5b58\u75c7",
                            "\u4e2d\u6bd2"
                        ],
                        "pt": [
                            "viciado"
                        ],
                        "cs": [
                            "fe\u0165\u00e1k",
                            "z\u00e1visl\u00e1k",
                            "sma\u017eka",
                            "fe\u0165a\u010dka"
                        ],
                        "vi": [
                            "con nghi\u1ec7n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accro": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "accros": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "accroupi": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a les genoux repli\u00e9s, en appui sur la pointe des pieds.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kauernd",
                            "hingehockt",
                            "hockend"
                        ],
                        "en": [
                            "squat",
                            "kneeling"
                        ],
                        "ia": [
                            "quatte"
                        ],
                        "it": [
                            "accovacciato"
                        ],
                        "sv": [
                            "p\u00e5 huk"
                        ],
                        "cs": [
                            "na bobku",
                            "v d\u0159epu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accroupi": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "accroupis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "accroupie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "accroupies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "accueillant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gastfreundlich"
                        ],
                        "en": [
                            "welcoming"
                        ],
                        "hr": [
                            "gostoljubiv"
                        ],
                        "it": [
                            "accogliente"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontvangen",
                            "verwelkomen",
                            "opnemen"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4nlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "pohostinn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "acculer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "corner"
                        ],
                        "ca": [
                            "acorralar",
                            "acular",
                            "arraconar"
                        ],
                        "hr": [
                            "gurati do bez izlaza",
                            "propinjati se",
                            "izkipirati"
                        ],
                        "es": [
                            "acorralar",
                            "acular",
                            "arrinconar"
                        ],
                        "it": [
                            "spingere",
                            "costringere"
                        ],
                        "nl": [
                            "in het nauw drijven"
                        ],
                        "oc": [
                            "acular"
                        ],
                        "pt": [
                            "encurralar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "acculturation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "acculturation"
                        ],
                        "ca": [
                            "aculturaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "uvesti u novo dru\u0161tvo",
                            "akulturacija"
                        ],
                        "es": [
                            "aculturaci\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "akulturasi"
                        ],
                        "it": [
                            "acculturazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "aculturacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "acultura\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acculturation": [
                    "Singulier"
                ],
                "acculturations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accumulateur": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appareil \u00e9lectrique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Akku",
                            "Akkumulator",
                            "wiederaufladbare Batterie"
                        ],
                        "en": [
                            "rechargeable battery",
                            "storage battery",
                            "secondary battery",
                            "accumulator"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u0643\u0645"
                        ],
                        "ca": [
                            "acumulador"
                        ],
                        "hr": [
                            "akumulator"
                        ],
                        "da": [
                            "akkumulator"
                        ],
                        "it": [
                            "accumulatore"
                        ],
                        "sv": [
                            "ackumulator"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9servoir d\u2019eau\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "accumulator"
                        ],
                        "ca": [
                            "acumulador"
                        ],
                        "hr": [
                            "rezervoar za vodu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u043a\u0443\u043c\u0443\u043b\u044f\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "ackumulator"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accumulateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "accumulateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accumulation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akkumulasie"
                        ],
                        "de": [
                            "Anh\u00e4ufung",
                            "Ansammlung",
                            "Akkumulation",
                            "Anh\u00e4ufen",
                            "Ansammeln",
                            "Akkumulation"
                        ],
                        "en": [
                            "accumulation",
                            "accretion",
                            "assembly"
                        ],
                        "ca": [
                            "acumulaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "akumuliranje",
                            "akumulacija"
                        ],
                        "es": [
                            "acumulaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "amasi\u011do",
                            "amasigado",
                            "akumulo",
                            "akumulado"
                        ],
                        "it": [
                            "accumulazione",
                            "accumulo"
                        ],
                        "lb": [
                            "Accumulatioun"
                        ],
                        "nl": [
                            "samenscholing",
                            "opeenhoping",
                            "opeenstapeling",
                            "accumulatie"
                        ],
                        "oc": [
                            "acumulacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "acumula\u00e7\u00e3o",
                            "amontoamento",
                            "ac\u00famulo"
                        ],
                        "ro": [
                            "acumulare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "anhopning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accumulation": [
                    "Singulier"
                ],
                "accumulations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accuratesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akkuraatheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Akkuratesse"
                        ],
                        "en": [
                            "accuracy"
                        ],
                        "eo": [
                            "akurateco"
                        ],
                        "nl": [
                            "accuratesse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accuratesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "accuratesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accusatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif au cas accusatif",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "accusative"
                        ],
                        "ca": [
                            "acusatiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "akuzativni"
                        ],
                        "es": [
                            "acusativo"
                        ],
                        "eo": [
                            "akuzativa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03c4\u03b9\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ia": [
                            "accusative"
                        ],
                        "it": [
                            "accusativo"
                        ],
                        "nl": [
                            "accusatief"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0686\u06c8\u0634\u06c8\u0645 \u0643\u06d0\u0644\u0649\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "biernikowy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "akuzat\u00edvny"
                        ],
                        "sv": [
                            "ackusativ"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accusatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "accusatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "accusative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "accusatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "accusation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action en justice\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anschuldigung"
                        ],
                        "en": [
                            "accusation",
                            "charge"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "ittiham"
                        ],
                        "ca": [
                            "acusaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "optu\u017eba"
                        ],
                        "es": [
                            "acusaci\u00f3n",
                            "carga"
                        ],
                        "sv": [
                            "anklagelse"
                        ],
                        "cs": [
                            "obvin\u011bn\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "reproche en g\u00e9n\u00e9ral\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anschuldigung"
                        ],
                        "en": [
                            "accusation"
                        ],
                        "ca": [
                            "acusaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "optu\u017eivanje"
                        ],
                        "es": [
                            "acusaci\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "tuduhan"
                        ],
                        "no": [
                            "beskyldning"
                        ],
                        "sv": [
                            "anklagelse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aangewing",
                            "aanklag"
                        ],
                        "de": [
                            "Anzeige",
                            "Denunziation",
                            "Anklage",
                            "Beschuldigung"
                        ],
                        "en": [
                            "complaint",
                            "indictment",
                            "accusal",
                            "blame",
                            "denunciation",
                            "allegation"
                        ],
                        "br": [
                            "tamall"
                        ],
                        "eo": [
                            "kulpigo",
                            "denunco",
                            "akuzo"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanklacht",
                            "beskuldiging"
                        ],
                        "hu": [
                            "bes\u00fag\u00e1s",
                            "feljelent\u00e9s",
                            "v\u00e1d"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1s\u00f6kun"
                        ],
                        "it": [
                            "denuncia",
                            "accusa",
                            "imputazione",
                            "incriminazione"
                        ],
                        "la": [
                            "accusatio",
                            "categoria",
                            "crimen"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanklacht",
                            "beschuldiging",
                            "telastlegging",
                            "tenlastelegging",
                            "aangifte",
                            "aanklacht",
                            "accusatie"
                        ],
                        "oc": [
                            "acusacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "den\u00fancia",
                            "acusa\u00e7\u00e3o",
                            "arg\u00fci\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "tr": [
                            "su\u00e7lama"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accusation": [
                    "Singulier"
                ],
                "accusations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accuser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aangee",
                            "aanbring",
                            "aankla",
                            "aanklaag",
                            "aanklae"
                        ],
                        "de": [
                            "beschuldigen",
                            "anklagen",
                            "Beschuldigen sich",
                            "angeben",
                            "anzeigen",
                            "denunzieren",
                            "hinterbringen",
                            "anschw\u00e4rzen",
                            "machen",
                            "bezichtigen",
                            "verklagen",
                            "Anklage erheben gegen"
                        ],
                        "en": [
                            "accuse",
                            "denounce",
                            "acknowledge"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00fcnahland\u0131rmaq"
                        ],
                        "br": [
                            "tamall",
                            "tamallout"
                        ],
                        "ca": [
                            "denunciar",
                            "acusar"
                        ],
                        "hr": [
                            "optu\u017eiti",
                            "isticati",
                            "potvrditi",
                            "svjedo\u010diti",
                            "pokazati"
                        ],
                        "da": [
                            "angive",
                            "forr\u00e5de",
                            "anklage"
                        ],
                        "es": [
                            "acusar",
                            "delatar",
                            "denunciar",
                            "acriminar",
                            "inculpar"
                        ],
                        "eo": [
                            "akuzi"
                        ],
                        "fo": [
                            "melda",
                            "klaga",
                            "k\u00e6ra",
                            "stevna",
                            "leggja undir"
                        ],
                        "fi": [
                            "antaa ilmi",
                            "syytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferkleie",
                            "oanbringe",
                            "oankleie",
                            "beskuldigje",
                            "ferkleie"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b7\u03b3\u03bf\u03c1\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "bes\u00fag",
                            "feljelent",
                            "v\u00e1dol"
                        ],
                        "io": [
                            "akuzar"
                        ],
                        "id": [
                            "menuduh"
                        ],
                        "is": [
                            "k\u00e6ra",
                            "\u00e1saka"
                        ],
                        "it": [
                            "accusare",
                            "denunciare",
                            "caricare"
                        ],
                        "ms": [
                            "menuduh",
                            "mendakwa"
                        ],
                        "nl": [
                            "beschuldigen",
                            "aanbrengen",
                            "aangeven",
                            "klikken",
                            "verklikken",
                            "aanklagen",
                            "betichten",
                            "erkennen"
                        ],
                        "no": [
                            "beskylde",
                            "beskylde"
                        ],
                        "oc": [
                            "acusar"
                        ],
                        "pl": [
                            "oskar\u017ca\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "delatar",
                            "denunciar",
                            "acusar",
                            "criminar",
                            "inculpar",
                            "arg\u00fcir"
                        ],
                        "ro": [
                            "denun\u021ba",
                            "acuza"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0432\u0438\u043d\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "scn": [
                            "accusari"
                        ],
                        "sv": [
                            "anklaga",
                            "tillk\u00e4nnagiva",
                            "vittna om"
                        ],
                        "tl": [
                            "sumb\u00f3ng"
                        ],
                        "tr": [
                            "itham etmek",
                            "su\u00e7lamak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ac\u00e9phale": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "sans t\u00eate",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "headless",
                            "acephalous"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u062f\u0648\u0646 \u0631\u0623\u0633",
                            "\u0644\u064a\u0633 \u0644\u0647\u0627 \u0631\u0623\u0633 \u0645\u062d\u062f\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0644\u0645"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0433\u0430\u043b\u043e\u0432\u044b"
                        ],
                        "ca": [
                            "ac\u00e8fal"
                        ],
                        "hr": [
                            "bezglav"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03ad\u03c6\u03b1\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "acefalo"
                        ],
                        "la": [
                            "acephale"
                        ],
                        "pl": [
                            "bezg\u0142owy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "huvudl\u00f6s"
                        ],
                        "cs": [
                            "bezhlav\u00fd"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "qui n'a pas de chef",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "acephalous"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u062f\u0648\u0646 \u0632\u0639\u064a\u0645",
                            "\u0628\u062f\u0648\u0646 \u0642\u0627\u0626\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "ac\u00e8fal"
                        ],
                        "hr": [
                            "samostalan"
                        ],
                        "it": [
                            "acefalo"
                        ],
                        "sv": [
                            "huvudl\u00f6s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ac\u00e9phale": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ac\u00e9phales": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "acerbe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est d\u2019un go\u00fbt \u00e2pre, se dit d\u2019un vin acide, dur et \u00e2pre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skerp",
                            "bitter",
                            "wrang",
                            "suur"
                        ],
                        "de": [
                            "grell",
                            "herb",
                            "scharf",
                            "bei\u00dfend",
                            "heftig",
                            "hart",
                            "rau",
                            "streng",
                            "herb",
                            "bitter",
                            "rau",
                            "streng"
                        ],
                        "en": [
                            "acerbic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0627\u0630\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0630\u0627\u0642"
                        ],
                        "ca": [
                            "acerb"
                        ],
                        "hr": [
                            "opor"
                        ],
                        "da": [
                            "skarp"
                        ],
                        "es": [
                            "afilado",
                            "agudo",
                            "acerbo",
                            "acre",
                            "acerbo"
                        ],
                        "eo": [
                            "akra",
                            "acerba"
                        ],
                        "fo": [
                            "hvassur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ter\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "bitsich",
                            "skerp"
                        ],
                        "gd": [
                            "geur"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9les",
                            "hegyes"
                        ],
                        "io": [
                            "acerba"
                        ],
                        "is": [
                            "beittur",
                            "skarpur",
                            "hrj\u00fafur",
                            "leiftandi",
                            "beiskur"
                        ],
                        "it": [
                            "acerbo"
                        ],
                        "la": [
                            "acer",
                            "acutus",
                            "acerbus"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijtend",
                            "doordringend",
                            "fel",
                            "guur",
                            "schel",
                            "scherp",
                            "schril",
                            "snerpend",
                            "scherp"
                        ],
                        "no": [
                            "besk"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostry"
                        ],
                        "pt": [
                            "acre",
                            "afiado",
                            "agudo",
                            "cortante",
                            "penetrante",
                            "picante",
                            "r\u00edspido",
                            "acerbo"
                        ],
                        "sv": [
                            "bitter",
                            "kr\u00e4v"
                        ],
                        "sw": [
                            "kali"
                        ],
                        "tl": [
                            "mat\u00e1las",
                            "mat\u00falis"
                        ],
                        "cs": [
                            "ostr\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Cruel, impitoyable, en parlant d\u2019un ton, d\u2019une parole, d\u2019un propos\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "acerbic",
                            "tart"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u062c\u0627\u0631\u062d"
                        ],
                        "ca": [
                            "acerb"
                        ],
                        "hr": [
                            "surov"
                        ],
                        "id": [
                            "ketus"
                        ],
                        "it": [
                            "acerbo"
                        ],
                        "sv": [
                            "bitter",
                            "kr\u00e4v"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acerbe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "acerbes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ac\u00e9tyle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Acetyl"
                        ],
                        "en": [
                            "acetyl"
                        ],
                        "hr": [
                            "acetil"
                        ],
                        "es": [
                            "acetilo"
                        ],
                        "it": [
                            "acetile"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ac\u00e9tyle": [
                    "Singulier"
                ],
                "ac\u00e9tyles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acharn\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "relentless"
                        ],
                        "ca": [
                            "ac\u00e8rrim",
                            "aferrissat"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eestok"
                        ],
                        "io": [
                            "obstinanta"
                        ],
                        "id": [
                            "ulet",
                            "keras hati",
                            "gayal"
                        ],
                        "no": [
                            "innbitt"
                        ],
                        "oc": [
                            "acarnassit"
                        ],
                        "sv": [
                            "lidelsefull",
                            "envis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acharn\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "acharn\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "acharn\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "acharn\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "acharner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "incite"
                        ],
                        "hr": [
                            "razdra\u017eiti",
                            "\u017eestiti se sa uporno\u0161\u010bu"
                        ],
                        "da": [
                            "hidse"
                        ],
                        "oc": [
                            "encarnizar",
                            "acarnir"
                        ],
                        "pt": [
                            "incitar",
                            "ataque feroz",
                            "agir com obstina\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "hetsa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ache": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Apium graveolens"
                        ],
                        "de": [
                            "Eppich"
                        ],
                        "en": [
                            "ach"
                        ],
                        "hr": [
                            "a\u010d"
                        ],
                        "eo": [
                            "apio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ache": [
                    "Singulier"
                ],
                "aches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ha"
                        ],
                        "en": [
                            "aitch"
                        ],
                        "ca": [
                            "hac"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d0\uc774\uce58"
                        ],
                        "hr": [
                            "h"
                        ],
                        "es": [
                            "hache"
                        ],
                        "eo": [
                            "ho"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30a4\u30c1"
                        ],
                        "pt": [
                            "ag\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ache": [
                    "Singulier"
                ],
                "aches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acheminer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "set out on the path to"
                        ],
                        "az": [
                            "istiqam\u0259tl\u0259ndirm\u0259k",
                            "yollamaq"
                        ],
                        "hr": [
                            "dovesti",
                            "proslijediti",
                            "i\u010bi polagano"
                        ],
                        "es": [
                            "encaminar"
                        ],
                        "eo": [
                            "envojigi"
                        ],
                        "io": [
                            "duktar"
                        ],
                        "nl": [
                            "op weg brengen",
                            "op weg helpen",
                            "voortlopen"
                        ],
                        "pt": [
                            "encaminhar",
                            "p\u00f4r no caminho"
                        ],
                        "sv": [
                            "forsla",
                            "befordra",
                            "begiva sig p\u00e5 v\u00e4g",
                            "g\u00e5 fram\u00e5t"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "acheter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tous sens.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aankoop",
                            "koop",
                            "aanskaf"
                        ],
                        "sq": [
                            "blej"
                        ],
                        "de": [
                            "kaufen",
                            "sich kaufen",
                            "einkaufen",
                            "abkaufen",
                            "erstehen"
                        ],
                        "en": [
                            "buy",
                            "purchase",
                            "take over"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0634\u062a\u0631\u064a"
                        ],
                        "ang": [
                            "bycgan",
                            "ceapian"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0576\u0565\u056c"
                        ],
                        "az": [
                            "almaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "erosi"
                        ],
                        "br": [
                            "prena\u00f1"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0443\u043f\u0443\u0432\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "comprar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d2d\u4e70",
                            "\u4e70",
                            "\u884c\u8d3f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad6c\uc785\ud558\ub2e4",
                            "\uad6c\ub9e4\ud558\ub2e4",
                            "\ub9e4\uc785\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "kw": [
                            "prena"
                        ],
                        "co": [
                            "cumpra",
                            "cumpr\u00e0",
                            "cumpr\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "kupiti",
                            "kupovati"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8be"
                        ],
                        "es": [
                            "comprar",
                            "procurarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u0109eti"
                        ],
                        "et": [
                            "ostma"
                        ],
                        "fo": [
                            "keypa"
                        ],
                        "fi": [
                            "ostaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanhannelje",
                            "oankeapje",
                            "oanriede",
                            "oantuge"
                        ],
                        "gd": [
                            "ceannaich"
                        ],
                        "gl": [
                            "mercar"
                        ],
                        "cy": [
                            "prynu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03bf\u03c1\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1s\u00e1rol",
                            "vesz"
                        ],
                        "io": [
                            "komprar"
                        ],
                        "id": [
                            "beli",
                            "membeli"
                        ],
                        "is": [
                            "kaupa"
                        ],
                        "it": [
                            "comperare",
                            "comprare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8cb7\u3046",
                            "\u8cfc\u5165\u3059\u308b",
                            "\u8cfc\u8cb7\u3059\u308b",
                            "\u8cb7\u3044\u5165\u308c\u308b"
                        ],
                        "ku": [
                            "kirr\u00een"
                        ],
                        "la": [
                            "emere"
                        ],
                        "lv": [
                            "pirkt"
                        ],
                        "lt": [
                            "pirkti"
                        ],
                        "ms": [
                            "beli"
                        ],
                        "mg": [
                            "mividy"
                        ],
                        "mt": [
                            "xtara"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u0445"
                        ],
                        "nl": [
                            "kopen",
                            "afnemen",
                            "aankopen",
                            "inkopen",
                            "aanschaffen",
                            "overnemen"
                        ],
                        "no": [
                            "kj\u00f8pe"
                        ],
                        "oc": [
                            "crompar",
                            "comprar",
                            "achaptar"
                        ],
                        "pl": [
                            "kupi\u0107",
                            "kupowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "comprar"
                        ],
                        "ro": [
                            "cump\u0103ra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043a\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043a\u0443\u043f\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "vo"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0443\u043f\u0438\u0442\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "k\u00fapi\u0165",
                            "kupova\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "anskaffa",
                            "k\u00f6pa"
                        ],
                        "sw": [
                            "nunua"
                        ],
                        "tl": [
                            "bilhin",
                            "bumil\u00ed"
                        ],
                        "cs": [
                            "koupit",
                            "kupovat"
                        ],
                        "tr": [
                            "almak",
                            "sat\u0131n almak"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u0430\u043b\u043c\u0430\u043a",
                            "\u0441\u0430\u0442\u044b\u043d \u0430\u043b\u043c\u0430\u043a"
                        ],
                        "zu": [
                            "thenga"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "1. Acqu\u00e9rir quelque chose en l\u2019\u00e9changeant contre sa valeur en devise.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kaufen"
                        ],
                        "en": [
                            "buy"
                        ],
                        "hr": [
                            "kupiti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03bf\u03c1\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05e7\u05e0\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u0443",
                            "\u0441\u0430\u0442\u044b\u043f \u0430\u043b\u0443",
                            "\u0430\u043b\u044b\u043f \u0431\u0435\u0440\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0430\u0442\u044b\u043f \u0430\u043b\u0443\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "kopen"
                        ],
                        "sw": [
                            "kununua"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0430\u0442\u044b\u043f \u0430\u043b\u0443",
                            "\u0430\u043b\u0443"
                        ],
                        "tk": [
                            "almak",
                            "satyn almak"
                        ],
                        "vi": [
                            "mua"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "achev\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est accompli",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "accomplished"
                        ],
                        "br": [
                            "achu",
                            "echu"
                        ],
                        "hr": [
                            "dovr\u0161en"
                        ],
                        "it": [
                            "finito",
                            "compiuto",
                            "terminato"
                        ],
                        "sv": [
                            "full\u00e4ndad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "achev\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "achev\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "achev\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "achev\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "achever": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beenden",
                            "aufh\u00f6ren",
                            "fertigstellen"
                        ],
                        "en": [
                            "end",
                            "finalize",
                            "complete"
                        ],
                        "br": [
                            "achui\u00f1",
                            "echui\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "acabar",
                            "rematar"
                        ],
                        "hr": [
                            "zavr\u0161iti"
                        ],
                        "da": [
                            "afslutte",
                            "fuldf\u00f8re",
                            "aflive"
                        ],
                        "es": [
                            "acabar",
                            "rematar",
                            "cumplir"
                        ],
                        "eo": [
                            "finfari"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e9gigvisz"
                        ],
                        "io": [
                            "finar"
                        ],
                        "nl": [
                            "afwerken",
                            "be\u00ebindigen",
                            "klaarkomen met",
                            "volbrengen"
                        ],
                        "no": [
                            "avslutte",
                            "fullbyrde"
                        ],
                        "oc": [
                            "acabar"
                        ],
                        "pt": [
                            "acabar",
                            "rematar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "scn": [
                            "accabbari"
                        ],
                        "sv": [
                            "fullborda",
                            "avslutas"
                        ],
                        "tr": [
                            "sona erdirmek",
                            "bitirmek",
                            "tamamlamak",
                            "yaral\u0131 birini \u00f6ld\u00fcresiye d\u00f6vmek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Finir une chose commenc\u00e9e.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fertigen"
                        ],
                        "en": [
                            "u tyoa"
                        ],
                        "hr": [
                            "zavr\u0161iti"
                        ],
                        "nl": [
                            "afmaken"
                        ],
                        "no": [
                            "avslutte",
                            "fullbyrde"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "acholie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Acholie"
                        ],
                        "en": [
                            "acholia"
                        ],
                        "es": [
                            "acolia"
                        ],
                        "nl": [
                            "acholia"
                        ],
                        "pt": [
                            "acolia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acholie": [
                    "Singulier"
                ],
                "acholies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "suur"
                        ],
                        "sq": [
                            "acid"
                        ],
                        "de": [
                            "sauer"
                        ],
                        "en": [
                            "acidic"
                        ],
                        "br": [
                            "sur",
                            "tagus"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0cid"
                        ],
                        "hr": [
                            "kiseo"
                        ],
                        "da": [
                            "sur"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1cido",
                            "agrio"
                        ],
                        "eo": [
                            "acido",
                            "acida"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00farur"
                        ],
                        "fi": [
                            "hapan"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03be\u03cd\u03c2",
                            "\u03be\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "savany\u00fa"
                        ],
                        "io": [
                            "acida"
                        ],
                        "id": [
                            "asam"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00far"
                        ],
                        "it": [
                            "acido",
                            "agro",
                            "acre"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuur"
                        ],
                        "no": [
                            "sur"
                        ],
                        "oc": [
                            "acid"
                        ],
                        "pt": [
                            "acerbo",
                            "\u00e1cido",
                            "azedo"
                        ],
                        "tl": [
                            "ma\u00e1sim"
                        ],
                        "ta": [
                            "\u0ba9"
                        ],
                        "cs": [
                            "kysel\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "buruk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "acides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "suur"
                        ],
                        "sq": [
                            "acid"
                        ],
                        "de": [
                            "S\u00e4ure"
                        ],
                        "en": [
                            "acid"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0627\u0645\u0636"
                        ],
                        "br": [
                            "trenkenn",
                            "pluriel trenkenno\u00f9"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0cid"
                        ],
                        "hr": [
                            "kiselina"
                        ],
                        "da": [
                            "syre"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1cido"
                        ],
                        "eo": [
                            "acido"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00fdra"
                        ],
                        "fi": [
                            "happo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03be\u03cd"
                        ],
                        "hu": [
                            "sav"
                        ],
                        "io": [
                            "acido"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00fdra"
                        ],
                        "it": [
                            "acido"
                        ],
                        "la": [
                            "acidus"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuur"
                        ],
                        "oc": [
                            "acid"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1cido"
                        ],
                        "sv": [
                            "syra"
                        ],
                        "cs": [
                            "kyselina"
                        ],
                        "tr": [
                            "asit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acide": [
                    "Singulier"
                ],
                "acides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acidifiant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "s\u00e4uernd"
                        ],
                        "en": [
                            "acidifying"
                        ],
                        "ca": [
                            "acidificant"
                        ],
                        "hr": [
                            "zakiseljen"
                        ],
                        "it": [
                            "acidificante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acidifiant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "acidifiants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "acidifiante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "acidifiantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "acidification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "acidim"
                        ],
                        "de": [
                            "S\u00e4urebildung"
                        ],
                        "en": [
                            "acidification"
                        ],
                        "ca": [
                            "acidificaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "zakiseljenje"
                        ],
                        "es": [
                            "acidificaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "acidificazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "acidifica\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acidification": [
                    "Singulier"
                ],
                "acidifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Alliage de fer et de carbone (1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "staal"
                        ],
                        "sq": [
                            "\u00e7elik"
                        ],
                        "de": [
                            "Stahl",
                            "Edelstahl"
                        ],
                        "en": [
                            "steel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0644\u0628",
                            "\u0641\u0648\u0644\u0627\u0630"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0578\u0572\u057a\u0561\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "polad"
                        ],
                        "eu": [
                            "altzairu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "dir"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "acer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94a2",
                            "\u94a2\u94c1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac15\ucca0"
                        ],
                        "kw": [
                            "dur"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010delik"
                        ],
                        "da": [
                            "st\u00e5l"
                        ],
                        "es": [
                            "acero"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dtalo"
                        ],
                        "et": [
                            "teras"
                        ],
                        "fo": [
                            "st\u00e1l"
                        ],
                        "fi": [
                            "ter\u00e4s"
                        ],
                        "fy": [
                            "stiel"
                        ],
                        "cy": [
                            "dur"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10dd\u10da\u10d0\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03ac\u03bb\u03c5\u03b2\u03b1\u03c2",
                            "\u03b1\u03c4\u03c3\u03ac\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05dc\u05d3\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0924",
                            "\u0926"
                        ],
                        "hu": [
                            "ac\u00e9l"
                        ],
                        "io": [
                            "stalo"
                        ],
                        "id": [
                            "baja"
                        ],
                        "ia": [
                            "aciero"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14f4\u1555\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "st\u00e1l"
                        ],
                        "it": [
                            "acciaio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u92fc\u9244",
                            "\u92fc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u0430\u0442",
                            "\u049b\u04b1\u0440\u044b\u0448"
                        ],
                        "ku": [
                            "pola"
                        ],
                        "la": [
                            "adamas",
                            "chalybs"
                        ],
                        "lv": [
                            "t\u0113rauds"
                        ],
                        "lt": [
                            "plienas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0447\u0435\u043b\u0438\u043a"
                        ],
                        "mg": [
                            "vy"
                        ],
                        "nl": [
                            "staal"
                        ],
                        "no": [
                            "st\u00e5l"
                        ],
                        "oc": [
                            "aci\u00e8r"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0648\u0644\u0627\u062f",
                            "\u067e\u0648\u0644\u0627\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "stal"
                        ],
                        "pt": [
                            "a\u00e7o"
                        ],
                        "ro": [
                            "o\u021bel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0447\u0435\u043b\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "oce\u013e"
                        ],
                        "sl": [
                            "jeklo"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00e5l"
                        ],
                        "cs": [
                            "ocel"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7elik"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u00e9p"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acier": [
                    "Singulier"
                ],
                "aciers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acn\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akne"
                        ],
                        "de": [
                            "Akne",
                            "Pustelbildung",
                            "Kn\u00f6tchenbildung",
                            "Pickel"
                        ],
                        "en": [
                            "acne"
                        ],
                        "ca": [
                            "acne"
                        ],
                        "hr": [
                            "akna"
                        ],
                        "es": [
                            "acn\u00e9"
                        ],
                        "eo": [
                            "akneo"
                        ],
                        "fo": [
                            "pirrur"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03bc\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "acne"
                        ],
                        "nl": [
                            "acne",
                            "puistjes"
                        ],
                        "oc": [
                            "acne"
                        ],
                        "pt": [
                            "acn\u00e9ia"
                        ],
                        "ro": [
                            "acnee"
                        ],
                        "sk": [
                            "akn\u00e9"
                        ],
                        "cs": [
                            "akn\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acn\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "acn\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acolyte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Clerc\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akoliet",
                            "altaardienaar"
                        ],
                        "de": [
                            "Akoluth",
                            "Me\u00dfdiener",
                            "Akolyth",
                            "Me\u00dfgehilfe"
                        ],
                        "en": [
                            "acolyte"
                        ],
                        "ca": [
                            "ac\u00f2lit"
                        ],
                        "es": [
                            "ac\u00f3lito"
                        ],
                        "fi": [
                            "akoluutti"
                        ],
                        "gl": [
                            "ac\u00f3lito"
                        ],
                        "io": [
                            "akoluto"
                        ],
                        "id": [
                            "akolit"
                        ],
                        "ia": [
                            "acolyto"
                        ],
                        "it": [
                            "accolito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f8d\u8005"
                        ],
                        "li": [
                            "acoliet"
                        ],
                        "nl": [
                            "acoliet",
                            "altaardienaar"
                        ],
                        "oc": [
                            "acolit"
                        ],
                        "pl": [
                            "akolita"
                        ],
                        "pt": [
                            "ac\u00f3lito",
                            "sacrist\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u043e\u043b\u0438\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "kyrkotj\u00e4nare"
                        ],
                        "cs": [
                            "akolyta"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043a\u043e\u043b\u0456\u0442"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(P\u00e9joratif) Compagnon\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gehilfe",
                            "Komplize",
                            "Komplizin"
                        ],
                        "en": [
                            "crony",
                            "sidekick"
                        ],
                        "hr": [
                            "odanik"
                        ],
                        "es": [
                            "ac\u00f3lito"
                        ],
                        "eo": [
                            "akolito",
                            "akolitino"
                        ],
                        "oc": [
                            "acolit"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6ljeslagare",
                            "hj\u00e4lpare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acolyte": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "acolytes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aconitine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aconitin"
                        ],
                        "en": [
                            "aconitine"
                        ],
                        "ca": [
                            "aconitina"
                        ],
                        "fi": [
                            "akonitiini"
                        ],
                        "it": [
                            "aconitina"
                        ],
                        "nl": [
                            "aconitine"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aconitine": [
                    "Singulier"
                ],
                "aconitines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acore": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Acorus calamus"
                        ],
                        "es": [
                            "acoro"
                        ],
                        "it": [
                            "acoro"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1coro"
                        ],
                        "cs": [
                            "pu\u0161kvorec"
                        ],
                        "tr": [
                            "e\u011fir otu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acore": [
                    "Singulier"
                ],
                "acores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acoustique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akoesties"
                        ],
                        "de": [
                            "akustisch"
                        ],
                        "en": [
                            "acoustic",
                            "acoustical"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "ac\u00fastic",
                            "ac\u00fastica"
                        ],
                        "hr": [
                            "akusti\u010dni"
                        ],
                        "da": [
                            "akustisk",
                            "akustisk"
                        ],
                        "es": [
                            "ac\u00fastico"
                        ],
                        "eo": [
                            "akustika"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03bf\u03c5\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "akusztikai",
                            "akusztikus"
                        ],
                        "io": [
                            "akustikala"
                        ],
                        "ia": [
                            "acustic"
                        ],
                        "is": [
                            "hlj\u00f3\u00f0e\u00f0lisfr\u00e6\u00f0lingur"
                        ],
                        "it": [
                            "acustico"
                        ],
                        "nl": [
                            "akoestisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "acostic"
                        ],
                        "pl": [
                            "akustyczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "ac\u00fastico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "akustisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acoustique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "acoustiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "acquiescer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Signaler son accord\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zustimmen"
                        ],
                        "en": [
                            "to acquiesce",
                            "to nod"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0627\u0641\u0642"
                        ],
                        "hr": [
                            "odobriti"
                        ],
                        "es": [
                            "consentir"
                        ],
                        "eo": [
                            "jesi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c4\u03af\u03b8\u03b5\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00f3lintani"
                        ],
                        "io": [
                            "konsentar"
                        ],
                        "ia": [
                            "acquiescer"
                        ],
                        "it": [
                            "acconsentire"
                        ],
                        "nl": [
                            "instemmen"
                        ],
                        "no": [
                            "samtykke"
                        ],
                        "oc": [
                            "aquesar"
                        ],
                        "sv": [
                            "samtycka"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159itakat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "acquis": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "acquired"
                        ],
                        "hr": [
                            "ste\u010den"
                        ],
                        "es": [
                            "adquirido"
                        ],
                        "eo": [
                            "akirita"
                        ],
                        "io": [
                            "aquirita"
                        ],
                        "it": [
                            "acquistato"
                        ],
                        "oc": [
                            "aquesit",
                            "aquist"
                        ],
                        "pt": [
                            "adquirido"
                        ],
                        "sv": [
                            "vunnen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acquise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "acquises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Capacit\u00e9, connaissance\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "ste\u010deno znanje"
                        ],
                        "io": [
                            "aquirajo",
                            "experienco",
                            "konocaji"
                        ],
                        "id": [
                            "bekal"
                        ],
                        "it": [
                            "conoscenze"
                        ],
                        "sv": [
                            "erfarenhet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Droit de l\u2019Union europ\u00e9enne\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Besitzstand",
                            "Besitzstand der EU",
                            "gemeinschaftliche Besitzstand"
                        ],
                        "en": [
                            "acquis"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0442\u043e"
                        ],
                        "hr": [
                            "pravna ste\u010devina"
                        ],
                        "da": [
                            "retten"
                        ],
                        "es": [
                            "acervo comunitario"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00f5igustik"
                        ],
                        "fi": [
                            "unionin s\u00e4\u00e4nn\u00f6st\u00f6"
                        ],
                        "ga": [
                            "acquis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03ba\u03c4\u03b7\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "uni\u00f3s v\u00edvm\u00e1nyok"
                        ],
                        "it": [
                            "acquis"
                        ],
                        "lv": [
                            "acquis"
                        ],
                        "lt": [
                            "acquis"
                        ],
                        "mt": [
                            "acquis"
                        ],
                        "nl": [
                            "acquis communautaire",
                            "acquis"
                        ],
                        "pl": [
                            "dorobek"
                        ],
                        "pt": [
                            "acervo",
                            "acervo comunit\u00e1rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "acquis"
                        ],
                        "sk": [
                            "acquis"
                        ],
                        "sl": [
                            "pravni red EU"
                        ],
                        "sv": [
                            "gemenskapens regelverk",
                            "regelverk"
                        ],
                        "cs": [
                            "acquis"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "acquisition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d'acqu\u00e9rir\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einkauf",
                            "Erwerb",
                            "Anschaffung"
                        ],
                        "en": [
                            "acquisition",
                            "purchase"
                        ],
                        "ca": [
                            "adquisici\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "prisvajanje"
                        ],
                        "es": [
                            "adquisici\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03cc\u03ba\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1",
                            "\u03b1\u03c0\u03cc\u03ba\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "acquisizione"
                        ],
                        "oc": [
                            "acquisition"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rv\u00e4rv"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Chose acquise\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Errungenschaft",
                            "Anschaffung"
                        ],
                        "en": [
                            "acquisition"
                        ],
                        "hr": [
                            "ste\u010devina gra\u0111anskog dru\u0161tva"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03cc\u03ba\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "acquisto"
                        ],
                        "oc": [
                            "acquisition"
                        ],
                        "sv": [
                            "vinst"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acquisition": [
                    "Singulier"
                ],
                "acquisitions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acra": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit beignet.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "past\u00e9i"
                        ],
                        "ca": [
                            "bunyol"
                        ],
                        "es": [
                            "bu\u00f1uelo"
                        ],
                        "ms": [
                            "past\u00e9i"
                        ],
                        "pt": [
                            "bolinho",
                            "past\u00e9i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acra": [
                    "Singulier"
                ],
                "acras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Acre"
                        ],
                        "en": [
                            "acre"
                        ],
                        "ca": [
                            "acre"
                        ],
                        "hr": [
                            "jutro"
                        ],
                        "es": [
                            "acre"
                        ],
                        "eo": [
                            "akreo"
                        ],
                        "ga": [
                            "acra",
                            "acaire"
                        ],
                        "it": [
                            "acre"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30fc\u30ab\u30fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acre": [
                    "Singulier"
                ],
                "acres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acrimonie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sch\u00e4rfe",
                            "Heftigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "acrimony"
                        ],
                        "ca": [
                            "acrim\u00f2nia"
                        ],
                        "hr": [
                            "ljutost"
                        ],
                        "da": [
                            "skarphed"
                        ],
                        "es": [
                            "acrimonia"
                        ],
                        "eo": [
                            "akreco"
                        ],
                        "fy": [
                            "skerpens",
                            "skerpte"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9less\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "akra sentimento"
                        ],
                        "is": [
                            "hvassleiki",
                            "skarpskyggni"
                        ],
                        "it": [
                            "acrimonia"
                        ],
                        "la": [
                            "acies",
                            "acritas",
                            "acror",
                            "acumen"
                        ],
                        "nl": [
                            "felheid",
                            "guurheid",
                            "schelheid",
                            "scherpheid",
                            "schrilheid",
                            "scherpte"
                        ],
                        "oc": [
                            "acrimoni\u00e1"
                        ],
                        "pl": [
                            "zgry\u017aliwo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "acrim\u00f4nia",
                            "acuidade",
                            "agrura",
                            "agudeza"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e4rpa"
                        ],
                        "sw": [
                            "ukali"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acrimonie": [
                    "Singulier"
                ],
                "acrimonies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acrobate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akrobaat"
                        ],
                        "de": [
                            "Akrobat",
                            "Variet\u00e9k\u00fcnstler",
                            "Zirkusk\u00fcnstler"
                        ],
                        "en": [
                            "acrobat"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0647\u0644\u0648\u0627\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "acr\u00f2bata"
                        ],
                        "hr": [
                            "akrobat"
                        ],
                        "da": [
                            "akrobat"
                        ],
                        "es": [
                            "acr\u00f3bata"
                        ],
                        "eo": [
                            "akrobato"
                        ],
                        "fi": [
                            "akrobaatti"
                        ],
                        "hu": [
                            "akrobata",
                            "l\u00e9gtorn\u00e1sz"
                        ],
                        "io": [
                            "akrobato"
                        ],
                        "is": [
                            "loftfimleikama\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "acrobata"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u66f2\u82b8\u5e2b"
                        ],
                        "lb": [
                            "Akrobat"
                        ],
                        "nl": [
                            "acrobaat",
                            "kunstenmaker"
                        ],
                        "oc": [
                            "acrobat"
                        ],
                        "pl": [
                            "akrobata"
                        ],
                        "pt": [
                            "acrobata"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0440\u043e\u0431\u0430\u0442",
                            "\u0430\u043a\u0440\u043e\u0431\u0430\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "akrobat"
                        ],
                        "tr": [
                            "akrobat",
                            "cambaz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acrobate": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "acrobates": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "acromion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "acromion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u062e\u0631\u0645"
                        ],
                        "ca": [
                            "acromi"
                        ],
                        "nl": [
                            "acromion"
                        ],
                        "sv": [
                            "akromion",
                            "skulderh\u00f6jd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acromion": [
                    "Singulier"
                ],
                "acromions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acrylique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "acrylic"
                        ],
                        "ca": [
                            "acr\u00edlic"
                        ],
                        "hr": [
                            "akrilni"
                        ],
                        "es": [
                            "acr\u00edlico"
                        ],
                        "it": [
                            "acrilico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acrylique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "acryliques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "acte": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Handlung"
                        ],
                        "en": [
                            "act"
                        ],
                        "eu": [
                            "egikai"
                        ],
                        "ca": [
                            "acte"
                        ],
                        "hr": [
                            "djelo"
                        ],
                        "es": [
                            "acto"
                        ],
                        "it": [
                            "atto"
                        ],
                        "nl": [
                            "behandeling"
                        ],
                        "oc": [
                            "acte"
                        ],
                        "pt": [
                            "acto"
                        ],
                        "ro": [
                            "act",
                            "fapt\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435",
                            "\u0430\u043a\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "handling",
                            "\u00e5tg\u00e4rd"
                        ],
                        "tr": [
                            "eylem"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Accord pass\u00e9 entre particulier, contrat",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "act"
                        ],
                        "ca": [
                            "acte"
                        ],
                        "hr": [
                            "dogovor",
                            "ugovor",
                            "protokol"
                        ],
                        "es": [
                            "acto"
                        ],
                        "pt": [
                            "acto"
                        ],
                        "sv": [
                            "akt",
                            "kontrakt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9cision de l\u2019autorit\u00e9 publique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "act"
                        ],
                        "ca": [
                            "acta"
                        ],
                        "hr": [
                            "akt"
                        ],
                        "es": [
                            "acta"
                        ],
                        "pt": [
                            "acto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0442",
                            "\u0443\u043a\u0430\u0437"
                        ],
                        "sv": [
                            "urkund",
                            "akt",
                            "attest"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Subdivision d\u2019une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "act"
                        ],
                        "ca": [
                            "acte"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010din",
                            "akt"
                        ],
                        "es": [
                            "acto"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e5\u10e2\u10d8",
                            "\u10db\u10dd\u10e5\u10db\u10d4\u10d3\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "it": [
                            "atto"
                        ],
                        "pt": [
                            "acto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "akt"
                        ],
                        "cs": [
                            "akt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acte": [
                    "Singulier"
                ],
                "actes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "personne qui repr\u00e9sente un personnage dans un spectacle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schauspieler"
                        ],
                        "en": [
                            "actor",
                            "performer"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0565\u0580\u0561\u057d\u0561\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "aktore",
                            "antzezle"
                        ],
                        "ca": [
                            "actor"
                        ],
                        "hr": [
                            "glumac"
                        ],
                        "es": [
                            "actor"
                        ],
                        "eo": [
                            "aktoro"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4yttelij\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "actor",
                            "actriz"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e1\u10d0\u10ee\u10d8\u10dd\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "id": [
                            "aktor",
                            "pelaku"
                        ],
                        "it": [
                            "attore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f79\u8005"
                        ],
                        "nl": [
                            "acteur"
                        ],
                        "no": [
                            "skuespiller",
                            "skodespelar"
                        ],
                        "oc": [
                            "actor"
                        ],
                        "pl": [
                            "aktor"
                        ],
                        "pt": [
                            "ator",
                            "atriz"
                        ],
                        "ro": [
                            "actor",
                            "artist",
                            "interpret"
                        ],
                        "sk": [
                            "herec"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e5despelare",
                            "akt\u00f6r",
                            "aktris"
                        ],
                        "tr": [
                            "oyuncu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "personne qui exerce la profession de com\u00e9dien",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schauspieler"
                        ],
                        "en": [
                            "actor",
                            "performer",
                            "comedian",
                            "thespian"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0565\u0580\u0561\u057d\u0561\u0576"
                        ],
                        "br": [
                            "aktour",
                            "aktourez"
                        ],
                        "ca": [
                            "actor"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc30\uc6b0"
                        ],
                        "hr": [
                            "glumac"
                        ],
                        "es": [
                            "actor"
                        ],
                        "eo": [
                            "aktoro"
                        ],
                        "gl": [
                            "actor",
                            "actriz"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e1\u10d0\u10ee\u10d8\u10dd\u10d1\u10d8",
                            "\u10d0\u10e5\u10e2\u10d8\u10dd\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "id": [
                            "aktor",
                            "pelaku"
                        ],
                        "it": [
                            "attore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4ff3\u512a",
                            "\u5f79\u8005"
                        ],
                        "nl": [
                            "acteur"
                        ],
                        "no": [
                            "skuespiller",
                            "skodespelar"
                        ],
                        "oc": [
                            "actor"
                        ],
                        "pl": [
                            "aktor"
                        ],
                        "pt": [
                            "ator",
                            "atriz"
                        ],
                        "ro": [
                            "actor"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e5despelare",
                            "akt\u00f6r",
                            "aktris"
                        ],
                        "tr": [
                            "akt\u00f6r"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "celui qui a une part active dans la conduite d\u2019une affaire",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "player"
                        ],
                        "ca": [
                            "actor"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dimbenik",
                            "akter",
                            "faktor"
                        ],
                        "es": [
                            "protagonista"
                        ],
                        "eo": [
                            "partoprenanto"
                        ],
                        "fi": [
                            "toimija",
                            "osallistuja"
                        ],
                        "id": [
                            "peran"
                        ],
                        "it": [
                            "attore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f79\u8005"
                        ],
                        "nl": [
                            "speler"
                        ],
                        "oc": [
                            "actor"
                        ],
                        "pl": [
                            "uczestnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "medspelande"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akteur"
                        ],
                        "sq": [
                            "aktor"
                        ],
                        "de": [
                            "Darsteller"
                        ],
                        "da": [
                            "skuespiller"
                        ],
                        "es": [
                            "actor"
                        ],
                        "fo": [
                            "sj\u00f3nleikari"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4yttelij\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "spylder"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03b8\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u0171v\u00e9sz",
                            "sz\u00edn\u00e9sz"
                        ],
                        "io": [
                            "aktoro"
                        ],
                        "is": [
                            "leikari"
                        ],
                        "it": [
                            "attore"
                        ],
                        "la": [
                            "actor",
                            "mimus"
                        ],
                        "ms": [
                            "peran"
                        ],
                        "nl": [
                            "acteur",
                            "komediant",
                            "speler",
                            "toneelspeler"
                        ],
                        "pl": [
                            "aktor"
                        ],
                        "pt": [
                            "actor",
                            "artista",
                            "comediante"
                        ],
                        "ro": [
                            "actor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440"
                        ],
                        "sw": [
                            "mcheza"
                        ],
                        "tl": [
                            "artista"
                        ],
                        "cs": [
                            "herec"
                        ],
                        "tr": [
                            "akt\u00f6r",
                            "artist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "acteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "actif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lewendig",
                            "aktief",
                            "bedrywig"
                        ],
                        "de": [
                            "aktiv",
                            "aufgeweckt",
                            "flink",
                            "frisch",
                            "gewandt",
                            "hurtig",
                            "munter",
                            "wach",
                            "t\u00e4tig",
                            "gesch\u00e4ftig",
                            "unternehmend",
                            "werkt\u00e4tig",
                            "berufst\u00e4tig",
                            "arbeitend",
                            "r\u00fchrig",
                            "emsig",
                            "wirksam",
                            "rege",
                            "lebend"
                        ],
                        "en": [
                            "active",
                            "busy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0627\u0639\u0644"
                        ],
                        "az": [
                            "f\u0259al"
                        ],
                        "br": [
                            "fonnus"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432"
                        ],
                        "ca": [
                            "actiu",
                            "animat",
                            "despert",
                            "espavilat",
                            "llest",
                            "vigor\u00f3s",
                            "viu",
                            "viva\u00e7"
                        ],
                        "hr": [
                            "aktivan",
                            "radin",
                            "djelatan"
                        ],
                        "da": [
                            "aktiv",
                            "livlig"
                        ],
                        "es": [
                            "activo"
                        ],
                        "eo": [
                            "agada",
                            "vigla",
                            "aktiva",
                            "agema"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00edvligur",
                            "vakin",
                            "k\u00e1tur"
                        ],
                        "fi": [
                            "toimelias",
                            "aktiivinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "warber"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03b5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9l\u00e9nk",
                            "akt\u00edv",
                            "agilis",
                            "tev\u00e9keny"
                        ],
                        "id": [
                            "aktif"
                        ],
                        "ia": [
                            "active"
                        ],
                        "is": [
                            "virkur"
                        ],
                        "it": [
                            "attivo",
                            "operoso"
                        ],
                        "ms": [
                            "aktif"
                        ],
                        "nl": [
                            "actief",
                            "druk",
                            "levendig",
                            "kras",
                            "kwiek",
                            "opgewekt",
                            "rap",
                            "tierig",
                            "vief",
                            "wakker",
                            "bedrijvend",
                            "werkdadig",
                            "werkend",
                            "werkzaam",
                            "bedrijvig"
                        ],
                        "oc": [
                            "actiu"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u062f\u0647\u06a9\u0627\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "aktywny"
                        ],
                        "pt": [
                            "activo"
                        ],
                        "ro": [
                            "activ",
                            "active"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0434\u0440\u044b\u0439",
                            "\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "verksam",
                            "livlig",
                            "ivrig",
                            "aktiv"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dinn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "actif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "actifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "active": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "actives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "voix grammaticale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aktiv",
                            "Aktivum",
                            "T\u00e4tigkeitsform"
                        ],
                        "en": [
                            "active"
                        ],
                        "hr": [
                            "radnja",
                            "aktiv"
                        ],
                        "ia": [
                            "activo",
                            "voce active"
                        ],
                        "sv": [
                            "aktivum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "actif": [
                    "Singulier"
                ],
                "actifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "actinide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Actinoide"
                        ],
                        "en": [
                            "actinide",
                            "actinoid"
                        ],
                        "ca": [
                            "act\u00ednid",
                            "actinoide"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9515\u7cfb"
                        ],
                        "hr": [
                            "aktinij",
                            "aktinoidi"
                        ],
                        "es": [
                            "actinoide",
                            "act\u00ednido"
                        ],
                        "eo": [
                            "aktinoido"
                        ],
                        "fi": [
                            "aktinoidi"
                        ],
                        "gl": [
                            "act\u00ednido"
                        ],
                        "it": [
                            "attinoidi",
                            "attinidi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30af\u30c1\u30ce\u30a4\u30c9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "actinide": [
                    "Singulier"
                ],
                "actinides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "actinium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aktinium"
                        ],
                        "sq": [
                            "aktin"
                        ],
                        "de": [
                            "Actinium"
                        ],
                        "en": [
                            "actinium"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0643\u062a\u0646\u064a\u0648\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u056f\u057f\u056b\u0576\u056b\u0578\u0582\u0574"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u044b\u043di\u0439"
                        ],
                        "bs": [
                            "aktinijum"
                        ],
                        "br": [
                            "aktiniom"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0438\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "actini"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9515"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc545\ud2f0\ub284"
                        ],
                        "kw": [
                            "actynyum"
                        ],
                        "hr": [
                            "aktinij"
                        ],
                        "da": [
                            "actinium"
                        ],
                        "es": [
                            "actinio"
                        ],
                        "eo": [
                            "aktinio"
                        ],
                        "et": [
                            "aktiinium"
                        ],
                        "fo": [
                            "actinium"
                        ],
                        "fi": [
                            "aktinium"
                        ],
                        "fy": [
                            "actinium"
                        ],
                        "ga": [
                            "achtainiam"
                        ],
                        "gl": [
                            "actinio"
                        ],
                        "cy": [
                            "actiniwm"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e5\u10e2\u10d8\u10dc\u10d8\u10e3\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03c4\u03af\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e7\u05d8\u05d9\u05e0\u05d9\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "akt\u00ednium"
                        ],
                        "is": [
                            "akt\u00edn"
                        ],
                        "it": [
                            "attinio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30af\u30c1\u30cb\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0645"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0438\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "ku": [
                            "aktiny\u00fbm"
                        ],
                        "la": [
                            "actinium"
                        ],
                        "lv": [
                            "akt\u012bnijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "aktinis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Aktinium"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0438\u043d\u0438\u0443\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "aktinium"
                        ],
                        "mt": [
                            "attinju"
                        ],
                        "gv": [
                            "aghtinnium"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0438\u043d\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "actinium"
                        ],
                        "no": [
                            "actinium"
                        ],
                        "uz": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0438\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "pl": [
                            "aktyn"
                        ],
                        "pt": [
                            "act\u00ednio"
                        ],
                        "ro": [
                            "actiniu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0438\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0438\u043d\u0438j\u0443\u043c",
                            "aktinijum"
                        ],
                        "sk": [
                            "akt\u00ednium"
                        ],
                        "sl": [
                            "aktinij"
                        ],
                        "sv": [
                            "aktinium"
                        ],
                        "cs": [
                            "aktinium",
                            "actinium"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "aktinyum"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0438\u043di\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "actini"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "actinium": [
                    "Singulier"
                ],
                "actiniums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "actinomycose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "actinomycosis"
                        ],
                        "ca": [
                            "actinomicosi"
                        ],
                        "hr": [
                            "aktinomikoza"
                        ],
                        "es": [
                            "actinomicosis"
                        ],
                        "gl": [
                            "actinomicose"
                        ],
                        "it": [
                            "actinomicosi"
                        ],
                        "nl": [
                            "actinomycose"
                        ],
                        "pt": [
                            "actinomicose"
                        ],
                        "wa": [
                            "actinomic\u00f4ze"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "actinomycose": [
                    "Singulier"
                ],
                "actinomycoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "action": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Op\u00e9ration par laquelle se produit un effet",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einfluss",
                            "Einwirkung",
                            "Wirken"
                        ],
                        "en": [
                            "influence"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0639\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "egite"
                        ],
                        "ca": [
                            "acci\u00f3",
                            "obra",
                            "actuaci\u00f3",
                            "efecte",
                            "intervenci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "djelovanje"
                        ],
                        "eo": [
                            "ago"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03ac\u03be\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "befoly\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "azione"
                        ],
                        "mt": [
                            "azzjoni"
                        ],
                        "oc": [
                            "accion"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzia\u0142anie"
                        ],
                        "pt": [
                            "ac\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "ac\u021biune"
                        ],
                        "sv": [
                            "verkan",
                            "effekt"
                        ],
                        "cs": [
                            "akce"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tout ce qu\u2019on fait (sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aktion",
                            "Handeln",
                            "Tun",
                            "Tat",
                            "Handlung",
                            "Vorgehen",
                            "T\u00e4tigkeit",
                            "Glanzleistung"
                        ],
                        "en": [
                            "action",
                            "activity",
                            "deed"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0645\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "acci\u00f3",
                            "actuaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "djelo"
                        ],
                        "es": [
                            "acci\u00f3n",
                            "acto",
                            "actuaci\u00f3n",
                            "hecho"
                        ],
                        "eo": [
                            "ago"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c1\u03ac\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "cselekedet",
                            "cselekm\u00e9ny"
                        ],
                        "it": [
                            "azione"
                        ],
                        "oc": [
                            "accion"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzia\u0142anie"
                        ],
                        "pt": [
                            "actividade"
                        ],
                        "ro": [
                            "ac\u021biune"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "verksamhet"
                        ],
                        "sw": [
                            "jambo"
                        ],
                        "tl": [
                            "aksyon"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010din",
                            "skutek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9v\u00e8nement qui fait le sujet d\u2019une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre,...",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Handlung"
                        ],
                        "en": [
                            "action"
                        ],
                        "ca": [
                            "acci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "radnja"
                        ],
                        "eo": [
                            "agado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03cc\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "cselekm\u00e9ny"
                        ],
                        "it": [
                            "azione"
                        ],
                        "pl": [
                            "akcja"
                        ],
                        "ro": [
                            "ac\u021biune"
                        ],
                        "sv": [
                            "handling"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u011bj",
                            "sled ud\u00e1lost\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Titre boursier (fraction de capital)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aktie",
                            "Anteilsschein",
                            "Genussschein"
                        ],
                        "en": [
                            "share",
                            "stock"
                        ],
                        "ca": [
                            "acci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "akcija",
                            "dionica"
                        ],
                        "es": [
                            "acci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcio"
                        ],
                        "fi": [
                            "osake"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03bf\u03c7\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "r\u00e9szv\u00e9ny"
                        ],
                        "id": [
                            "saham"
                        ],
                        "it": [
                            "azione"
                        ],
                        "pl": [
                            "akcja"
                        ],
                        "sv": [
                            "aktie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aksie",
                            "aandeel",
                            "aksie",
                            "daad"
                        ],
                        "sq": [
                            "aksion",
                            "veprim"
                        ],
                        "en": [
                            "move",
                            "step"
                        ],
                        "hr": [
                            "pokrenuti postupak"
                        ],
                        "da": [
                            "aktie",
                            "handling"
                        ],
                        "fo": [
                            "partabr\u00e6v",
                            "ger\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "osake",
                            "teko"
                        ],
                        "fy": [
                            "aksje",
                            "oandiel",
                            "died"
                        ],
                        "hu": [
                            "tev\u00e9kenys\u00e9g",
                            "akci\u00f3",
                            "cselekm\u00e9ny",
                            "tett"
                        ],
                        "io": [
                            "aciono"
                        ],
                        "id": [
                            "aksi",
                            "tindakan"
                        ],
                        "la": [
                            "actio",
                            "actum"
                        ],
                        "nl": [
                            "actie",
                            "gedoe",
                            "handeling",
                            "werking",
                            "optreden",
                            "toedoen",
                            "aandeel",
                            "daad",
                            "verrichting",
                            "zet"
                        ],
                        "pt": [
                            "ac\u00e7\u00e3o",
                            "actividade",
                            "ac\u00e7\u00e3o",
                            "ap\u00f3lice"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f",
                            "\u0430\u043a\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "livlighet",
                            "\u00e5tb\u00f6rd",
                            "strid",
                            "aktion",
                            "r\u00e4tteg\u00e5ng"
                        ],
                        "tr": [
                            "aksiyon",
                            "amel",
                            "hareket",
                            "i\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "action": [
                    "Singulier"
                ],
                "actions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "activation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aktivierung"
                        ],
                        "en": [
                            "activation"
                        ],
                        "ca": [
                            "activaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "aktiviranje"
                        ],
                        "es": [
                            "activaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "aktivigo",
                            "funkciigo"
                        ],
                        "it": [
                            "attivazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "activa\u00e7\u00e3o",
                            "ativa\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "activation": [
                    "Singulier"
                ],
                "activations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "activisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "activism"
                        ],
                        "ca": [
                            "activisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "aktivizam",
                            "akcija izravnog nasilja"
                        ],
                        "es": [
                            "activismo"
                        ],
                        "it": [
                            "attivismo"
                        ],
                        "oc": [
                            "activisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "aktywizm"
                        ],
                        "ro": [
                            "activism"
                        ],
                        "sv": [
                            "aktivism"
                        ],
                        "cs": [
                            "aktivismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "activisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "activismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "activiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aktivist"
                        ],
                        "en": [
                            "activist"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "activista"
                        ],
                        "hr": [
                            "aktivista"
                        ],
                        "es": [
                            "activista"
                        ],
                        "it": [
                            "attivista"
                        ],
                        "oc": [
                            "activista"
                        ],
                        "pl": [
                            "aktywista",
                            "dzia\u0142acz"
                        ],
                        "pt": [
                            "ativista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "aktivist"
                        ],
                        "cs": [
                            "aktivista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "activiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "activistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ]
}