{
    "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9": [
        {
            "type": "Forme de verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beschleunigt"
                        ],
                        "en": [
                            "accelerated"
                        ],
                        "ca": [
                            "accelerat"
                        ],
                        "hr": [
                            "ubrzano"
                        ],
                        "es": [
                            "acelerado"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zeitraffer"
                        ],
                        "en": [
                            "lapse",
                            "fast motion"
                        ],
                        "eu": [
                            "lapse"
                        ],
                        "hr": [
                            "ubrzano kretanje filma"
                        ],
                        "es": [
                            "lapse"
                        ],
                        "it": [
                            "lapse"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f4e\u901f\u5ea6\u64ae\u5f71"
                        ],
                        "nl": [
                            "fotografie"
                        ],
                        "pl": [
                            "film poklatkowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "lapse"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043c\u0435\u0434\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043a\u0438\u043d\u043e\u0441\u044a\u0451\u043c\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acc\u00e9l\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beschleunigen",
                            "akzelerieren",
                            "vorantreiben"
                        ],
                        "en": [
                            "to accelerate",
                            "raise",
                            "increase",
                            "quicken",
                            "speed up"
                        ],
                        "br": [
                            "buanaat",
                            "fonnusaat"
                        ],
                        "hr": [
                            "ubrzati"
                        ],
                        "es": [
                            "acelerar"
                        ],
                        "eo": [
                            "akceli",
                            "rapidigi",
                            "rapidi\u011di"
                        ],
                        "fi": [
                            "hoputtaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03b1\u03c7\u03cd\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "acelerar"
                        ],
                        "id": [
                            "mempercepat"
                        ],
                        "ia": [
                            "accelerar"
                        ],
                        "it": [
                            "accelerare"
                        ],
                        "la": [
                            "accelerare"
                        ],
                        "nl": [
                            "accelereren",
                            "versnellen"
                        ],
                        "oc": [
                            "accelerar"
                        ],
                        "pt": [
                            "acelerar"
                        ],
                        "ro": [
                            "accelera"
                        ],
                        "sv": [
                            "p\u00e5skynda",
                            "accelerera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "acc\u00e9l\u00e9rom\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "accelerometer"
                        ],
                        "ca": [
                            "acceler\u00f2metre"
                        ],
                        "hr": [
                            "akcelerometar"
                        ],
                        "it": [
                            "accelerometro"
                        ],
                        "sv": [
                            "accelerometer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acc\u00e9l\u00e9rom\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "acc\u00e9l\u00e9rom\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stress",
                            "sound",
                            "accent"
                        ],
                        "br": [
                            "mouezh",
                            "mouezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043a\u0446\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "accent"
                        ],
                        "hr": [
                            "naglasak",
                            "akcent",
                            "akcenat"
                        ],
                        "da": [
                            "accent"
                        ],
                        "es": [
                            "acento"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcento"
                        ],
                        "ga": [
                            "blas"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10ee\u10d5\u10d8\u10da\u10d8",
                            "\u10d0\u10e5\u10ea\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "acento"
                        ],
                        "id": [
                            "aksen"
                        ],
                        "ia": [
                            "accento"
                        ],
                        "it": [
                            "accento"
                        ],
                        "ku": [
                            "devok"
                        ],
                        "oc": [
                            "accent"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0644\u0647\u062c\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "akcent"
                        ],
                        "pt": [
                            "acento",
                            "sotaque"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0446\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "accent",
                            "brytning"
                        ],
                        "cs": [
                            "akcent",
                            "p\u0159izvuk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Signe sp\u00e9cial qui se met sur une syllabe",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "tired"
                        ],
                        "hr": [
                            "naglasak"
                        ],
                        "es": [
                            "tilde"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10ee\u10d5\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "pt": [
                            "acento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accent": [
                    "Singulier"
                ],
                "accents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accenteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Prunella"
                        ],
                        "de": [
                            "Braunelle"
                        ],
                        "en": [
                            "accentor"
                        ],
                        "hr": [
                            "trobrki zvonar"
                        ],
                        "es": [
                            "acentor"
                        ],
                        "eo": [
                            "pronelo"
                        ],
                        "nl": [
                            "heggenmus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0432\u0438\u0440\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "j\u00e4rnsparv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accenteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "accenteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accentuation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stressing",
                            "accentuation",
                            "use of accents",
                            "emphasizing",
                            "intensification",
                            "increase",
                            "rise"
                        ],
                        "ca": [
                            "accentuaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "akcentuacija",
                            "nagla\u0161avanje"
                        ],
                        "es": [
                            "acentuaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "accentuazione"
                        ],
                        "no": [
                            "betoning",
                            "aksentuering"
                        ],
                        "oc": [
                            "accentuacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "acentua\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "betoning",
                            "accentuering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accentuation": [
                    "Singulier"
                ],
                "accentuations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accentu\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stressed",
                            "accented",
                            "marked",
                            "pronounced",
                            "increased",
                            "stronger"
                        ],
                        "hr": [
                            "nagla\u0161en"
                        ],
                        "es": [
                            "acentuado"
                        ],
                        "it": [
                            "accentato"
                        ],
                        "ro": [
                            "accentuat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accentu\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "accentu\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "accentu\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "accentu\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "accentuel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "accentual"
                        ],
                        "hr": [
                            "akcentni"
                        ],
                        "es": [
                            "acentual"
                        ],
                        "it": [
                            "accentuale"
                        ],
                        "oc": [
                            "accentual"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accentuel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "accentuels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "accentuelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "accentuelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "accentuer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "benadruk",
                            "beklemtoon",
                            "aksentueer"
                        ],
                        "de": [
                            "mit Nachdruck sprechen",
                            "Nachdruck legen auf",
                            "hervorheben",
                            "unterstreichen",
                            "akzentuieren",
                            "betonen",
                            "hervorheben"
                        ],
                        "ca": [
                            "accentuar"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6gge v\u00e6gt p\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "acentuar",
                            "enfatizar"
                        ],
                        "eo": [
                            "emfazi",
                            "akcenti"
                        ],
                        "fo": [
                            "leggja \u00e1her\u00f0slu \u00e1",
                            "leggja dent \u00e1",
                            "her\u00f0a \u00e1 lj\u00f3\u00f0"
                        ],
                        "hu": [
                            "hangs\u00falyoz"
                        ],
                        "io": [
                            "acentizar"
                        ],
                        "it": [
                            "accentare",
                            "accentuare",
                            "sottolineare"
                        ],
                        "nl": [
                            "nadruk",
                            "leggen",
                            "op",
                            "benadrukken",
                            "met nadruk zeggen",
                            "nadruk leggen op",
                            "accentueren",
                            "beklemtonen",
                            "de klemtoon leggen op"
                        ],
                        "no": [
                            "legge",
                            "ettertrykk",
                            "p\u00e5"
                        ],
                        "oc": [
                            "accentuar"
                        ],
                        "pt": [
                            "enfatizar",
                            "acentuar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0446\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "accentuera",
                            "accent"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "acceptabilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Akzeptabilit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "acceptability"
                        ],
                        "ca": [
                            "acceptabilitat"
                        ],
                        "hr": [
                            "prihvatljivost"
                        ],
                        "es": [
                            "aceptabilidad"
                        ],
                        "it": [
                            "accettabilit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53d7\u5bb9\u6027",
                            "\u5bb9\u8a8d\u6027"
                        ],
                        "pt": [
                            "aceitabilidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "antaglighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acceptabilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "acceptabilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acceptable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "akzeptabel"
                        ],
                        "en": [
                            "acceptable",
                            "decent",
                            "fair",
                            "satisfactory",
                            "reasonable"
                        ],
                        "ca": [
                            "acceptable",
                            "acceptador"
                        ],
                        "hr": [
                            "prihvatljiv"
                        ],
                        "es": [
                            "aceptable"
                        ],
                        "gl": [
                            "acept\u00e1bel"
                        ],
                        "it": [
                            "accettabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanvaardbaar",
                            "acceptabel"
                        ],
                        "oc": [
                            "acceptable"
                        ],
                        "ro": [
                            "mul\u021bumitor",
                            "acceptabil"
                        ],
                        "sv": [
                            "antaglig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acceptable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "acceptables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "acceptation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Annahme",
                            "Entgegennahme"
                        ],
                        "en": [
                            "acceptance",
                            "reception"
                        ],
                        "ca": [
                            "acceptaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "prihva\u010banje",
                            "akceptiranje",
                            "akcepcija"
                        ],
                        "es": [
                            "aceptaci\u00f3n",
                            "admisi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcepto"
                        ],
                        "fi": [
                            "hyv\u00e4ksyminen"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanfurdigjen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c7\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "elfogad\u00e1s"
                        ],
                        "id": [
                            "penerimaan"
                        ],
                        "it": [
                            "accoglienza",
                            "accoglimento"
                        ],
                        "la": [
                            "acceptatio"
                        ],
                        "ms": [
                            "penerimaan"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontvangst",
                            "acceptatie",
                            "aanneming",
                            "aanvaarding"
                        ],
                        "oc": [
                            "acceptacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "aceita\u00e7\u00e3o",
                            "acolhida",
                            "acolhimento",
                            "admiss\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "antagande",
                            "accept"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acceptation": [
                    "Singulier"
                ],
                "acceptations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accepter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Agr\u00e9er ce qui est offert\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zustimmen"
                        ],
                        "en": [
                            "accept"
                        ],
                        "eu": [
                            "onartu"
                        ],
                        "br": [
                            "asanta\u00f1",
                            "asanti\u00f1",
                            "asantout"
                        ],
                        "hr": [
                            "prihvatiti",
                            "akceptirati"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcepti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b4\u03ad\u03c7\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "id": [
                            "menerima",
                            "menyetujui"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179b"
                        ],
                        "oc": [
                            "acceptar"
                        ],
                        "sg": [
                            "y\u00ea da",
                            "y\u00ea d\u00e4a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Approuver une chose, la consid\u00e9rer comme juste\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "akzeptieren"
                        ],
                        "en": [
                            "accept"
                        ],
                        "br": [
                            "asanta\u00f1",
                            "asanti\u00f1",
                            "asantout"
                        ],
                        "hr": [
                            "uva\u017eiti",
                            "usvojiti",
                            "odobriti"
                        ],
                        "id": [
                            "menerima",
                            "menyetujui"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanvaarden"
                        ],
                        "oc": [
                            "acceptar"
                        ],
                        "sg": [
                            "y\u00ea da",
                            "y\u00ea d\u00e4a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "neem",
                            "aanvaar"
                        ],
                        "sq": [
                            "pranoj"
                        ],
                        "de": [
                            "annehmen",
                            "akzeptieren",
                            "entgegennehmen",
                            "im Empfang nehmen",
                            "aufnehmen",
                            "auf sich nehmen",
                            "sich gefallen lassen",
                            "hinnehmen",
                            "eingehen auf",
                            "einwilligen in"
                        ],
                        "ca": [
                            "acceptar"
                        ],
                        "da": [
                            "acceptere",
                            "sige ja tak til",
                            "modtage"
                        ],
                        "es": [
                            "aceptar"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcepti"
                        ],
                        "fo": [
                            "taka \u00edm\u00f3ti",
                            "taka vi\u00f0",
                            "vi\u00f0urkenna"
                        ],
                        "fi": [
                            "ottaa vastaan"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanfurdigje",
                            "oannimme"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ad\u03c7\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "akcept\u00e1l",
                            "elfogad"
                        ],
                        "io": [
                            "aceptar"
                        ],
                        "is": [
                            "sam\u00feykkja",
                            "\u00feakka"
                        ],
                        "it": [
                            "accettare",
                            "accogliere"
                        ],
                        "la": [
                            "accipere"
                        ],
                        "ms": [
                            "menerima",
                            "terima"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanvaarden",
                            "aannemen",
                            "ontvangen",
                            "accepteren"
                        ],
                        "no": [
                            "godta",
                            "takke ja til"
                        ],
                        "oc": [
                            "acceptar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u0628\u0648\u0644 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyjmowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "aceitar",
                            "acolher",
                            "admitir",
                            "receber",
                            "topar"
                        ],
                        "ro": [
                            "accepta",
                            "primi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "antaga",
                            "g\u00e5 in p\u00e5",
                            "tacka ja till"
                        ],
                        "sw": [
                            "pokea"
                        ],
                        "tl": [
                            "tanggap\u00edn"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ijmout"
                        ],
                        "tr": [
                            "kabul etmek",
                            "almak"
                        ],
                        "zu": [
                            "amukela"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "accepteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanvaarder",
                            "akseptant"
                        ],
                        "en": [
                            "acceptor",
                            "accepter",
                            "drawee"
                        ],
                        "hr": [
                            "akceptant",
                            "trasat"
                        ],
                        "es": [
                            "aceptador",
                            "aceptor"
                        ],
                        "eo": [
                            "akceptanto"
                        ],
                        "hu": [
                            "elfogad\u00f3"
                        ],
                        "la": [
                            "acceptator"
                        ],
                        "nl": [
                            "acceptant"
                        ],
                        "sv": [
                            "acceptant"
                        ],
                        "tr": [
                            "alan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accepteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "accepteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acception": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bedeutung"
                        ],
                        "en": [
                            "sense",
                            "meaning"
                        ],
                        "ca": [
                            "accepci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "akcept"
                        ],
                        "es": [
                            "acepci\u00f3n",
                            "aceptaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "accezione"
                        ],
                        "nl": [
                            "betekenis"
                        ],
                        "oc": [
                            "accepcion"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4nsyn"
                        ],
                        "wa": [
                            "sinsyince"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acception": [
                    "Singulier"
                ],
                "acceptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acc\u00e8s": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanval"
                        ],
                        "sq": [
                            "aderim"
                        ],
                        "de": [
                            "Eingang",
                            "Eintritt",
                            "Anfall",
                            "Angriff",
                            "Offensive",
                            "Zugang",
                            "Zutritt"
                        ],
                        "en": [
                            "access",
                            "attack",
                            "hit",
                            "admission",
                            "admittance",
                            "accession",
                            "entrance",
                            "entry",
                            "assault",
                            "strike",
                            "fit",
                            "approach",
                            "coming"
                        ],
                        "ca": [
                            "acc\u00e9s",
                            "accessi\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "pristup"
                        ],
                        "da": [
                            "adgang",
                            "angreb"
                        ],
                        "es": [
                            "entrada",
                            "acceso",
                            "acometida",
                            "agresi\u00f3n",
                            "ataque"
                        ],
                        "eo": [
                            "eniro",
                            "atako",
                            "aliro",
                            "atingo",
                            "ikto"
                        ],
                        "fy": [
                            "tagong",
                            "oanfal",
                            "oerhaal",
                            "raam"
                        ],
                        "hu": [
                            "attak",
                            "roham",
                            "t\u00e1mad\u00e1s",
                            "odamenet"
                        ],
                        "io": [
                            "aceso",
                            "admitanco"
                        ],
                        "it": [
                            "assalto",
                            "attacco",
                            "aggressione"
                        ],
                        "nl": [
                            "binnengaan",
                            "entree",
                            "intrede",
                            "toegang",
                            "aanval",
                            "offensief",
                            "vlaag",
                            "attaque",
                            "heenweg"
                        ],
                        "no": [
                            "adgang"
                        ],
                        "oc": [
                            "acc\u00e8s"
                        ],
                        "pl": [
                            "dost\u0119p"
                        ],
                        "pt": [
                            "crise",
                            "agress\u00e3o",
                            "ataque"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f",
                            "\u0432\u0445\u043e\u0434",
                            "\u043f\u0440\u0438\u043f\u0430\u0434\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "tilltr\u00e4de",
                            "anfall"
                        ],
                        "tl": [
                            "pagl\u00fasob"
                        ],
                        "tr": [
                            "h\u00fccum",
                            "sald\u0131r\u0131\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "accessibilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zug\u00e4nglichkeit",
                            "Barrierefreiheit"
                        ],
                        "en": [
                            "accessibility",
                            "affordability"
                        ],
                        "ca": [
                            "acccessibilitat",
                            "assequibilitat"
                        ],
                        "hr": [
                            "pristupa\u010dnost",
                            "dostupnost"
                        ],
                        "da": [
                            "tilg\u00e6ngelighed"
                        ],
                        "es": [
                            "accesibilidad",
                            "asequibilidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "alirebleco"
                        ],
                        "it": [
                            "accessibilit\u00e0"
                        ],
                        "lb": [
                            "Zoug\u00e4nglechkeet"
                        ],
                        "nl": [
                            "toegankelijkheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "Accessibilidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillg\u00e4nglighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accessibilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "accessibilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accessible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "toeganklik"
                        ],
                        "de": [
                            "zug\u00e4nglich",
                            "erwerbbar",
                            "erreichbar"
                        ],
                        "en": [
                            "accessible",
                            "obtainable"
                        ],
                        "ca": [
                            "accessible",
                            "assequible"
                        ],
                        "hr": [
                            "pristupa\u010dan",
                            "pristupan"
                        ],
                        "da": [
                            "tilg\u00e6ngelig"
                        ],
                        "es": [
                            "accesible",
                            "asequible"
                        ],
                        "eo": [
                            "alirebla",
                            "akirebla"
                        ],
                        "fo": [
                            "atkomandi",
                            "komandi at"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03c0\u03c1\u03cc\u03c3\u03b9\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "megszerezhet\u0151",
                            "el\u00e9rhet\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "acensebla"
                        ],
                        "it": [
                            "accessibile"
                        ],
                        "nl": [
                            "genaakbaar",
                            "toegankelijk",
                            "verkrijgbaar"
                        ],
                        "oc": [
                            "accessible"
                        ],
                        "pt": [
                            "adquir\u00edvel"
                        ],
                        "ro": [
                            "accesibil"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillg\u00e4nglig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accessible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "accessibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "accession": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "accession"
                        ],
                        "hr": [
                            "prira\u0161taj",
                            "akcesija",
                            "stjecanje vlasni\u0161tva"
                        ],
                        "it": [
                            "accessione"
                        ],
                        "nl": [
                            "toevoeging",
                            "toetreding",
                            "toegang"
                        ],
                        "oc": [
                            "accession"
                        ],
                        "sv": [
                            "tilltr\u00e4de",
                            "bitr\u00e4dande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accession": [
                    "Singulier"
                ],
                "accessions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accessit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "accessit"
                        ],
                        "ca": [
                            "acc\u00e8ssit"
                        ],
                        "hr": [
                            "pohvala"
                        ],
                        "da": [
                            "accessit"
                        ],
                        "es": [
                            "acc\u00e9sit"
                        ],
                        "io": [
                            "acesito"
                        ],
                        "oc": [
                            "acc\u00e8ssit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accessit": [
                    "Singulier"
                ],
                "accessits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accessoire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sekond\u00ear"
                        ],
                        "de": [
                            "akzessorisch",
                            "zugeh\u00f6rig",
                            "dazugeh\u00f6rig",
                            "hinzutretend",
                            "zus\u00e4tzlich",
                            "nebens\u00e4chlich",
                            "nebengeordnet"
                        ],
                        "en": [
                            "accessory",
                            "incidental"
                        ],
                        "ca": [
                            "accessori"
                        ],
                        "hr": [
                            "sporedan",
                            "dodatna oprema"
                        ],
                        "da": [
                            "accessorisk"
                        ],
                        "es": [
                            "accesorio",
                            "accidental"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcesora"
                        ],
                        "hu": [
                            "kell\u00e9k"
                        ],
                        "io": [
                            "acesora"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijbehorend",
                            "bijkomend",
                            "bijkomstig",
                            "accessorisch",
                            "accessoir"
                        ],
                        "oc": [
                            "access\u00f2ri"
                        ],
                        "pt": [
                            "acess\u00f3rio",
                            "secund\u00e1rio"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillkommande",
                            "underordnad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accessoire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "accessoires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zubeh\u00f6r",
                            "Accessoire"
                        ],
                        "en": [
                            "accessory",
                            "prop"
                        ],
                        "ca": [
                            "accessori"
                        ],
                        "hr": [
                            "sporednost",
                            "pribor",
                            "razne stvari",
                            "dodatni predmet",
                            "nebitna kompozicija"
                        ],
                        "es": [
                            "accesorio"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcesoro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03ac\u03c1\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "acesorajo"
                        ],
                        "oc": [
                            "access\u00f2ri"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0441\u0435\u0441\u0441\u0443\u0430\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "bisak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accessoire": [
                    "Singulier"
                ],
                "accessoires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accessoirement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "incidentally",
                            "accessorily",
                            "additionally",
                            "in addition",
                            "if necessary",
                            "if need be"
                        ],
                        "ca": [
                            "access\u00f2riament"
                        ],
                        "es": [
                            "accesoriamente"
                        ],
                        "it": [
                            "accessoriamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "access\u00f2riament"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "accident": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9v\u00e9nement inattendu qui survient par hasard.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zufall"
                        ],
                        "en": [
                            "accident"
                        ],
                        "ca": [
                            "accident"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\uace0"
                        ],
                        "hr": [
                            "nesre\u010ba"
                        ],
                        "es": [
                            "accidente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8b\u6545"
                        ],
                        "io": [
                            "evento"
                        ],
                        "it": [
                            "accidente"
                        ],
                        "no": [
                            "ulykke",
                            "ulukke"
                        ],
                        "oc": [
                            "accident"
                        ],
                        "pl": [
                            "wypadek"
                        ],
                        "pt": [
                            "acidente",
                            "sinistro"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillf\u00e4llighet"
                        ],
                        "wa": [
                            "accidint",
                            "k\u00e9nte"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9v\u00e9nement causant des d\u00e9g\u00e2ts\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unfall"
                        ],
                        "en": [
                            "accident",
                            "misadventure"
                        ],
                        "az": [
                            "b\u0259db\u0259xt hadis\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "istripu"
                        ],
                        "ca": [
                            "accident"
                        ],
                        "es": [
                            "accidente"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcidento"
                        ],
                        "fi": [
                            "tapaturma"
                        ],
                        "ga": [
                            "timpiste"
                        ],
                        "it": [
                            "incidente"
                        ],
                        "lb": [
                            "Accident"
                        ],
                        "no": [
                            "ulykke",
                            "ulukke"
                        ],
                        "oc": [
                            "accident"
                        ],
                        "pl": [
                            "wypadek"
                        ],
                        "pt": [
                            "acidente",
                            "sinistro"
                        ],
                        "sg": [
                            "lasid\u00e4an",
                            "nda\u00fb"
                        ],
                        "sv": [
                            "olycksh\u00e4ndelse"
                        ],
                        "wa": [
                            "accidint",
                            "k\u00e9nte"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(M\u00e9decine) Affection qui survient brutalement.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Infakt"
                        ],
                        "en": [
                            "accident"
                        ],
                        "ca": [
                            "accident"
                        ],
                        "hr": [
                            "nesretan slu\u010daj"
                        ],
                        "es": [
                            "accidente"
                        ],
                        "io": [
                            "acidento"
                        ],
                        "it": [
                            "accidente"
                        ],
                        "oc": [
                            "accident"
                        ],
                        "pt": [
                            "acidente",
                            "sinistro"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillst\u00f6tande",
                            "omst\u00e4ndighet"
                        ],
                        "wa": [
                            "accidint"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Musique) Signe d\u2019alt\u00e9ration plac\u00e9 devant une note\u00a0: di\u00e8se, b\u00e9mol, b\u00e9carre\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Versetzungszeichen"
                        ],
                        "en": [
                            "sign"
                        ],
                        "ca": [
                            "accident"
                        ],
                        "es": [
                            "accidente"
                        ],
                        "it": [
                            "accidente"
                        ],
                        "oc": [
                            "accident"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rtecken"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "G\u00e9ologie\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ground feature"
                        ],
                        "ca": [
                            "accident"
                        ],
                        "hr": [
                            "pomicanje sloja"
                        ],
                        "es": [
                            "accidente"
                        ],
                        "it": [
                            "asperit\u00e0"
                        ],
                        "oc": [
                            "accident"
                        ],
                        "sv": [
                            "oj\u00e4mnhet",
                            "backighet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 classer",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "aksident",
                            "fatkeq\u00ebsi"
                        ],
                        "de": [
                            "Unfall",
                            "Ungl\u00fccksfall",
                            "Ungl\u00fcck"
                        ],
                        "en": [
                            "accident",
                            "misadventure"
                        ],
                        "hr": [
                            "akcident"
                        ],
                        "da": [
                            "ulykke",
                            "ulykkestilf\u00e6lde"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcidento"
                        ],
                        "fo": [
                            "vanlukka"
                        ],
                        "fi": [
                            "onnettomuus",
                            "tapaturma"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00fbngelok"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c5\u03c3\u03c4\u03cd\u03c7\u03b7\u03bc\u03b1",
                            "\u03b1\u03c4\u03cd\u03c7\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "baleset"
                        ],
                        "io": [
                            "gibo"
                        ],
                        "id": [
                            "kecelakaan"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3happ",
                            "slys"
                        ],
                        "la": [
                            "accidens",
                            "casus"
                        ],
                        "ms": [
                            "kecelakaan"
                        ],
                        "nl": [
                            "ongeluk",
                            "ongeval",
                            "accident"
                        ],
                        "no": [
                            "ulykke"
                        ],
                        "pl": [
                            "wypadek"
                        ],
                        "ro": [
                            "accident"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0441\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ofall",
                            "olycksfall"
                        ],
                        "sw": [
                            "tukio baya"
                        ],
                        "tl": [
                            "sakun\u00e2"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00faraz"
                        ],
                        "tr": [
                            "ar\u0131za",
                            "kaza",
                            "olay"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accident": [
                    "Singulier"
                ],
                "accidents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accident\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui offre des accidents, in\u00e9gal.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "uneben",
                            "holprig"
                        ],
                        "en": [
                            "rugged",
                            "uneven"
                        ],
                        "hr": [
                            "neravan teren"
                        ],
                        "es": [
                            "accidentado"
                        ],
                        "eo": [
                            "monteta",
                            "malebena"
                        ],
                        "nl": [
                            "hobbelig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "victime d\u2019un accident.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "injured"
                        ],
                        "ca": [
                            "accidentat"
                        ],
                        "hr": [
                            "unesre\u010ben"
                        ],
                        "oc": [
                            "accidentat"
                        ],
                        "pt": [
                            "acidentado"
                        ],
                        "ro": [
                            "accidentat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accident\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "accident\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "accident\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "accident\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "accidentel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aksidenteel"
                        ],
                        "de": [
                            "durch einen Unfall verursacht",
                            "zuf\u00e4llig"
                        ],
                        "en": [
                            "accidental",
                            "fortuitous"
                        ],
                        "ca": [
                            "accidental"
                        ],
                        "hr": [
                            "akcidentalan"
                        ],
                        "da": [
                            "tilf\u00e6ldig"
                        ],
                        "es": [
                            "accidental"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcidenta",
                            "hazarda"
                        ],
                        "is": [
                            "tilviljunarkenndur"
                        ],
                        "it": [
                            "accidentale"
                        ],
                        "nl": [
                            "accidenteel",
                            "toevallig",
                            "bijkomstig",
                            "incidenteel",
                            "toevallig"
                        ],
                        "oc": [
                            "accidental"
                        ],
                        "pt": [
                            "acidental",
                            "acidental",
                            "fortuito"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillf\u00e4llig",
                            "ofrivillig"
                        ],
                        "tr": [
                            "ar\u0131zi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accidentel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "accidentels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "accidentelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "accidentelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "accidentellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "accidentally",
                            "by accident",
                            "by chance"
                        ],
                        "ca": [
                            "accidentalment"
                        ],
                        "hr": [
                            "slu\u010dajno",
                            "silom prilika"
                        ],
                        "da": [
                            "tillf\u00e6ldigvis"
                        ],
                        "es": [
                            "accidentalmente",
                            "por suerte"
                        ],
                        "eo": [
                            "hazarde"
                        ],
                        "it": [
                            "accidentalmente",
                            "a caso"
                        ],
                        "la": [
                            "casualis"
                        ],
                        "nl": [
                            "bij toeval",
                            "toevallig",
                            "toevalligerwijze"
                        ],
                        "oc": [
                            "accidentalament"
                        ],
                        "pl": [
                            "przypadkiem"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e0 toa",
                            "ao acaso",
                            "por acaso"
                        ],
                        "ro": [
                            "accidental"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4ndelsevis",
                            "tillf\u00e4lligtvis"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "accipitrid\u00e9s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Accipitridae"
                        ],
                        "de": [
                            "habichtartigen"
                        ],
                        "en": [
                            "hawk familly",
                            "accipitrid"
                        ],
                        "ca": [
                            "accip\u00edtrid"
                        ],
                        "es": [
                            "accip\u00edtridos"
                        ],
                        "it": [
                            "accipitridi"
                        ],
                        "nl": [
                            "havikachtigen"
                        ],
                        "pl": [
                            "jastrz\u0119biowate"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "accise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aksyns"
                        ],
                        "de": [
                            "Akzise",
                            "Monopolsteuer"
                        ],
                        "en": [
                            "excise tax",
                            "excise"
                        ],
                        "hr": [
                            "akciza",
                            "tro\u0161arinski porez"
                        ],
                        "io": [
                            "acizo"
                        ],
                        "nl": [
                            "accijns"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accise": [
                    "Singulier"
                ],
                "accises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acclamation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "brohoritje"
                        ],
                        "de": [
                            "Akklamation"
                        ],
                        "en": [
                            "acclamation",
                            "cheer"
                        ],
                        "ca": [
                            "aclamaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "aklamacija",
                            "klicanje"
                        ],
                        "es": [
                            "aclamaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "aklamo"
                        ],
                        "id": [
                            "aklamasi"
                        ],
                        "it": [
                            "acclamazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "aclamacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "aklamacja",
                            "poklask"
                        ],
                        "sv": [
                            "hylla",
                            "bifallsrop",
                            "acklamation"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acclamation": [
                    "Singulier"
                ],
                "acclamations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acclamer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Saluer par des acclamations",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "akklamieren",
                            "zujauchzen",
                            "zujubeln",
                            "begeistert zurufen"
                        ],
                        "en": [
                            "acclaim",
                            "applaud",
                            "hail"
                        ],
                        "ca": [
                            "aclamar"
                        ],
                        "hr": [
                            "klicati",
                            "aklamirati",
                            "odobravati",
                            "pljeskati",
                            "uzvikivati"
                        ],
                        "es": [
                            "aclamar"
                        ],
                        "eo": [
                            "aklami",
                            "hurai"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b5\u03c5\u03c6\u03b7\u03bc\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "szaval"
                        ],
                        "io": [
                            "aklamar"
                        ],
                        "it": [
                            "acclamare"
                        ],
                        "la": [
                            "acclamare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bij acclamatie benoemen tot",
                            "toejuichen",
                            "zijn bijval betuigen",
                            "uitroepen tot"
                        ],
                        "oc": [
                            "aclamar"
                        ],
                        "pt": [
                            "aclamar",
                            "ovacionar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0443\u043c\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "hylla"
                        ],
                        "vi": [
                            "hoan h\u00f4"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "acclimatation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akklimatisasie",
                            "akklimatisering"
                        ],
                        "de": [
                            "Akklimatisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "acclimatization"
                        ],
                        "ca": [
                            "aclimataci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "aklimatizacija"
                        ],
                        "eo": [
                            "alklimati\u011do"
                        ],
                        "it": [
                            "acclimatazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "acclimatisering",
                            "acclimatisatie",
                            "acclimatatie"
                        ],
                        "oc": [
                            "aclimatacion"
                        ],
                        "sv": [
                            "acklimatisering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acclimatation": [
                    "Singulier"
                ],
                "acclimatations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acclimatement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akklimatisasie",
                            "akklimatisering"
                        ],
                        "en": [
                            "acclimatization"
                        ],
                        "hr": [
                            "aklimatizacija u pritvoru"
                        ],
                        "eo": [
                            "alklimati\u011do"
                        ],
                        "io": [
                            "aklimateso"
                        ],
                        "nl": [
                            "acclimatisering",
                            "acclimatisatie",
                            "acclimatatie"
                        ],
                        "sv": [
                            "acklimatisering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acclimatement": [
                    "Singulier"
                ],
                "acclimatements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acclimater": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habituer \u00e0 un climat",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "akklimatisieren"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0639\u0648\u062f",
                            "\u062a\u0627\u0642\u0644\u0645"
                        ],
                        "en": [
                            "acclimate",
                            "acclimatize",
                            "adjust"
                        ],
                        "ca": [
                            "aclimatar"
                        ],
                        "hr": [
                            "prilagoditi se",
                            "aklimatizirati"
                        ],
                        "es": [
                            "aclimatar"
                        ],
                        "eo": [
                            "alklimatigi"
                        ],
                        "io": [
                            "aklimatar"
                        ],
                        "it": [
                            "acclimatare"
                        ],
                        "nl": [
                            "acclimatiseren"
                        ],
                        "oc": [
                            "aclimatar"
                        ],
                        "pt": [
                            "aclimar",
                            "aclimatar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u043a\u043b\u0438\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "acklimatisera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "accolade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019accoler",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Akkolade"
                        ],
                        "en": [
                            "hug"
                        ],
                        "br": [
                            "briatadenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "abra\u00e7ada",
                            "estreta"
                        ],
                        "hr": [
                            "zagrljaj"
                        ],
                        "es": [
                            "abrazo"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6lel\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "abbraccio"
                        ],
                        "pt": [
                            "abra\u00e7o"
                        ],
                        "sv": [
                            "omfamning",
                            "kyss",
                            "kram"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Symbole typographique { ou }",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geschweifte Klammer"
                        ],
                        "en": [
                            "brace",
                            "curly bracket"
                        ],
                        "br": [
                            "briataenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "clau"
                        ],
                        "hr": [
                            "zagrada"
                        ],
                        "es": [
                            "llave"
                        ],
                        "fi": [
                            "aaltosulje"
                        ],
                        "it": [
                            "parentesi graffa"
                        ],
                        "sv": [
                            "klammer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accolade": [
                    "Singulier"
                ],
                "accolades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accolement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aneinanderreihung",
                            "Verkettung"
                        ],
                        "hr": [
                            "mimogred"
                        ],
                        "eo": [
                            "kunigo"
                        ],
                        "fo": [
                            "sambinding"
                        ],
                        "nl": [
                            "vereniging"
                        ],
                        "sv": [
                            "hopfogande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accolement": [
                    "Singulier"
                ],
                "accolements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accoler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "put side by side",
                            "bracket"
                        ],
                        "hr": [
                            "vezati se"
                        ],
                        "oc": [
                            "acolar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "omfamna",
                            "kyssa",
                            "binda upp",
                            "hopklamra",
                            "sammanfoga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "accommodant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nachgiebig",
                            "willf\u00e4hrig",
                            "f\u00fcgsam",
                            "umg\u00e4nglich",
                            "kulant",
                            "entgegenkommend"
                        ],
                        "en": [
                            "accommodating"
                        ],
                        "hr": [
                            "akomodiran"
                        ],
                        "eo": [
                            "konsentema",
                            "cedema"
                        ],
                        "fi": [
                            "mukaantuva"
                        ],
                        "nl": [
                            "coulant",
                            "goedig",
                            "handelbaar",
                            "toegevend",
                            "inschikkelijk",
                            "meegaand",
                            "toegevend",
                            "toegeeflijk",
                            "toegevelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "complasent"
                        ],
                        "sv": [
                            "foglig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accommodant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "accommodants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "accommodante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "accommodantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "accommodation": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de (s\u2019)adapter, (se) conformer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anpassung",
                            "Akkomodation",
                            "Einrichten"
                        ],
                        "en": [
                            "adjustment",
                            "adapting"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13d7\u13b3\u13cd\u13d5\u13b8\u13d7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc801\uc751"
                        ],
                        "hr": [
                            "akomodacija"
                        ],
                        "es": [
                            "acomodaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "akomodo"
                        ],
                        "it": [
                            "accomodazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9069\u5fdc"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanpassing"
                        ],
                        "oc": [
                            "acomodacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "akomodacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "acomoda\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "j\u00e4mkning"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "M\u00e9canisme oculaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Akkomodation"
                        ],
                        "en": [
                            "accommodation",
                            "focusing"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0643\u064a\u0641"
                        ],
                        "az": [
                            "akkomodasiya"
                        ],
                        "bg": [
                            "a\u043a\u043e\u043c\u043e\u0434\u0430\u0446\u0438\u044f\u0442\u0430"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc870\uc808"
                        ],
                        "hr": [
                            "prilago\u0111ivanje sustava vida"
                        ],
                        "es": [
                            "acomodaci\u00f3n"
                        ],
                        "et": [
                            "akommodatsioon"
                        ],
                        "fi": [
                            "akkommodaatio"
                        ],
                        "id": [
                            "akomodasi optik"
                        ],
                        "it": [
                            "accomodazione"
                        ],
                        "kk": [
                            "a\u043a\u043a\u043e\u043c\u043e\u0434\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "lv": [
                            "akomod\u0101cija"
                        ],
                        "lt": [
                            "akomodacija"
                        ],
                        "nl": [
                            "accommodatie"
                        ],
                        "no": [
                            "akkommodasjon"
                        ],
                        "oc": [
                            "acomodacion"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0637\u0627\u0628\u0642"
                        ],
                        "pl": [
                            "akomodacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "acomoda\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043e\u0434\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "a\u043a\u043e\u043c\u043e\u0434\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430 \u043e\u043a\u0430",
                            "\u0432\u0438\u0437\u0443\u0435\u043b\u043d\u0430 \u0430\u043a\u043e\u043c\u043e\u0434\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "ackommodation"
                        ],
                        "cs": [
                            "akomodace"
                        ],
                        "uk": [
                            "a\u043a\u043e\u043c\u043e\u0434\u0430\u0446\u0456\u044f \u043e\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accommodation": [
                    "Singulier"
                ],
                "accommodations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accommodement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afspraak",
                            "akkoord"
                        ],
                        "de": [
                            "Einverst\u00e4ndnis",
                            "\u00dcbereinkunft"
                        ],
                        "en": [
                            "accommodation",
                            "agreement",
                            "accord",
                            "deal",
                            "pact",
                            "mutual agreement"
                        ],
                        "hr": [
                            "aran\u017eiranje"
                        ],
                        "da": [
                            "aftale",
                            "samtykke"
                        ],
                        "es": [
                            "acuerdo",
                            "arreglo",
                            "convenio"
                        ],
                        "eo": [
                            "interkonsento"
                        ],
                        "fy": [
                            "akkoart",
                            "\u00f4fspraak"
                        ],
                        "it": [
                            "accomodamento",
                            "accordo",
                            "patto"
                        ],
                        "nl": [
                            "afspraak",
                            "akkoord",
                            "schikking",
                            "verbintenis"
                        ],
                        "no": [
                            "avtale"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "bil\u00e4ggning"
                        ],
                        "tr": [
                            "anla\u015fma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accommodement": [
                    "Singulier"
                ],
                "accommodements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accommoder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "re\u00ebl",
                            "bedissel",
                            "beredder",
                            "beskik"
                        ],
                        "de": [
                            "anbequemen",
                            "anpassen",
                            "angleichen",
                            "arrangieren",
                            "einrichten",
                            "ordnen",
                            "anordnen",
                            "veranstalten",
                            "in Ordnung bringen",
                            "zurechtmachen",
                            "herrichten",
                            "organisieren",
                            "vorbereiten",
                            "machen",
                            "bearbeiten",
                            "ausrichten",
                            "abwickeln",
                            "erledigen",
                            "\u00fcbereinkommen",
                            "akkommodieren"
                        ],
                        "en": [
                            "accommodate",
                            "adapt",
                            "adjust"
                        ],
                        "ca": [
                            "acomodar",
                            "arranjar",
                            "arreglar"
                        ],
                        "hr": [
                            "akomodirati",
                            "prilagoditi"
                        ],
                        "da": [
                            "indrette",
                            "ordne"
                        ],
                        "es": [
                            "acomodar",
                            "adaptar",
                            "arreglar"
                        ],
                        "eo": [
                            "akomodi",
                            "aran\u011di"
                        ],
                        "fo": [
                            "laga eftir",
                            "skipa fyri"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "rendez",
                            "szervez"
                        ],
                        "io": [
                            "akomodar"
                        ],
                        "is": [
                            "innr\u00e9tta"
                        ],
                        "it": [
                            "predisporre",
                            "sistemare"
                        ],
                        "la": [
                            "commodo"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanpassen",
                            "accommoderen",
                            "aanrichten",
                            "arrangeren",
                            "ordenen",
                            "regelen"
                        ],
                        "no": [
                            "innrede"
                        ],
                        "oc": [
                            "acomodar"
                        ],
                        "pl": [
                            "urz\u0105dza\u0107",
                            "organizowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "acomodar",
                            "adaptar",
                            "ajustar",
                            "arranjar",
                            "arranjar",
                            "arrumar",
                            "dispor",
                            "ordenar",
                            "preparar"
                        ],
                        "ro": [
                            "acomoda"
                        ],
                        "sv": [
                            "anpassa",
                            "ordna",
                            "anr\u00e4tta",
                            "tillaga",
                            "frisera",
                            "tilltyga",
                            "f\u00f6rlika",
                            "f\u00f6rsona",
                            "passa"
                        ],
                        "tr": [
                            "d\u00fczenlemek",
                            "tertip etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "accompagnateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui accompagne\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "accompanist",
                            "attendant"
                        ],
                        "br": [
                            "ambrouger"
                        ],
                        "ca": [
                            "acompanyant",
                            "acompanyador"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u62a4\u9001\u8005"
                        ],
                        "hr": [
                            "pratilac"
                        ],
                        "es": [
                            "acompa\u00f1ante",
                            "acompa\u00f1ador"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03bf\u03b4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "accompagnatore"
                        ],
                        "oc": [
                            "acompanhaire"
                        ],
                        "pl": [
                            "towarzysz"
                        ],
                        "pt": [
                            "acompanhador"
                        ],
                        "sv": [
                            "ackompanjat\u00f6r"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Musique) Celui qui ex\u00e9cute un accompagnement musical\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "pratilac"
                        ],
                        "it": [
                            "accompagnatore"
                        ],
                        "pl": [
                            "akompaniator"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "ackompanjat\u00f6r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accompagnateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "accompagnateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accompagnatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "accompanist",
                            "attendant"
                        ],
                        "br": [
                            "ambrougerez"
                        ],
                        "ca": [
                            "acompanyadora"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03bf\u03b4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "accompagnatrice"
                        ],
                        "sv": [
                            "ackompanjatris"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accompagnatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "accompagnatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accompagnement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action d\u2019accompagner",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Begleitung",
                            "Geleit"
                        ],
                        "br": [
                            "ambroug"
                        ],
                        "hr": [
                            "pra\u010benje"
                        ],
                        "es": [
                            "acompa\u00f1amiento"
                        ],
                        "id": [
                            "penyertaan"
                        ],
                        "oc": [
                            "acompanhament"
                        ],
                        "pl": [
                            "akompaniament"
                        ],
                        "sv": [
                            "beledsagande",
                            "f\u00f6lje"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "m\u00e9lodies",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Begleitung"
                        ],
                        "en": [
                            "accompaniment"
                        ],
                        "hr": [
                            "pratnja"
                        ],
                        "es": [
                            "acompa\u00f1amiento"
                        ],
                        "oc": [
                            "acompanhament"
                        ],
                        "pl": [
                            "akompaniament"
                        ],
                        "sv": [
                            "ackompanjemang"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "aliment",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beilage"
                        ],
                        "en": [
                            "side dish"
                        ],
                        "hr": [
                            "prilog"
                        ],
                        "es": [
                            "acompa\u00f1amiento"
                        ],
                        "id": [
                            "pauk"
                        ],
                        "it": [
                            "contorno"
                        ],
                        "oc": [
                            "acompanhament"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0440\u043d\u0438\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillbeh\u00f6r"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akkompanjement"
                        ],
                        "eo": [
                            "akompana\u0135o",
                            "akompano",
                            "akompanado"
                        ],
                        "fy": [
                            "begelieding",
                            "begelieding"
                        ],
                        "nl": [
                            "begeleiding",
                            "accompagnement",
                            "accompagnement",
                            "begeleiding"
                        ],
                        "pt": [
                            "acompanhamento",
                            "acompanhamento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accompagnement": [
                    "Singulier"
                ],
                "accompagnements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accompagner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "begleiten"
                        ],
                        "en": [
                            "accompany"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0627\u0641\u0642"
                        ],
                        "br": [
                            "ambroug"
                        ],
                        "ca": [
                            "acompanyar"
                        ],
                        "es": [
                            "acompa\u00f1ar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03bf\u03b4\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "akompanar"
                        ],
                        "id": [
                            "antar",
                            "mengantar",
                            "menemani",
                            "mengambil"
                        ],
                        "it": [
                            "accompagnare"
                        ],
                        "avk": [
                            "vandotit\u00e1",
                            "fuzod\u00e9",
                            "lexayunk\u00e9"
                        ],
                        "mt": [
                            "wassal"
                        ],
                        "nl": [
                            "begeleiden"
                        ],
                        "oc": [
                            "acompanhar"
                        ],
                        "pl": [
                            "akompaniowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "acompanhar"
                        ],
                        "ro": [
                            "acompania"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6lja",
                            "beledsaga",
                            "pryda",
                            "ackompanjera",
                            "f\u00f6lja med"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "accompli": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est parfait en son genre.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vollkommen",
                            "erreicht",
                            "realisiert"
                        ],
                        "en": [
                            "accomplished"
                        ],
                        "hr": [
                            "dovr\u0161en"
                        ],
                        "es": [
                            "logrado",
                            "realizado",
                            "cumplido"
                        ],
                        "id": [
                            "telah",
                            "selesai",
                            "telah",
                            "jadi"
                        ],
                        "ia": [
                            "complite",
                            "experte"
                        ],
                        "it": [
                            "compiuto"
                        ],
                        "nl": [
                            "voldaan",
                            "voldane",
                            "voltrokken"
                        ],
                        "pt": [
                            "realizado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f",
                            "\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accompli": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "accomplis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "accomplie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "accomplies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "accomplir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bedryf",
                            "bedrywe",
                            "begaan"
                        ],
                        "de": [
                            "ausf\u00fchren",
                            "erf\u00fcllen",
                            "leisten"
                        ],
                        "en": [
                            "accomplish",
                            "achieve",
                            "keep",
                            "observe",
                            "perform",
                            "exercise",
                            "fulfil",
                            "meet",
                            "execute",
                            "abide",
                            "abide by"
                        ],
                        "ang": [
                            "gefyllan"
                        ],
                        "az": [
                            "bacarmaq"
                        ],
                        "ca": [
                            "acomplir",
                            "executar",
                            "realitzar",
                            "portar a cap"
                        ],
                        "da": [
                            "fuldende",
                            "gennemf\u00f8re",
                            "opfylde"
                        ],
                        "es": [
                            "cumplir",
                            "llevar a cabo",
                            "ejecutar"
                        ],
                        "eo": [
                            "plenumi"
                        ],
                        "fo": [
                            "fullf\u00f8ra"
                        ],
                        "hu": [
                            "teljes\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "realigar"
                        ],
                        "id": [
                            "menunaikan"
                        ],
                        "it": [
                            "compiere",
                            "eseguire"
                        ],
                        "nl": [
                            "nakomen",
                            "naleven",
                            "uitvoeren",
                            "verrichten",
                            "vervullen",
                            "voltrekken"
                        ],
                        "oc": [
                            "complir",
                            "acomplir"
                        ],
                        "pl": [
                            "wykona\u0107",
                            "spe\u0142ni\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "cumprir",
                            "desempenhar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eendeplini"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "full\u00e4nda",
                            "fullborda",
                            "fullg\u00f6ra",
                            "h\u00e5lla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "accomplissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausf\u00fchrung"
                        ],
                        "en": [
                            "accomplishment",
                            "acquittal",
                            "achievement"
                        ],
                        "ca": [
                            "acompliment"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc644\uc131",
                            "\uc644\ub8cc",
                            "\uc131\uacfc"
                        ],
                        "hr": [
                            "izvr\u0161enje"
                        ],
                        "es": [
                            "cumplimiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "plenumo"
                        ],
                        "ga": [
                            "abairt"
                        ],
                        "io": [
                            "plenigo"
                        ],
                        "it": [
                            "compimento",
                            "realizzazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b8c\u6210",
                            "\u5b8c\u4e86",
                            "\u6210\u679c"
                        ],
                        "nl": [
                            "inlossing",
                            "naleving",
                            "uitvoering",
                            "vervulling",
                            "voltrekking"
                        ],
                        "oc": [
                            "acompliment"
                        ],
                        "pl": [
                            "wykonanie",
                            "spe\u0142nienie"
                        ],
                        "pt": [
                            "realiza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "fullbordan",
                            "uppfyllelse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accomplissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "accomplissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accord": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "union, entente, unisson, harmonie",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akkoord"
                        ],
                        "de": [
                            "Akkord",
                            "Einverst\u00e4ndnis",
                            "\u00dcbereinstimmung",
                            "Eintracht"
                        ],
                        "en": [
                            "accord"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u062a\u0641\u0627\u0642"
                        ],
                        "az": [
                            "raz\u0131l\u0131q",
                            "Raz\u0131la\u015fman\u0131"
                        ],
                        "ca": [
                            "acord"
                        ],
                        "hr": [
                            "sloga"
                        ],
                        "da": [
                            "akkord"
                        ],
                        "es": [
                            "acorde",
                            "acuerdo"
                        ],
                        "eo": [
                            "akordi\u011do",
                            "agordo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sopimus"
                        ],
                        "fy": [
                            "akkoard",
                            "akkoart"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bc\u03c6\u03c9\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "akkord",
                            "megegyez\u00e9s",
                            "\u00f6sszhangzat"
                        ],
                        "is": [
                            "samhlj\u00f3mur",
                            "samkomulag",
                            "samningur",
                            "samraemi"
                        ],
                        "it": [
                            "accordo"
                        ],
                        "nl": [
                            "akkoord"
                        ],
                        "no": [
                            "avtale"
                        ],
                        "oc": [
                            "ac\u00f2rd",
                            "ac\u00f2rdi"
                        ],
                        "pl": [
                            "akord"
                        ],
                        "pt": [
                            "acorde",
                            "acordo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434",
                            "\u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u0435",
                            "\u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6verenst\u00e4mmelse"
                        ],
                        "sw": [
                            "mapatano"
                        ],
                        "tl": [
                            "k\u00e1sunduan"
                        ],
                        "cs": [
                            "dohoda"
                        ],
                        "tr": [
                            "ahenk",
                            "anla\u015fma"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Convention que l\u2019on fait pour terminer un diff\u00e9rend",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "marr\u00ebveshjeje"
                        ],
                        "de": [
                            "Abkommen",
                            "Vereinbarung",
                            "Einigung",
                            "Pakt"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hr": [
                            "sporazum"
                        ],
                        "fi": [
                            "sopimus"
                        ],
                        "ga": [
                            "conradh"
                        ],
                        "id": [
                            "persetujuan",
                            "kesepakatan",
                            "perjanjian"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043b\u0456\u0441\u0456\u043c"
                        ],
                        "pl": [
                            "uk\u0142ad",
                            "porozumienie",
                            "zgoda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Rapport des mots entre eux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kongruenz"
                        ],
                        "en": [
                            "agreement"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0648\u0627\u0641\u0642"
                        ],
                        "br": [
                            "sujidigezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "concordan\u00e7a"
                        ],
                        "hr": [
                            "sklad",
                            "suzvu\u010dje",
                            "akord"
                        ],
                        "eo": [
                            "akordo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0438\u044b\u0441\u0443"
                        ],
                        "pl": [
                            "zgodno\u015b\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accord": [
                    "Singulier"
                ],
                "accords": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accordable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "acordable"
                        ],
                        "hr": [
                            "biti u skladu"
                        ],
                        "eo": [
                            "agordebla"
                        ],
                        "it": [
                            "accordabile"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00e4mbar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accordable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "accordables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "accordage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stimmung",
                            "Stimmen"
                        ],
                        "hr": [
                            "uskla\u0111ivanje"
                        ],
                        "eo": [
                            "agordado"
                        ],
                        "it": [
                            "accordatura"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00e4mning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accordage": [
                    "Singulier"
                ],
                "accordages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accordailles": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verlobung"
                        ],
                        "en": [
                            "betrothal",
                            "engagement"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaruke"
                        ],
                        "da": [
                            "forlovelse"
                        ],
                        "eo": [
                            "gefian\u0109i\u011do",
                            "fian\u0109i\u011do",
                            "fian\u0109ini\u011do"
                        ],
                        "is": [
                            "tr\u00falofun"
                        ],
                        "nl": [
                            "verloving",
                            "engagement"
                        ],
                        "no": [
                            "forlovelse"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rlovning"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "accord\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Br\u00e4utigam"
                        ],
                        "en": [
                            "fianc\u00e9"
                        ],
                        "ang": [
                            "brydguma"
                        ],
                        "ca": [
                            "prom\u00e8s",
                            "xicot"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaru\u010dnik"
                        ],
                        "da": [
                            "forlovede"
                        ],
                        "es": [
                            "prometido",
                            "novio"
                        ],
                        "eo": [
                            "fian\u0109o"
                        ],
                        "fo": [
                            "festarma\u00f0ur",
                            "br\u00fa\u00f0g\u00f3mur"
                        ],
                        "fi": [
                            "sulhanen"
                        ],
                        "fy": [
                            "breugeman",
                            "feint"
                        ],
                        "is": [
                            "unnusti"
                        ],
                        "nl": [
                            "bruidegom",
                            "galant",
                            "verloofde"
                        ],
                        "no": [
                            "forlovede"
                        ],
                        "pt": [
                            "noivo"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e4stman"
                        ],
                        "cs": [
                            "lad\u011bn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accord\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "accord\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accord\u00e9on": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "trekklavier"
                        ],
                        "sq": [
                            "fizarmonik\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Akkordeon",
                            "Ziehharmonika",
                            "Handharmonika"
                        ],
                        "en": [
                            "accordion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0643\u0648\u0631\u062f\u064a\u0648"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u056f\u0578\u0580\u0564\u0565\u0578\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "acordi\u00f3n"
                        ],
                        "az": [
                            "akkordeon"
                        ],
                        "nds": [
                            "Quetschkommood",
                            "Treckb\u00fcdel"
                        ],
                        "eu": [
                            "akordeoi",
                            "eskusoinu"
                        ],
                        "be": [
                            "a\u043aa\u0440\u0434e\u043e\u043d"
                        ],
                        "bs": [
                            "harmonika"
                        ],
                        "br": [
                            "akordeon",
                            "aussi akordeo\u00f1s"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043a\u043e\u0440\u0434\u0435\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "acordi\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u624b\u98ce\u7434"
                        ],
                        "hr": [
                            "harmonika"
                        ],
                        "da": [
                            "tr\u00e6kharmonika",
                            "harmonika"
                        ],
                        "es": [
                            "acorde\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "akordiono"
                        ],
                        "et": [
                            "akordion"
                        ],
                        "fi": [
                            "harmonikka",
                            "hanuri"
                        ],
                        "gd": [
                            "ci\u00f9il"
                        ],
                        "ga": [
                            "caird\u00edn"
                        ],
                        "gl": [
                            "acorde\u00f3n"
                        ],
                        "cy": [
                            "acordion"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03bf\u03c1\u03bd\u03c4\u03b5\u03cc\u03bd"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "harmonika"
                        ],
                        "id": [
                            "akordeon",
                            "harmonika",
                            "tangan"
                        ],
                        "ia": [
                            "accordion"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u1671\u1548\u1466"
                        ],
                        "is": [
                            "harm\u00f3n\u00edka"
                        ],
                        "it": [
                            "fisarmonica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30aa\u30f3"
                        ],
                        "csb": [
                            "ak\u00f2rde\u00f3n"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u0435\u043e\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u0435\u043e\u043d"
                        ],
                        "lv": [
                            "akordeons"
                        ],
                        "lt": [
                            "akordeonas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0445\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "akordion"
                        ],
                        "gv": [
                            "coardeen"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0430\u044f\u043d \u0445\u0443\u0443\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "accordeon"
                        ],
                        "no": [
                            "trekkspill",
                            "trekkspel"
                        ],
                        "oc": [
                            "acordeon",
                            "acordeion"
                        ],
                        "uz": [
                            "akkordeon"
                        ],
                        "pl": [
                            "akordeon"
                        ],
                        "pt": [
                            "acorde\u00e3o",
                            "sanfona"
                        ],
                        "qu": [
                            "yatana takiy phukulli",
                            "akurdiyun"
                        ],
                        "ro": [
                            "acordeon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u0435\u043e\u043d",
                            "\u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430",
                            "\u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0445\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "harmonika"
                        ],
                        "scn": [
                            "fisarm\u00f2nica"
                        ],
                        "sk": [
                            "akorde\u00f3n"
                        ],
                        "sl": [
                            "harmonika"
                        ],
                        "sv": [
                            "dragspel",
                            "ackordeon"
                        ],
                        "sw": [
                            "kodiani",
                            "kinanda"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u0435\u043e\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "akordeon"
                        ],
                        "tr": [
                            "akordiyon"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043a\u043e\u0440\u0434\u0435\u043e\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "phong c\u1ea7m"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e5rmonica",
                            "acordeyon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accord\u00e9on": [
                    "Singulier"
                ],
                "accord\u00e9ons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accord\u00e9oniste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Musicien\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Akkordeonspieler",
                            "Akkordeonspielerin",
                            "Akkordeonist"
                        ],
                        "en": [
                            "accordeonist",
                            "accordionist"
                        ],
                        "eu": [
                            "trikitilari"
                        ],
                        "ca": [
                            "acordionista"
                        ],
                        "hr": [
                            "harmonika\u0161"
                        ],
                        "eo": [
                            "akordionisto",
                            "akordionistino"
                        ],
                        "it": [
                            "fisarmonicista"
                        ],
                        "lb": [
                            "Akkordeonist"
                        ],
                        "nl": [
                            "accordeonist",
                            "harmonicaspeler"
                        ],
                        "oc": [
                            "acordeonista"
                        ],
                        "pl": [
                            "akordeonista"
                        ],
                        "pt": [
                            "acordeonista"
                        ],
                        "ro": [
                            "acordeonist",
                            "acordeonist\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u0435\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "dragspelare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accord\u00e9oniste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "accord\u00e9onistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "accorder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Concilier.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "attune"
                        ],
                        "hr": [
                            "suglasiti se",
                            "uskladiti"
                        ],
                        "it": [
                            "accordare"
                        ],
                        "oc": [
                            "acordar"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rlika"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Musique) Mettre plusieurs instruments au m\u00eame diapason.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stimmen"
                        ],
                        "en": [
                            "tune",
                            "attune"
                        ],
                        "br": [
                            "kendonia\u00f1",
                            "tonia\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "afinar"
                        ],
                        "hr": [
                            "uskladiti"
                        ],
                        "et": [
                            "h\u00e4\u00e4lestama",
                            "h\u00e4\u00e4letama"
                        ],
                        "it": [
                            "accordare"
                        ],
                        "oc": [
                            "acordar"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00e4mma"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Octroyer, conc\u00e9der.\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gew\u00e4hren"
                        ],
                        "en": [
                            "allow",
                            "accord",
                            "grant"
                        ],
                        "hr": [
                            "dodjeliti"
                        ],
                        "id": [
                            "mengabulkan"
                        ],
                        "it": [
                            "accordare"
                        ],
                        "nl": [
                            "schenken"
                        ],
                        "oc": [
                            "acordar"
                        ],
                        "sv": [
                            "bevilja",
                            "medge"
                        ],
                        "cs": [
                            "ud\u011blit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "accordeur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tuner"
                        ],
                        "hr": [
                            "uga\u0111a\u010d"
                        ],
                        "nl": [
                            "stemmer"
                        ],
                        "oc": [
                            "acordaire"
                        ],
                        "pt": [
                            "afinador"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00e4mmare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accordeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "accordeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accordoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stimmhammer",
                            "Wirbel"
                        ],
                        "en": [
                            "tuning wrench"
                        ],
                        "hr": [
                            "klju\u010d za uga\u0111anje"
                        ],
                        "eo": [
                            "agordilo"
                        ],
                        "nl": [
                            "stemsleutel",
                            "stemkruk"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043b\u044e\u0447"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00e4mnyckel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accordoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "accordoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accoster": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "acostar"
                        ],
                        "hr": [
                            "pristati"
                        ],
                        "it": [
                            "accostare"
                        ],
                        "oc": [
                            "acostar",
                            "abordar"
                        ],
                        "sv": [
                            "tilltala",
                            "l\u00e4gga till vid",
                            "umg\u00e5s"
                        ],
                        "tr": [
                            "yana\u015fmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "accotement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "berm"
                        ],
                        "en": [
                            "shoulder",
                            "verge",
                            "verge of a road"
                        ],
                        "eu": [
                            "bazterbide"
                        ],
                        "hr": [
                            "rub"
                        ],
                        "es": [
                            "lisera",
                            "berma"
                        ],
                        "eo": [
                            "vojbordero"
                        ],
                        "fi": [
                            "tienpenger"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03ac\u03c3\u03c0\u03b5\u03b4\u03bf"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8def\u80a9"
                        ],
                        "nl": [
                            "berm"
                        ],
                        "no": [
                            "vegkant"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4gkant",
                            "stig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accotement": [
                    "Singulier"
                ],
                "accotements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accoter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anlegen",
                            "lehnen",
                            "anlehnen",
                            "stemmen",
                            "st\u00fctzen",
                            "unterst\u00fctzen",
                            "aufst\u00fctzen"
                        ],
                        "en": [
                            "lean",
                            "support",
                            "sustain",
                            "bolster",
                            "buttress",
                            "prop",
                            "underpin",
                            "rest",
                            "back"
                        ],
                        "ca": [
                            "estintolar",
                            "recolzar"
                        ],
                        "hr": [
                            "nasloniti",
                            "podbo\u010diti"
                        ],
                        "da": [
                            "st\u00f8tte"
                        ],
                        "es": [
                            "arrimar",
                            "apoyar"
                        ],
                        "eo": [
                            "apogi"
                        ],
                        "fo": [
                            "sty\u00f0ja"
                        ],
                        "fi": [
                            "nojata"
                        ],
                        "fy": [
                            "steune"
                        ],
                        "hu": [
                            "seg\u00edt",
                            "t\u00e1mogat",
                            "t\u00e1mogat\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "sostenere"
                        ],
                        "nl": [
                            "schragen",
                            "steunen",
                            "stutten",
                            "ondersteunen"
                        ],
                        "oc": [
                            "acotar"
                        ],
                        "pt": [
                            "apoiar",
                            "arrimar",
                            "encostar",
                            "reclinar"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00f6dja"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "accotoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Armlehne"
                        ],
                        "en": [
                            "armrest",
                            "rest"
                        ],
                        "hr": [
                            "naslon"
                        ],
                        "eo": [
                            "brakapogilo"
                        ],
                        "fy": [
                            "earmleuning"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8098\u639b\u3051"
                        ],
                        "nl": [
                            "armsteun",
                            "armleuning"
                        ],
                        "pt": [
                            "bra\u00e7o"
                        ],
                        "sv": [
                            "armst\u00f6d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accotoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "accotoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accouch\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "W\u00f6chnerin"
                        ],
                        "en": [
                            "in woman"
                        ],
                        "hr": [
                            "rodilja"
                        ],
                        "eo": [
                            "naskintino",
                            "aku\u015dintino"
                        ],
                        "io": [
                            "parturintino"
                        ],
                        "nl": [
                            "kraamvrouw"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u0142o\u017cnica"
                        ],
                        "pt": [
                            "parturiente"
                        ],
                        "sv": [
                            "barns\u00e4ngskvinna",
                            "barns\u00e4ngskvinna"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161estined\u011blka",
                            "rodi\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accouch\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "accouch\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accouchement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Reproduction) Action d\u2019accoucher\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entbindung"
                        ],
                        "en": [
                            "delivery",
                            "childbirth",
                            "labor",
                            "ou labour",
                            "confinement"
                        ],
                        "eu": [
                            "erditze"
                        ],
                        "br": [
                            "gwilioud"
                        ],
                        "ca": [
                            "part"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud574\uc0b0",
                            "\ucd9c\uc0b0",
                            "\ubd84\ub9cc"
                        ],
                        "hr": [
                            "poro\u0111aj"
                        ],
                        "es": [
                            "parto"
                        ],
                        "eo": [
                            "aku\u015dado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03bf\u03ba\u03b5\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "parto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u51fa\u7523",
                            "\u5206\u5a29",
                            "\u304a\u7523"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u043e\u0441\u0430\u043d\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "partitudo",
                            "partus"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevalling",
                            "kraam",
                            "partus"
                        ],
                        "no": [
                            "f\u00f8dsel",
                            "nedkomst"
                        ],
                        "pl": [
                            "por\u00f3d"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0434\u044b"
                        ],
                        "sv": [
                            "nedkomst"
                        ],
                        "cs": [
                            "porod"
                        ],
                        "tr": [
                            "do\u011fum"
                        ],
                        "wo": [
                            "w\u00ebsin"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action d\u2019aider une femme \u00e0 accoucher\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "midwifing"
                        ],
                        "br": [
                            "gwilioud"
                        ],
                        "hr": [
                            "pru\u017eiti pomo\u010b pri poro\u0111aju"
                        ],
                        "eo": [
                            "aku\u015do"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u52a9\u7523"
                        ],
                        "nl": [
                            "verlossing"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0443\u0448\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rlossning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accouchement": [
                    "Singulier"
                ],
                "accouchements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accoucher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entbinden",
                            "bei der Entbindung helfen",
                            "entbinden",
                            "entbunden werden",
                            "niederkommen",
                            "geb\u00e4ren",
                            "zur Welt bringen"
                        ],
                        "en": [
                            "give birth",
                            "bear"
                        ],
                        "ca": [
                            "parir"
                        ],
                        "co": [
                            "apparturisce"
                        ],
                        "es": [
                            "parir",
                            "dar a luz"
                        ],
                        "eo": [
                            "aku\u015di",
                            "aku\u015digi"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00f8\u00f0a",
                            "eiga"
                        ],
                        "fi": [
                            "synnytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferlosse"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03bd\u03bd\u03ce",
                            "\u03be\u03b5\u03b3\u03b5\u03bd\u03bd\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "akushar"
                        ],
                        "is": [
                            "ala",
                            "f\u00e6\u00f0a"
                        ],
                        "it": [
                            "partorire"
                        ],
                        "nl": [
                            "verlossen",
                            "bevallen"
                        ],
                        "pt": [
                            "partejar",
                            "dar \u00e0 luz",
                            "parir",
                            "ter"
                        ],
                        "ro": [
                            "na\u015fte"
                        ],
                        "sv": [
                            "nedkomma",
                            "f\u00f6da barn",
                            "f\u00f6rlosa",
                            "framkl\u00e4cka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mettre au monde un enfant",
                    "translations": {
                        "az": [
                            "do\u011fmaq"
                        ],
                        "br": [
                            "gwilioudi\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "roditi"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0443\u0443",
                            "\u0431\u043e\u0441\u0430\u043d\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u04e9\u0440\u04e9\u04e9"
                        ],
                        "pl": [
                            "rodzi\u0107",
                            "urodzi\u0107"
                        ],
                        "ti": [
                            "\u121d\u12cd\u120b\u12f5"
                        ],
                        "tr": [
                            "do\u011furmak",
                            "do\u011fum yapmak"
                        ],
                        "tk": [
                            "dogurmak"
                        ],
                        "wo": [
                            "w\u00ebsin"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "accoucheur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geburtshelfer",
                            "Hebamme",
                            "Enbindungspfleger"
                        ],
                        "en": [
                            "obstetrician"
                        ],
                        "eu": [
                            "emagin"
                        ],
                        "br": [
                            "gwiliouder"
                        ],
                        "hr": [
                            "lije\u010dnik za porode"
                        ],
                        "eo": [
                            "aku\u015dkuracisto",
                            "aku\u015disto",
                            "aku\u015digisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4til\u00f6"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferloskundige"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u52a9\u7523\u5e2b",
                            "\u52a9\u7523\u5a66",
                            "\u7523\u5a46"
                        ],
                        "nl": [
                            "verloskundige",
                            "accoucheur",
                            "verloskundige"
                        ],
                        "oc": [
                            "levaire",
                            "levandi\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "obstetra",
                            "parteiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "mamo\u0219",
                            "obstetrician"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0443\u0448\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "ackusch\u00f6r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accoucheur": [
                    "Singulier"
                ],
                "accoucheurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accoudoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bras d'un si\u00e8ge, sur lequel on repose les bras",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Armlehne",
                            "Armst\u00fctze"
                        ],
                        "en": [
                            "arm",
                            "armrest"
                        ],
                        "hr": [
                            "naslon za ruke"
                        ],
                        "es": [
                            "brazo"
                        ],
                        "eo": [
                            "apogbrako"
                        ],
                        "id": [
                            "sandaran tangan",
                            "letak lengan",
                            "tangan"
                        ],
                        "it": [
                            "bracciolo"
                        ],
                        "pt": [
                            "bra\u00e7o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Armlehne"
                        ],
                        "eo": [
                            "brakapogilo"
                        ],
                        "fy": [
                            "earmleuning"
                        ],
                        "nl": [
                            "armleuning"
                        ],
                        "oc": [
                            "acoidador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accoudoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "accoudoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accouplement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aansluiting"
                        ],
                        "sq": [
                            "aderim"
                        ],
                        "de": [
                            "Union"
                        ],
                        "en": [
                            "coupling",
                            "joining",
                            "junction",
                            "combination",
                            "union",
                            "assembly",
                            "mating"
                        ],
                        "ca": [
                            "ajuntament",
                            "c\u00f2pula"
                        ],
                        "hr": [
                            "slaganje",
                            "parenje",
                            "dvoje",
                            "spolni odnos"
                        ],
                        "es": [
                            "acoplamiento",
                            "ayuntamiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuni\u011do"
                        ],
                        "fy": [
                            "oansluting"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03b5\u03c5\u03b3\u03ac\u03c1\u03c9\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "accoppiamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "aansluiting"
                        ],
                        "oc": [
                            "acoblament"
                        ],
                        "pt": [
                            "acasalamento"
                        ],
                        "sv": [
                            "parning",
                            "sammankoppling"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accouplement": [
                    "Singulier"
                ],
                "accouplements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accourir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rush up",
                            "run up"
                        ],
                        "br": [
                            "deredek"
                        ],
                        "ca": [
                            "ac\u00f3rrer",
                            "acudir"
                        ],
                        "hr": [
                            "dotr\u010dati"
                        ],
                        "es": [
                            "acudir"
                        ],
                        "eo": [
                            "alkuri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c4\u03c1\u03ad\u03c7\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "odafut",
                            "odarohan",
                            "odaszalad"
                        ],
                        "io": [
                            "adkurar"
                        ],
                        "nl": [
                            "toelopen",
                            "toeschieten",
                            "toesnellen"
                        ],
                        "oc": [
                            "acorrir",
                            "ac\u00f3rrer"
                        ],
                        "sv": [
                            "skynda till",
                            "komma springande"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "accoutrement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dressing"
                        ],
                        "hr": [
                            "odje\u010ba"
                        ],
                        "it": [
                            "tenuta"
                        ],
                        "nl": [
                            "kledij",
                            "outfit"
                        ],
                        "oc": [
                            "acotrament",
                            "atrencament"
                        ],
                        "sv": [
                            "utstyrande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accoutrement": [
                    "Singulier"
                ],
                "accoutrements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accoutrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausstaffieren"
                        ],
                        "en": [
                            "be got up"
                        ],
                        "hr": [
                            "nakititi",
                            "odjenuti"
                        ],
                        "it": [
                            "abbigliarsi"
                        ],
                        "oc": [
                            "acotrar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "accoutumance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "acquired tolerance"
                        ],
                        "hr": [
                            "navika",
                            "navada"
                        ],
                        "eo": [
                            "akutimi\u011do"
                        ],
                        "it": [
                            "assuefazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "acostuman\u00e7a"
                        ],
                        "pl": [
                            "nawyk"
                        ],
                        "sv": [
                            "vana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accoutumance": [
                    "Singulier"
                ],
                "accoutumances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accoutumer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Amener \u00e0 prendre une habitude\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gew\u00f6hnen",
                            "angew\u00f6hnen"
                        ],
                        "ca": [
                            "acostumar"
                        ],
                        "hr": [
                            "naviknuti se"
                        ],
                        "es": [
                            "acostumbrar",
                            "habituar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kutimigi"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanwenne"
                        ],
                        "io": [
                            "kustumigar"
                        ],
                        "nl": [
                            "wennen",
                            "aanwennen",
                            "gewoon maken"
                        ],
                        "oc": [
                            "acostumar"
                        ],
                        "ro": [
                            "obi\u0219nui"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4nja",
                            "v\u00e4nja sig"
                        ],
                        "tr": [
                            "al\u0131\u015ft\u0131rmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "accr\u00e9ditation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Akkreditierung"
                        ],
                        "en": [
                            "accreditation",
                            "credentials"
                        ],
                        "ca": [
                            "acreditaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "akreditiranje"
                        ],
                        "es": [
                            "acreditaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "akredito"
                        ],
                        "it": [
                            "accreditazione"
                        ],
                        "lb": [
                            "Accreditatioun"
                        ],
                        "nl": [
                            "accreditatie"
                        ],
                        "pt": [
                            "acredita\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "acreditare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accr\u00e9ditation": [
                    "Singulier"
                ],
                "accr\u00e9ditations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accr\u00e9diter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre en cr\u00e9dit\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akkrediteer"
                        ],
                        "de": [
                            "akkreditieren",
                            "beglaubigen",
                            "bevollm\u00e4chtigen",
                            "ein Akkreditiv einr\u00e4umen"
                        ],
                        "en": [
                            "accredit"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043a\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "acreditar"
                        ],
                        "hr": [
                            "akreditirati"
                        ],
                        "es": [
                            "acreditar"
                        ],
                        "eo": [
                            "akrediti"
                        ],
                        "hu": [
                            "akkredit\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "akreditar"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00f6ggilda",
                            "veita umbo\u00f0",
                            "vi\u00f0urkenna sem fullgildan"
                        ],
                        "it": [
                            "accreditare"
                        ],
                        "nl": [
                            "accrediteren"
                        ],
                        "oc": [
                            "acreditar"
                        ],
                        "pt": [
                            "acreditar"
                        ],
                        "ro": [
                            "acredita"
                        ],
                        "sv": [
                            "ackreditera",
                            "g\u00f6ra trolig"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "accro": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Personne d\u00e9pendante d\u2019une drogue",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Junkie",
                            "S\u00fcchtiger"
                        ],
                        "ca": [
                            "addicte"
                        ],
                        "da": [
                            "narkoman"
                        ],
                        "es": [
                            "adicto",
                            "drogadicto",
                            "yonqui"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f9d\u5b58\u75c7",
                            "\u4e2d\u6bd2"
                        ],
                        "pt": [
                            "viciado"
                        ],
                        "cs": [
                            "fe\u0165\u00e1k",
                            "z\u00e1visl\u00e1k",
                            "sma\u017eka",
                            "fe\u0165a\u010dka"
                        ],
                        "vi": [
                            "con nghi\u1ec7n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accro": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "accros": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "s\u00fcchtig",
                            "verr\u00fcckt"
                        ],
                        "ca": [
                            "addicte"
                        ],
                        "da": [
                            "afh\u00e6ngig"
                        ],
                        "es": [
                            "yonqui",
                            "adicto",
                            "enganchado"
                        ],
                        "pt": [
                            "viciado"
                        ],
                        "vi": [
                            "nghi\u1ec7n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accro": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "accros": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "accroc": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Haken"
                        ],
                        "en": [
                            "glitch",
                            "snag",
                            "tear",
                            "rip",
                            "hole",
                            "scratch"
                        ],
                        "hr": [
                            "kukasta igla",
                            "kvaka",
                            "kva\u010denje"
                        ],
                        "es": [
                            "desgarr\u00f3n",
                            "granja"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015diro",
                            "rektangula \u015diro"
                        ],
                        "io": [
                            "uro",
                            "impedo"
                        ],
                        "it": [
                            "spacco"
                        ],
                        "nl": [
                            "scheuring",
                            "rits",
                            "scheur",
                            "winkelhaak"
                        ],
                        "pt": [
                            "fragmento"
                        ],
                        "sv": [
                            "reva",
                            "lucka",
                            "fl\u00e4ck",
                            "krok",
                            "hake"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accroc": [
                    "Singulier"
                ],
                "accrocs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accroche-c\u0153ur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schmachtlocke"
                        ],
                        "en": [
                            "kiss curl"
                        ],
                        "hr": [
                            "kovr\u010da"
                        ],
                        "es": [
                            "rizo en la sien"
                        ],
                        "eo": [
                            "orela harbuklo"
                        ],
                        "it": [
                            "tirabaci"
                        ],
                        "nl": [
                            "spuuglok"
                        ],
                        "pl": [
                            "haczyk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accroche-c\u0153ur": [
                    "Singulier"
                ],
                "accroche-c\u0153urs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accrocher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Attacher, suspendre \u00e0 un crochet, \u00e0 un clou, \u00e0 un portemanteau, etc.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufh\u00e4ngen",
                            "h\u00e4ngen",
                            "haken",
                            "anhaken"
                        ],
                        "en": [
                            "hang"
                        ],
                        "hr": [
                            "objesiti",
                            "zakva\u010diti"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e6nge op",
                            "oph\u00e6nge"
                        ],
                        "es": [
                            "colgar"
                        ],
                        "it": [
                            "appendere",
                            "agganciare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0456\u043b\u0443"
                        ],
                        "pt": [
                            "pendurar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0448\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4nga upp",
                            "kroka fast"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Arr\u00eater, retenir par quelque chose de crochu ou de pointu\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "h\u00e4ngenbleiben"
                        ],
                        "en": [
                            "catch"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaka\u010diti"
                        ],
                        "it": [
                            "impigliare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0456\u043b\u0456\u043d\u0443"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0446\u0435\u043f\u043b\u044f\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u0446\u0435\u043f\u0438\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Heurter une voiture\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "clip",
                            "bend"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaka\u010diti se"
                        ],
                        "da": [
                            "p\u00e5k\u00f8re"
                        ],
                        "es": [
                            "chocar"
                        ],
                        "it": [
                            "urtare"
                        ],
                        "sv": [
                            "kollidera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "accroire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "believe",
                            "to fool",
                            "to fancy oneself"
                        ],
                        "hr": [
                            "uvjeriti",
                            "obmanjivati",
                            "ubje\u0111ivati",
                            "lagati",
                            "samouvjerati",
                            "ne vjerovati",
                            "la\u017eirati",
                            "razuvjeravati"
                        ],
                        "io": [
                            "dupigar"
                        ],
                        "nl": [
                            "doen geloven",
                            "voor de gek houden",
                            "zichzelf misleiden"
                        ],
                        "oc": [
                            "acreire"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "accroissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de cro\u00eetre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zunahme",
                            "Wachstum"
                        ],
                        "en": [
                            "growth",
                            "increase",
                            "rise",
                            "enlargement",
                            "aggrandizement",
                            "expansion"
                        ],
                        "hr": [
                            "razvijanje"
                        ],
                        "es": [
                            "aumento"
                        ],
                        "hu": [
                            "n\u00f6veked\u00e9s"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6kning"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Augmentation que re\u00e7oit qui s\u2019accro\u00eet",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zunahme",
                            "Steigerung",
                            "Vergr\u00f6\u00dferung"
                        ],
                        "en": [
                            "growth",
                            "increase",
                            "rise",
                            "enlargement",
                            "expansion"
                        ],
                        "hr": [
                            "pove\u010banje"
                        ],
                        "es": [
                            "aumento",
                            "incremento"
                        ],
                        "eo": [
                            "plimulti\u011do"
                        ],
                        "fi": [
                            "lis\u00e4ys"
                        ],
                        "hu": [
                            "n\u00f6veked\u00e9s"
                        ],
                        "nl": [
                            "vermeerdering",
                            "toename"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6kning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accroissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "accroissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accro\u00eetre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Augmenter, rendre plus grand, plus nombreux ou plus \u00e9tendu.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vermehren",
                            "vergr\u00f6\u00dfern",
                            "steigern",
                            "st\u00e4rken"
                        ],
                        "en": [
                            "increase",
                            "make grow"
                        ],
                        "hr": [
                            "pove\u010bati"
                        ],
                        "es": [
                            "incrementar"
                        ],
                        "nl": [
                            "vermeren",
                            "vermeerderen"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6ka",
                            "stegra"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "acr\u00e9ixer",
                            "augmentar"
                        ],
                        "es": [
                            "acrecentar",
                            "aumentar",
                            "ampliar"
                        ],
                        "io": [
                            "augmentar"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8ke"
                        ],
                        "oc": [
                            "cr\u00e9isser",
                            "augmentar"
                        ],
                        "pt": [
                            "aumentar"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043e\u0432\u0435\u045b\u0430\u0442\u0438",
                            "\u0443\u0432\u0435\u045b\u0430\u0442\u0438",
                            "\u043f\u043e\u0458\u0430\u0447\u0430\u0442\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "accroupi": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a les genoux repli\u00e9s, en appui sur la pointe des pieds.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kauernd",
                            "hingehockt",
                            "hockend"
                        ],
                        "en": [
                            "squat",
                            "kneeling"
                        ],
                        "ia": [
                            "quatte"
                        ],
                        "it": [
                            "accovacciato"
                        ],
                        "sv": [
                            "p\u00e5 huk"
                        ],
                        "cs": [
                            "na bobku",
                            "v d\u0159epu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accroupi": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "accroupis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "accroupie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "accroupies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "accueil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "C\u00e9r\u00e9monie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufnahme",
                            "Empfang"
                        ],
                        "en": [
                            "welcome",
                            "reception",
                            "acceptance"
                        ],
                        "hr": [
                            "prijam",
                            "prijem",
                            "do\u010dek"
                        ],
                        "it": [
                            "accoglienza"
                        ],
                        "mg": [
                            "fandraisana"
                        ],
                        "nl": [
                            "onthaal",
                            "ontvangst"
                        ],
                        "pt": [
                            "recep\u00e7\u00e3o",
                            "acolhida"
                        ],
                        "ro": [
                            "primire",
                            "\u00eentampinare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "mottagande"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Lieu\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tuiste"
                        ],
                        "de": [
                            "Empfang",
                            "Rezeption"
                        ],
                        "en": [
                            "reception",
                            "courtesy",
                            "customer service"
                        ],
                        "hr": [
                            "recepcija"
                        ],
                        "da": [
                            "reception"
                        ],
                        "es": [
                            "recepci\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "onthaal",
                            "balie",
                            "receptie"
                        ],
                        "pt": [
                            "recep\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0451\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "mottagande"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fait d\u2019accueillir\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufnahme",
                            "Unterbringung",
                            "Beherbergung"
                        ],
                        "en": [
                            "reception"
                        ],
                        "az": [
                            "q\u0259bul"
                        ],
                        "eu": [
                            "harrera"
                        ],
                        "hr": [
                            "prihvat"
                        ],
                        "it": [
                            "accoglienza"
                        ],
                        "nl": [
                            "onthaal",
                            "ontvangst"
                        ],
                        "pt": [
                            "recep\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "a \u00eentampina",
                            "a primi"
                        ],
                        "cs": [
                            "ho\u0161t\u011bn\u00ed",
                            "poho\u0161t\u011bn\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ontvangs",
                            "tuis"
                        ],
                        "de": [
                            "Empfang",
                            "Annahme",
                            "Aufnahme",
                            "Zusage",
                            "Entgegennahme",
                            "Akzept"
                        ],
                        "ar": [
                            "istikbale"
                        ],
                        "ca": [
                            "acollen\u00e7a",
                            "acollida",
                            "acolliment",
                            "acull"
                        ],
                        "es": [
                            "acogida",
                            "aceptaci\u00f3n",
                            "admisi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "bonvenon",
                            "akcepto"
                        ],
                        "fi": [
                            "hyv\u00e4ksyminen"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanfurdigjen"
                        ],
                        "hu": [
                            "elfogad\u00e1s"
                        ],
                        "id": [
                            "sambutan",
                            "rumah"
                        ],
                        "it": [
                            "accoglienza",
                            "accoglimento"
                        ],
                        "la": [
                            "acceptatio"
                        ],
                        "ms": [
                            "penerimaan"
                        ],
                        "mg": [
                            "fandraisana"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontvangst",
                            "acceptatie",
                            "aanneming",
                            "aanvaarding"
                        ],
                        "oc": [
                            "acu\u00e8lh"
                        ],
                        "pt": [
                            "vindo",
                            "aceita\u00e7\u00e3o",
                            "acolhida",
                            "acolhimento",
                            "admiss\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accueil": [
                    "Singulier"
                ],
                "accueils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accueillant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gastfreundlich"
                        ],
                        "en": [
                            "welcoming"
                        ],
                        "hr": [
                            "gostoljubiv"
                        ],
                        "it": [
                            "accogliente"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontvangen",
                            "verwelkomen",
                            "opnemen"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4nlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "pohostinn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "accueillir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de faire un accueil, de recevoir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "empfangen",
                            "aufnehmen",
                            "willkommen hei\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "welcome",
                            "host",
                            "take in",
                            "receive"
                        ],
                        "az": [
                            "q\u0259bul etm\u0259k",
                            "qar\u015f\u0131lamaq"
                        ],
                        "ca": [
                            "acollir"
                        ],
                        "hr": [
                            "do\u010dekati",
                            "prihvatiti"
                        ],
                        "es": [
                            "acoger"
                        ],
                        "id": [
                            "menyambut"
                        ],
                        "it": [
                            "accogliere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440\u0441\u044b \u0430\u043b\u0443",
                            "\u049b\u0430\u0431\u044b\u043b\u0434\u0430\u0443"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179b"
                        ],
                        "nl": [
                            "verwelkomen"
                        ],
                        "no": [
                            "hilse",
                            "motta",
                            "\u00f8nske velkommen",
                            "f\u00e5",
                            "godta",
                            "hilse",
                            "motta",
                            "ynskje velkommen",
                            "f\u00e5",
                            "godtake"
                        ],
                        "oc": [
                            "aculhir"
                        ],
                        "pt": [
                            "acolher"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0434\u043e\u0431\u0440\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "mottaga",
                            "v\u00e4lkomna"
                        ],
                        "sw": [
                            "kukaribisha"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00edtat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "groet",
                            "begroet",
                            "bekom",
                            "kry",
                            "ontvang",
                            "neem",
                            "aanvaar"
                        ],
                        "sq": [
                            "pranoj"
                        ],
                        "ang": [
                            "gretan",
                            "onfon"
                        ],
                        "da": [
                            "hilse",
                            "sige goddag",
                            "f\u00e5",
                            "modtage",
                            "acceptere",
                            "sige ja tak til",
                            "modtage"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcepti",
                            "saluti",
                            "ricevi"
                        ],
                        "fo": [
                            "heilsa",
                            "f\u00e1a",
                            "taka \u00edm\u00f3ti",
                            "taka vi\u00f0",
                            "vi\u00f0urkenna"
                        ],
                        "fi": [
                            "tervehti\u00e4",
                            "saada",
                            "ottaa vastaan"
                        ],
                        "fy": [
                            "begroetsje",
                            "groetsje",
                            "krije",
                            "\u00fbntfange",
                            "oanfurdigje",
                            "oannimme"
                        ],
                        "gd": [
                            "faigh"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ad\u03c7\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "akcept\u00e1l",
                            "elfogad"
                        ],
                        "io": [
                            "aceptar"
                        ],
                        "is": [
                            "heilsa",
                            "f\u00e1",
                            "sam\u00feykkja",
                            "\u00feakka"
                        ],
                        "it": [
                            "salutare",
                            "ricevere",
                            "accettare",
                            "accogliere"
                        ],
                        "la": [
                            "salutare",
                            "accipere"
                        ],
                        "ms": [
                            "menerima",
                            "terima",
                            "menerima",
                            "terima"
                        ],
                        "nl": [
                            "groeten",
                            "begroeten",
                            "genieten",
                            "krijgen",
                            "ontvangen",
                            "toucheren",
                            "accepteren",
                            "aannemen"
                        ],
                        "pl": [
                            "otrzyma\u0107",
                            "przyjmowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "recepcionar",
                            "cumprimentar",
                            "saudar",
                            "haver",
                            "obter",
                            "receber",
                            "aceitar",
                            "acolher",
                            "admitir",
                            "topar"
                        ],
                        "ro": [
                            "primi",
                            "accepta",
                            "primi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4lsa",
                            "anamma",
                            "bekomma",
                            "f\u00e5",
                            "undf\u00e5",
                            "tacka ja till"
                        ],
                        "sw": [
                            "pokea"
                        ],
                        "tl": [
                            "tanggap\u00edn",
                            "tanggap\u00edn"
                        ],
                        "tr": [
                            "almak",
                            "almak",
                            "kabul etmek"
                        ],
                        "zu": [
                            "amukela"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "acculer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "corner"
                        ],
                        "ca": [
                            "acorralar",
                            "acular",
                            "arraconar"
                        ],
                        "hr": [
                            "gurati do bez izlaza",
                            "propinjati se",
                            "izkipirati"
                        ],
                        "es": [
                            "acorralar",
                            "acular",
                            "arrinconar"
                        ],
                        "it": [
                            "spingere",
                            "costringere"
                        ],
                        "nl": [
                            "in het nauw drijven"
                        ],
                        "oc": [
                            "acular"
                        ],
                        "pt": [
                            "encurralar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "acculturation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "acculturation"
                        ],
                        "ca": [
                            "aculturaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "uvesti u novo dru\u0161tvo",
                            "akulturacija"
                        ],
                        "es": [
                            "aculturaci\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "akulturasi"
                        ],
                        "it": [
                            "acculturazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "aculturacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "acultura\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acculturation": [
                    "Singulier"
                ],
                "acculturations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acculturer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "acculture"
                        ],
                        "ca": [
                            "aculturar"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanpassen aan een andere cultuur"
                        ],
                        "es": [
                            "aculturar"
                        ],
                        "oc": [
                            "aculturar"
                        ],
                        "pt": [
                            "aculturar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "accumulateur": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appareil \u00e9lectrique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Akku",
                            "Akkumulator",
                            "wiederaufladbare Batterie"
                        ],
                        "en": [
                            "rechargeable battery",
                            "storage battery",
                            "secondary battery",
                            "accumulator"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u0643\u0645"
                        ],
                        "ca": [
                            "acumulador"
                        ],
                        "hr": [
                            "akumulator"
                        ],
                        "da": [
                            "akkumulator"
                        ],
                        "it": [
                            "accumulatore"
                        ],
                        "sv": [
                            "ackumulator"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9servoir d\u2019eau\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "accumulator"
                        ],
                        "ca": [
                            "acumulador"
                        ],
                        "hr": [
                            "rezervoar za vodu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u043a\u0443\u043c\u0443\u043b\u044f\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "ackumulator"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accumulateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "accumulateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accumulation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akkumulasie"
                        ],
                        "de": [
                            "Anh\u00e4ufung",
                            "Ansammlung",
                            "Akkumulation",
                            "Anh\u00e4ufen",
                            "Ansammeln",
                            "Akkumulation"
                        ],
                        "en": [
                            "accumulation",
                            "accretion",
                            "assembly"
                        ],
                        "ca": [
                            "acumulaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "akumuliranje",
                            "akumulacija"
                        ],
                        "es": [
                            "acumulaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "amasi\u011do",
                            "amasigado",
                            "akumulo",
                            "akumulado"
                        ],
                        "it": [
                            "accumulazione",
                            "accumulo"
                        ],
                        "lb": [
                            "Accumulatioun"
                        ],
                        "nl": [
                            "samenscholing",
                            "opeenhoping",
                            "opeenstapeling",
                            "accumulatie"
                        ],
                        "oc": [
                            "acumulacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "acumula\u00e7\u00e3o",
                            "amontoamento",
                            "ac\u00famulo"
                        ],
                        "ro": [
                            "acumulare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "anhopning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accumulation": [
                    "Singulier"
                ],
                "accumulations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accumuler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Accumuler",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akkumuleer"
                        ],
                        "de": [
                            "akkumulieren",
                            "anh\u00e4ufen",
                            "ansammeln",
                            "aufh\u00e4ufen",
                            "speichern",
                            "aufspeichern",
                            "stauen",
                            "aufstauen",
                            "auflaufen lassen"
                        ],
                        "en": [
                            "accumulate"
                        ],
                        "ca": [
                            "acumular"
                        ],
                        "hr": [
                            "akumulirati"
                        ],
                        "es": [
                            "acumular",
                            "acopiar"
                        ],
                        "eo": [
                            "akumuli"
                        ],
                        "hu": [
                            "felhalmoz"
                        ],
                        "io": [
                            "akumular"
                        ],
                        "is": [
                            "safna",
                            "safnast saman",
                            "hla\u00f0ast upp"
                        ],
                        "it": [
                            "accumulare"
                        ],
                        "nl": [
                            "accumuleren",
                            "ophopen",
                            "opeenhopen"
                        ],
                        "oc": [
                            "acumular"
                        ],
                        "pt": [
                            "acumular",
                            "juntar em excesso"
                        ],
                        "ro": [
                            "acumula"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u043a\u0443\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "hopa",
                            "samla"
                        ],
                        "cs": [
                            "kumulovat",
                            "akumulovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "accuratesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akkuraatheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Akkuratesse"
                        ],
                        "en": [
                            "accuracy"
                        ],
                        "eo": [
                            "akurateco"
                        ],
                        "nl": [
                            "accuratesse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accuratesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "accuratesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accusable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "chargeable"
                        ],
                        "ca": [
                            "acusable"
                        ],
                        "hr": [
                            "optu\u017eiv"
                        ],
                        "it": [
                            "accusabile"
                        ],
                        "ro": [
                            "acuzabil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accusable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "accusables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "accusateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanklaer"
                        ],
                        "de": [
                            "Kl\u00e4ger",
                            "Ankl\u00e4ger"
                        ],
                        "en": [
                            "accuser"
                        ],
                        "ca": [
                            "acusador"
                        ],
                        "hr": [
                            "optu\u017eenik"
                        ],
                        "es": [
                            "acusador"
                        ],
                        "eo": [
                            "akuzanto"
                        ],
                        "fi": [
                            "syytt\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "penggugat"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1k\u00e6randi"
                        ],
                        "it": [
                            "accusatore"
                        ],
                        "la": [
                            "accusator"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanklager",
                            "beschuldiger"
                        ],
                        "oc": [
                            "acusaire",
                            "acusador"
                        ],
                        "pt": [
                            "acusador"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0432\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "klagande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accusateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "accusateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accusatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif au cas accusatif",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "accusative"
                        ],
                        "ca": [
                            "acusatiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "akuzativni"
                        ],
                        "es": [
                            "acusativo"
                        ],
                        "eo": [
                            "akuzativa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03c4\u03b9\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ia": [
                            "accusative"
                        ],
                        "it": [
                            "accusativo"
                        ],
                        "nl": [
                            "accusatief"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0686\u06c8\u0634\u06c8\u0645 \u0643\u06d0\u0644\u0649\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "biernikowy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "akuzat\u00edvny"
                        ],
                        "sv": [
                            "ackusativ"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accusatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "accusatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "accusative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "accusatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cas accusatif",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akkusatief"
                        ],
                        "de": [
                            "Akkusativ",
                            "Wenfall",
                            "Fall"
                        ],
                        "en": [
                            "accusative",
                            "accusative case"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0635\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "damall",
                            "troad akuzativel"
                        ],
                        "ca": [
                            "acusatiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "akuzativ"
                        ],
                        "es": [
                            "acusativo"
                        ],
                        "eo": [
                            "akuzativo"
                        ],
                        "fo": [
                            "hv\u00f8nnfall"
                        ],
                        "fi": [
                            "akkusatiivi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03c4\u03b9\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "accusativus",
                            "t\u00e1rgyeset"
                        ],
                        "ia": [
                            "accusativo"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00feolfall"
                        ],
                        "it": [
                            "accusativo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bfe\u683c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0431\u044b\u0441 \u0441\u0435\u043f\u0442\u0456\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "accusativus casus"
                        ],
                        "lt": [
                            "galininkas"
                        ],
                        "nl": [
                            "accusatief",
                            "vierde naamval"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0686\u06c8\u0634\u06c8\u0645 \u0643\u06d0\u0644\u0649\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "biernik"
                        ],
                        "pt": [
                            "acusativo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0430\u0434\u0435\u0436"
                        ],
                        "sk": [
                            "akuzat\u00edv",
                            "\u0161tvrt\u00fd p\u00e1d"
                        ],
                        "sv": [
                            "ackusativ"
                        ],
                        "cs": [
                            "akuzativ"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accusatif": [
                    "Singulier"
                ],
                "accusatifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accusation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action en justice\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anschuldigung"
                        ],
                        "en": [
                            "accusation",
                            "charge"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "ittiham"
                        ],
                        "ca": [
                            "acusaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "optu\u017eba"
                        ],
                        "es": [
                            "acusaci\u00f3n",
                            "carga"
                        ],
                        "sv": [
                            "anklagelse"
                        ],
                        "cs": [
                            "obvin\u011bn\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "reproche en g\u00e9n\u00e9ral\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anschuldigung"
                        ],
                        "en": [
                            "accusation"
                        ],
                        "ca": [
                            "acusaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "optu\u017eivanje"
                        ],
                        "es": [
                            "acusaci\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "tuduhan"
                        ],
                        "no": [
                            "beskyldning"
                        ],
                        "sv": [
                            "anklagelse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aangewing",
                            "aanklag"
                        ],
                        "de": [
                            "Anzeige",
                            "Denunziation",
                            "Anklage",
                            "Beschuldigung"
                        ],
                        "en": [
                            "complaint",
                            "indictment",
                            "accusal",
                            "blame",
                            "denunciation",
                            "allegation"
                        ],
                        "br": [
                            "tamall"
                        ],
                        "eo": [
                            "kulpigo",
                            "denunco",
                            "akuzo"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanklacht",
                            "beskuldiging"
                        ],
                        "hu": [
                            "bes\u00fag\u00e1s",
                            "feljelent\u00e9s",
                            "v\u00e1d"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1s\u00f6kun"
                        ],
                        "it": [
                            "denuncia",
                            "accusa",
                            "imputazione",
                            "incriminazione"
                        ],
                        "la": [
                            "accusatio",
                            "categoria",
                            "crimen"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanklacht",
                            "beschuldiging",
                            "telastlegging",
                            "tenlastelegging",
                            "aangifte",
                            "aanklacht",
                            "accusatie"
                        ],
                        "oc": [
                            "acusacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "den\u00fancia",
                            "acusa\u00e7\u00e3o",
                            "arg\u00fci\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "tr": [
                            "su\u00e7lama"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accusation": [
                    "Singulier"
                ],
                "accusations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "accusatoire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "accusatory"
                        ],
                        "ca": [
                            "acusatori"
                        ],
                        "es": [
                            "acusatorio"
                        ],
                        "it": [
                            "accusatorio"
                        ],
                        "oc": [
                            "acusat\u00f2ri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "accusatoire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "accusatoires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "accuser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aangee",
                            "aanbring",
                            "aankla",
                            "aanklaag",
                            "aanklae"
                        ],
                        "de": [
                            "beschuldigen",
                            "anklagen",
                            "Beschuldigen sich",
                            "angeben",
                            "anzeigen",
                            "denunzieren",
                            "hinterbringen",
                            "anschw\u00e4rzen",
                            "machen",
                            "bezichtigen",
                            "verklagen",
                            "Anklage erheben gegen"
                        ],
                        "en": [
                            "accuse",
                            "denounce",
                            "acknowledge"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00fcnahland\u0131rmaq"
                        ],
                        "br": [
                            "tamall",
                            "tamallout"
                        ],
                        "ca": [
                            "denunciar",
                            "acusar"
                        ],
                        "hr": [
                            "optu\u017eiti",
                            "isticati",
                            "potvrditi",
                            "svjedo\u010diti",
                            "pokazati"
                        ],
                        "da": [
                            "angive",
                            "forr\u00e5de",
                            "anklage"
                        ],
                        "es": [
                            "acusar",
                            "delatar",
                            "denunciar",
                            "acriminar",
                            "inculpar"
                        ],
                        "eo": [
                            "akuzi"
                        ],
                        "fo": [
                            "melda",
                            "klaga",
                            "k\u00e6ra",
                            "stevna",
                            "leggja undir"
                        ],
                        "fi": [
                            "antaa ilmi",
                            "syytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferkleie",
                            "oanbringe",
                            "oankleie",
                            "beskuldigje",
                            "ferkleie"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b7\u03b3\u03bf\u03c1\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "bes\u00fag",
                            "feljelent",
                            "v\u00e1dol"
                        ],
                        "io": [
                            "akuzar"
                        ],
                        "id": [
                            "menuduh"
                        ],
                        "is": [
                            "k\u00e6ra",
                            "\u00e1saka"
                        ],
                        "it": [
                            "accusare",
                            "denunciare",
                            "caricare"
                        ],
                        "ms": [
                            "menuduh",
                            "mendakwa"
                        ],
                        "nl": [
                            "beschuldigen",
                            "aanbrengen",
                            "aangeven",
                            "klikken",
                            "verklikken",
                            "aanklagen",
                            "betichten",
                            "erkennen"
                        ],
                        "no": [
                            "beskylde",
                            "beskylde"
                        ],
                        "oc": [
                            "acusar"
                        ],
                        "pl": [
                            "oskar\u017ca\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "delatar",
                            "denunciar",
                            "acusar",
                            "criminar",
                            "inculpar",
                            "arg\u00fcir"
                        ],
                        "ro": [
                            "denun\u021ba",
                            "acuza"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0432\u0438\u043d\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "scn": [
                            "accusari"
                        ],
                        "sv": [
                            "anklaga",
                            "tillk\u00e4nnagiva",
                            "vittna om"
                        ],
                        "tl": [
                            "sumb\u00f3ng"
                        ],
                        "tr": [
                            "itham etmek",
                            "su\u00e7lamak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ac\u00e9phale": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "sans t\u00eate",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "headless",
                            "acephalous"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u062f\u0648\u0646 \u0631\u0623\u0633",
                            "\u0644\u064a\u0633 \u0644\u0647\u0627 \u0631\u0623\u0633 \u0645\u062d\u062f\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0644\u0645"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0433\u0430\u043b\u043e\u0432\u044b"
                        ],
                        "ca": [
                            "ac\u00e8fal"
                        ],
                        "hr": [
                            "bezglav"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03ad\u03c6\u03b1\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "acefalo"
                        ],
                        "la": [
                            "acephale"
                        ],
                        "pl": [
                            "bezg\u0142owy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "huvudl\u00f6s"
                        ],
                        "cs": [
                            "bezhlav\u00fd"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "qui n'a pas de chef",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "acephalous"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u062f\u0648\u0646 \u0632\u0639\u064a\u0645",
                            "\u0628\u062f\u0648\u0646 \u0642\u0627\u0626\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "ac\u00e8fal"
                        ],
                        "hr": [
                            "samostalan"
                        ],
                        "it": [
                            "acefalo"
                        ],
                        "sv": [
                            "huvudl\u00f6s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ac\u00e9phale": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ac\u00e9phales": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ac\u00e9phalie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Acephalie"
                        ],
                        "ca": [
                            "acef\u00e0lia"
                        ],
                        "hr": [
                            "acefalija",
                            "bezglavost"
                        ],
                        "it": [
                            "acefalia"
                        ],
                        "sv": [
                            "huvudl\u00f6shet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ac\u00e9phalie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ac\u00e9phalies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}