{
    "acerbe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est d\u2019un go\u00fbt \u00e2pre, se dit d\u2019un vin acide, dur et \u00e2pre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skerp",
                            "bitter",
                            "wrang",
                            "suur"
                        ],
                        "de": [
                            "grell",
                            "herb",
                            "scharf",
                            "bei\u00dfend",
                            "heftig",
                            "hart",
                            "rau",
                            "streng",
                            "herb",
                            "bitter",
                            "rau",
                            "streng"
                        ],
                        "en": [
                            "acerbic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0627\u0630\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0630\u0627\u0642"
                        ],
                        "ca": [
                            "acerb"
                        ],
                        "hr": [
                            "opor"
                        ],
                        "da": [
                            "skarp"
                        ],
                        "es": [
                            "afilado",
                            "agudo",
                            "acerbo",
                            "acre",
                            "acerbo"
                        ],
                        "eo": [
                            "akra",
                            "acerba"
                        ],
                        "fo": [
                            "hvassur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ter\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "bitsich",
                            "skerp"
                        ],
                        "gd": [
                            "geur"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9les",
                            "hegyes"
                        ],
                        "io": [
                            "acerba"
                        ],
                        "is": [
                            "beittur",
                            "skarpur",
                            "hrj\u00fafur",
                            "leiftandi",
                            "beiskur"
                        ],
                        "it": [
                            "acerbo"
                        ],
                        "la": [
                            "acer",
                            "acutus",
                            "acerbus"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijtend",
                            "doordringend",
                            "fel",
                            "guur",
                            "schel",
                            "scherp",
                            "schril",
                            "snerpend",
                            "scherp"
                        ],
                        "no": [
                            "besk"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostry"
                        ],
                        "pt": [
                            "acre",
                            "afiado",
                            "agudo",
                            "cortante",
                            "penetrante",
                            "picante",
                            "r\u00edspido",
                            "acerbo"
                        ],
                        "sv": [
                            "bitter",
                            "kr\u00e4v"
                        ],
                        "sw": [
                            "kali"
                        ],
                        "tl": [
                            "mat\u00e1las",
                            "mat\u00falis"
                        ],
                        "cs": [
                            "ostr\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Cruel, impitoyable, en parlant d\u2019un ton, d\u2019une parole, d\u2019un propos\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "acerbic",
                            "tart"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u062c\u0627\u0631\u062d"
                        ],
                        "ca": [
                            "acerb"
                        ],
                        "hr": [
                            "surov"
                        ],
                        "id": [
                            "ketus"
                        ],
                        "it": [
                            "acerbo"
                        ],
                        "sv": [
                            "bitter",
                            "kr\u00e4v"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acerbe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "acerbes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ac\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "acerar"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010deli\u010diti \u017eeljezo",
                            "kaliti"
                        ],
                        "es": [
                            "acerar"
                        ],
                        "oc": [
                            "acierar"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00e5ls\u00e4tta",
                            "sk\u00e4rpa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ac\u00e9tal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Acetal"
                        ],
                        "en": [
                            "acetal"
                        ],
                        "es": [
                            "acetal"
                        ],
                        "fi": [
                            "asetaali"
                        ],
                        "it": [
                            "acetale"
                        ],
                        "pt": [
                            "acetal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ac\u00e9tal": [
                    "Singulier"
                ],
                "ac\u00e9tals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ac\u00e9tate": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Acetat"
                        ],
                        "en": [
                            "acetate"
                        ],
                        "ca": [
                            "transpar\u00e8ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "acetat"
                        ],
                        "es": [
                            "acetato"
                        ],
                        "eo": [
                            "acetato"
                        ],
                        "hu": [
                            "acet\u00e1t"
                        ],
                        "io": [
                            "acetato"
                        ],
                        "is": [
                            "salt"
                        ],
                        "nl": [
                            "acetaat",
                            "azijnzuurzout"
                        ],
                        "oc": [
                            "acetat"
                        ],
                        "pt": [
                            "acetato"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ac\u00e9tate": [
                    "Singulier"
                ],
                "ac\u00e9tates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ac\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "acetik"
                        ],
                        "en": [
                            "acetic"
                        ],
                        "ca": [
                            "ac\u00e8tic"
                        ],
                        "hr": [
                            "octana kiselina"
                        ],
                        "es": [
                            "ac\u00e9tico",
                            "ac\u00e9tica"
                        ],
                        "io": [
                            "acido"
                        ],
                        "it": [
                            "acetico"
                        ],
                        "oc": [
                            "acetic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ac\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ac\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ac\u00e9tone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "aceton"
                        ],
                        "de": [
                            "Aceton",
                            "Azeton",
                            "Propanon",
                            "Dimethylketon"
                        ],
                        "en": [
                            "acetone"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0446\u0435\u0442\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "acetona"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e19\u916e",
                            "\u4e19\u916e"
                        ],
                        "hr": [
                            "aceton"
                        ],
                        "es": [
                            "acetona",
                            "propanona"
                        ],
                        "fi": [
                            "asetoni"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03b5\u03c4\u03cc\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e6\u05d8\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "aceton"
                        ],
                        "it": [
                            "acetone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30bb\u30c8\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "aceton"
                        ],
                        "oc": [
                            "acetona"
                        ],
                        "pl": [
                            "aceton"
                        ],
                        "ro": [
                            "aceton\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0446\u0435\u0442\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ac\u00e9tone": [
                    "Singulier"
                ],
                "ac\u00e9tones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ac\u00e9tylcholine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Azetylcholin"
                        ],
                        "en": [
                            "acetylcholine"
                        ],
                        "es": [
                            "acetilcolina"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03b5\u03c4\u03c5\u03bb\u03bf\u03c7\u03bf\u03bb\u03af\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "acetilcolina"
                        ],
                        "nl": [
                            "acetylcholine"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0446\u0435\u0442\u0438\u043b\u0445\u043e\u043b\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ac\u00e9tylcholine": [
                    "Singulier"
                ],
                "ac\u00e9tylcholines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ac\u00e9tyle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Acetyl"
                        ],
                        "en": [
                            "acetyl"
                        ],
                        "hr": [
                            "acetil"
                        ],
                        "es": [
                            "acetilo"
                        ],
                        "it": [
                            "acetile"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ac\u00e9tyle": [
                    "Singulier"
                ],
                "ac\u00e9tyles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ac\u00e9tyl\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "asetileen"
                        ],
                        "de": [
                            "Acetylen"
                        ],
                        "en": [
                            "acetylene"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0633\u064a\u062a\u064a\u0644\u064a\u0646"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0446\u0435\u0442\u0438\u043b\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "acetil\u00e8"
                        ],
                        "hr": [
                            "acetilen"
                        ],
                        "da": [
                            "acetylen"
                        ],
                        "es": [
                            "acetileno"
                        ],
                        "eo": [
                            "acetileno"
                        ],
                        "fi": [
                            "asetyleeni"
                        ],
                        "hu": [
                            "acetil\u00e9n"
                        ],
                        "io": [
                            "acetileno"
                        ],
                        "is": [
                            "kolvetnisgas"
                        ],
                        "it": [
                            "acetilene"
                        ],
                        "nl": [
                            "acetyleen"
                        ],
                        "oc": [
                            "acetil\u00e8n"
                        ],
                        "pt": [
                            "acetilene",
                            "acetil\u00eanio",
                            "acetileno"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0446\u0435\u0442\u0438\u043b\u0435\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ac\u00e9tyl\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "ac\u00e9tyl\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "achalasie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Achalasie"
                        ],
                        "en": [
                            "achalasia"
                        ],
                        "es": [
                            "acalasia"
                        ],
                        "it": [
                            "acalasia"
                        ],
                        "mk": [
                            "akalasia"
                        ],
                        "nl": [
                            "achalasie"
                        ],
                        "no": [
                            "achalasi"
                        ],
                        "pl": [
                            "achalazja"
                        ],
                        "pt": [
                            "acalasia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0445\u0430\u043b\u0430\u0437\u0438\u044f"
                        ],
                        "tr": [
                            "akalazya"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "achalasie": [
                    "Singulier"
                ],
                "achalasies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acharn\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "relentless"
                        ],
                        "ca": [
                            "ac\u00e8rrim",
                            "aferrissat"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eestok"
                        ],
                        "io": [
                            "obstinanta"
                        ],
                        "id": [
                            "ulet",
                            "keras hati",
                            "gayal"
                        ],
                        "no": [
                            "innbitt"
                        ],
                        "oc": [
                            "acarnassit"
                        ],
                        "sv": [
                            "lidelsefull",
                            "envis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acharn\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "acharn\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "acharn\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "acharn\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "acharnement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stubbornness",
                            "stubborn"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eestina"
                        ],
                        "es": [
                            "escarnio"
                        ],
                        "nl": [
                            "hardnekkigheid",
                            "verbetenheid",
                            "felheid",
                            "het zich vastbijten"
                        ],
                        "no": [
                            "rovgjerrighet",
                            "blodt\u00f8rst"
                        ],
                        "oc": [
                            "acarniment"
                        ],
                        "sv": [
                            "blodt\u00f6rst"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acharnement": [
                    "Singulier"
                ],
                "acharnements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acharner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "incite"
                        ],
                        "hr": [
                            "razdra\u017eiti",
                            "\u017eestiti se sa uporno\u0161\u010bu"
                        ],
                        "da": [
                            "hidse"
                        ],
                        "oc": [
                            "encarnizar",
                            "acarnir"
                        ],
                        "pt": [
                            "incitar",
                            "ataque feroz",
                            "agir com obstina\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "hetsa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "achat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Acquisition faite contre de l\u2019argent\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kauf"
                        ],
                        "en": [
                            "purchase",
                            "acquisition",
                            "buy",
                            "buying"
                        ],
                        "az": [
                            "veri\u015f",
                            "bazarl\u0131q"
                        ],
                        "co": [
                            "acquistu"
                        ],
                        "hr": [
                            "kupnja"
                        ],
                        "es": [
                            "adquisici\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "acquisto",
                            "compra",
                            "compera"
                        ],
                        "pl": [
                            "zakup"
                        ],
                        "pt": [
                            "compra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043a\u0443\u043f\u043a\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "v\u00f6ng\u00f6"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00f6p"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Chose achet\u00e9e\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "purchase",
                            "acquisition",
                            "buy"
                        ],
                        "co": [
                            "accattu",
                            "compra"
                        ],
                        "hr": [
                            "kupovina"
                        ],
                        "es": [
                            "compra"
                        ],
                        "it": [
                            "compra",
                            "compera"
                        ],
                        "pt": [
                            "compra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043a\u0443\u043f\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "ink\u00f6p"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aankoop",
                            "inkoop",
                            "verwerwing",
                            "aanskaffing",
                            "oorneming",
                            "koop"
                        ],
                        "de": [
                            "Kauf",
                            "Einkauf",
                            "Kaufen",
                            "Einkaufen",
                            "Ankaufen"
                        ],
                        "eu": [
                            "erosketa"
                        ],
                        "br": [
                            "pren"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8b",
                            "indk\u00f8b"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u0109eto",
                            "a\u0109eta\u0135o",
                            "a\u0109etado"
                        ],
                        "fi": [
                            "ostos"
                        ],
                        "fy": [
                            "keap"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03bf\u03c1\u03ac"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1s\u00e1rl\u00e1s"
                        ],
                        "id": [
                            "belanjaan"
                        ],
                        "is": [
                            "kaup"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanschaf",
                            "aankoop",
                            "afname",
                            "inkoop",
                            "koop",
                            "overname",
                            "gekochte"
                        ],
                        "no": [
                            "innkj\u00f8p"
                        ],
                        "oc": [
                            "compra"
                        ],
                        "pl": [
                            "kupno",
                            "zakup"
                        ],
                        "tr": [
                            "al\u0131\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "achat": [
                    "Singulier"
                ],
                "achats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ache": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Apium graveolens"
                        ],
                        "de": [
                            "Eppich"
                        ],
                        "en": [
                            "ach"
                        ],
                        "hr": [
                            "a\u010d"
                        ],
                        "eo": [
                            "apio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ache": [
                    "Singulier"
                ],
                "aches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ha"
                        ],
                        "en": [
                            "aitch"
                        ],
                        "ca": [
                            "hac"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d0\uc774\uce58"
                        ],
                        "hr": [
                            "h"
                        ],
                        "es": [
                            "hache"
                        ],
                        "eo": [
                            "ho"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30a4\u30c1"
                        ],
                        "pt": [
                            "ag\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ache": [
                    "Singulier"
                ],
                "aches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acheminer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "set out on the path to"
                        ],
                        "az": [
                            "istiqam\u0259tl\u0259ndirm\u0259k",
                            "yollamaq"
                        ],
                        "hr": [
                            "dovesti",
                            "proslijediti",
                            "i\u010bi polagano"
                        ],
                        "es": [
                            "encaminar"
                        ],
                        "eo": [
                            "envojigi"
                        ],
                        "io": [
                            "duktar"
                        ],
                        "nl": [
                            "op weg brengen",
                            "op weg helpen",
                            "voortlopen"
                        ],
                        "pt": [
                            "encaminhar",
                            "p\u00f4r no caminho"
                        ],
                        "sv": [
                            "forsla",
                            "befordra",
                            "begiva sig p\u00e5 v\u00e4g",
                            "g\u00e5 fram\u00e5t"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "acheter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tous sens.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aankoop",
                            "koop",
                            "aanskaf"
                        ],
                        "sq": [
                            "blej"
                        ],
                        "de": [
                            "kaufen",
                            "sich kaufen",
                            "einkaufen",
                            "abkaufen",
                            "erstehen"
                        ],
                        "en": [
                            "buy",
                            "purchase",
                            "take over"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0634\u062a\u0631\u064a"
                        ],
                        "ang": [
                            "bycgan",
                            "ceapian"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0576\u0565\u056c"
                        ],
                        "az": [
                            "almaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "erosi"
                        ],
                        "br": [
                            "prena\u00f1"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0443\u043f\u0443\u0432\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "comprar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d2d\u4e70",
                            "\u4e70",
                            "\u884c\u8d3f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad6c\uc785\ud558\ub2e4",
                            "\uad6c\ub9e4\ud558\ub2e4",
                            "\ub9e4\uc785\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "kw": [
                            "prena"
                        ],
                        "co": [
                            "cumpra",
                            "cumpr\u00e0",
                            "cumpr\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "kupiti",
                            "kupovati"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8be"
                        ],
                        "es": [
                            "comprar",
                            "procurarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u0109eti"
                        ],
                        "et": [
                            "ostma"
                        ],
                        "fo": [
                            "keypa"
                        ],
                        "fi": [
                            "ostaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanhannelje",
                            "oankeapje",
                            "oanriede",
                            "oantuge"
                        ],
                        "gd": [
                            "ceannaich"
                        ],
                        "gl": [
                            "mercar"
                        ],
                        "cy": [
                            "prynu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03bf\u03c1\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1s\u00e1rol",
                            "vesz"
                        ],
                        "io": [
                            "komprar"
                        ],
                        "id": [
                            "beli",
                            "membeli"
                        ],
                        "is": [
                            "kaupa"
                        ],
                        "it": [
                            "comperare",
                            "comprare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8cb7\u3046",
                            "\u8cfc\u5165\u3059\u308b",
                            "\u8cfc\u8cb7\u3059\u308b",
                            "\u8cb7\u3044\u5165\u308c\u308b"
                        ],
                        "ku": [
                            "kirr\u00een"
                        ],
                        "la": [
                            "emere"
                        ],
                        "lv": [
                            "pirkt"
                        ],
                        "lt": [
                            "pirkti"
                        ],
                        "ms": [
                            "beli"
                        ],
                        "mg": [
                            "mividy"
                        ],
                        "mt": [
                            "xtara"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u0445"
                        ],
                        "nl": [
                            "kopen",
                            "afnemen",
                            "aankopen",
                            "inkopen",
                            "aanschaffen",
                            "overnemen"
                        ],
                        "no": [
                            "kj\u00f8pe"
                        ],
                        "oc": [
                            "crompar",
                            "comprar",
                            "achaptar"
                        ],
                        "pl": [
                            "kupi\u0107",
                            "kupowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "comprar"
                        ],
                        "ro": [
                            "cump\u0103ra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043a\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043a\u0443\u043f\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "vo"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0443\u043f\u0438\u0442\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "k\u00fapi\u0165",
                            "kupova\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "anskaffa",
                            "k\u00f6pa"
                        ],
                        "sw": [
                            "nunua"
                        ],
                        "tl": [
                            "bilhin",
                            "bumil\u00ed"
                        ],
                        "cs": [
                            "koupit",
                            "kupovat"
                        ],
                        "tr": [
                            "almak",
                            "sat\u0131n almak"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u0430\u043b\u043c\u0430\u043a",
                            "\u0441\u0430\u0442\u044b\u043d \u0430\u043b\u043c\u0430\u043a"
                        ],
                        "zu": [
                            "thenga"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "1. Acqu\u00e9rir quelque chose en l\u2019\u00e9changeant contre sa valeur en devise.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kaufen"
                        ],
                        "en": [
                            "buy"
                        ],
                        "hr": [
                            "kupiti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03bf\u03c1\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05e7\u05e0\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u0443",
                            "\u0441\u0430\u0442\u044b\u043f \u0430\u043b\u0443",
                            "\u0430\u043b\u044b\u043f \u0431\u0435\u0440\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0430\u0442\u044b\u043f \u0430\u043b\u0443\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "kopen"
                        ],
                        "sw": [
                            "kununua"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0430\u0442\u044b\u043f \u0430\u043b\u0443",
                            "\u0430\u043b\u0443"
                        ],
                        "tk": [
                            "almak",
                            "satyn almak"
                        ],
                        "vi": [
                            "mua"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "acheteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "inkoper",
                            "koper"
                        ],
                        "de": [
                            "Eink\u00e4ufer",
                            "K\u00e4ufer",
                            "Abnehmer"
                        ],
                        "en": [
                            "buyer",
                            "purchaser"
                        ],
                        "az": [
                            "al\u0131c\u0131"
                        ],
                        "br": [
                            "prener"
                        ],
                        "co": [
                            "cumpradore"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8ber"
                        ],
                        "es": [
                            "cliente",
                            "comprador"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u0109etisto",
                            "a\u0109etanto"
                        ],
                        "fi": [
                            "ostaja"
                        ],
                        "fy": [
                            "keaper",
                            "klant"
                        ],
                        "gl": [
                            "mercador"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03bf\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1s\u00e1rl\u00f3"
                        ],
                        "is": [
                            "kaupandi"
                        ],
                        "it": [
                            "cliente",
                            "compratore",
                            "acquirente"
                        ],
                        "nl": [
                            "inkoper",
                            "opkoper",
                            "afnemer",
                            "klant",
                            "koper"
                        ],
                        "no": [
                            "kj\u00f8per"
                        ],
                        "oc": [
                            "compraire"
                        ],
                        "pl": [
                            "kupiec"
                        ],
                        "pt": [
                            "comprador",
                            "fregu\u00eas",
                            "comprador",
                            "fregu\u00eas"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00f6pare"
                        ],
                        "cs": [
                            "kupuj\u00edc\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "alan",
                            "al\u0131c\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acheteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "acheteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "achev\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est accompli",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "accomplished"
                        ],
                        "br": [
                            "achu",
                            "echu"
                        ],
                        "hr": [
                            "dovr\u0161en"
                        ],
                        "it": [
                            "finito",
                            "compiuto",
                            "terminato"
                        ],
                        "sv": [
                            "full\u00e4ndad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "achev\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "achev\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "achev\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "achev\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ach\u00e8vement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vollendung",
                            "Fertigstellung",
                            "Beendigung"
                        ],
                        "en": [
                            "achievement"
                        ],
                        "ca": [
                            "acabament"
                        ],
                        "hr": [
                            "zavr\u0161avanje"
                        ],
                        "es": [
                            "acabamiento",
                            "remate"
                        ],
                        "it": [
                            "ultimazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "acabament"
                        ],
                        "pt": [
                            "acabamento"
                        ],
                        "sv": [
                            "fullbordande",
                            "full\u00e4ndning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ach\u00e8vement": [
                    "Singulier"
                ],
                "ach\u00e8vements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "achever": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beenden",
                            "aufh\u00f6ren",
                            "fertigstellen"
                        ],
                        "en": [
                            "end",
                            "finalize",
                            "complete"
                        ],
                        "br": [
                            "achui\u00f1",
                            "echui\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "acabar",
                            "rematar"
                        ],
                        "hr": [
                            "zavr\u0161iti"
                        ],
                        "da": [
                            "afslutte",
                            "fuldf\u00f8re",
                            "aflive"
                        ],
                        "es": [
                            "acabar",
                            "rematar",
                            "cumplir"
                        ],
                        "eo": [
                            "finfari"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e9gigvisz"
                        ],
                        "io": [
                            "finar"
                        ],
                        "nl": [
                            "afwerken",
                            "be\u00ebindigen",
                            "klaarkomen met",
                            "volbrengen"
                        ],
                        "no": [
                            "avslutte",
                            "fullbyrde"
                        ],
                        "oc": [
                            "acabar"
                        ],
                        "pt": [
                            "acabar",
                            "rematar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "scn": [
                            "accabbari"
                        ],
                        "sv": [
                            "fullborda",
                            "avslutas"
                        ],
                        "tr": [
                            "sona erdirmek",
                            "bitirmek",
                            "tamamlamak",
                            "yaral\u0131 birini \u00f6ld\u00fcresiye d\u00f6vmek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Finir une chose commenc\u00e9e.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fertigen"
                        ],
                        "en": [
                            "u tyoa"
                        ],
                        "hr": [
                            "zavr\u0161iti"
                        ],
                        "nl": [
                            "afmaken"
                        ],
                        "no": [
                            "avslutte",
                            "fullbyrde"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "achill\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Garbe",
                            "Schafgarbe"
                        ],
                        "en": [
                            "yarrow",
                            "milfoil"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekilorea",
                            "milorri"
                        ],
                        "co": [
                            "achilea"
                        ],
                        "es": [
                            "milenrama"
                        ],
                        "eo": [
                            "akileo"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00f8likur"
                        ],
                        "ku": [
                            "p\u00fbjang"
                        ],
                        "la": [
                            "achillea"
                        ],
                        "nl": [
                            "duizendblad"
                        ],
                        "pl": [
                            "krwawnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "aquil\u00e9ia",
                            "milf\u00f3lio",
                            "folhas",
                            "rama"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159eb\u0159\u00ed\u010dek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "achill\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "achill\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "achkenaze": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aschkenasisch"
                        ],
                        "en": [
                            "ashkenazi"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u015dkenaza"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e9\u05db\u05e0\u05d6\u05d9"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0634\u06a9\u0646\u0627\u0632\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "aszkenazyjski"
                        ],
                        "pt": [
                            "asquenaze"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "achkenaze": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "achkenazes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "achk\u00e9naze": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aschkenasisch"
                        ],
                        "en": [
                            "ashkenazi"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u015dkenaza"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e9\u05db\u05e0\u05d6\u05d9"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0634\u06a9\u0646\u0627\u0632\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "aszkenazyjski"
                        ],
                        "pt": [
                            "asquenaze"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "achk\u00e9naze": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "achk\u00e9nazes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "acholie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Acholie"
                        ],
                        "en": [
                            "acholia"
                        ],
                        "es": [
                            "acolia"
                        ],
                        "nl": [
                            "acholia"
                        ],
                        "pt": [
                            "acolia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acholie": [
                    "Singulier"
                ],
                "acholies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "achondroplasie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Achondroplasie"
                        ],
                        "en": [
                            "achondroplasia"
                        ],
                        "ca": [
                            "acondropl\u00e0sia"
                        ],
                        "es": [
                            "acondroplasia"
                        ],
                        "ga": [
                            "acondrapl\u00e1ise"
                        ],
                        "gl": [
                            "acondroplasia"
                        ],
                        "it": [
                            "acondroplasia"
                        ],
                        "pl": [
                            "achondroplazja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "achondroplasie": [
                    "Singulier"
                ],
                "achondroplasies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "achromatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "achromatisch"
                        ],
                        "en": [
                            "achromatic"
                        ],
                        "ca": [
                            "acrom\u00e0tic"
                        ],
                        "hr": [
                            "akromati\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "acrom\u00e1tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "akromata"
                        ],
                        "fi": [
                            "akromaattinen"
                        ],
                        "it": [
                            "acromatico"
                        ],
                        "nl": [
                            "achromatisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "acrom\u00e1tico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0445\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e4rgl\u00f6s",
                            "akromatisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "achromatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "achromatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "achromatisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "achromatism",
                            "achromaticity"
                        ],
                        "ca": [
                            "acromatisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "akromatizam"
                        ],
                        "eo": [
                            "akromateco"
                        ],
                        "io": [
                            "akromateso"
                        ],
                        "ro": [
                            "acromatism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0445\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "akromatism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "achromatisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "achromatismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "achromatopsie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Achromatopsie"
                        ],
                        "en": [
                            "achromatopsia",
                            "achromatopia"
                        ],
                        "ca": [
                            "acromat\u00f2psia"
                        ],
                        "it": [
                            "acromatopsia"
                        ],
                        "oc": [
                            "acromatopsia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "achromatopsie": [
                    "Singulier"
                ],
                "achromatopsies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "achromie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vitiligo",
                            "Wei\u00dffleckenkrankheit",
                            "Scheckhaut"
                        ],
                        "en": [
                            "vitiligo",
                            "achromasia"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0647\u0642"
                        ],
                        "ca": [
                            "acromia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u767d\u5316\u75c5"
                        ],
                        "es": [
                            "vitiligo",
                            "vit\u00edligo",
                            "leucodermia"
                        ],
                        "it": [
                            "vitiligine"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "achromie": [
                    "Singulier"
                ],
                "achromies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aciculaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "En forme de pointe tr\u00e8s fine comme celle d\u2019une aiguille.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "acicular",
                            "aciculiform"
                        ],
                        "ca": [
                            "acicular"
                        ],
                        "hr": [
                            "igli\u010dast"
                        ],
                        "fi": [
                            "neulamainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b5\u03bb\u03bf\u03bd\u03bf\u03b5\u03b9\u03b4\u03ae\u03c2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aciculaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "aciculaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "acide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "suur"
                        ],
                        "sq": [
                            "acid"
                        ],
                        "de": [
                            "sauer"
                        ],
                        "en": [
                            "acidic"
                        ],
                        "br": [
                            "sur",
                            "tagus"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0cid"
                        ],
                        "hr": [
                            "kiseo"
                        ],
                        "da": [
                            "sur"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1cido",
                            "agrio"
                        ],
                        "eo": [
                            "acido",
                            "acida"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00farur"
                        ],
                        "fi": [
                            "hapan"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03be\u03cd\u03c2",
                            "\u03be\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "savany\u00fa"
                        ],
                        "io": [
                            "acida"
                        ],
                        "id": [
                            "asam"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00far"
                        ],
                        "it": [
                            "acido",
                            "agro",
                            "acre"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuur"
                        ],
                        "no": [
                            "sur"
                        ],
                        "oc": [
                            "acid"
                        ],
                        "pt": [
                            "acerbo",
                            "\u00e1cido",
                            "azedo"
                        ],
                        "tl": [
                            "ma\u00e1sim"
                        ],
                        "ta": [
                            "\u0ba9"
                        ],
                        "cs": [
                            "kysel\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "buruk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "acides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "suur"
                        ],
                        "sq": [
                            "acid"
                        ],
                        "de": [
                            "S\u00e4ure"
                        ],
                        "en": [
                            "acid"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0627\u0645\u0636"
                        ],
                        "br": [
                            "trenkenn",
                            "pluriel trenkenno\u00f9"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0cid"
                        ],
                        "hr": [
                            "kiselina"
                        ],
                        "da": [
                            "syre"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1cido"
                        ],
                        "eo": [
                            "acido"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00fdra"
                        ],
                        "fi": [
                            "happo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03be\u03cd"
                        ],
                        "hu": [
                            "sav"
                        ],
                        "io": [
                            "acido"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00fdra"
                        ],
                        "it": [
                            "acido"
                        ],
                        "la": [
                            "acidus"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuur"
                        ],
                        "oc": [
                            "acid"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1cido"
                        ],
                        "sv": [
                            "syra"
                        ],
                        "cs": [
                            "kyselina"
                        ],
                        "tr": [
                            "asit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acide": [
                    "Singulier"
                ],
                "acides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acidifiant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "s\u00e4uernd"
                        ],
                        "en": [
                            "acidifying"
                        ],
                        "ca": [
                            "acidificant"
                        ],
                        "hr": [
                            "zakiseljen"
                        ],
                        "it": [
                            "acidificante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acidifiant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "acidifiants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "acidifiante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "acidifiantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "acidification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "acidim"
                        ],
                        "de": [
                            "S\u00e4urebildung"
                        ],
                        "en": [
                            "acidification"
                        ],
                        "ca": [
                            "acidificaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "zakiseljenje"
                        ],
                        "es": [
                            "acidificaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "acidificazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "acidifica\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acidification": [
                    "Singulier"
                ],
                "acidifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acidifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "acidoj"
                        ],
                        "de": [
                            "s\u00e4uren"
                        ],
                        "en": [
                            "acidify"
                        ],
                        "br": [
                            "trenkenna\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "acidificar"
                        ],
                        "hr": [
                            "zakiseliti"
                        ],
                        "da": [
                            "syre",
                            "syrne"
                        ],
                        "es": [
                            "acedar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengasami"
                        ],
                        "oc": [
                            "acidificar"
                        ],
                        "pt": [
                            "azedar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "acidit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "suurheid"
                        ],
                        "sq": [
                            "aciditet"
                        ],
                        "de": [
                            "S\u00e4uregehalt",
                            "sauer Beschaffenheit",
                            "sauer Geschmack",
                            "Azidit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "acidity",
                            "acidness",
                            "sourness"
                        ],
                        "br": [
                            "trenkted"
                        ],
                        "ca": [
                            "acidesa",
                            "aciditat"
                        ],
                        "hr": [
                            "aciditet",
                            "kiselost"
                        ],
                        "es": [
                            "acidez"
                        ],
                        "eo": [
                            "acideco"
                        ],
                        "io": [
                            "acideso"
                        ],
                        "id": [
                            "keasaman"
                        ],
                        "it": [
                            "acidit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "zurigheid",
                            "zuurheid",
                            "zuurtegraad"
                        ],
                        "oc": [
                            "aciditat"
                        ],
                        "pt": [
                            "acidez",
                            "acididade",
                            "azedume"
                        ],
                        "cs": [
                            "kyselost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acidit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "acidit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acidose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Azidose"
                        ],
                        "en": [
                            "acidosis"
                        ],
                        "ca": [
                            "acid\u00e8mia",
                            "acidosi"
                        ],
                        "es": [
                            "acidosis"
                        ],
                        "gl": [
                            "acidose"
                        ],
                        "it": [
                            "acidosi"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuurvergiftiging"
                        ],
                        "pt": [
                            "acidose"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acidose": [
                    "Singulier"
                ],
                "acidoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aciduler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "acidify"
                        ],
                        "ca": [
                            "acidular"
                        ],
                        "hr": [
                            "zakiseliti"
                        ],
                        "es": [
                            "acedar"
                        ],
                        "eo": [
                            "acidetigi"
                        ],
                        "io": [
                            "acidizar"
                        ],
                        "it": [
                            "acidulare"
                        ],
                        "pt": [
                            "azedar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "acier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Alliage de fer et de carbone (1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "staal"
                        ],
                        "sq": [
                            "\u00e7elik"
                        ],
                        "de": [
                            "Stahl",
                            "Edelstahl"
                        ],
                        "en": [
                            "steel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0644\u0628",
                            "\u0641\u0648\u0644\u0627\u0630"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0578\u0572\u057a\u0561\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "polad"
                        ],
                        "eu": [
                            "altzairu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "dir"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "acer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94a2",
                            "\u94a2\u94c1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac15\ucca0"
                        ],
                        "kw": [
                            "dur"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010delik"
                        ],
                        "da": [
                            "st\u00e5l"
                        ],
                        "es": [
                            "acero"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dtalo"
                        ],
                        "et": [
                            "teras"
                        ],
                        "fo": [
                            "st\u00e1l"
                        ],
                        "fi": [
                            "ter\u00e4s"
                        ],
                        "fy": [
                            "stiel"
                        ],
                        "cy": [
                            "dur"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10dd\u10da\u10d0\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03ac\u03bb\u03c5\u03b2\u03b1\u03c2",
                            "\u03b1\u03c4\u03c3\u03ac\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05dc\u05d3\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0924",
                            "\u0926"
                        ],
                        "hu": [
                            "ac\u00e9l"
                        ],
                        "io": [
                            "stalo"
                        ],
                        "id": [
                            "baja"
                        ],
                        "ia": [
                            "aciero"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14f4\u1555\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "st\u00e1l"
                        ],
                        "it": [
                            "acciaio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u92fc\u9244",
                            "\u92fc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u0430\u0442",
                            "\u049b\u04b1\u0440\u044b\u0448"
                        ],
                        "ku": [
                            "pola"
                        ],
                        "la": [
                            "adamas",
                            "chalybs"
                        ],
                        "lv": [
                            "t\u0113rauds"
                        ],
                        "lt": [
                            "plienas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0447\u0435\u043b\u0438\u043a"
                        ],
                        "mg": [
                            "vy"
                        ],
                        "nl": [
                            "staal"
                        ],
                        "no": [
                            "st\u00e5l"
                        ],
                        "oc": [
                            "aci\u00e8r"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0648\u0644\u0627\u062f",
                            "\u067e\u0648\u0644\u0627\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "stal"
                        ],
                        "pt": [
                            "a\u00e7o"
                        ],
                        "ro": [
                            "o\u021bel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0447\u0435\u043b\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "oce\u013e"
                        ],
                        "sl": [
                            "jeklo"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00e5l"
                        ],
                        "cs": [
                            "ocel"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7elik"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u00e9p"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acier": [
                    "Singulier"
                ],
                "aciers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aci\u00e9rie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stahlfabrik",
                            "Stahlh\u00fctte",
                            "Stahlwerk"
                        ],
                        "en": [
                            "steelworks",
                            "steel mill",
                            "steel plant"
                        ],
                        "ca": [
                            "acereria"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010deli\u010dana"
                        ],
                        "es": [
                            "acerer\u00eda",
                            "acer\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dtalfandejo",
                            "\u015dtalfabriko",
                            "\u015dtalejo"
                        ],
                        "io": [
                            "staliferio"
                        ],
                        "it": [
                            "acciaieria"
                        ],
                        "nl": [
                            "staalgieterij",
                            "staalfabriek",
                            "staalfabriek",
                            "staalgieterij"
                        ],
                        "pt": [
                            "aciaria"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00e5lverk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aci\u00e9rie": [
                    "Singulier"
                ],
                "aci\u00e9ries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acm\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "acme"
                        ],
                        "ca": [
                            "acme"
                        ],
                        "hr": [
                            "gradacija orgazma"
                        ],
                        "es": [
                            "acm\u00e9"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03bc\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "acme"
                        ],
                        "oc": [
                            "acme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acm\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "acm\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acm\u00e9isme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Akmeismus"
                        ],
                        "en": [
                            "Acmeism"
                        ],
                        "es": [
                            "acme\u00edsmo"
                        ],
                        "it": [
                            "acmeismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u043c\u0435\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acm\u00e9isme": [
                    "Singulier"
                ],
                "acm\u00e9ismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acn\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akne"
                        ],
                        "de": [
                            "Akne",
                            "Pustelbildung",
                            "Kn\u00f6tchenbildung",
                            "Pickel"
                        ],
                        "en": [
                            "acne"
                        ],
                        "ca": [
                            "acne"
                        ],
                        "hr": [
                            "akna"
                        ],
                        "es": [
                            "acn\u00e9"
                        ],
                        "eo": [
                            "akneo"
                        ],
                        "fo": [
                            "pirrur"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03bc\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "acne"
                        ],
                        "nl": [
                            "acne",
                            "puistjes"
                        ],
                        "oc": [
                            "acne"
                        ],
                        "pt": [
                            "acn\u00e9ia"
                        ],
                        "ro": [
                            "acnee"
                        ],
                        "sk": [
                            "akn\u00e9"
                        ],
                        "cs": [
                            "akn\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acn\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "acn\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acolyte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Clerc\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akoliet",
                            "altaardienaar"
                        ],
                        "de": [
                            "Akoluth",
                            "Me\u00dfdiener",
                            "Akolyth",
                            "Me\u00dfgehilfe"
                        ],
                        "en": [
                            "acolyte"
                        ],
                        "ca": [
                            "ac\u00f2lit"
                        ],
                        "es": [
                            "ac\u00f3lito"
                        ],
                        "fi": [
                            "akoluutti"
                        ],
                        "gl": [
                            "ac\u00f3lito"
                        ],
                        "io": [
                            "akoluto"
                        ],
                        "id": [
                            "akolit"
                        ],
                        "ia": [
                            "acolyto"
                        ],
                        "it": [
                            "accolito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f8d\u8005"
                        ],
                        "li": [
                            "acoliet"
                        ],
                        "nl": [
                            "acoliet",
                            "altaardienaar"
                        ],
                        "oc": [
                            "acolit"
                        ],
                        "pl": [
                            "akolita"
                        ],
                        "pt": [
                            "ac\u00f3lito",
                            "sacrist\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u043e\u043b\u0438\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "kyrkotj\u00e4nare"
                        ],
                        "cs": [
                            "akolyta"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043a\u043e\u043b\u0456\u0442"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(P\u00e9joratif) Compagnon\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gehilfe",
                            "Komplize",
                            "Komplizin"
                        ],
                        "en": [
                            "crony",
                            "sidekick"
                        ],
                        "hr": [
                            "odanik"
                        ],
                        "es": [
                            "ac\u00f3lito"
                        ],
                        "eo": [
                            "akolito",
                            "akolitino"
                        ],
                        "oc": [
                            "acolit"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6ljeslagare",
                            "hj\u00e4lpare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acolyte": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "acolytes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "acomoclitisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schamhaarentfernung"
                        ],
                        "en": [
                            "glabrousness"
                        ],
                        "fi": [
                            "kulttuuri"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30a4\u30d1\u30f3"
                        ],
                        "lt": [
                            "akomoklitizmas"
                        ],
                        "nl": [
                            "smoothie"
                        ],
                        "sv": [
                            "acomoclitic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acomoclitisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "acomoclitismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acompte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Somme d\u2019argent vers\u00e9e d\u00e8s la signature d\u2019un contrat, et enlevant toute possibilit\u00e9 de d\u00e9dit\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anzahlung"
                        ],
                        "en": [
                            "down payment",
                            "first instalment",
                            "initial deposit"
                        ],
                        "az": [
                            "beh"
                        ],
                        "br": [
                            "arrez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u0441",
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043b\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "acompte"
                        ],
                        "hr": [
                            "predujam"
                        ],
                        "es": [
                            "fianza"
                        ],
                        "it": [
                            "acconto"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbetaling",
                            "voorschot"
                        ],
                        "pl": [
                            "przedp\u0142ata"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "avbetalning"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aconit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Aconitum"
                        ],
                        "af": [
                            "akoniet"
                        ],
                        "de": [
                            "Akonit",
                            "Eisenhut"
                        ],
                        "en": [
                            "aconite",
                            "monkshood"
                        ],
                        "eu": [
                            "irabelar",
                            "belar"
                        ],
                        "co": [
                            "aconitu"
                        ],
                        "es": [
                            "ac\u00f3nito"
                        ],
                        "eo": [
                            "akonito"
                        ],
                        "ga": [
                            "acain\u00edt"
                        ],
                        "it": [
                            "aconito"
                        ],
                        "la": [
                            "aconitum"
                        ],
                        "nl": [
                            "akoniet",
                            "monnikskap"
                        ],
                        "pl": [
                            "tojad"
                        ],
                        "pt": [
                            "ac\u00f4nito"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u043e\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "om\u011bj"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aconit": [
                    "Singulier"
                ],
                "aconits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aconitine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aconitin"
                        ],
                        "en": [
                            "aconitine"
                        ],
                        "ca": [
                            "aconitina"
                        ],
                        "fi": [
                            "akonitiini"
                        ],
                        "it": [
                            "aconitina"
                        ],
                        "nl": [
                            "aconitine"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aconitine": [
                    "Singulier"
                ],
                "aconitines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acore": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Acorus calamus"
                        ],
                        "es": [
                            "acoro"
                        ],
                        "it": [
                            "acoro"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1coro"
                        ],
                        "cs": [
                            "pu\u0161kvorec"
                        ],
                        "tr": [
                            "e\u011fir otu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acore": [
                    "Singulier"
                ],
                "acores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acouph\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tinnitus"
                        ],
                        "en": [
                            "tinnitus"
                        ],
                        "bs": [
                            "tinitus"
                        ],
                        "br": [
                            "boudinell"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0438\u043d\u0438\u0442\u0443\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "acufen",
                            "tinnitus"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8033\u9e23"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadc0\uc6b8\ub9bc"
                        ],
                        "hr": [
                            "tinitus"
                        ],
                        "da": [
                            "tinnitus"
                        ],
                        "es": [
                            "ac\u00fafeno",
                            "tinnitus"
                        ],
                        "eo": [
                            "tinito"
                        ],
                        "et": [
                            "tinnitus"
                        ],
                        "fi": [
                            "tinnitus"
                        ],
                        "fy": [
                            "tinnitis"
                        ],
                        "gl": [
                            "zunido"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bc\u03b2\u03bf\u03ad\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d8\u05d9\u05e0\u05d9\u05d8\u05d5\u05e1"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00fclz\u00fag\u00e1s"
                        ],
                        "id": [
                            "tinitus"
                        ],
                        "it": [
                            "acufene"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8033\u9cf4\u308a"
                        ],
                        "lb": [
                            "Tinnitus"
                        ],
                        "nl": [
                            "tinnitus"
                        ],
                        "no": [
                            "tinnitus",
                            "tinnitus"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648\u0632\u0648\u0632 \u06af\u0648\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "szum uszny",
                            "dzwonienie w uszach"
                        ],
                        "pt": [
                            "zumbido",
                            "ac\u00fafeno",
                            "tinnitus",
                            "tinido"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0438\u043d\u043d\u0438\u0442\u0443\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "tinitus"
                        ],
                        "sk": [
                            "tinitus",
                            "hu\u010danie v u\u0161iach",
                            "u\u0161n\u00fd \u0161elest"
                        ],
                        "sv": [
                            "tinnitus"
                        ],
                        "tr": [
                            "kulak \u00e7\u0131nlamas\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acouph\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "acouph\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acoustique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akoesties"
                        ],
                        "de": [
                            "akustisch"
                        ],
                        "en": [
                            "acoustic",
                            "acoustical"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "ac\u00fastic",
                            "ac\u00fastica"
                        ],
                        "hr": [
                            "akusti\u010dni"
                        ],
                        "da": [
                            "akustisk",
                            "akustisk"
                        ],
                        "es": [
                            "ac\u00fastico"
                        ],
                        "eo": [
                            "akustika"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03bf\u03c5\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "akusztikai",
                            "akusztikus"
                        ],
                        "io": [
                            "akustikala"
                        ],
                        "ia": [
                            "acustic"
                        ],
                        "is": [
                            "hlj\u00f3\u00f0e\u00f0lisfr\u00e6\u00f0lingur"
                        ],
                        "it": [
                            "acustico"
                        ],
                        "nl": [
                            "akoestisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "acostic"
                        ],
                        "pl": [
                            "akustyczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "ac\u00fastico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "akustisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acoustique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "acoustiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "acoustics"
                        ],
                        "ca": [
                            "ac\u00fastica"
                        ],
                        "hr": [
                            "akustika"
                        ],
                        "da": [
                            "akustik",
                            "akustik"
                        ],
                        "es": [
                            "ac\u00fastica"
                        ],
                        "ga": [
                            "ac\u00fastaic"
                        ],
                        "io": [
                            "akustiko"
                        ],
                        "it": [
                            "acustica"
                        ],
                        "oc": [
                            "acostica"
                        ],
                        "pl": [
                            "akustyka"
                        ],
                        "pt": [
                            "ac\u00fastica"
                        ],
                        "sv": [
                            "akustik",
                            "ljudverkan"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u00e2m h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acoustique": [
                    "Singulier"
                ],
                "acoustiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acqu\u00e9reur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "koper",
                            "koopster"
                        ],
                        "de": [
                            "K\u00e4ufer",
                            "Abnehmer"
                        ],
                        "en": [
                            "acquirer",
                            "buyer",
                            "purchaser"
                        ],
                        "ca": [
                            "adquirent",
                            "adquiridor"
                        ],
                        "hr": [
                            "kupac"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8ber"
                        ],
                        "es": [
                            "adquirente",
                            "cliente",
                            "comprador"
                        ],
                        "eo": [
                            "akiranto",
                            "a\u0109etanto",
                            "a\u0109etantino"
                        ],
                        "fy": [
                            "keaper",
                            "klant"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03bf\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1s\u00e1rl\u00f3"
                        ],
                        "is": [
                            "kaupandi"
                        ],
                        "it": [
                            "cliente",
                            "compratore",
                            "acquirente"
                        ],
                        "nl": [
                            "verkrijger",
                            "afnemer",
                            "klant",
                            "koper",
                            "koopster"
                        ],
                        "no": [
                            "kj\u00f8per"
                        ],
                        "oc": [
                            "aqueridor"
                        ],
                        "pt": [
                            "adquirente",
                            "comprador",
                            "fregu\u00eas"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00f6pare"
                        ],
                        "cs": [
                            "kupuj\u00edc\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "alan",
                            "al\u0131c\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acqu\u00e9reur": [
                    "Singulier"
                ],
                "acqu\u00e9reurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acqu\u00e9rir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Devenir possesseur par le travail, etc. (Sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aankoop",
                            "koop",
                            "aanskaf",
                            "behaal",
                            "verwerf"
                        ],
                        "de": [
                            "kaufen",
                            "einkaufen",
                            "erwerben",
                            "erlangen",
                            "aneignen"
                        ],
                        "en": [
                            "acquire",
                            "buy",
                            "purchase",
                            "take over",
                            "get",
                            "obtain",
                            "gain",
                            "secure"
                        ],
                        "ang": [
                            "bycgan",
                            "ceapian"
                        ],
                        "ca": [
                            "adquirir"
                        ],
                        "hr": [
                            "ste\u010bi"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8be",
                            "erhverve"
                        ],
                        "es": [
                            "adquirir"
                        ],
                        "eo": [
                            "akiri"
                        ],
                        "fo": [
                            "keypa",
                            "f\u00e1a",
                            "\u00fatvega"
                        ],
                        "fi": [
                            "ostaa",
                            "hankkia"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanhannelje",
                            "oankeapje",
                            "oanriede",
                            "oantuge"
                        ],
                        "gd": [
                            "ceannaich"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03bf\u03c1\u03ac\u03b6\u03c9",
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1s\u00e1rol",
                            "vesz",
                            "megszerez"
                        ],
                        "io": [
                            "aquirar"
                        ],
                        "id": [
                            "membeli",
                            "beli"
                        ],
                        "is": [
                            "kaupa"
                        ],
                        "it": [
                            "acquisire"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7372\u5f97\u3059\u308b"
                        ],
                        "ms": [
                            "beli"
                        ],
                        "nl": [
                            "afnemen",
                            "kopen",
                            "aankopen",
                            "inkopen",
                            "aanschaffen",
                            "overnemen",
                            "buitmaken",
                            "behalen",
                            "verkrijgen",
                            "verwerven"
                        ],
                        "no": [
                            "kj\u00f8pe"
                        ],
                        "oc": [
                            "aquerir",
                            "aquesir"
                        ],
                        "pl": [
                            "kupi\u0107",
                            "naby\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "comprar",
                            "adquirir",
                            "arranjar",
                            "obter"
                        ],
                        "ro": [
                            "cump\u0103ra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043a\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043a\u0443\u043f\u0438\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "anskaffa",
                            "k\u00f6pa",
                            "f\u00f6rv\u00e4rva"
                        ],
                        "sw": [
                            "nunua"
                        ],
                        "tl": [
                            "bilhin",
                            "bumil\u00ed"
                        ],
                        "cs": [
                            "koupiti"
                        ],
                        "tr": [
                            "almak",
                            "sat\u0131n almak",
                            "almak",
                            "hak kazanmak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0430\u0431\u0443\u0442\u0438"
                        ],
                        "zu": [
                            "thenga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "acquiescer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Signaler son accord\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zustimmen"
                        ],
                        "en": [
                            "to acquiesce",
                            "to nod"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0627\u0641\u0642"
                        ],
                        "hr": [
                            "odobriti"
                        ],
                        "es": [
                            "consentir"
                        ],
                        "eo": [
                            "jesi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c4\u03af\u03b8\u03b5\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00f3lintani"
                        ],
                        "io": [
                            "konsentar"
                        ],
                        "ia": [
                            "acquiescer"
                        ],
                        "it": [
                            "acconsentire"
                        ],
                        "nl": [
                            "instemmen"
                        ],
                        "no": [
                            "samtykke"
                        ],
                        "oc": [
                            "aquesar"
                        ],
                        "sg": [
                            "y\u00eada"
                        ],
                        "sv": [
                            "samtycka"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159itakat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "acquis": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "acquired"
                        ],
                        "hr": [
                            "ste\u010den"
                        ],
                        "es": [
                            "adquirido"
                        ],
                        "eo": [
                            "akirita"
                        ],
                        "io": [
                            "aquirita"
                        ],
                        "it": [
                            "acquistato"
                        ],
                        "oc": [
                            "aquesit",
                            "aquist"
                        ],
                        "pt": [
                            "adquirido"
                        ],
                        "sv": [
                            "vunnen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acquise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "acquises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Capacit\u00e9, connaissance\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "ste\u010deno znanje"
                        ],
                        "io": [
                            "aquirajo",
                            "experienco",
                            "konocaji"
                        ],
                        "id": [
                            "bekal"
                        ],
                        "it": [
                            "conoscenze"
                        ],
                        "sv": [
                            "erfarenhet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Droit de l\u2019Union europ\u00e9enne\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Besitzstand",
                            "Besitzstand der EU",
                            "gemeinschaftliche Besitzstand"
                        ],
                        "en": [
                            "acquis"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0442\u043e"
                        ],
                        "hr": [
                            "pravna ste\u010devina"
                        ],
                        "da": [
                            "retten"
                        ],
                        "es": [
                            "acervo comunitario"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00f5igustik"
                        ],
                        "fi": [
                            "unionin s\u00e4\u00e4nn\u00f6st\u00f6"
                        ],
                        "ga": [
                            "acquis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03ba\u03c4\u03b7\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "uni\u00f3s v\u00edvm\u00e1nyok"
                        ],
                        "it": [
                            "acquis"
                        ],
                        "lv": [
                            "acquis"
                        ],
                        "lt": [
                            "acquis"
                        ],
                        "mt": [
                            "acquis"
                        ],
                        "nl": [
                            "acquis communautaire",
                            "acquis"
                        ],
                        "pl": [
                            "dorobek"
                        ],
                        "pt": [
                            "acervo",
                            "acervo comunit\u00e1rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "acquis"
                        ],
                        "sk": [
                            "acquis"
                        ],
                        "sl": [
                            "pravni red EU"
                        ],
                        "sv": [
                            "gemenskapens regelverk",
                            "regelverk"
                        ],
                        "cs": [
                            "acquis"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "acquisition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d'acqu\u00e9rir\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einkauf",
                            "Erwerb",
                            "Anschaffung"
                        ],
                        "en": [
                            "acquisition",
                            "purchase"
                        ],
                        "ca": [
                            "adquisici\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "prisvajanje"
                        ],
                        "es": [
                            "adquisici\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03cc\u03ba\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1",
                            "\u03b1\u03c0\u03cc\u03ba\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "acquisizione"
                        ],
                        "oc": [
                            "acquisition"
                        ],
                        "sg": [
                            "v\u00f6ng\u00f6"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rv\u00e4rv"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Chose acquise\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Errungenschaft",
                            "Anschaffung"
                        ],
                        "en": [
                            "acquisition"
                        ],
                        "hr": [
                            "ste\u010devina gra\u0111anskog dru\u0161tva"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03cc\u03ba\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "acquisto"
                        ],
                        "oc": [
                            "acquisition"
                        ],
                        "sv": [
                            "vinst"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acquisition": [
                    "Singulier"
                ],
                "acquisitions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acquittement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kwytskelding",
                            "vryspraak",
                            "vergifnis",
                            "kwytskelding",
                            "absolusie",
                            "vryverklaring"
                        ],
                        "de": [
                            "Absolution",
                            "Freispruch"
                        ],
                        "en": [
                            "acquittal",
                            "cancellation",
                            "acquittal",
                            "absolution"
                        ],
                        "hr": [
                            "razrije\u0161nje krivnje",
                            "oslobo\u0111enje obveze"
                        ],
                        "es": [
                            "absoluci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvitigo",
                            "absolvo"
                        ],
                        "io": [
                            "absolvo"
                        ],
                        "is": [
                            "aflausn",
                            "syndafyrirgefning"
                        ],
                        "la": [
                            "absolutio"
                        ],
                        "nl": [
                            "effening",
                            "kwijting",
                            "kwijtschelding",
                            "vereffening",
                            "absolutie",
                            "vrijspraak"
                        ],
                        "oc": [
                            "aquitament"
                        ],
                        "pt": [
                            "absolvi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "betalning",
                            "frik\u00e4nnande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acquittement": [
                    "Singulier"
                ],
                "acquittements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acquitter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "rendre quitte, lib\u00e9rer des dettes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "freisprechen",
                            "lossprechen"
                        ],
                        "ca": [
                            "absoldre"
                        ],
                        "hr": [
                            "razrije\u0161iti se obveze"
                        ],
                        "es": [
                            "absolver",
                            "liquidar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvitigi"
                        ],
                        "it": [
                            "assolvere"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrijspreken",
                            "absolveren",
                            "de absolutie geven"
                        ],
                        "oc": [
                            "aquitar"
                        ],
                        "pt": [
                            "absolver"
                        ],
                        "sv": [
                            "befria"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vryspreek",
                            "kwytskeld",
                            "vrylaat",
                            "vergewe",
                            "loslaat",
                            "vryverklaar"
                        ],
                        "en": [
                            "acquit",
                            "absolve",
                            "cancel",
                            "clear",
                            "square",
                            "pay off"
                        ],
                        "br": [
                            "didamall",
                            "didamallout"
                        ],
                        "hr": [
                            "razrije\u0161iti krivnje"
                        ],
                        "da": [
                            "afbetale",
                            "betale",
                            "indl\u00f8se",
                            "frifinde"
                        ],
                        "fo": [
                            "fyrigeva",
                            "eftirgeva"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b8\u03c9\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "quitigar"
                        ],
                        "is": [
                            "fyrirgefa",
                            "s\u00fdkna",
                            "veita aflausn"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwijtschelden",
                            "vereffenen",
                            "verrekenen",
                            "afbetalen"
                        ],
                        "sv": [
                            "frik\u00e4nna"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "acra": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit beignet.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "past\u00e9i"
                        ],
                        "ca": [
                            "bunyol"
                        ],
                        "es": [
                            "bu\u00f1uelo"
                        ],
                        "ms": [
                            "past\u00e9i"
                        ],
                        "pt": [
                            "bolinho",
                            "past\u00e9i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acra": [
                    "Singulier"
                ],
                "acras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acrasie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Akrasia"
                        ],
                        "en": [
                            "acrasia",
                            "acrasy"
                        ],
                        "ca": [
                            "acr\u00e0sia"
                        ],
                        "eo": [
                            "akrasio"
                        ],
                        "et": [
                            "akraasia"
                        ],
                        "nl": [
                            "akrasia"
                        ],
                        "pt": [
                            "akrasia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "akrasia",
                            "viljesvaghet"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "acratie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Akratie"
                        ],
                        "en": [
                            "acracy"
                        ],
                        "eu": [
                            "akrazia"
                        ],
                        "ca": [
                            "acr\u00e0cia"
                        ],
                        "es": [
                            "acracia"
                        ],
                        "pt": [
                            "acracia"
                        ],
                        "sv": [
                            "svaghet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acratie": [
                    "Singulier"
                ],
                "acraties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Acre"
                        ],
                        "en": [
                            "acre"
                        ],
                        "ca": [
                            "acre"
                        ],
                        "hr": [
                            "jutro"
                        ],
                        "es": [
                            "acre"
                        ],
                        "eo": [
                            "akreo"
                        ],
                        "ga": [
                            "acra",
                            "acaire"
                        ],
                        "it": [
                            "acre"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30fc\u30ab\u30fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acre": [
                    "Singulier"
                ],
                "acres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e2cre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bitter",
                            "skerp"
                        ],
                        "de": [
                            "scharf",
                            "bitter",
                            "herb",
                            "bei\u00dfend",
                            "heftig",
                            "streng"
                        ],
                        "en": [
                            "acrid"
                        ],
                        "br": [
                            "put",
                            "tag",
                            "tagus"
                        ],
                        "ca": [
                            "acre",
                            "amargant",
                            "picant"
                        ],
                        "hr": [
                            "ljut"
                        ],
                        "da": [
                            "bitter",
                            "skarp"
                        ],
                        "es": [
                            "acre",
                            "agrio",
                            "amargo"
                        ],
                        "eo": [
                            "acerba"
                        ],
                        "fo": [
                            "beiskur",
                            "hvassur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ter\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "bitsich",
                            "skerp"
                        ],
                        "gd": [
                            "geur"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b9\u03ba\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "keser\u0171",
                            "\u00e9les",
                            "hegyes"
                        ],
                        "io": [
                            "akra"
                        ],
                        "is": [
                            "beittur",
                            "skarpur",
                            "hrj\u00fafur",
                            "leiftandi"
                        ],
                        "it": [
                            "amaro",
                            "acuto",
                            "affilato",
                            "aguzzo",
                            "appuntito",
                            "aspro",
                            "piccante",
                            "tagliente",
                            "acre",
                            "acuta"
                        ],
                        "ms": [
                            "pahit"
                        ],
                        "nl": [
                            "bitter",
                            "bijtend",
                            "doordringend",
                            "fel",
                            "guur",
                            "schel",
                            "scherp",
                            "schril",
                            "snerpend"
                        ],
                        "no": [
                            "bitter"
                        ],
                        "oc": [
                            "acre",
                            "aspre"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostry"
                        ],
                        "pt": [
                            "amargo",
                            "amargoso",
                            "amaro",
                            "acre",
                            "picante",
                            "r\u00edspido"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u044c\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "bitter",
                            "skarp"
                        ],
                        "sw": [
                            "chungu",
                            "kali"
                        ],
                        "tl": [
                            "mapa\u00edt",
                            "mat\u00e1las",
                            "mat\u00falis"
                        ],
                        "tr": [
                            "ac\u0131",
                            "keskin",
                            "\u015fiddetli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e2cre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e2cres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e2cret\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sch\u00e4rfe",
                            "Heftigkeit",
                            "Bitterkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "acridity",
                            "acridness"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0634\u0646",
                            "\u062e\u0634\u0646",
                            "\u0641\u0638"
                        ],
                        "br": [
                            "puted",
                            "puter"
                        ],
                        "hr": [
                            "ljutina"
                        ],
                        "da": [
                            "skarphed"
                        ],
                        "es": [
                            "acrimonia",
                            "amargura"
                        ],
                        "eo": [
                            "akreco",
                            "maldol\u0109eco",
                            "amareco"
                        ],
                        "fy": [
                            "skerpens",
                            "skerpte"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9less\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "akreso"
                        ],
                        "is": [
                            "hvassleiki",
                            "skarpskyggni"
                        ],
                        "la": [
                            "acritas",
                            "acror",
                            "acumen",
                            "acerbitas",
                            "aloe",
                            "amarities",
                            "amaritudo"
                        ],
                        "nl": [
                            "felheid",
                            "guurheid",
                            "schelheid",
                            "scherpheid",
                            "schrilheid",
                            "scherpte",
                            "bitterheid",
                            "bitterheid",
                            "verbittering"
                        ],
                        "oc": [
                            "acretat",
                            "aspror"
                        ],
                        "pt": [
                            "acrim\u00f4nia",
                            "acuidade",
                            "agrura",
                            "agudeza",
                            "amargor",
                            "amargura"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e4rpa"
                        ],
                        "sw": [
                            "ukali"
                        ],
                        "tr": [
                            "ac\u0131l\u0131k",
                            "sertlik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e2cret\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e2cret\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acrimonie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sch\u00e4rfe",
                            "Heftigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "acrimony"
                        ],
                        "ca": [
                            "acrim\u00f2nia"
                        ],
                        "hr": [
                            "ljutost"
                        ],
                        "da": [
                            "skarphed"
                        ],
                        "es": [
                            "acrimonia"
                        ],
                        "eo": [
                            "akreco"
                        ],
                        "fy": [
                            "skerpens",
                            "skerpte"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9less\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "akra sentimento"
                        ],
                        "is": [
                            "hvassleiki",
                            "skarpskyggni"
                        ],
                        "it": [
                            "acrimonia"
                        ],
                        "la": [
                            "acies",
                            "acritas",
                            "acror",
                            "acumen"
                        ],
                        "nl": [
                            "felheid",
                            "guurheid",
                            "schelheid",
                            "scherpheid",
                            "schrilheid",
                            "scherpte"
                        ],
                        "oc": [
                            "acrimoni\u00e1"
                        ],
                        "pl": [
                            "zgry\u017aliwo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "acrim\u00f4nia",
                            "acuidade",
                            "agrura",
                            "agudeza"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e4rpa"
                        ],
                        "sw": [
                            "ukali"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acrimonie": [
                    "Singulier"
                ],
                "acrimonies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acrimonieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ungehalten"
                        ],
                        "en": [
                            "acrimonious"
                        ],
                        "hr": [
                            "ljutit"
                        ],
                        "it": [
                            "acrimonioso"
                        ],
                        "oc": [
                            "acrimoni\u00f3s"
                        ],
                        "sv": [
                            "skarp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acrimonieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "acrimonieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "acritarche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Acritarcha"
                        ],
                        "en": [
                            "arcitarch"
                        ],
                        "ca": [
                            "acritarc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7591\u6e90\u7c7b"
                        ],
                        "hr": [
                            "acritarcha"
                        ],
                        "es": [
                            "acritarco"
                        ],
                        "ga": [
                            "acratarc"
                        ],
                        "it": [
                            "acritarchi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30af\u30ea\u30bf\u30fc\u30af"
                        ],
                        "oc": [
                            "acritarc"
                        ],
                        "pl": [
                            "acritarcha"
                        ],
                        "pt": [
                            "acritarca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0440\u0438\u0442\u0430\u0440\u0445"
                        ],
                        "sv": [
                            "akritarkit"
                        ],
                        "cs": [
                            "acritarcha"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043a\u0440\u0456\u0442\u0430\u0440\u0445"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acritarche": [
                    "Singulier"
                ],
                "acritarches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acrobate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akrobaat"
                        ],
                        "de": [
                            "Akrobat",
                            "Variet\u00e9k\u00fcnstler",
                            "Zirkusk\u00fcnstler"
                        ],
                        "en": [
                            "acrobat"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0647\u0644\u0648\u0627\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "acr\u00f2bata"
                        ],
                        "hr": [
                            "akrobat"
                        ],
                        "da": [
                            "akrobat"
                        ],
                        "es": [
                            "acr\u00f3bata"
                        ],
                        "eo": [
                            "akrobato"
                        ],
                        "fi": [
                            "akrobaatti"
                        ],
                        "hu": [
                            "akrobata",
                            "l\u00e9gtorn\u00e1sz"
                        ],
                        "io": [
                            "akrobato"
                        ],
                        "is": [
                            "loftfimleikama\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "acrobata"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u66f2\u82b8\u5e2b"
                        ],
                        "lb": [
                            "Akrobat"
                        ],
                        "nl": [
                            "acrobaat",
                            "kunstenmaker"
                        ],
                        "oc": [
                            "acrobat"
                        ],
                        "pl": [
                            "akrobata"
                        ],
                        "pt": [
                            "acrobata"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0440\u043e\u0431\u0430\u0442",
                            "\u0430\u043a\u0440\u043e\u0431\u0430\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "akrobat"
                        ],
                        "tr": [
                            "akrobat",
                            "cambaz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acrobate": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "acrobates": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "acrobatie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Akrobatik",
                            "Akrobatenst\u00fcck",
                            "Kunstst\u00fcck"
                        ],
                        "en": [
                            "acrobatics",
                            "stunt"
                        ],
                        "ca": [
                            "acrob\u00e0cia",
                            "acrobatisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "akrobacija",
                            "vratolomija"
                        ],
                        "es": [
                            "acrobacia",
                            "acrobatismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "akrobatiko",
                            "akrobata\u0135o"
                        ],
                        "hu": [
                            "akrobatamutatv\u00e1ny"
                        ],
                        "it": [
                            "acrobazia"
                        ],
                        "nl": [
                            "acrobatiek",
                            "kunststuk",
                            "stunt",
                            "toer"
                        ],
                        "oc": [
                            "acrobacia"
                        ],
                        "pt": [
                            "acrobacia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0440\u043e\u0431\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "akrobatik"
                        ],
                        "cs": [
                            "akrobacie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acrobatie": [
                    "Singulier"
                ],
                "acrobaties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acrobatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akrobaties"
                        ],
                        "de": [
                            "akrobatisch"
                        ],
                        "en": [
                            "acrobatic"
                        ],
                        "ca": [
                            "acrob\u00e0tic"
                        ],
                        "es": [
                            "acrob\u00e1tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "akrobata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03c1\u03bf\u03b2\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "akrobatikus"
                        ],
                        "io": [
                            "akrobatala"
                        ],
                        "is": [
                            "fimlegur"
                        ],
                        "it": [
                            "acrobatico"
                        ],
                        "nl": [
                            "acrobatisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "acrobatic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0440\u043e\u0431\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "akrobatisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acrobatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "acrobatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "acrochordon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "acrochordon",
                            "skin tag"
                        ],
                        "ca": [
                            "acroc\u00f2rdon",
                            "acrocord\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "acrochordon"
                        ],
                        "es": [
                            "acrocord\u00f3n"
                        ],
                        "oc": [
                            "acrocordon",
                            "polip fibroepitelial"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acrochordon": [
                    "Singulier"
                ],
                "acrochordons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acrol\u00e9ine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Acrolein"
                        ],
                        "en": [
                            "acrolein"
                        ],
                        "ca": [
                            "acrole\u00efna"
                        ],
                        "es": [
                            "acrole\u00edna"
                        ],
                        "it": [
                            "acroleina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acrol\u00e9ine": [
                    "Singulier"
                ],
                "acrol\u00e9ines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acromion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "acromion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u062e\u0631\u0645"
                        ],
                        "ca": [
                            "acromi"
                        ],
                        "nl": [
                            "acromion"
                        ],
                        "sv": [
                            "akromion",
                            "skulderh\u00f6jd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acromion": [
                    "Singulier"
                ],
                "acromions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acronyme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sigle qui se lit comme un mot\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Akronym"
                        ],
                        "en": [
                            "acronym"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0643\u0631\u0648\u0646\u064a\u0645",
                            "\u0627\u0633\u0645 \u062a\u0627\u062c\u064a"
                        ],
                        "br": [
                            "gwreskanv"
                        ],
                        "ca": [
                            "acr\u00f2nim"
                        ],
                        "hr": [
                            "akronim"
                        ],
                        "da": [
                            "akronym",
                            "initialforkortelse"
                        ],
                        "es": [
                            "acr\u00f3nimo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirjainsana",
                            "akronyymi"
                        ],
                        "ga": [
                            "acrainm"
                        ],
                        "io": [
                            "akronimo"
                        ],
                        "id": [
                            "akronim"
                        ],
                        "it": [
                            "acronimo"
                        ],
                        "lb": [
                            "Akronym"
                        ],
                        "nl": [
                            "acroniem",
                            "letterwoord"
                        ],
                        "pt": [
                            "acr\u00f3nimo",
                            "acr\u00f4nimo",
                            "acrograma"
                        ],
                        "ro": [
                            "acronim"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0440\u043e\u043d\u0438\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "akronym"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acronyme": [
                    "Singulier"
                ],
                "acronymes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acrophobie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Phobie de ce qui est en hauteur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Akrophobie"
                        ],
                        "en": [
                            "acrophobia"
                        ],
                        "ast": [
                            "acrofobia"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "acrof\u00f2bia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u60e7\u9ad8\u75c7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace0\uc18c\uacf5\ud3ec\uc99d"
                        ],
                        "hr": [
                            "akrofobija"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8jdeskr\u00e6k",
                            "akrofobi"
                        ],
                        "es": [
                            "acrofobia"
                        ],
                        "fi": [
                            "akrofobia"
                        ],
                        "ga": [
                            "acraf\u00f3ibe"
                        ],
                        "gl": [
                            "acrofobia"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10d9\u10e0\u10dd\u10e4\u10dd\u10d1\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05d7\u05d3 \u05d2\u05d1\u05d4\u05d9\u05dd",
                            "\u05d0\u05e7\u05e8\u05d5\u05e4\u05d5\u05d1\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "akrof\u00f3bia"
                        ],
                        "id": [
                            "akrofobia"
                        ],
                        "it": [
                            "acrofobia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ad8\u6240\u6050\u6016\u75c7"
                        ],
                        "lb": [
                            "H\u00e9ichtenangscht",
                            "Akrophobie"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoogtevrees"
                        ],
                        "no": [
                            "akrofobi"
                        ],
                        "pl": [
                            "akrofobia"
                        ],
                        "pt": [
                            "acrofobia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "akrof\u00f3bia",
                            "hypsof\u00f3bia",
                            "batof\u00f3bia"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6jdskr\u00e4ck",
                            "akrofobi"
                        ],
                        "cs": [
                            "akrofobie"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "akrofobi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u043e\u0431\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acrophobie": [
                    "Singulier"
                ],
                "acrophobies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acropole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akropolis"
                        ],
                        "de": [
                            "Akropolis"
                        ],
                        "en": [
                            "acropolis"
                        ],
                        "ca": [
                            "acr\u00f2polis"
                        ],
                        "hr": [
                            "akropola"
                        ],
                        "es": [
                            "acr\u00f3polis"
                        ],
                        "eo": [
                            "akropolo"
                        ],
                        "io": [
                            "akropolo"
                        ],
                        "it": [
                            "acropoli"
                        ],
                        "nl": [
                            "acropolis"
                        ],
                        "oc": [
                            "acrop\u00f2li"
                        ],
                        "pt": [
                            "acr\u00f3pole"
                        ],
                        "cs": [
                            "akropole"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acropole": [
                    "Singulier"
                ],
                "acropoles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acrostiche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Akrostichon"
                        ],
                        "en": [
                            "acrostic"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043a\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438\u0445"
                        ],
                        "ca": [
                            "acr\u00f2stic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u85cf\u982d\u8a69"
                        ],
                        "hr": [
                            "akrostih"
                        ],
                        "es": [
                            "acr\u00f3stico"
                        ],
                        "eo": [
                            "akrostiko"
                        ],
                        "ga": [
                            "acrastaic"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03c1\u03bf\u03c3\u03c4\u03b9\u03c7\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e7\u05e8\u05d5\u05e1\u05d8\u05d9\u05db\u05d5\u05df"
                        ],
                        "io": [
                            "akrostiko"
                        ],
                        "ia": [
                            "acrostico"
                        ],
                        "it": [
                            "acrostico"
                        ],
                        "la": [
                            "acrostichis",
                            "parastichis"
                        ],
                        "nl": [
                            "acrostichon",
                            "letterdicht",
                            "naamdicht"
                        ],
                        "oc": [
                            "acrostic"
                        ],
                        "pl": [
                            "akrostych"
                        ],
                        "pt": [
                            "acr\u00f3stico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438\u0445"
                        ],
                        "sv": [
                            "akrostikon"
                        ],
                        "cs": [
                            "akrostich"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acrostiche": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "acrostiches": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "acrot\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ornementation\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Akroterion",
                            "Akroter",
                            "Akroterie"
                        ],
                        "en": [
                            "acroter",
                            "acroterium",
                            "acroterion"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0573\u0561\u056f\u057f\u0578\u0576\u0561\u0566\u0561\u0580\u0564"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043a\u0440\u0430\u0442\u044d\u0440\u044b\u0439"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043a\u0440\u043e\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "acroteri"
                        ],
                        "hr": [
                            "akroterija"
                        ],
                        "es": [
                            "acrotera"
                        ],
                        "eo": [
                            "akrotero"
                        ],
                        "fi": [
                            "akroterion"
                        ],
                        "gl": [
                            "acroterio"
                        ],
                        "io": [
                            "akroterio"
                        ],
                        "it": [
                            "acroterio"
                        ],
                        "la": [
                            "acroterium"
                        ],
                        "lv": [
                            "akrot\u0113rijs"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u043a\u0440\u043e\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "akroterion",
                            "acroterium",
                            "acroterie"
                        ],
                        "no": [
                            "akroterion"
                        ],
                        "pl": [
                            "akroterion"
                        ],
                        "pt": [
                            "acrot\u00e9rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0440\u043e\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "akroterion"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043a\u0440\u043e\u0442\u0435\u0440\u0456\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acrot\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "acrot\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acrylamide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "acrylamid"
                        ],
                        "en": [
                            "acrylamide",
                            "acrylic amide"
                        ],
                        "ca": [
                            "acrilamida"
                        ],
                        "es": [
                            "acrilamida"
                        ],
                        "it": [
                            "acrilammide"
                        ],
                        "nl": [
                            "acrylamide"
                        ],
                        "pl": [
                            "akrylamid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acrylamide": [
                    "Singulier"
                ],
                "acrylamides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acrylate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "acryls\u00e4ureester"
                        ],
                        "en": [
                            "acrylate"
                        ],
                        "nl": [
                            "acrylaat"
                        ],
                        "pl": [
                            "akrylany"
                        ],
                        "pt": [
                            "acrilato"
                        ],
                        "sv": [
                            "akrylat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acrylate": [
                    "Singulier"
                ],
                "acrylates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acrylique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "acrylic"
                        ],
                        "ca": [
                            "acr\u00edlic"
                        ],
                        "hr": [
                            "akrilni"
                        ],
                        "es": [
                            "acr\u00edlico"
                        ],
                        "it": [
                            "acrilico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acrylique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "acryliques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "acte": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Handlung"
                        ],
                        "en": [
                            "act"
                        ],
                        "eu": [
                            "egikai"
                        ],
                        "ca": [
                            "acte"
                        ],
                        "hr": [
                            "djelo"
                        ],
                        "es": [
                            "acto"
                        ],
                        "it": [
                            "atto"
                        ],
                        "nl": [
                            "behandeling"
                        ],
                        "oc": [
                            "acte"
                        ],
                        "pt": [
                            "acto"
                        ],
                        "ro": [
                            "act",
                            "fapt\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435",
                            "\u0430\u043a\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "handling",
                            "\u00e5tg\u00e4rd"
                        ],
                        "tr": [
                            "eylem"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Accord pass\u00e9 entre particulier, contrat",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "act"
                        ],
                        "ca": [
                            "acte"
                        ],
                        "hr": [
                            "dogovor",
                            "ugovor",
                            "protokol"
                        ],
                        "es": [
                            "acto"
                        ],
                        "pt": [
                            "acto"
                        ],
                        "sv": [
                            "akt",
                            "kontrakt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9cision de l\u2019autorit\u00e9 publique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "act"
                        ],
                        "ca": [
                            "acta"
                        ],
                        "hr": [
                            "akt"
                        ],
                        "es": [
                            "acta"
                        ],
                        "pt": [
                            "acto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0442",
                            "\u0443\u043a\u0430\u0437"
                        ],
                        "sv": [
                            "urkund",
                            "akt",
                            "attest"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Subdivision d\u2019une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "act"
                        ],
                        "ca": [
                            "acte"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010din",
                            "akt"
                        ],
                        "es": [
                            "acto"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e5\u10e2\u10d8",
                            "\u10db\u10dd\u10e5\u10db\u10d4\u10d3\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "it": [
                            "atto"
                        ],
                        "pt": [
                            "acto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "akt"
                        ],
                        "cs": [
                            "akt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acte": [
                    "Singulier"
                ],
                "actes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "personne qui repr\u00e9sente un personnage dans un spectacle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schauspieler"
                        ],
                        "en": [
                            "actor",
                            "performer"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0565\u0580\u0561\u057d\u0561\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "aktore",
                            "antzezle"
                        ],
                        "ca": [
                            "actor"
                        ],
                        "hr": [
                            "glumac"
                        ],
                        "es": [
                            "actor"
                        ],
                        "eo": [
                            "aktoro"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4yttelij\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "actor",
                            "actriz"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e1\u10d0\u10ee\u10d8\u10dd\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "id": [
                            "aktor",
                            "pelaku"
                        ],
                        "it": [
                            "attore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f79\u8005"
                        ],
                        "nl": [
                            "acteur"
                        ],
                        "no": [
                            "skuespiller",
                            "skodespelar"
                        ],
                        "oc": [
                            "actor"
                        ],
                        "pl": [
                            "aktor"
                        ],
                        "pt": [
                            "ator",
                            "atriz"
                        ],
                        "ro": [
                            "actor",
                            "artist",
                            "interpret"
                        ],
                        "sk": [
                            "herec"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e5despelare",
                            "akt\u00f6r",
                            "aktris"
                        ],
                        "tr": [
                            "oyuncu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "personne qui exerce la profession de com\u00e9dien",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schauspieler"
                        ],
                        "en": [
                            "actor",
                            "performer",
                            "comedian",
                            "thespian"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0565\u0580\u0561\u057d\u0561\u0576"
                        ],
                        "br": [
                            "aktour",
                            "aktourez"
                        ],
                        "ca": [
                            "actor"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc30\uc6b0"
                        ],
                        "hr": [
                            "glumac"
                        ],
                        "es": [
                            "actor"
                        ],
                        "eo": [
                            "aktoro"
                        ],
                        "gl": [
                            "actor",
                            "actriz"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e1\u10d0\u10ee\u10d8\u10dd\u10d1\u10d8",
                            "\u10d0\u10e5\u10e2\u10d8\u10dd\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "id": [
                            "aktor",
                            "pelaku"
                        ],
                        "it": [
                            "attore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4ff3\u512a",
                            "\u5f79\u8005"
                        ],
                        "nl": [
                            "acteur"
                        ],
                        "no": [
                            "skuespiller",
                            "skodespelar"
                        ],
                        "oc": [
                            "actor"
                        ],
                        "pl": [
                            "aktor"
                        ],
                        "pt": [
                            "ator",
                            "atriz"
                        ],
                        "ro": [
                            "actor"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e5despelare",
                            "akt\u00f6r",
                            "aktris"
                        ],
                        "tr": [
                            "akt\u00f6r"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "celui qui a une part active dans la conduite d\u2019une affaire",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "player"
                        ],
                        "ca": [
                            "actor"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dimbenik",
                            "akter",
                            "faktor"
                        ],
                        "es": [
                            "protagonista"
                        ],
                        "eo": [
                            "partoprenanto"
                        ],
                        "fi": [
                            "toimija",
                            "osallistuja"
                        ],
                        "id": [
                            "peran"
                        ],
                        "it": [
                            "attore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f79\u8005"
                        ],
                        "nl": [
                            "speler"
                        ],
                        "oc": [
                            "actor"
                        ],
                        "pl": [
                            "uczestnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "medspelande"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akteur"
                        ],
                        "sq": [
                            "aktor"
                        ],
                        "de": [
                            "Darsteller"
                        ],
                        "da": [
                            "skuespiller"
                        ],
                        "es": [
                            "actor"
                        ],
                        "fo": [
                            "sj\u00f3nleikari"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4yttelij\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "spylder"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03b8\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u0171v\u00e9sz",
                            "sz\u00edn\u00e9sz"
                        ],
                        "io": [
                            "aktoro"
                        ],
                        "is": [
                            "leikari"
                        ],
                        "it": [
                            "attore"
                        ],
                        "la": [
                            "actor",
                            "mimus"
                        ],
                        "ms": [
                            "peran"
                        ],
                        "nl": [
                            "acteur",
                            "komediant",
                            "speler",
                            "toneelspeler"
                        ],
                        "pl": [
                            "aktor"
                        ],
                        "pt": [
                            "actor",
                            "artista",
                            "comediante"
                        ],
                        "ro": [
                            "actor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440"
                        ],
                        "sw": [
                            "mcheza"
                        ],
                        "tl": [
                            "artista"
                        ],
                        "cs": [
                            "herec"
                        ],
                        "tr": [
                            "akt\u00f6r",
                            "artist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "acteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "actif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lewendig",
                            "aktief",
                            "bedrywig"
                        ],
                        "de": [
                            "aktiv",
                            "aufgeweckt",
                            "flink",
                            "frisch",
                            "gewandt",
                            "hurtig",
                            "munter",
                            "wach",
                            "t\u00e4tig",
                            "gesch\u00e4ftig",
                            "unternehmend",
                            "werkt\u00e4tig",
                            "berufst\u00e4tig",
                            "arbeitend",
                            "r\u00fchrig",
                            "emsig",
                            "wirksam",
                            "rege",
                            "lebend"
                        ],
                        "en": [
                            "active",
                            "busy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0627\u0639\u0644"
                        ],
                        "az": [
                            "f\u0259al"
                        ],
                        "br": [
                            "fonnus"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432"
                        ],
                        "ca": [
                            "actiu",
                            "animat",
                            "despert",
                            "espavilat",
                            "llest",
                            "vigor\u00f3s",
                            "viu",
                            "viva\u00e7"
                        ],
                        "hr": [
                            "aktivan",
                            "radin",
                            "djelatan"
                        ],
                        "da": [
                            "aktiv",
                            "livlig"
                        ],
                        "es": [
                            "activo"
                        ],
                        "eo": [
                            "agada",
                            "vigla",
                            "aktiva",
                            "agema"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00edvligur",
                            "vakin",
                            "k\u00e1tur"
                        ],
                        "fi": [
                            "toimelias",
                            "aktiivinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "warber"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03b5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9l\u00e9nk",
                            "akt\u00edv",
                            "agilis",
                            "tev\u00e9keny"
                        ],
                        "id": [
                            "aktif"
                        ],
                        "ia": [
                            "active"
                        ],
                        "is": [
                            "virkur"
                        ],
                        "it": [
                            "attivo",
                            "operoso"
                        ],
                        "ms": [
                            "aktif"
                        ],
                        "nl": [
                            "actief",
                            "druk",
                            "levendig",
                            "kras",
                            "kwiek",
                            "opgewekt",
                            "rap",
                            "tierig",
                            "vief",
                            "wakker",
                            "bedrijvend",
                            "werkdadig",
                            "werkend",
                            "werkzaam",
                            "bedrijvig"
                        ],
                        "oc": [
                            "actiu"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u062f\u0647\u06a9\u0627\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "aktywny",
                            "czynny"
                        ],
                        "pt": [
                            "activo"
                        ],
                        "ro": [
                            "activ",
                            "active"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0434\u0440\u044b\u0439",
                            "\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "verksam",
                            "livlig",
                            "ivrig",
                            "aktiv"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dinn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "actif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "actifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "active": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "actives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "voix grammaticale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aktiv",
                            "Aktivum",
                            "T\u00e4tigkeitsform"
                        ],
                        "en": [
                            "active"
                        ],
                        "hr": [
                            "radnja",
                            "aktiv"
                        ],
                        "ia": [
                            "activo",
                            "voce active"
                        ],
                        "sv": [
                            "aktivum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "actif": [
                    "Singulier"
                ],
                "actifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "actine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aktin"
                        ],
                        "en": [
                            "actin"
                        ],
                        "ca": [
                            "actina"
                        ],
                        "es": [
                            "actina"
                        ],
                        "fi": [
                            "aktiini"
                        ],
                        "it": [
                            "actina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "actine": [
                    "Singulier"
                ],
                "actines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "actinide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Actinoide"
                        ],
                        "en": [
                            "actinide",
                            "actinoid"
                        ],
                        "ca": [
                            "act\u00ednid",
                            "actinoide"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9515\u7cfb"
                        ],
                        "hr": [
                            "aktinij",
                            "aktinoidi"
                        ],
                        "es": [
                            "actinoide",
                            "act\u00ednido"
                        ],
                        "eo": [
                            "aktinoido"
                        ],
                        "fi": [
                            "aktinoidi"
                        ],
                        "gl": [
                            "act\u00ednido"
                        ],
                        "it": [
                            "attinoidi",
                            "attinidi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30af\u30c1\u30ce\u30a4\u30c9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "actinide": [
                    "Singulier"
                ],
                "actinides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "actinique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "photographie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aktinisch",
                            "durch Strahlung hervorgerufen"
                        ],
                        "en": [
                            "actinic"
                        ],
                        "ca": [
                            "act\u00ednic"
                        ],
                        "hr": [
                            "aktini\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "act\u00ednico"
                        ],
                        "eo": [
                            "aktina"
                        ],
                        "nl": [
                            "actinisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "actinic"
                        ],
                        "pt": [
                            "act\u00ednico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "actinique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "actiniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "actinium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aktinium"
                        ],
                        "sq": [
                            "aktin"
                        ],
                        "de": [
                            "Actinium"
                        ],
                        "en": [
                            "actinium"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0643\u062a\u0646\u064a\u0648\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u056f\u057f\u056b\u0576\u056b\u0578\u0582\u0574"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u044b\u043di\u0439"
                        ],
                        "bs": [
                            "aktinijum"
                        ],
                        "br": [
                            "aktiniom"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0438\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "actini"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9515"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc545\ud2f0\ub284"
                        ],
                        "kw": [
                            "actynyum"
                        ],
                        "hr": [
                            "aktinij"
                        ],
                        "da": [
                            "actinium"
                        ],
                        "es": [
                            "actinio"
                        ],
                        "eo": [
                            "aktinio"
                        ],
                        "et": [
                            "aktiinium"
                        ],
                        "fo": [
                            "actinium"
                        ],
                        "fi": [
                            "aktinium"
                        ],
                        "fy": [
                            "actinium"
                        ],
                        "ga": [
                            "achtainiam"
                        ],
                        "gl": [
                            "actinio"
                        ],
                        "cy": [
                            "actiniwm"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e5\u10e2\u10d8\u10dc\u10d8\u10e3\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03c4\u03af\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e7\u05d8\u05d9\u05e0\u05d9\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "akt\u00ednium"
                        ],
                        "is": [
                            "akt\u00edn"
                        ],
                        "it": [
                            "attinio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30af\u30c1\u30cb\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0645"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0438\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "ku": [
                            "aktiny\u00fbm"
                        ],
                        "la": [
                            "actinium"
                        ],
                        "lv": [
                            "akt\u012bnijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "aktinis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Aktinium"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0438\u043d\u0438\u0443\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "aktinium"
                        ],
                        "mt": [
                            "attinju"
                        ],
                        "gv": [
                            "aghtinnium"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0438\u043d\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "actinium"
                        ],
                        "no": [
                            "actinium"
                        ],
                        "uz": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0438\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "pl": [
                            "aktyn"
                        ],
                        "pt": [
                            "act\u00ednio"
                        ],
                        "ro": [
                            "actiniu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0438\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0438\u043d\u0438j\u0443\u043c",
                            "aktinijum"
                        ],
                        "sk": [
                            "akt\u00ednium"
                        ],
                        "sl": [
                            "aktinij"
                        ],
                        "sv": [
                            "aktinium"
                        ],
                        "cs": [
                            "aktinium",
                            "actinium"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "aktinyum"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0438\u043di\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "actini"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "actinium": [
                    "Singulier"
                ],
                "actiniums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "actinomycose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "actinomycosis"
                        ],
                        "ca": [
                            "actinomicosi"
                        ],
                        "hr": [
                            "aktinomikoza"
                        ],
                        "es": [
                            "actinomicosis"
                        ],
                        "gl": [
                            "actinomicose"
                        ],
                        "it": [
                            "actinomicosi"
                        ],
                        "nl": [
                            "actinomycose"
                        ],
                        "pt": [
                            "actinomicose"
                        ],
                        "wa": [
                            "actinomic\u00f4ze"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "actinomycose": [
                    "Singulier"
                ],
                "actinomycoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "actinote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aktinolith"
                        ],
                        "en": [
                            "actinolite"
                        ],
                        "nds": [
                            "aktinolith"
                        ],
                        "eu": [
                            "aktinolita"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0438\u043d\u043e\u043b\u0438\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "actinota"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9633\u8d77\u77f3"
                        ],
                        "es": [
                            "actinolita"
                        ],
                        "fi": [
                            "aktinoliitti"
                        ],
                        "gl": [
                            "actinolita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03bd\u03cc\u03bb\u03b9\u03b8\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e7\u05d8\u05d9\u05e0\u05d5\u05dc\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "aktinolit"
                        ],
                        "it": [
                            "actinolite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7dd1\u9583\u77f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "aktinol\u012bts"
                        ],
                        "lt": [
                            "aktinolitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "actinoliet"
                        ],
                        "pl": [
                            "szereg aktynolitu"
                        ],
                        "pt": [
                            "actinolita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0438\u043d\u043e\u043b\u0438\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0438\u043d\u043e\u043b\u0438\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "aktinolit"
                        ],
                        "sv": [
                            "aktinolit"
                        ],
                        "cs": [
                            "aktinolit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0438\u043d\u043e\u043b\u0456\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "actinolit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "actinote": [
                    "Singulier"
                ],
                "actinotes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "action": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Op\u00e9ration par laquelle se produit un effet",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einfluss",
                            "Einwirkung",
                            "Wirken"
                        ],
                        "en": [
                            "influence"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0639\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "egite"
                        ],
                        "ca": [
                            "acci\u00f3",
                            "obra",
                            "actuaci\u00f3",
                            "efecte",
                            "intervenci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "djelovanje"
                        ],
                        "eo": [
                            "ago"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03ac\u03be\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "befoly\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "azione"
                        ],
                        "mt": [
                            "azzjoni"
                        ],
                        "oc": [
                            "accion"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzia\u0142anie"
                        ],
                        "pt": [
                            "ac\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "ac\u021biune"
                        ],
                        "sv": [
                            "verkan",
                            "effekt"
                        ],
                        "cs": [
                            "akce"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tout ce qu\u2019on fait (sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aktion",
                            "Handeln",
                            "Tun",
                            "Tat",
                            "Handlung",
                            "Vorgehen",
                            "T\u00e4tigkeit",
                            "Glanzleistung"
                        ],
                        "en": [
                            "action",
                            "activity",
                            "deed"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0645\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "acci\u00f3",
                            "actuaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "djelo"
                        ],
                        "es": [
                            "acci\u00f3n",
                            "acto",
                            "actuaci\u00f3n",
                            "hecho"
                        ],
                        "eo": [
                            "ago"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c1\u03ac\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "cselekedet",
                            "cselekm\u00e9ny"
                        ],
                        "it": [
                            "azione"
                        ],
                        "oc": [
                            "accion"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzia\u0142anie"
                        ],
                        "pt": [
                            "actividade"
                        ],
                        "ro": [
                            "ac\u021biune"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "verksamhet"
                        ],
                        "sw": [
                            "jambo"
                        ],
                        "tl": [
                            "aksyon"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010din",
                            "skutek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9v\u00e8nement qui fait le sujet d\u2019une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre,...",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Handlung"
                        ],
                        "en": [
                            "action"
                        ],
                        "ca": [
                            "acci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "radnja"
                        ],
                        "eo": [
                            "agado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03cc\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "cselekm\u00e9ny"
                        ],
                        "it": [
                            "azione"
                        ],
                        "pl": [
                            "akcja"
                        ],
                        "ro": [
                            "ac\u021biune"
                        ],
                        "sv": [
                            "handling"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u011bj",
                            "sled ud\u00e1lost\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Titre boursier (fraction de capital)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aktie",
                            "Anteilsschein",
                            "Genussschein"
                        ],
                        "en": [
                            "share",
                            "stock"
                        ],
                        "ca": [
                            "acci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "akcija",
                            "dionica"
                        ],
                        "es": [
                            "acci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcio"
                        ],
                        "fi": [
                            "osake"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03bf\u03c7\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "r\u00e9szv\u00e9ny"
                        ],
                        "id": [
                            "saham"
                        ],
                        "it": [
                            "azione"
                        ],
                        "pl": [
                            "akcja"
                        ],
                        "sv": [
                            "aktie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aksie",
                            "aandeel",
                            "aksie",
                            "daad"
                        ],
                        "sq": [
                            "aksion",
                            "veprim"
                        ],
                        "en": [
                            "move",
                            "step"
                        ],
                        "hr": [
                            "pokrenuti postupak"
                        ],
                        "da": [
                            "aktie",
                            "handling"
                        ],
                        "fo": [
                            "partabr\u00e6v",
                            "ger\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "osake",
                            "teko"
                        ],
                        "fy": [
                            "aksje",
                            "oandiel",
                            "died"
                        ],
                        "hu": [
                            "tev\u00e9kenys\u00e9g",
                            "akci\u00f3",
                            "cselekm\u00e9ny",
                            "tett"
                        ],
                        "io": [
                            "aciono"
                        ],
                        "id": [
                            "aksi",
                            "tindakan"
                        ],
                        "la": [
                            "actio",
                            "actum"
                        ],
                        "nl": [
                            "actie",
                            "gedoe",
                            "handeling",
                            "werking",
                            "optreden",
                            "toedoen",
                            "aandeel",
                            "daad",
                            "verrichting",
                            "zet"
                        ],
                        "pt": [
                            "ac\u00e7\u00e3o",
                            "actividade",
                            "ac\u00e7\u00e3o",
                            "ap\u00f3lice"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f",
                            "\u0430\u043a\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "livlighet",
                            "\u00e5tb\u00f6rd",
                            "strid",
                            "aktion",
                            "r\u00e4tteg\u00e5ng"
                        ],
                        "tr": [
                            "aksiyon",
                            "amel",
                            "hareket",
                            "i\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "action": [
                    "Singulier"
                ],
                "actions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "actionnaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aandeelhebber",
                            "aandeelhouer",
                            "aksionaris"
                        ],
                        "de": [
                            "Aktieninhaber",
                            "Aktion\u00e4r",
                            "Anteilseigner"
                        ],
                        "en": [
                            "shareholder",
                            "stockholder"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "accionari",
                            "accion\u00e0ria",
                            "accionista"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc8fc\uc8fc"
                        ],
                        "hr": [
                            "dioni\u010dar"
                        ],
                        "es": [
                            "accionista"
                        ],
                        "eo": [
                            "akciulino",
                            "akciulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "osakkeenomistaja"
                        ],
                        "fy": [
                            "oandielh\u00e2lder"
                        ],
                        "io": [
                            "acioniero"
                        ],
                        "id": [
                            "pemegang saham"
                        ],
                        "it": [
                            "azionista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u682a\u4e3b"
                        ],
                        "lb": [
                            "Aktion\u00e4r"
                        ],
                        "nl": [
                            "aandeelhouder"
                        ],
                        "oc": [
                            "accionari",
                            "accionista"
                        ],
                        "pt": [
                            "acionista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "aktie\u00e4gare"
                        ],
                        "cs": [
                            "akcion\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "actionnaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "actionnaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "actionner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aandryf",
                            "aandrywe",
                            "dryf"
                        ],
                        "de": [
                            "antreiben"
                        ],
                        "en": [
                            "activate",
                            "drive",
                            "actuate",
                            "trigger"
                        ],
                        "ca": [
                            "accionar"
                        ],
                        "hr": [
                            "staviti u mar\u0161",
                            "pokrenuti postupak",
                            "progoniti sudski"
                        ],
                        "es": [
                            "accionar"
                        ],
                        "eo": [
                            "propulsi"
                        ],
                        "fy": [
                            "oandriuwe"
                        ],
                        "io": [
                            "movar",
                            "persequar"
                        ],
                        "it": [
                            "azionare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aandrijven"
                        ],
                        "oc": [
                            "accionar"
                        ],
                        "pt": [
                            "accionar"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4tta i g\u00e5ng",
                            "driva"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "actionneur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aktor"
                        ],
                        "en": [
                            "actuator"
                        ],
                        "eu": [
                            "eragingailu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6267\u884c\u5668"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc561\ucd94\uc5d0\uc774\ud130"
                        ],
                        "es": [
                            "actuador"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30af\u30c1\u30e5\u30a8\u30fc\u30bf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "actionneur": [
                    "Singulier"
                ],
                "actionneurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "activation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aktivierung"
                        ],
                        "en": [
                            "activation"
                        ],
                        "ca": [
                            "activaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "aktiviranje"
                        ],
                        "es": [
                            "activaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "aktivigo",
                            "funkciigo"
                        ],
                        "it": [
                            "attivazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "activa\u00e7\u00e3o",
                            "ativa\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "activation": [
                    "Singulier"
                ],
                "activations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "activement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "d'une mani\u00e8re active",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0628\u0637\u0631\u064a\u0642\u0629 \u0641\u0639\u0627\u0644\u0629",
                            "\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "activament"
                        ],
                        "hr": [
                            "aktivno"
                        ],
                        "es": [
                            "activamente"
                        ],
                        "ia": [
                            "activemente"
                        ],
                        "it": [
                            "attivamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "activament"
                        ],
                        "sv": [
                            "verksamt",
                            "aktivt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "activer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Activer",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aktiveer"
                        ],
                        "sq": [
                            "aktivizohem",
                            "aktivizoj"
                        ],
                        "de": [
                            "aktivieren",
                            "antreiben",
                            "in Gang bringen",
                            "aktive Bedeutung geben",
                            "aktive Form geben"
                        ],
                        "en": [
                            "speed up",
                            "kindle",
                            "rekindle"
                        ],
                        "eu": [
                            "aktibatu"
                        ],
                        "ca": [
                            "activar"
                        ],
                        "hr": [
                            "pospje\u0161iti sazrijevanje",
                            "aktivirati"
                        ],
                        "es": [
                            "activar"
                        ],
                        "eo": [
                            "aktivigi"
                        ],
                        "fy": [
                            "aktivearje"
                        ],
                        "hu": [
                            "aktiviz\u00e1l",
                            "mozg\u00f3s\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "hastigar"
                        ],
                        "is": [
                            "kveikja \u00e1"
                        ],
                        "it": [
                            "attivare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanzetten",
                            "aanzetten tot",
                            "activeren"
                        ],
                        "oc": [
                            "activar"
                        ],
                        "pt": [
                            "activar"
                        ],
                        "sv": [
                            "aktivera"
                        ],
                        "cs": [
                            "aktivovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "activisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "activism"
                        ],
                        "ca": [
                            "activisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "aktivizam",
                            "akcija izravnog nasilja"
                        ],
                        "es": [
                            "activismo"
                        ],
                        "it": [
                            "attivismo"
                        ],
                        "oc": [
                            "activisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "aktywizm"
                        ],
                        "ro": [
                            "activism"
                        ],
                        "sv": [
                            "aktivism"
                        ],
                        "cs": [
                            "aktivismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "activisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "activismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "activiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aktivist"
                        ],
                        "en": [
                            "activist"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "activista"
                        ],
                        "hr": [
                            "aktivista"
                        ],
                        "es": [
                            "activista"
                        ],
                        "it": [
                            "attivista"
                        ],
                        "oc": [
                            "activista"
                        ],
                        "pl": [
                            "aktywista",
                            "dzia\u0142acz"
                        ],
                        "pt": [
                            "ativista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "aktivist"
                        ],
                        "cs": [
                            "aktivista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "activiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "activistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "activit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat de celui, celle ou ce qui est actif",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aktiwiteit"
                        ],
                        "sq": [
                            "aktivitet"
                        ],
                        "de": [
                            "Aktivit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "activity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0634\u0627\u0637"
                        ],
                        "az": [
                            "f\u0259aliyy\u0259t"
                        ],
                        "ca": [
                            "activitat"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud65c\ub3d9"
                        ],
                        "hr": [
                            "aktivnost"
                        ],
                        "da": [
                            "aktivitet"
                        ],
                        "es": [
                            "actividad"
                        ],
                        "eo": [
                            "aktiveco"
                        ],
                        "fy": [
                            "warberens"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b7\u03c1\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "aktivit\u00e1s",
                            "tev\u00e9kenys\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "agado"
                        ],
                        "id": [
                            "kegiatan"
                        ],
                        "is": [
                            "virkni",
                            "athafsnemi",
                            "kraftur",
                            "\u00fer\u00f3ttur"
                        ],
                        "it": [
                            "attivit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d3b\u52d5"
                        ],
                        "nl": [
                            "activiteit"
                        ],
                        "oc": [
                            "activitat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0639\u0627\u0644\u06cc\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "czynno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "actividade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "aktivitet"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dinnost",
                            "akce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "activit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "activit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}