{
    "actrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celle qui joue un r\u00f4le dans un spectacle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Akteurin",
                            "Schauspielerin"
                        ],
                        "en": [
                            "actress"
                        ],
                        "br": [
                            "aktourez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "actriu"
                        ],
                        "da": [
                            "skuespillerinde"
                        ],
                        "es": [
                            "actriz"
                        ],
                        "eo": [
                            "aktorino"
                        ],
                        "et": [
                            "n\u00e4itleja"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4yttelij\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00edn\u00e9szn\u0151"
                        ],
                        "it": [
                            "attrice"
                        ],
                        "lv": [
                            "aktrise"
                        ],
                        "nl": [
                            "actrice"
                        ],
                        "pl": [
                            "aktorka"
                        ],
                        "pt": [
                            "atriz",
                            "actriz"
                        ],
                        "ro": [
                            "actri\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "here\u010dka"
                        ],
                        "sl": [
                            "igralka"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e5despelerska"
                        ],
                        "cs": [
                            "here\u010dka"
                        ],
                        "vo": [
                            "jidramatan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "actrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "actrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "actuaire": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aktuar",
                            "Aktuarin"
                        ],
                        "en": [
                            "actuary"
                        ],
                        "eo": [
                            "aktuario"
                        ],
                        "fi": [
                            "aktuaari"
                        ],
                        "io": [
                            "aktisto"
                        ],
                        "it": [
                            "attuario"
                        ],
                        "nl": [
                            "actuaris"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "actuaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "actuaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "actualit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aktualiteit",
                            "nuus"
                        ],
                        "de": [
                            "Aktualit\u00e4t",
                            "Gegenwartsbezogenheit",
                            "Nachrichten"
                        ],
                        "en": [
                            "news",
                            "current events",
                            "topic",
                            "documentary",
                            "topicality"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "actualitat",
                            "not\u00edcies"
                        ],
                        "hr": [
                            "aktualnost",
                            "dnevni red",
                            "dana\u0161njica",
                            "dnevnik",
                            "dnevni doga\u0111aj"
                        ],
                        "es": [
                            "actualidad",
                            "noticias"
                        ],
                        "eo": [
                            "aktuala\u0135o",
                            "aktualeco"
                        ],
                        "ga": [
                            "acht\u00e1il"
                        ],
                        "gl": [
                            "actualidade"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03b1\u03b9\u03c1\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e7\u05d8\u05d5\u05d0\u05dc\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "aktualit\u00e1s",
                            "id\u0151szer\u0171seg"
                        ],
                        "is": [
                            "atri\u00f0i",
                            "efni"
                        ],
                        "nl": [
                            "actualiteit",
                            "het nieuws",
                            "iets actueels"
                        ],
                        "oc": [
                            "actualitat"
                        ],
                        "pt": [
                            "actualidade",
                            "actualidade",
                            "vig\u00eancia"
                        ],
                        "ro": [
                            "actualitate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "aktualitet"
                        ],
                        "tr": [
                            "akt\u00fcalite"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "actualit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "actualit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acupuncture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Akupunktur"
                        ],
                        "en": [
                            "acupuncture"
                        ],
                        "ca": [
                            "acupuntura"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9488\u7078"
                        ],
                        "hr": [
                            "akupunktura"
                        ],
                        "da": [
                            "akupunktur"
                        ],
                        "es": [
                            "acupuntura"
                        ],
                        "eo": [
                            "akupunkturo"
                        ],
                        "fi": [
                            "akupunktio"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d9\u05e7\u05d5\u05e8 \u05e1\u05d9\u05e0\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "akupunkt\u00fara"
                        ],
                        "io": [
                            "akupunkturo"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00e1lastungul\u00e6kningar"
                        ],
                        "it": [
                            "agopuntura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91dd"
                        ],
                        "nl": [
                            "acupunctuur"
                        ],
                        "oc": [
                            "acupontura"
                        ],
                        "pl": [
                            "akupunktura"
                        ],
                        "pt": [
                            "acupuntura"
                        ],
                        "sv": [
                            "akupunktur"
                        ],
                        "tr": [
                            "akupunktur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acupuncture": [
                    "Singulier"
                ],
                "acupunctures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acutangle": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "angled"
                        ],
                        "ca": [
                            "acutangle"
                        ],
                        "hr": [
                            "o\u0161trokutan"
                        ],
                        "es": [
                            "acut\u00e1ngulo"
                        ],
                        "eo": [
                            "akutangula"
                        ],
                        "io": [
                            "akutangula"
                        ],
                        "it": [
                            "acutangolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "scherphoekig"
                        ],
                        "sv": [
                            "spetsvinklig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acutangle": [
                    "Singulier"
                ],
                "acutangles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adage": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adage"
                        ],
                        "hr": [
                            "adagio",
                            "narodna poslovica"
                        ],
                        "es": [
                            "adage"
                        ],
                        "ga": [
                            "abairt"
                        ],
                        "nl": [
                            "adagium"
                        ],
                        "oc": [
                            "adagi"
                        ],
                        "ro": [
                            "adagiu"
                        ],
                        "sv": [
                            "ordspr\u00e5k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adage": [
                    "Singulier"
                ],
                "adages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adagio": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "adagio"
                        ],
                        "de": [
                            "Adagio"
                        ],
                        "en": [
                            "adagio"
                        ],
                        "es": [
                            "adagio"
                        ],
                        "eo": [
                            "ada\u011do"
                        ],
                        "gl": [
                            "adagio"
                        ],
                        "hu": [
                            "adaggio"
                        ],
                        "nl": [
                            "adagio"
                        ],
                        "pt": [
                            "ad\u00e1gio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u0430\u0436\u0438\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "adagio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adagio": [
                    "Singulier"
                ],
                "adagios": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adamique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 Adam",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "ad\u00e0mic",
                            "adam\u00edtic"
                        ],
                        "hr": [
                            "Adamov"
                        ],
                        "es": [
                            "ad\u00e1nico"
                        ],
                        "gl": [
                            "ad\u00e1mico"
                        ],
                        "it": [
                            "adamico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adamique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "adamiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "adaptable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui peut \u00eatre adapt\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "adaptuesh\u00ebm"
                        ],
                        "en": [
                            "adaptable"
                        ],
                        "ca": [
                            "adaptable"
                        ],
                        "hr": [
                            "prilagodljiv",
                            "pogodan",
                            "prikladan",
                            "podoban",
                            "odgovaraju\u010bi"
                        ],
                        "es": [
                            "adaptable"
                        ],
                        "it": [
                            "adattabile"
                        ],
                        "oc": [
                            "adaptable"
                        ],
                        "pt": [
                            "adapt\u00e1vel"
                        ],
                        "ro": [
                            "adaptabil"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159izp\u016fsobiv\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adaptable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "adaptables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "adaptateur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adapting"
                        ],
                        "ca": [
                            "adaptador"
                        ],
                        "hr": [
                            "za adaptiranje"
                        ],
                        "es": [
                            "adaptador"
                        ],
                        "it": [
                            "adattatore"
                        ],
                        "lb": [
                            "Adapter",
                            "Adapteren"
                        ],
                        "oc": [
                            "adaptador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adaptateur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "adaptateurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "adaptatrice": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "adaptatrices": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "adaptation": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019adapter",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "adaptim"
                        ],
                        "de": [
                            "Adaptation"
                        ],
                        "en": [
                            "adaptation",
                            "shakedown"
                        ],
                        "ca": [
                            "adaptaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "adaptaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "adaptado"
                        ],
                        "fi": [
                            "mukautuminen"
                        ],
                        "id": [
                            "adaptasi"
                        ],
                        "it": [
                            "adattamento",
                            "adattazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "adaptatie"
                        ],
                        "oc": [
                            "adaptacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "adapta\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "adaptacija"
                        ],
                        "cs": [
                            "adaptace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adaptation": [
                    "Singulier"
                ],
                "adaptations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adapter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appliquer, ajuster",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "adaptoj"
                        ],
                        "en": [
                            "adapt"
                        ],
                        "br": [
                            "azasaat"
                        ],
                        "ca": [
                            "adaptar"
                        ],
                        "es": [
                            "adaptar"
                        ],
                        "it": [
                            "adattare"
                        ],
                        "oc": [
                            "adaptar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "adaptirati"
                        ],
                        "sv": [
                            "anpassa",
                            "avpassa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "addax": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Addax nasomaculatus"
                        ],
                        "de": [
                            "Mendesantilope"
                        ],
                        "en": [
                            "addax",
                            "screwhorn antelope"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0647\u0627\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "addax"
                        ],
                        "hr": [
                            "adaks"
                        ],
                        "es": [
                            "addax"
                        ],
                        "ga": [
                            "adacs"
                        ],
                        "it": [
                            "addax"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "addiction": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9pendance\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sucht",
                            "Abh\u00e4ngigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "addiction"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u062f\u0645\u0627\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "addicci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "adicci\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00fcgg\u0151s\u00e9g"
                        ],
                        "nl": [
                            "verslaving"
                        ],
                        "pl": [
                            "uzale\u017cnienie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "addiction": [
                    "Singulier"
                ],
                "addictions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "additif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui s\u2019ajoute, qui s\u2019additionne, qui compl\u00e8te\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "additiv"
                        ],
                        "en": [
                            "additive"
                        ],
                        "hr": [
                            "dodatni"
                        ],
                        "es": [
                            "aditivo"
                        ],
                        "it": [
                            "additivo"
                        ],
                        "la": [
                            "additivus"
                        ],
                        "oc": [
                            "additiu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Math\u00e9matiques) Terme additif\u00a0: terme pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 du signe +\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "additiv"
                        ],
                        "en": [
                            "additive"
                        ],
                        "hr": [
                            "pozitivni predznak"
                        ],
                        "it": [
                            "additivo"
                        ],
                        "oc": [
                            "additiu"
                        ],
                        "sv": [
                            "additiv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "additif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "additifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "additive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "additives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "addition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019ajouter",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bylae"
                        ],
                        "sq": [
                            "hesapi"
                        ],
                        "de": [
                            "Addition",
                            "Zusatz",
                            "Hinzuf\u00fcgung"
                        ],
                        "en": [
                            "addition"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "batuketa"
                        ],
                        "ca": [
                            "addici\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "dodatak"
                        ],
                        "da": [
                            "bilag"
                        ],
                        "es": [
                            "adici\u00f3n",
                            "suma"
                        ],
                        "eo": [
                            "adicio"
                        ],
                        "fi": [
                            "lis\u00e4ys"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanhingsel"
                        ],
                        "gl": [
                            "suma",
                            "engadido"
                        ],
                        "hu": [
                            "hozz\u00e1ad\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "adiciono"
                        ],
                        "ia": [
                            "addition"
                        ],
                        "is": [
                            "vi\u00f0auki"
                        ],
                        "it": [
                            "addizione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8db3\u3057\u7b97",
                            "\u52a0\u7b97",
                            "\u52d8\u5b9a",
                            "\u52d8\u5b9a\u66f8"
                        ],
                        "ms": [
                            "daftar",
                            "rekening",
                            "tambahan"
                        ],
                        "nl": [
                            "optelling"
                        ],
                        "no": [
                            "regning"
                        ],
                        "oc": [
                            "addicion",
                            "soma"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0645\u0639"
                        ],
                        "pl": [
                            "rachunek",
                            "dodawanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "adi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "ad\u0103ugare",
                            "ad\u0103ugire",
                            "suplimentare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillsats",
                            "till\u00e4gg"
                        ],
                        "sw": [
                            "hesabu"
                        ],
                        "tl": [
                            "kuwenta"
                        ],
                        "zu": [
                            "iakhawunti"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action d\u2019ajouter plusieurs nombres",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0639"
                        ],
                        "hr": [
                            "zbrajanje"
                        ],
                        "pt": [
                            "adi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "adunare",
                            "sumare"
                        ],
                        "sv": [
                            "addition"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Note de la d\u00e9pense faite dans un restaurant",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "rekening"
                        ],
                        "de": [
                            "Rechnung"
                        ],
                        "en": [
                            "bill",
                            "check"
                        ],
                        "hr": [
                            "ra\u010dun"
                        ],
                        "da": [
                            "regning"
                        ],
                        "es": [
                            "cuenta"
                        ],
                        "it": [
                            "conto"
                        ],
                        "nl": [
                            "rekening"
                        ],
                        "pl": [
                            "rachunek"
                        ],
                        "pt": [
                            "conta"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e4kning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "addition": [
                    "Singulier"
                ],
                "additions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adduction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Adduktion"
                        ],
                        "en": [
                            "adduction"
                        ],
                        "ca": [
                            "adducci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "adukcija"
                        ],
                        "es": [
                            "aducci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "adukcio"
                        ],
                        "io": [
                            "addukto"
                        ],
                        "it": [
                            "adduzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "adductie"
                        ],
                        "oc": [
                            "adduccion"
                        ],
                        "pt": [
                            "aduc\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adduction": [
                    "Singulier"
                ],
                "adductions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adepte": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adept"
                        ],
                        "ca": [
                            "adepte"
                        ],
                        "hr": [
                            "prista\u0161a"
                        ],
                        "es": [
                            "adepto"
                        ],
                        "oc": [
                            "ad\u00e8pte"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adepte": [
                    "Singulier"
                ],
                "adeptes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne convaincue par une nouveaut\u00e9 et qui la pratique.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anh\u00e4nger",
                            "Liebhaber"
                        ],
                        "en": [
                            "adept",
                            "follower"
                        ],
                        "ca": [
                            "adepte"
                        ],
                        "hr": [
                            "pristalica"
                        ],
                        "es": [
                            "adepto"
                        ],
                        "eo": [
                            "adepto"
                        ],
                        "io": [
                            "adepto"
                        ],
                        "no": [
                            "tilhenger"
                        ],
                        "oc": [
                            "ad\u00e8pte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u0435\u043f\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adepte": [
                    "Singulier"
                ],
                "adeptes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adh\u00e9rent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "adherent"
                        ],
                        "hr": [
                            "prianjaju\u010bi",
                            "dodiruju\u010ba to\u010dka",
                            "prirastao"
                        ],
                        "es": [
                            "adherente"
                        ],
                        "io": [
                            "adheranta"
                        ],
                        "oc": [
                            "aderent"
                        ],
                        "tr": [
                            "yap\u0131\u015fan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adh\u00e9rent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "adh\u00e9rents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "adh\u00e9rente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "adh\u00e9rentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "adh\u00e9sif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "adh\u00e4rent",
                            "anhaftend"
                        ],
                        "en": [
                            "adhesive",
                            "adherent"
                        ],
                        "ca": [
                            "adhesiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "adhezivan"
                        ],
                        "es": [
                            "adhesivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "glui\u011dema",
                            "adhera"
                        ],
                        "hu": [
                            "ragad\u00f3s"
                        ],
                        "io": [
                            "adheriva"
                        ],
                        "it": [
                            "adesivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "kleverig",
                            "klevend",
                            "aanklevend",
                            "adhesief"
                        ],
                        "oc": [
                            "adesiu"
                        ],
                        "pt": [
                            "adesivo"
                        ],
                        "sv": [
                            "klibbig"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e1m ch\u1eafc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adh\u00e9sif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "adh\u00e9sifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "adh\u00e9sive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "adh\u00e9sives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "adiante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "fynblaarvaring",
                            "venusvaring",
                            "venushaarvaring"
                        ],
                        "de": [
                            "Haarfarn",
                            "Venushaar"
                        ],
                        "en": [
                            "maidenhair",
                            "maidenhair fern"
                        ],
                        "ca": [
                            "adiant"
                        ],
                        "hr": [
                            "gospin vlasak"
                        ],
                        "es": [
                            "culantrillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "adianto"
                        ],
                        "nl": [
                            "haarmos",
                            "adiantum",
                            "venushaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "avenca"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adiante": [
                    "Singulier"
                ],
                "adiantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adieu": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lebwohl"
                        ],
                        "en": [
                            "farewell"
                        ],
                        "az": [
                            "xudahafiz"
                        ],
                        "br": [
                            "kenavo"
                        ],
                        "hr": [
                            "zbogom"
                        ],
                        "da": [
                            "farvel"
                        ],
                        "es": [
                            "adi\u00f3s"
                        ],
                        "eo": [
                            "adia\u016d"
                        ],
                        "fi": [
                            "hyv\u00e4sti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "isten veled"
                        ],
                        "it": [
                            "addio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3055\u3088\u3046\u306a\u3089",
                            "\u3055\u3089\u3070"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0448",
                            "\u049b\u043e\u0448 \u0431\u043e\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "vaarwel"
                        ],
                        "no": [
                            "farvel"
                        ],
                        "oc": [
                            "adieu"
                        ],
                        "pt": [
                            "adeus"
                        ],
                        "ro": [
                            "adio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0449\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "farv\u00e4l"
                        ],
                        "cs": [
                            "sbohem"
                        ],
                        "tr": [
                            "veda"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0449\u0430\u043d\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lebewohl"
                        ],
                        "en": [
                            "farewell"
                        ],
                        "az": [
                            "vidala\u015fma",
                            "xudahafizl\u0259\u015fm\u0259"
                        ],
                        "eo": [
                            "adia\u016do"
                        ],
                        "fi": [
                            "hyv\u00e4stely",
                            "hyv\u00e4stit"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00facs\u00fa"
                        ],
                        "io": [
                            "adio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0448\u0442\u0430\u0441\u0443"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adieu": [
                    "Singulier"
                ],
                "adieux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adjacent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est situ\u00e9 aupr\u00e8s\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hintereinanderliegend",
                            "angrenzend",
                            "nebenan gelegen"
                        ],
                        "en": [
                            "adjacent"
                        ],
                        "eu": [
                            "auzokide"
                        ],
                        "ca": [
                            "adjacent"
                        ],
                        "hr": [
                            "susjedni",
                            "zajedni\u010dki segment"
                        ],
                        "es": [
                            "adyacente"
                        ],
                        "it": [
                            "adiacente"
                        ],
                        "oc": [
                            "adjacent"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyleg\u0142y"
                        ],
                        "ro": [
                            "adiacent"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043c\u0435\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e4rbel\u00e4gen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adjacent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "adjacents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "adjacente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "adjacentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "adjectif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "adjektivisch"
                        ],
                        "en": [
                            "adjectival"
                        ],
                        "az": [
                            "sif\u0259t"
                        ],
                        "ca": [
                            "adjectiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "adjektivni",
                            "pridjevni"
                        ],
                        "es": [
                            "adjetivo"
                        ],
                        "gl": [
                            "adxectivo"
                        ],
                        "ia": [
                            "adjective"
                        ],
                        "it": [
                            "aggettivale"
                        ],
                        "la": [
                            "adjectivus"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijvoeglijk naamwoord"
                        ],
                        "oc": [
                            "adjectiu"
                        ],
                        "pt": [
                            "adjetivo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "adjektivn\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "addjectivrece"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adjectif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "adjectifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "adjective": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "adjectives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grammaire (1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "adjektief",
                            "byvoeglike naamwoord"
                        ],
                        "sq": [
                            "mbiem\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "Adjektiv",
                            "Eigenschaftswort"
                        ],
                        "en": [
                            "adjective"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629",
                            "\u062a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u056e\u0561\u056f\u0561\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "axetivu"
                        ],
                        "az": [
                            "sif\u0259t"
                        ],
                        "eu": [
                            "adjektibo",
                            "izenondo",
                            "izenlagun"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0440\u044b\u043c\u0435\u0442\u043d\u0456\u043a"
                        ],
                        "br": [
                            "gwan"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043b\u0430\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u043d\u043e \u0438\u043c\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "adjectiu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f62\u5bb9\u8bcd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud615\uc6a9\uc0ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "adjektiv",
                            "pridjev"
                        ],
                        "da": [
                            "adjektiv"
                        ],
                        "es": [
                            "adjetivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "adjektivo",
                            "vorto"
                        ],
                        "et": [
                            "adjektiiv",
                            "omaduss\u00f5na"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00fdsingaror\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "adjektiivi",
                            "laatusana"
                        ],
                        "fy": [
                            "eigenskipswurd"
                        ],
                        "gd": [
                            "buadhair"
                        ],
                        "ga": [
                            "aidiacht"
                        ],
                        "gl": [
                            "adxectivo"
                        ],
                        "cy": [
                            "ansoddair"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d6\u10d4\u10d3\u10e1\u10d0\u10e0\u10d7\u10d0\u10d5\u10d8 \u10e1\u10d0\u10ee\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03af\u03b8\u03b5\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05dd \u05ea\u05d5\u05d0\u05e8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0937\u0923"
                        ],
                        "hu": [
                            "mell\u00e9kn\u00e9v"
                        ],
                        "io": [
                            "adjektivo"
                        ],
                        "id": [
                            "kata sifat"
                        ],
                        "ia": [
                            "adjectivo"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00fdsingaror\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "aggettivo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f62\u5bb9\u8a5e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u044b\u043d \u0435\u0441\u0456\u043c"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u044b\u043d \u0430\u0442\u043e\u043e\u0447"
                        ],
                        "la": [
                            "adjectivum"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u012bpa\u0161\u012bbas v\u0101rds",
                            "adjekt\u012bvs"
                        ],
                        "li": [
                            "bijvooglek naomwoord"
                        ],
                        "ln": [
                            "likonz\u00e1m\u00ed"
                        ],
                        "lt": [
                            "b\u016bdvardis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Adjektiv"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0434\u0430\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "kata sifat"
                        ],
                        "mt": [
                            "a\u0121\u0121ettiv"
                        ],
                        "nl": [
                            "adjectief",
                            "bijvoeglijk naamwoord"
                        ],
                        "no": [
                            "adjektiv"
                        ],
                        "oc": [
                            "adjectiu"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0633\u06c8\u067e\u06d5\u062a"
                        ],
                        "uz": [
                            "sifat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u0641\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "przymiotnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "adjectivo"
                        ],
                        "ro": [
                            "adjectiv"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043b\u0430\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435",
                            "\u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438\u043b\u0430\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0937\u0923"
                        ],
                        "sk": [
                            "pr\u00eddavn\u00e9 meno"
                        ],
                        "sl": [
                            "pridevnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "adjektiv"
                        ],
                        "sw": [
                            "sifa"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0441\u0438\u0444\u0430\u0442"
                        ],
                        "tl": [
                            "uri"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u044b\u0439\u0444\u0430\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "adjektivum",
                            "p\u0159\u00eddavn\u00e9 jm\u00e9no"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6nad",
                            "s\u0131fat"
                        ],
                        "tk": [
                            "sypat"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043a\u043c\u0435\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00ednh t\u1eeb"
                        ],
                        "wa": [
                            "addjectif"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adjectif": [
                    "Singulier"
                ],
                "adjectifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adjectival": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adjectival"
                        ],
                        "ca": [
                            "adjectival"
                        ],
                        "hr": [
                            "adjektivan",
                            "pridjevni"
                        ],
                        "es": [
                            "adjetival"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03b8\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "aggettivale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f62\u5bb9\u8a5e\u7684"
                        ],
                        "oc": [
                            "adjectival"
                        ],
                        "ro": [
                            "adjectival"
                        ],
                        "sv": [
                            "adjektivisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "adjektivn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adjectival": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "adjectivaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "adjectivale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "adjectivales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "adjoint": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "assistent"
                        ],
                        "de": [
                            "Assistent",
                            "Gehilfe",
                            "Helfer",
                            "Adjunkt",
                            "Dienstgehilfe",
                            "Amtsgehilfe"
                        ],
                        "en": [
                            "assistant",
                            "helper",
                            "aid",
                            "aide",
                            "adjunct"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u00fcavin"
                        ],
                        "ca": [
                            "adjunt",
                            "adjutor"
                        ],
                        "hr": [
                            "dosljednik",
                            "zamjenik",
                            "mjesni dosljednik",
                            "namjesnik"
                        ],
                        "da": [
                            "assistent"
                        ],
                        "es": [
                            "asistente",
                            "ayudante",
                            "adjunto"
                        ],
                        "eo": [
                            "asistanto",
                            "adjunkto"
                        ],
                        "fo": [
                            "hj\u00e1lparf\u00f3lk"
                        ],
                        "fi": [
                            "avustaja"
                        ],
                        "fy": [
                            "assistint"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03b7\u03b8\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "asszisztens",
                            "adjunktus"
                        ],
                        "io": [
                            "adyunto"
                        ],
                        "id": [
                            "asisten"
                        ],
                        "it": [
                            "assistente"
                        ],
                        "la": [
                            "assessor",
                            "auxiliator",
                            "minister"
                        ],
                        "ms": [
                            "pembantu"
                        ],
                        "nl": [
                            "assistent",
                            "famulus",
                            "helper",
                            "hulp",
                            "adjunct"
                        ],
                        "oc": [
                            "adjunt"
                        ],
                        "pt": [
                            "assistente",
                            "adjunto",
                            "auxiliar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u044a\u044e\u043d\u043a\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "assistent",
                            "adjoint"
                        ],
                        "tl": [
                            "kat\u00falong"
                        ],
                        "tr": [
                            "asistan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adjoint": [
                    "Singulier"
                ],
                "adjoints": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adjointe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Assistentin",
                            "Gehilfin",
                            "Helferin",
                            "Adjunktin"
                        ],
                        "en": [
                            "assistant",
                            "helper",
                            "aid",
                            "aide",
                            "adjunct"
                        ],
                        "es": [
                            "asistente",
                            "ayudante",
                            "adjunta"
                        ],
                        "it": [
                            "assistente"
                        ],
                        "pt": [
                            "assistente",
                            "adjunta",
                            "auxiliar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adjointe": [
                    "Singulier"
                ],
                "adjointes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adjonction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "adjunci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "depandansa",
                            "dosljednost",
                            "pripajanje",
                            "dodatak",
                            "zvani\u010dni poziv do ministra",
                            "spoj"
                        ],
                        "es": [
                            "adjunci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "adjuntajo"
                        ],
                        "nl": [
                            "toevoeging"
                        ],
                        "oc": [
                            "adjoncion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adjonction": [
                    "Singulier"
                ],
                "adjonctions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adjudant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grade OR-8 de l\u2019arm\u00e9e de terre ou de l\u2019air",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stabsfeldwebel",
                            "Hauptfeldwebel"
                        ],
                        "en": [
                            "first sergeant",
                            "master sergeant",
                            "senior master sergeant",
                            "warrant officer class 2",
                            "master warrant officer"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0c1\uc0ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dasnik visokog zapovjedni\u0161tva",
                            "a\u0111utant"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9678\u66f9\u9577",
                            "\u7a7a\u66f9\u9577"
                        ],
                        "oc": [
                            "adjudant"
                        ],
                        "pt": [
                            "ajudante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adjudant": [
                    "Singulier"
                ],
                "adjudants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adjudicateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "seller",
                            "awarder"
                        ],
                        "ca": [
                            "adjudicador"
                        ],
                        "hr": [
                            "dostavnik"
                        ],
                        "io": [
                            "adjudikanto"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbesteder"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adjudicateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "adjudicateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adjudication": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanbesteding",
                            "aanbesteding"
                        ],
                        "de": [
                            "Lieferungsausschreibung",
                            "Verdingung",
                            "Adjudikation",
                            "Zuerkennung"
                        ],
                        "en": [
                            "adjudication"
                        ],
                        "ca": [
                            "adjudicaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "adjudicaci\u00f3n",
                            "subasta",
                            "destajo"
                        ],
                        "eo": [
                            "prezkonkuro",
                            "adjudiko",
                            "prezkonkurado",
                            "alju\u011dado"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanbesteging",
                            "oanbesteging"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1rverseny"
                        ],
                        "io": [
                            "adjudiko"
                        ],
                        "it": [
                            "aggiudicazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbesteding",
                            "inschrijving",
                            "gunning"
                        ],
                        "oc": [
                            "adjudicacion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adjudication": [
                    "Singulier"
                ],
                "adjudications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adjuration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adjuration"
                        ],
                        "ca": [
                            "adjuraci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaklinjanje"
                        ],
                        "es": [
                            "adjurar",
                            "conjurar"
                        ],
                        "oc": [
                            "adjuracion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adjuration": [
                    "Singulier"
                ],
                "adjurations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adjuvant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "adjutor"
                        ],
                        "hr": [
                            "pomo\u010bni"
                        ],
                        "es": [
                            "ayudante"
                        ],
                        "nl": [
                            "helpend"
                        ],
                        "oc": [
                            "adjuvant"
                        ],
                        "pl": [
                            "pomocniczy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adjuvant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "adjuvants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "adjuvante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "adjuvantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "2",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adjuvant"
                        ],
                        "ca": [
                            "adjuvant",
                            "addditiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "aditiv za pomo\u010bno sredstvo"
                        ],
                        "es": [
                            "aditivo",
                            "adyuvante"
                        ],
                        "io": [
                            "helpivo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adjuvant": [
                    "Singulier"
                ],
                "adjuvants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "administrateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "administrateur",
                            "bestuurder",
                            "bedryfsleier"
                        ],
                        "sq": [
                            "administrator",
                            "administronj\u00ebs",
                            "administronj\u00ebs"
                        ],
                        "de": [
                            "Administrator",
                            "Verwalter",
                            "Verweser"
                        ],
                        "en": [
                            "administrator",
                            "manager"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u062c\u0644 \u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "administratzaile"
                        ],
                        "ca": [
                            "administrador"
                        ],
                        "hr": [
                            "administrator"
                        ],
                        "es": [
                            "administrador",
                            "administradora",
                            "gerente"
                        ],
                        "eo": [
                            "administristo",
                            "administranto"
                        ],
                        "fy": [
                            "behearder",
                            "bestjoerder"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03bf\u03b9\u03ba\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "menedzser"
                        ],
                        "io": [
                            "administranto",
                            "administrero",
                            "administristo"
                        ],
                        "it": [
                            "amministratore",
                            "direttore"
                        ],
                        "nl": [
                            "administrateur",
                            "beheerder",
                            "bestuurder",
                            "zetbaas"
                        ],
                        "oc": [
                            "administrador"
                        ],
                        "pl": [
                            "administrator"
                        ],
                        "pt": [
                            "administrador",
                            "gerente"
                        ],
                        "ro": [
                            "administrator"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "administrat\u00f6r",
                            "f\u00f6rvaltare"
                        ],
                        "cs": [
                            "spr\u00e1vce",
                            "administr\u00e1tor"
                        ],
                        "zu": [
                            "imeneja",
                            "ilimeneja",
                            "ilimeniyu",
                            "imeniyu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "administrateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "administrateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "administratif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "administratief"
                        ],
                        "sq": [
                            "administrativ"
                        ],
                        "de": [
                            "verwaltend",
                            "beh\u00f6rdlich"
                        ],
                        "en": [
                            "administrative"
                        ],
                        "az": [
                            "inzibati"
                        ],
                        "br": [
                            "melestradurel"
                        ],
                        "ca": [
                            "administratiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "administrativni"
                        ],
                        "es": [
                            "administrativo"
                        ],
                        "eo": [
                            "administra"
                        ],
                        "fi": [
                            "hallinnollinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "administratyf"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03bf\u03b9\u03ba\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "administrala"
                        ],
                        "it": [
                            "amministrativo"
                        ],
                        "nl": [
                            "administratief",
                            "bestuurlijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "administrativo"
                        ],
                        "ro": [
                            "administrativ"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "administratif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "administratifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "administrative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "administratives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "administration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "administrasie",
                            "administrasie",
                            "beheer",
                            "kontrole"
                        ],
                        "sq": [
                            "administrat\u00eb",
                            "administrat\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Verwaltung",
                            "Verwaltungsbeh\u00f6rde",
                            "Administration",
                            "Betriebsf\u00fchrung",
                            "Verwalten"
                        ],
                        "en": [
                            "administration",
                            "management",
                            "governance",
                            "running"
                        ],
                        "ca": [
                            "administraci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "administration"
                        ],
                        "es": [
                            "administraci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "hallinto"
                        ],
                        "fy": [
                            "administraasje",
                            "behear"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03bf\u03af\u03ba\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "adminisztr\u00e1ci\u00f3",
                            "nyilv\u00e1ntart\u00e1s"
                        ],
                        "id": [
                            "administrasi"
                        ],
                        "it": [
                            "amministrazione",
                            "somministrazione"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00eedare",
                            "bir\u00eavebirin",
                            "me\u015fandin",
                            "karg\u00earr\u00ee",
                            "dol\u00eew"
                        ],
                        "ms": [
                            "administrasi"
                        ],
                        "nl": [
                            "administratiekantoor",
                            "bestuur",
                            "administratie",
                            "administratiegebouw",
                            "administratiekantoor",
                            "beheer",
                            "toediening"
                        ],
                        "pl": [
                            "administracja",
                            "administrowanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "administra\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "administra\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "spr\u00e1va",
                            "administrace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "administration": [
                    "Singulier"
                ],
                "administrations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "administratrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Administratorin"
                        ],
                        "en": [
                            "administrator",
                            "administratrix",
                            "administratress",
                            "administress"
                        ],
                        "ast": [
                            "alministrativa"
                        ],
                        "ca": [
                            "administrairitz"
                        ],
                        "es": [
                            "administradora"
                        ],
                        "eo": [
                            "administristino",
                            "administrantino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03af\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "amministratrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "administratrice"
                        ],
                        "pl": [
                            "administratorka"
                        ],
                        "pt": [
                            "administradora"
                        ],
                        "ro": [
                            "administratoare"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0434\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "administratrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "administratrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "admirable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "admirable"
                        ],
                        "az": [
                            "heyranedici"
                        ],
                        "br": [
                            "estlammus"
                        ],
                        "ca": [
                            "admirable"
                        ],
                        "hr": [
                            "prekrasan",
                            "divan",
                            "osobito savr\u0161en"
                        ],
                        "es": [
                            "admirable"
                        ],
                        "eo": [
                            "admirinda"
                        ],
                        "el": [
                            "fedora"
                        ],
                        "io": [
                            "admirinda"
                        ],
                        "it": [
                            "ammirabile"
                        ],
                        "oc": [
                            "admirable"
                        ],
                        "pt": [
                            "admir\u00e1vel"
                        ],
                        "ro": [
                            "admirabil"
                        ],
                        "sv": [
                            "beundransv\u00e4rd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "admirable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "admirables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "admiration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "admirim"
                        ],
                        "de": [
                            "Bewunderung"
                        ],
                        "en": [
                            "admiration"
                        ],
                        "az": [
                            "heyranl\u0131q"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0434\u043c\u0438\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "admiraci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "admiraci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "admiro"
                        ],
                        "fy": [
                            "bew\u00fbndering"
                        ],
                        "gl": [
                            "admiraci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b1\u03c5\u03bc\u03b1\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c0\u03bb\u03b7\u03be\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "csod\u00e1lat"
                        ],
                        "io": [
                            "admiro"
                        ],
                        "it": [
                            "ammirazione"
                        ],
                        "la": [
                            "admirabilitas",
                            "admiratio"
                        ],
                        "nl": [
                            "bewondering"
                        ],
                        "pl": [
                            "podziw"
                        ],
                        "pt": [
                            "admira\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "scn": [
                            "ammirazioni"
                        ],
                        "sv": [
                            "beundran"
                        ],
                        "sw": [
                            "ushangao"
                        ],
                        "tl": [
                            "paghang\u00e0"
                        ],
                        "cs": [
                            "obdiv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "admiration": [
                    "Singulier"
                ],
                "admirations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "admirer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bewundern"
                        ],
                        "en": [
                            "admire",
                            "look up to"
                        ],
                        "az": [
                            "heyran olmaq",
                            "valeh olmaq"
                        ],
                        "br": [
                            "Boemi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "admirar"
                        ],
                        "hr": [
                            "diviti se"
                        ],
                        "es": [
                            "admirar"
                        ],
                        "eo": [
                            "admiri"
                        ],
                        "fi": [
                            "ihailla"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05e2\u05e8\u05d9\u05e5"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b1\u03c5\u03bc\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "admirar"
                        ],
                        "it": [
                            "ammirare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bewonderen"
                        ],
                        "oc": [
                            "admirar",
                            "abadar",
                            "abad\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "admirar"
                        ],
                        "ro": [
                            "admira"
                        ],
                        "sv": [
                            "se upp till",
                            "beundra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "admissible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui peut \u00eatre admis.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zul\u00e4ssig",
                            "statthaft",
                            "akzeptabel",
                            "annehmbar",
                            "passabel",
                            "hinnehmbar"
                        ],
                        "en": [
                            "admissible",
                            "permissible"
                        ],
                        "hr": [
                            "prihvatljiv"
                        ],
                        "eo": [
                            "permesebla"
                        ],
                        "it": [
                            "ammissibile"
                        ],
                        "nl": [
                            "aannemelijk",
                            "aanvaardbaar",
                            "acceptabel",
                            "geldig",
                            "schikkelijk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "admissible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "admissibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "admission": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "admission"
                        ],
                        "ca": [
                            "admissi\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "primanje",
                            "prijam",
                            "propu\u0161tanje"
                        ],
                        "es": [
                            "admisi\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "admiso",
                            "admiseso"
                        ],
                        "it": [
                            "ammissione"
                        ],
                        "nl": [
                            "toelating",
                            "aanvaarding"
                        ],
                        "oc": [
                            "admission"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "admission": [
                    "Singulier"
                ],
                "admissions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "admittance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Admittanz"
                        ],
                        "en": [
                            "admittance"
                        ],
                        "ca": [
                            "admit\u00e0ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "admitancija",
                            "aktivno propu\u0161tanje"
                        ],
                        "it": [
                            "ammettenza"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0434\u043c\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "admittance": [
                    "Singulier"
                ],
                "admittances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "admonition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "admonition"
                        ],
                        "ca": [
                            "admonici\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "strogi ukor"
                        ],
                        "es": [
                            "admonici\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "ammonizione"
                        ],
                        "nl": [
                            "waarschuwing"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "admonition": [
                    "Singulier"
                ],
                "admonitions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ADN": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "DNS"
                        ],
                        "de": [
                            "DNS"
                        ],
                        "en": [
                            "DNA"
                        ],
                        "an": [
                            "ADN"
                        ],
                        "ast": [
                            "ADN"
                        ],
                        "az": [
                            "DNT"
                        ],
                        "eu": [
                            "ADN",
                            "DNA"
                        ],
                        "bs": [
                            "DNK"
                        ],
                        "br": [
                            "TDN"
                        ],
                        "ca": [
                            "ADN",
                            "DNA"
                        ],
                        "ko": [
                            "DNA",
                            "\ub514\uc5d4\uc5d0\uc774"
                        ],
                        "hr": [
                            "DNK"
                        ],
                        "da": [
                            "DNA"
                        ],
                        "es": [
                            "ADN",
                            "DNA"
                        ],
                        "eo": [
                            "DNA"
                        ],
                        "et": [
                            "DNA",
                            "DNH"
                        ],
                        "fi": [
                            "DNA"
                        ],
                        "ga": [
                            "ADN"
                        ],
                        "gl": [
                            "ADN"
                        ],
                        "cy": [
                            "DNA"
                        ],
                        "hu": [
                            "DNS"
                        ],
                        "id": [
                            "DNA"
                        ],
                        "ia": [
                            "ADN",
                            "DNA"
                        ],
                        "is": [
                            "DNA",
                            "DKS"
                        ],
                        "it": [
                            "DNA"
                        ],
                        "ja": [
                            "DNA"
                        ],
                        "jv": [
                            "DNA"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0414\u041d\u049a"
                        ],
                        "ku": [
                            "DNA"
                        ],
                        "lv": [
                            "DNS"
                        ],
                        "lt": [
                            "DNR"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0414\u041d\u041a"
                        ],
                        "ms": [
                            "DNA"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0414\u041d\u0425"
                        ],
                        "nl": [
                            "DNA",
                            "DNZ"
                        ],
                        "no": [
                            "DNA",
                            "DNA"
                        ],
                        "oc": [
                            "ADN"
                        ],
                        "om": [
                            "DNA"
                        ],
                        "ur": [
                            "DNA"
                        ],
                        "fa": [
                            "DNA"
                        ],
                        "pl": [
                            "DNA"
                        ],
                        "pt": [
                            "ADN"
                        ],
                        "ro": [
                            "ADN"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0414\u041d\u041a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0414\u041d\u041a"
                        ],
                        "scn": [
                            "DNA"
                        ],
                        "sl": [
                            "DNA",
                            "DNK"
                        ],
                        "su": [
                            "DNA"
                        ],
                        "sv": [
                            "DNA"
                        ],
                        "sw": [
                            "DNA"
                        ],
                        "tl": [
                            "DNA"
                        ],
                        "cs": [
                            "DNA",
                            "DNK"
                        ],
                        "tr": [
                            "DNA"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0414\u041d\u041a"
                        ],
                        "vi": [
                            "ADN",
                            "DNA"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "adobe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Adobe"
                        ],
                        "en": [
                            "adobe brick",
                            "adobe"
                        ],
                        "ca": [
                            "tova"
                        ],
                        "hr": [
                            "sirova su\u0161ena opeka"
                        ],
                        "es": [
                            "adobe"
                        ],
                        "eo": [
                            "adobo"
                        ],
                        "ga": [
                            "ad\u00f3ib"
                        ],
                        "gl": [
                            "adobe"
                        ],
                        "pt": [
                            "adobe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adobe": [
                    "Singulier"
                ],
                "adobes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adolescence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Adoleszenz",
                            "Jugend",
                            "Jugendzeit"
                        ],
                        "en": [
                            "adolescence",
                            "puberty"
                        ],
                        "ca": [
                            "adolesc\u00e8ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "adolescencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "plenkreski\u011deco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c6\u03b7\u03b2\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "adolecotempo"
                        ],
                        "nl": [
                            "adolescentie"
                        ],
                        "oc": [
                            "adolesc\u00e9ncia"
                        ],
                        "pt": [
                            "adolesc\u00eancia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adolescence": [
                    "Singulier"
                ],
                "adolescences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adolescent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "teenage",
                            "teenaged",
                            "adolescent"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u0259nc"
                        ],
                        "ca": [
                            "adolescent"
                        ],
                        "hr": [
                            "mlad"
                        ],
                        "es": [
                            "adolescente"
                        ],
                        "eo": [
                            "plenkreski\u011da"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c6\u03b7\u03b2\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "adolecanta"
                        ],
                        "it": [
                            "adolescente"
                        ],
                        "oc": [
                            "adolescent"
                        ],
                        "pl": [
                            "nastoletni"
                        ],
                        "pt": [
                            "adolescente"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adolescent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "adolescents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "adolescente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "adolescentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne d\u00e9j\u00e0 pub\u00e8re, mais qui n'est pas encore adulte.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tiener"
                        ],
                        "sq": [
                            "ri"
                        ],
                        "de": [
                            "Teenager",
                            "Jugendlicher",
                            "Jugendliche",
                            "Halbw\u00fcchsige"
                        ],
                        "en": [
                            "teenager",
                            "adolescent"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642",
                            "\u0645\u0631\u0627\u0647\u0642\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0561\u057f\u0561\u0576\u056b",
                            "\u0569\u056b\u0576\u0565\u0575\u057b\u0565\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u0259nc",
                            "yeniyetm\u0259"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0442\u0430\u043a"
                        ],
                        "br": [
                            "krennard",
                            "krennbaotr"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0439\u0434\u0436\u044a\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "adolescent"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud2f4\uc5d0\uc774\uc800",
                            "\uc2ed\ub300",
                            "10\ub300"
                        ],
                        "hr": [
                            "mladac"
                        ],
                        "da": [
                            "teenager"
                        ],
                        "es": [
                            "adolescente",
                            "puberto"
                        ],
                        "eo": [
                            "plenkreski\u011dulo",
                            "plenkreski\u011dulino",
                            "adoleskulo",
                            "adoleskanto"
                        ],
                        "et": [
                            "teismeline"
                        ],
                        "fo": [
                            "tann\u00e1ringur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ik\u00e4inen"
                        ],
                        "ga": [
                            "d\u00e9ag\u00f3ir"
                        ],
                        "gl": [
                            "adolescente"
                        ],
                        "cy": [
                            "llefnyn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e7\u10db\u10d0\u10ec\u10d5\u10d8\u10da\u10d8",
                            "\u10db\u10dd\u10d6\u10d0\u10e0\u10d3\u10d8",
                            "\u10d7\u10d8\u10dc\u10d4\u10d8\u10ef\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03c6\u03b7\u03b2\u03bf\u03c2",
                            "\u03ad\u03c6\u03b7\u03b2\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "kamasz",
                            "serd\u00fcl\u0151",
                            "tini",
                            "tin\u00e9dzser",
                            "tizen\u00e9ves"
                        ],
                        "io": [
                            "adolecanto"
                        ],
                        "id": [
                            "remaja",
                            "anak belasan tahun"
                        ],
                        "is": [
                            "t\u00e1ningur",
                            "unglingur"
                        ],
                        "it": [
                            "adolescente",
                            "giovane",
                            "ragazzino",
                            "ragazzina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c6\u30a3\u30fc\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc",
                            "\u30c6\u30a3\u30fc\u30f3\u30a8\u30a4\u30b8\u30e3\u30fc",
                            "\u5c11\u5e74"
                        ],
                        "kl": [
                            "inuusuttuaraq"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u0448 \u04e9\u0441\u043f\u04af\u0440\u04af\u043c"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ea1"
                        ],
                        "la": [
                            "iuvenis",
                            "iuventus",
                            "iuventa"
                        ],
                        "lv": [
                            "pusaudzis",
                            "pusaudze",
                            "t\u012bnis",
                            "t\u012bne"
                        ],
                        "lt": [
                            "paauglys"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0440",
                            "\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "remaja"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c11\u5e74",
                            "\u9752\u5c11\u5e74"
                        ],
                        "mi": [
                            "taitamariki"
                        ],
                        "nl": [
                            "tiener",
                            "puber",
                            "adolescent"
                        ],
                        "no": [
                            "ten\u00e5ring",
                            "ten\u00e5ring"
                        ],
                        "oc": [
                            "adolescent"
                        ],
                        "pl": [
                            "nastolatek",
                            "nastolatka"
                        ],
                        "pt": [
                            "adolescente"
                        ],
                        "ro": [
                            "adolescent",
                            "adolescent\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a",
                            "\u0442\u0438\u043d\u0435\u0439\u0434\u0436\u0435\u0440"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u043c\u043b\u0430\u0434\u0438\u045b\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u043e\u043c\u043b\u0430\u0434\u0438\u043d\u0430",
                            "\u0442\u0438\u043d\u0435\u0458\u045f\u0435\u0440"
                        ],
                        "st": [
                            "motjha"
                        ],
                        "sv": [
                            "ton\u00e5ring"
                        ],
                        "sw": [
                            "kijana"
                        ],
                        "tl": [
                            "lalabintaunin"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04af\u0441\u043c\u0435\u0440",
                            "\u044f\u0448\u04af\u0441\u043c\u0435\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdrostek",
                            "n\u00e1ctilet\u00fd",
                            "puber\u0165\u00e1k"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "gen\u00e7"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdetginjek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "thi\u1ebfu ni\u00ean"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e6\u05e2\u05e0\u05e2\u05e8\u05dc\u05d9\u05e0\u05d2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adolescent": [
                    "Singulier"
                ],
                "adolescents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adolescente": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "krennardenn",
                            "krennardez"
                        ],
                        "hr": [
                            "djevojka"
                        ],
                        "eo": [
                            "plenkreski\u011dulino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03c6\u03b7\u03b2\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "adolescente"
                        ],
                        "lt": [
                            "paaugl\u0117"
                        ],
                        "pl": [
                            "nastolatka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adolescente": [
                    "Singulier"
                ],
                "adolescentes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adoptable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adoptable"
                        ],
                        "ca": [
                            "adoptable"
                        ],
                        "hr": [
                            "posvojiv"
                        ],
                        "es": [
                            "adoptable"
                        ],
                        "it": [
                            "adottabile"
                        ],
                        "oc": [
                            "adoptable"
                        ],
                        "cs": [
                            "osvojiteln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adoptable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "adoptables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "adopt\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adopted"
                        ],
                        "hr": [
                            "posvojen",
                            "adoptivni"
                        ],
                        "es": [
                            "adoptado"
                        ],
                        "it": [
                            "adottato"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adopt\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "adopt\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "adopt\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "adopt\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "adoption": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u2019un enfant\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Adoption"
                        ],
                        "en": [
                            "adoption"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u062a\u0628\u0646\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "adopzio"
                        ],
                        "ca": [
                            "adopci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "adopcija",
                            "posvojenje"
                        ],
                        "da": [
                            "adoption"
                        ],
                        "es": [
                            "adopci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "adopto"
                        ],
                        "fi": [
                            "lapseksiottaminen",
                            "adoptio"
                        ],
                        "ga": [
                            "mhacachd"
                        ],
                        "gl": [
                            "adopci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03b9\u03bf\u03b8\u03ad\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6r\u00f6kbefogad\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "adopto",
                            "adoptado"
                        ],
                        "id": [
                            "adopsi"
                        ],
                        "is": [
                            "kj\u00f6rbarn"
                        ],
                        "it": [
                            "adozione"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u012fvaikinimas"
                        ],
                        "nl": [
                            "adoptie"
                        ],
                        "no": [
                            "adopsjon",
                            "adopsjon"
                        ],
                        "oc": [
                            "adopcion"
                        ],
                        "pl": [
                            "adopcja"
                        ],
                        "pt": [
                            "adop\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenfiere"
                        ],
                        "sk": [
                            "adopcia"
                        ],
                        "sl": [
                            "posvojitev"
                        ],
                        "sv": [
                            "adoption"
                        ],
                        "tl": [
                            "ampon"
                        ],
                        "cs": [
                            "osvojen\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adoption": [
                    "Singulier"
                ],
                "adoptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adorable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanbidbaar",
                            "aanbiddelik"
                        ],
                        "de": [
                            "anbetenswert",
                            "himmlisch",
                            "verehrungsw\u00fcrdig",
                            "anbetungsw\u00fcrdig",
                            "allerliebst",
                            "entz\u00fcckend"
                        ],
                        "en": [
                            "adorable",
                            "lovely"
                        ],
                        "ca": [
                            "adorable"
                        ],
                        "hr": [
                            "bo\u017eanstven"
                        ],
                        "es": [
                            "adorable"
                        ],
                        "eo": [
                            "adorinda"
                        ],
                        "io": [
                            "adorinda"
                        ],
                        "it": [
                            "adorabile"
                        ],
                        "la": [
                            "adorabilis"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbiddelijk",
                            "aanbiddenswaardig"
                        ],
                        "oc": [
                            "adorable"
                        ],
                        "pt": [
                            "ador\u00e1vel"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4lskv\u00e4rd",
                            "beundransv\u00e4rd"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u1ec5 th\u01b0\u01a1ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adorable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "adorables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "adorateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanbidder"
                        ],
                        "sq": [
                            "adhuronj\u00ebs"
                        ],
                        "de": [
                            "Verehrer",
                            "Anbeter",
                            "Bewunderer"
                        ],
                        "en": [
                            "worshipper",
                            "adorer",
                            "votary"
                        ],
                        "az": [
                            "p\u0259r\u0259sti\u015fkar"
                        ],
                        "ca": [
                            "adorador"
                        ],
                        "hr": [
                            "obo\u017eavatelj"
                        ],
                        "es": [
                            "adorador"
                        ],
                        "eo": [
                            "adoranto"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhraitheoir"
                        ],
                        "io": [
                            "adoranto"
                        ],
                        "it": [
                            "adoratore"
                        ],
                        "la": [
                            "adorator"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbidder",
                            "vereerder"
                        ],
                        "oc": [
                            "adorator"
                        ],
                        "pl": [
                            "adorator"
                        ],
                        "pt": [
                            "adorador"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillbedjare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adorateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "adorateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adoration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanbidding"
                        ],
                        "sq": [
                            "adhurim"
                        ],
                        "de": [
                            "Anbetung",
                            "Verehrung",
                            "tiefe Bewunderung"
                        ],
                        "en": [
                            "worship",
                            "adoration"
                        ],
                        "az": [
                            "p\u0259r\u0259sti\u015f"
                        ],
                        "es": [
                            "adoraci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "adorado"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferearing",
                            "oanbidding"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03c4\u03c1\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "adoro",
                            "adorado"
                        ],
                        "it": [
                            "adorazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5d07\u62dd",
                            "\u71b1\u611b"
                        ],
                        "la": [
                            "adoratio"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbidding",
                            "adoratie"
                        ],
                        "oc": [
                            "adoracion"
                        ],
                        "pt": [
                            "adora\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adoration": [
                    "Singulier"
                ],
                "adorations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adoratrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verehrerin"
                        ],
                        "en": [
                            "worshiper",
                            "adorer",
                            "votaress"
                        ],
                        "es": [
                            "adoradora"
                        ],
                        "it": [
                            "adoratrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "adoradora"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adoratrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "adoratrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adorer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anbeten"
                        ],
                        "en": [
                            "to worship",
                            "to adore"
                        ],
                        "eu": [
                            "adoratu",
                            "gurtu"
                        ],
                        "ca": [
                            "adorar"
                        ],
                        "es": [
                            "adorar"
                        ],
                        "eo": [
                            "adori",
                            "adorklini\u011di",
                            "amegi"
                        ],
                        "io": [
                            "adorar"
                        ],
                        "it": [
                            "adorare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbidden",
                            "adoreren"
                        ],
                        "no": [
                            "tilbe"
                        ],
                        "oc": [
                            "adorar"
                        ],
                        "pl": [
                            "uwielbia\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "adorar"
                        ],
                        "tr": [
                            "tapmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "adorner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Orner, d\u00e9corer, embellir",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adorn"
                        ],
                        "es": [
                            "adornar"
                        ],
                        "it": [
                            "adornare"
                        ],
                        "la": [
                            "adorno"
                        ],
                        "pt": [
                            "adornar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "adosser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appuyer le dos contre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lean",
                            "back up"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0633\u062a\u0646\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0638\u0647\u0631\u0647"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u00f6yk\u0259m\u0259k"
                        ],
                        "ca": [
                            "adossar"
                        ],
                        "hr": [
                            "prisloniti"
                        ],
                        "es": [
                            "adosar",
                            "respaldar"
                        ],
                        "id": [
                            "menyandarkan"
                        ],
                        "nl": [
                            "leunen",
                            "steunen"
                        ],
                        "oc": [
                            "adorsar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a se sprijini"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0441\u043b\u043e\u043d\u044f\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0441\u043b\u043e\u043d\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "adouber": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(D\u00e9suet) Ordonner chevalier, rev\u00eatir un homme d\u2019armes d\u00e9fensives.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zum Ritter schlagen"
                        ],
                        "en": [
                            "dub"
                        ],
                        "ca": [
                            "adobar a novell cavaller",
                            "fer cavalier"
                        ],
                        "hr": [
                            "odrediti koga za viteza"
                        ],
                        "nl": [
                            "tot ridder slaan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "adoucissant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Weichsp\u00fcler"
                        ],
                        "hr": [
                            "sredstvo za omek\u0161avanje tekstila",
                            "sredstvo za ubla\u017eiti bol"
                        ],
                        "es": [
                            "suavizante",
                            "suavizador"
                        ],
                        "it": [
                            "ammorbidente"
                        ],
                        "sv": [
                            "lugnande medel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adoucissant": [
                    "Singulier"
                ],
                "adoucissants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adresse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Indication de lieu\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "adres"
                        ],
                        "de": [
                            "Adresse",
                            "Wohnungsangabe",
                            "Anschrift"
                        ],
                        "en": [
                            "address"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00fcnvan"
                        ],
                        "nds": [
                            "Adress",
                            "Wahnensangaav"
                        ],
                        "eu": [
                            "helbide"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0434\u0440\u044d\u0441",
                            "\u0430\u0434\u0440\u0430\u0441"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0434\u0440\u0435\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "adre\u00e7a"
                        ],
                        "hr": [
                            "adresa"
                        ],
                        "da": [
                            "adresse"
                        ],
                        "es": [
                            "direcci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "adreso"
                        ],
                        "et": [
                            "aadress"
                        ],
                        "fo": [
                            "atsetur",
                            "b\u00fasta\u00f0ur",
                            "uttan\u00e1skrift"
                        ],
                        "fi": [
                            "osoite"
                        ],
                        "fy": [
                            "adres"
                        ],
                        "ga": [
                            "seoladh"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d8\u10e1\u10d0\u10db\u10d0\u10e0\u10d7\u10d8",
                            "\u10d0\u10d3\u10e0\u10d4\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b5\u03cd\u03b8\u03c5\u03bd\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05ea\u05d5\u05d1\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "c\u00edm"
                        ],
                        "io": [
                            "adreso"
                        ],
                        "id": [
                            "adres",
                            "alamat"
                        ],
                        "is": [
                            "heimilisfang"
                        ],
                        "it": [
                            "indirizzo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f4f\u6240"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0439"
                        ],
                        "ku": [
                            "navn\u00ee\u015fan"
                        ],
                        "lv": [
                            "adrese"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0434\u0440\u0435\u0441\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "alamat"
                        ],
                        "nl": [
                            "adres"
                        ],
                        "no": [
                            "adresse"
                        ],
                        "oc": [
                            "adre\u00e7a"
                        ],
                        "pl": [
                            "adres"
                        ],
                        "pt": [
                            "destino",
                            "endere\u00e7o",
                            "sobrescrito"
                        ],
                        "ro": [
                            "adres\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u0440\u0435\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0434\u0440\u0435\u0441\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "adresa"
                        ],
                        "sv": [
                            "adress"
                        ],
                        "sw": [
                            "anwani"
                        ],
                        "tl": [
                            "tirahan"
                        ],
                        "cs": [
                            "adresa"
                        ],
                        "tr": [
                            "adres"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0434\u0440\u0435\u0441\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ecba ch\u1ec9"
                        ],
                        "wo": [
                            "adarees"
                        ],
                        "zu": [
                            "ikheli",
                            "ilikheli"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "adres\u00eb"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u057d\u0581\u0565"
                        ],
                        "eu": [
                            "helbide"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5730\u5740"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc8fc\uc18c"
                        ],
                        "es": [
                            "se\u00f1as"
                        ],
                        "cy": [
                            "cyfeiriad"
                        ],
                        "id": [
                            "sapaan"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30c9\u30ec\u30b9"
                        ],
                        "ku": [
                            "adres"
                        ],
                        "lt": [
                            "adresas"
                        ],
                        "sl": [
                            "naslov"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "adresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Caract\u00e8re de ce qui est adroit",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bedrewenheid",
                            "behendigheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Geschicklichkeit",
                            "Gewandtheit"
                        ],
                        "en": [
                            "ability",
                            "skill",
                            "skillfulness",
                            "expertise",
                            "aptitude",
                            "accomplishment",
                            "competence",
                            "dexterity",
                            "adroitness"
                        ],
                        "ca": [
                            "destresa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6280\u5de7"
                        ],
                        "hr": [
                            "spretnost"
                        ],
                        "da": [
                            "bevendthed"
                        ],
                        "es": [
                            "destreza",
                            "acierto",
                            "agilidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "lerteco"
                        ],
                        "fi": [
                            "taitavuus",
                            "k\u00e4tevyys"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e1baltacht"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00fcgyess\u00e9g"
                        ],
                        "it": [
                            "abilit\u00e0",
                            "destrezza"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedrevenheid",
                            "handigheid",
                            "vaardigheid",
                            "slag",
                            "vlugheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "aisiden\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "abilitate"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "adresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adresser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Envoyer directement \u00e0 une personne, en un lieu\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oorsend",
                            "stuur",
                            "adresseer"
                        ],
                        "de": [
                            "schicken",
                            "senden",
                            "einsenden",
                            "adressieren",
                            "sich richten an",
                            "zuschicken"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647"
                        ],
                        "ca": [
                            "enviar"
                        ],
                        "hr": [
                            "adresirati",
                            "uputiti",
                            "poslati"
                        ],
                        "da": [
                            "sende",
                            "adressere",
                            "stile",
                            "rette sig til"
                        ],
                        "es": [
                            "enviar"
                        ],
                        "fo": [
                            "senda"
                        ],
                        "is": [
                            "senda"
                        ],
                        "nl": [
                            "doen toekomen",
                            "sturen",
                            "opsturen",
                            "zenden",
                            "opzenden",
                            "verzenden",
                            "adresseren",
                            "zich wenden tot"
                        ],
                        "no": [
                            "sende"
                        ],
                        "pt": [
                            "enviar"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4nda",
                            "adressera"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "d\u00ebrgoj",
                            "adresoj"
                        ],
                        "en": [
                            "address",
                            "send"
                        ],
                        "ang": [
                            "sendan",
                            "asendan",
                            "onsendan"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00f6nd\u0259rm\u0259k",
                            "yollamaq"
                        ],
                        "ca": [
                            "trametre",
                            "adre\u00e7ar"
                        ],
                        "es": [
                            "despachar",
                            "expedir",
                            "dirigir"
                        ],
                        "eo": [
                            "sendi",
                            "adresi"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4hett\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "adressearje"
                        ],
                        "gd": [
                            "cuir"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00fcld",
                            "c\u00edmez"
                        ],
                        "io": [
                            "sendar"
                        ],
                        "it": [
                            "mandare",
                            "indirizzare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436i\u0431\u0435\u0440\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "mittere"
                        ],
                        "ms": [
                            "kirim"
                        ],
                        "oc": [
                            "adre\u00e7ar"
                        ],
                        "pl": [
                            "posy\u0142a\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "mandar",
                            "remeter",
                            "endere\u00e7ar"
                        ],
                        "ro": [
                            "trimite",
                            "expedia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u044b\u043b\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0430\u0434\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "tl": [
                            "ipadal\u00e1"
                        ],
                        "cs": [
                            "adresovat",
                            "sm\u011b\u0159ovat",
                            "obr\u00e1tit se"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00f6ndermek",
                            "yollamak"
                        ],
                        "zu": [
                            "thumela"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "adret": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adret",
                            "facing slope"
                        ],
                        "eu": [
                            "egutera"
                        ],
                        "br": [
                            "gwennaod"
                        ],
                        "hr": [
                            "prisoj"
                        ],
                        "it": [
                            "adret"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65e5\u5411\u659c\u9762"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u043d\u0433\u0435\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "zonzijde"
                        ],
                        "oc": [
                            "adrech"
                        ],
                        "pl": [
                            "adret"
                        ],
                        "ro": [
                            "adret"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adret": [
                    "Singulier"
                ],
                "adrets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adroit": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a de l\u2019adresse (Sens g\u00e9n\u00e9ral)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kunstig",
                            "bedrewe",
                            "behendig"
                        ],
                        "de": [
                            "geschickt",
                            "gewandt",
                            "schlau",
                            "gescheit"
                        ],
                        "en": [
                            "skillful",
                            "skilful",
                            "adroit",
                            "dexterous"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u0259har\u0259tli"
                        ],
                        "br": [
                            "ampart"
                        ],
                        "ca": [
                            "destre",
                            "h\u00e0bil",
                            "llest"
                        ],
                        "hr": [
                            "vje\u0161t"
                        ],
                        "es": [
                            "diestro",
                            "h\u00e1bil",
                            "diestros",
                            "diestras"
                        ],
                        "eo": [
                            "lerta"
                        ],
                        "fo": [
                            "dugnaligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "taitava",
                            "k\u00e4tev\u00e4",
                            "n\u00e4pp\u00e4r\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03b4\u03ad\u03be\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00fcgyes"
                        ],
                        "io": [
                            "habila"
                        ],
                        "it": [
                            "abile",
                            "destro",
                            "lesto",
                            "sveglio",
                            "bravo"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedreven",
                            "behendig",
                            "bekwaam",
                            "handig",
                            "vaardig"
                        ],
                        "oc": [
                            "adrech",
                            "adreit"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1gil",
                            "h\u00e1bil",
                            "jeitoso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "skicklig"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u00e9o tay"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui a \u00e9t\u00e9 pens\u00e9e avec adresse\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adroit"
                        ],
                        "hr": [
                            "vje\u0161t"
                        ],
                        "fi": [
                            "neuvokas"
                        ],
                        "pl": [
                            "zr\u0119czny",
                            "sprawny"
                        ],
                        "sv": [
                            "slug"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adroit": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "adroits": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "adroite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "adroites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "adsorption": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adsorption"
                        ],
                        "hr": [
                            "adsorpcija"
                        ],
                        "fi": [
                            "adsorptio"
                        ],
                        "it": [
                            "adsorbimento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u0441\u043e\u0440\u0431\u0446\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adsorption": [
                    "Singulier"
                ],
                "adsorptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adulateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "adulador"
                        ],
                        "hr": [
                            "laskavac"
                        ],
                        "es": [
                            "adulador"
                        ],
                        "it": [
                            "adulatore"
                        ],
                        "oc": [
                            "adulator",
                            "encensaire"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adulateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "adulateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adulation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lobhudelei"
                        ],
                        "en": [
                            "adulation",
                            "flattery"
                        ],
                        "ca": [
                            "adulaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "laskanje"
                        ],
                        "es": [
                            "adulaci\u00f3n"
                        ],
                        "oc": [
                            "adulacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "adula\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adulation": [
                    "Singulier"
                ],
                "adulations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adulte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "volwassene"
                        ],
                        "de": [
                            "Erwachsener",
                            "Erwachsene"
                        ],
                        "en": [
                            "adult",
                            "up"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0644\u063a"
                        ],
                        "ast": [
                            "adultu"
                        ],
                        "az": [
                            "yetkinlik"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u0995"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u043e\u0441\u043b\u044b"
                        ],
                        "br": [
                            "oadour",
                            "brazard"
                        ],
                        "ca": [
                            "adult"
                        ],
                        "hr": [
                            "odrasli \u010dovjek",
                            "odrasli ljudi"
                        ],
                        "da": [
                            "voksen"
                        ],
                        "es": [
                            "adulto"
                        ],
                        "eo": [
                            "plenkreskulo",
                            "adolto"
                        ],
                        "fi": [
                            "aikuinen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10d6\u10e0\u10d3\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "feln\u0151tt"
                        ],
                        "io": [
                            "adulto"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14d0\u14c7\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "fullor\u00f0inn ma\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "adulto"
                        ],
                        "ms": [
                            "orang dewasa"
                        ],
                        "nl": [
                            "volwassene"
                        ],
                        "no": [
                            "voksen",
                            "vaksen"
                        ],
                        "oc": [
                            "adult"
                        ],
                        "pl": [
                            "doros\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "adulto",
                            "adulta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0437\u0440\u043e\u0441\u043b\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "dospel\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "vuxen"
                        ],
                        "tl": [
                            "may gulang"
                        ],
                        "cs": [
                            "dosp\u011bl\u00fd"
                        ],
                        "zu": [
                            "umuntu osekhulile"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adulte": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "adultes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erwachsen",
                            "adult",
                            "mannbar",
                            "ausgewachsen"
                        ],
                        "en": [
                            "adult"
                        ],
                        "ca": [
                            "adult"
                        ],
                        "pl": [
                            "doros\u0142y"
                        ],
                        "cs": [
                            "dosp\u011bl\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "volwasse"
                        ],
                        "en": [
                            "grown"
                        ],
                        "hr": [
                            "odrastao"
                        ],
                        "da": [
                            "voksen"
                        ],
                        "es": [
                            "adulto"
                        ],
                        "eo": [
                            "adolta",
                            "plenkreska"
                        ],
                        "fi": [
                            "aikuinen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10d6\u10e0\u10d3\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "is": [
                            "fullor\u00f0inn"
                        ],
                        "it": [
                            "adulto"
                        ],
                        "nl": [
                            "volwassen",
                            "groot",
                            "volgroeid"
                        ],
                        "no": [
                            "voksen"
                        ],
                        "sv": [
                            "fullvuxen",
                            "vuxen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adulte": [
                    "Singulier"
                ],
                "adultes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adult\u00e8re": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ehebrecherisch"
                        ],
                        "en": [
                            "adulterous"
                        ],
                        "ca": [
                            "ad\u00falter"
                        ],
                        "hr": [
                            "preljubni"
                        ],
                        "es": [
                            "ad\u00faltero"
                        ],
                        "eo": [
                            "adulta"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhaltrach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03b9\u03c7\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "adultero"
                        ],
                        "it": [
                            "adultero"
                        ],
                        "la": [
                            "adulter"
                        ],
                        "nl": [
                            "echtbrekend",
                            "overspelig"
                        ],
                        "oc": [
                            "adult\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "niewierny",
                            "cudzo\u0142o\u017cny"
                        ],
                        "pt": [
                            "adulterino"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4ktenskapsbrytare",
                            "brottslig"
                        ],
                        "cs": [
                            "nev\u011brn\u00fd",
                            "mimoman\u017eelsk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "zina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adult\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "adult\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "adult\u00e9resse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "adult\u00e9resses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ehebruch"
                        ],
                        "en": [
                            "adultery"
                        ],
                        "ca": [
                            "adulteri"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac04\ud1b5"
                        ],
                        "hr": [
                            "preljub"
                        ],
                        "es": [
                            "adulterio"
                        ],
                        "eo": [
                            "adulto"
                        ],
                        "fo": [
                            "hor"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03b9\u03c7\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "adultero"
                        ],
                        "id": [
                            "perselingkuhan",
                            "perzinaan"
                        ],
                        "it": [
                            "adulterio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u59e6\u901a",
                            "\u4e0d\u502b"
                        ],
                        "la": [
                            "adulter",
                            "moechus",
                            "adultera",
                            "moecha"
                        ],
                        "nl": [
                            "adulter",
                            "echtbreuk",
                            "overspel"
                        ],
                        "oc": [
                            "adult\u00e8ri"
                        ],
                        "pl": [
                            "cudzo\u0142\u00f3stwo",
                            "niewierno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "adult\u00e9rio"
                        ],
                        "sg": [
                            "syon\u00ee"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4ktenskapsbrott"
                        ],
                        "cs": [
                            "cizolo\u017estv\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "zina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adult\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "adult\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ehebrecher",
                            "Ehebrecherin"
                        ],
                        "en": [
                            "adulterer",
                            "adulteress",
                            "advoutress"
                        ],
                        "ca": [
                            "ad\u00falter",
                            "ad\u00faltera"
                        ],
                        "hr": [
                            "preljubnik"
                        ],
                        "es": [
                            "ad\u00faltero",
                            "ad\u00faltera"
                        ],
                        "eo": [
                            "adultulo",
                            "adultulino"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhaltrach",
                            "banadhaltrach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03b9\u03c7\u03b1\u03bb\u03af\u03c2",
                            "\u03bc\u03bf\u03b9\u03c7\u03b1\u03bb\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "adultero",
                            "adultera"
                        ],
                        "nl": [
                            "echtbreker",
                            "echtbreekster"
                        ],
                        "oc": [
                            "adult\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "cudzo\u0142o\u017cnik",
                            "cudzo\u0142o\u017cnica"
                        ],
                        "pt": [
                            "ad\u00faltero",
                            "ad\u00faltera"
                        ],
                        "cs": [
                            "cizolo\u017en\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "zani",
                            "zaniye",
                            "zinak\u00e2r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adult\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "adult\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adult\u00e9resse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ehebrecherin"
                        ],
                        "en": [
                            "adulteress",
                            "adultress"
                        ],
                        "ca": [
                            "ad\u00faltera"
                        ],
                        "es": [
                            "ad\u00faltera"
                        ],
                        "eo": [
                            "adultulino"
                        ],
                        "fi": [
                            "avionrikkoja"
                        ],
                        "gd": [
                            "adhaltraiche"
                        ],
                        "ga": [
                            "banadhaltrach"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e0\u10e3\u10e8\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "adultera"
                        ],
                        "la": [
                            "adultera"
                        ],
                        "nl": [
                            "echtbreekster"
                        ],
                        "pl": [
                            "cudzo\u0142o\u017cnica"
                        ],
                        "pt": [
                            "ad\u00faltera"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "pr\u00e9ljubnica"
                        ],
                        "cs": [
                            "cizolo\u017enice"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d8\u05e2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adult\u00e9resse": [
                    "Singulier"
                ],
                "adult\u00e9resses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adult\u00e9rin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "adulter\u00ed"
                        ],
                        "hr": [
                            "preljubom ro\u0111en",
                            "izvanbra\u010dni"
                        ],
                        "es": [
                            "adulterino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03cc\u03b8\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "adulterino"
                        ],
                        "oc": [
                            "adulterin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adult\u00e9rin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "adult\u00e9rins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "adult\u00e9rine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "adult\u00e9rines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "advenir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "succe\u00efr",
                            "oc\u00f2rrer",
                            "avenir",
                            "esdevenir"
                        ],
                        "es": [
                            "suceder",
                            "ocurrir"
                        ],
                        "oc": [
                            "avenir",
                            "escaire"
                        ],
                        "pt": [
                            "advir"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4nda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "adventiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Adventist"
                        ],
                        "ca": [
                            "adventista"
                        ],
                        "hr": [
                            "adventivni"
                        ],
                        "es": [
                            "adventista"
                        ],
                        "it": [
                            "avventista"
                        ],
                        "pl": [
                            "adwentystyczny"
                        ],
                        "sv": [
                            "adventistisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "adventistick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adventiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "adventistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "adverbe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "En grammaire",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "adverbium",
                            "bywoord"
                        ],
                        "de": [
                            "Adverb",
                            "Umstandswort"
                        ],
                        "en": [
                            "adverb"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0638\u0631\u0641"
                        ],
                        "ast": [
                            "alverbiu"
                        ],
                        "az": [
                            "z\u0259rf"
                        ],
                        "eu": [
                            "adizlagun",
                            "adberbio"
                        ],
                        "br": [
                            "adverb",
                            "rakverb"
                        ],
                        "ca": [
                            "adverbi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u526f\u8bcd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd80\uc0ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "adverb",
                            "prilog"
                        ],
                        "da": [
                            "adverbium"
                        ],
                        "es": [
                            "adverbio"
                        ],
                        "eo": [
                            "adverbo"
                        ],
                        "fo": [
                            "hj\u00e1or\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "adverbi"
                        ],
                        "fy": [
                            "bywurd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03af\u03c1\u03c1\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "hat\u00e1roz\u00f3sz\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "adverbo"
                        ],
                        "id": [
                            "kata keterangan"
                        ],
                        "ia": [
                            "adverbio"
                        ],
                        "it": [
                            "avverbio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u526f\u8a5e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u0441\u0442\u0435\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0430\u043a\u0442\u043e\u043e\u0447"
                        ],
                        "ku": [
                            "hoker"
                        ],
                        "la": [
                            "adverbium"
                        ],
                        "ln": [
                            "lilandi"
                        ],
                        "lb": [
                            "Adverb"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijwoord",
                            "adverbium"
                        ],
                        "no": [
                            "adverb",
                            "adverb"
                        ],
                        "oc": [
                            "adv\u00e8rbi"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u06cc\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "przys\u0142\u00f3wek"
                        ],
                        "pt": [
                            "adv\u00e9rbio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0440\u0435\u0447\u0438\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "pr\u00edslovka"
                        ],
                        "sv": [
                            "adverb"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edslovce"
                        ],
                        "tr": [
                            "belirte\u00e7",
                            "zarf"
                        ],
                        "tk": [
                            "hal"
                        ],
                        "vo": [
                            "ladv\u00e4rb"
                        ],
                        "wa": [
                            "adviebe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adverbe": [
                    "Singulier"
                ],
                "adverbes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adverbial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "adverbiaal",
                            "bywoordelik"
                        ],
                        "de": [
                            "adverbial"
                        ],
                        "en": [
                            "adverbial"
                        ],
                        "ca": [
                            "adverbial"
                        ],
                        "hr": [
                            "adverbijalni",
                            "prilo\u017eni"
                        ],
                        "es": [
                            "adverbial"
                        ],
                        "eo": [
                            "adverba"
                        ],
                        "ia": [
                            "adverbial"
                        ],
                        "it": [
                            "avverbiale"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijwoordelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "adverbial"
                        ],
                        "pl": [
                            "przys\u0142\u00f3wkowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "adverbial"
                        ],
                        "ro": [
                            "adverbial"
                        ],
                        "sk": [
                            "adverbi\u00e1lny"
                        ],
                        "sv": [
                            "adverbiell"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edslove\u010dn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adverbial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "adverbiaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "adverbiale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "adverbiales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "adverse": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "opposing",
                            "adverse"
                        ],
                        "ca": [
                            "advers"
                        ],
                        "hr": [
                            "suprotan",
                            "protivan"
                        ],
                        "da": [
                            "modsat"
                        ],
                        "es": [
                            "adverso"
                        ],
                        "io": [
                            "adversa"
                        ],
                        "it": [
                            "avverso"
                        ],
                        "oc": [
                            "adv\u00e8rs"
                        ],
                        "pt": [
                            "adverso"
                        ],
                        "ro": [
                            "advers"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adverse": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "adverses": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9raulique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aeraulic"
                        ],
                        "ca": [
                            "aer\u00e0ulica"
                        ],
                        "es": [
                            "aer\u00f3lica"
                        ],
                        "it": [
                            "aeraulica"
                        ],
                        "nl": [
                            "luchtbehandeling"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9raulique": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e9rauliques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9riforme": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "luftf\u00f6rmig"
                        ],
                        "en": [
                            "a\u00ebriform"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161to nalikuje na zrak"
                        ],
                        "eo": [
                            "aerforma"
                        ],
                        "it": [
                            "aeriforme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9riforme": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "a\u00e9riformes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9robie": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aerob"
                        ],
                        "en": [
                            "aerobic"
                        ],
                        "ca": [
                            "aerobi"
                        ],
                        "hr": [
                            "aerobni"
                        ],
                        "es": [
                            "aerobio"
                        ],
                        "eo": [
                            "aerobia"
                        ],
                        "io": [
                            "aerobio"
                        ],
                        "nl": [
                            "a\u00ebroob"
                        ],
                        "oc": [
                            "aerob\u00ed"
                        ],
                        "pt": [
                            "aer\u00f3bio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9robie": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "a\u00e9robies": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9rodynamique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aerodynamic"
                        ],
                        "ca": [
                            "aerodin\u00e0mic"
                        ],
                        "hr": [
                            "aerodinami\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "aerodin\u00e1mico"
                        ],
                        "fi": [
                            "aerodynaaminen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b5\u03c1\u03bf\u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "aerodinamico"
                        ],
                        "oc": [
                            "aerodinamic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u044d\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "a\u00e9romod\u00e9liste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aeromodeller"
                        ],
                        "ca": [
                            "aermodelista"
                        ],
                        "es": [
                            "aeromdelista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b5\u03c1\u03bf\u03bc\u03bf\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "aeromodellista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9romod\u00e9liste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "a\u00e9romod\u00e9listes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9ronautique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aeronautical"
                        ],
                        "ca": [
                            "aeron\u00e0utic",
                            "aeron\u00e0utica"
                        ],
                        "hr": [
                            "aeronauti\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "aeron\u00e1utico",
                            "aeron\u00e1utica"
                        ],
                        "it": [
                            "aeronautico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9ronautique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "a\u00e9ronautiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9rosol": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aerosol"
                        ],
                        "en": [
                            "aerosol"
                        ],
                        "ca": [
                            "aerosol"
                        ],
                        "hr": [
                            "aerosol"
                        ],
                        "es": [
                            "aerosol"
                        ],
                        "ga": [
                            "aeras\u00f3l"
                        ],
                        "io": [
                            "aerosolo"
                        ],
                        "it": [
                            "aerosol"
                        ],
                        "nl": [
                            "aerosol"
                        ],
                        "oc": [
                            "aeros\u00f2l"
                        ],
                        "pt": [
                            "aerossol"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9rosol": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e9rosols": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9rospatial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aerospace"
                        ],
                        "ca": [
                            "aeroespacial"
                        ],
                        "hr": [
                            "svemirski"
                        ],
                        "es": [
                            "aeroespacial"
                        ],
                        "it": [
                            "aerospaziale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9rospatial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "a\u00e9rospatiaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "a\u00e9rospatiale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "a\u00e9rospatiales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9rostatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aerostatic"
                        ],
                        "ca": [
                            "aerost\u00e0tic"
                        ],
                        "hr": [
                            "aerostati\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "aerost\u00e1tico"
                        ],
                        "io": [
                            "aerostatiko"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9rostatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "a\u00e9rostatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "afar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Afar"
                        ],
                        "en": [
                            "Afar"
                        ],
                        "eu": [
                            "afariko"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0far"
                        ],
                        "es": [
                            "afar"
                        ],
                        "fi": [
                            "afar"
                        ],
                        "gl": [
                            "afar"
                        ],
                        "pl": [
                            "afar"
                        ],
                        "so": [
                            "cafar"
                        ],
                        "sv": [
                            "afar",
                            "afariska"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "affable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vriendelik"
                        ],
                        "de": [
                            "freundlich",
                            "nett",
                            "liebensw\u00fcrtig",
                            "entgegenkommend",
                            "umg\u00e4nglich",
                            "leutselig"
                        ],
                        "en": [
                            "affable",
                            "personable"
                        ],
                        "ca": [
                            "amable",
                            "afable"
                        ],
                        "hr": [
                            "prijazan"
                        ],
                        "da": [
                            "flink",
                            "venlig"
                        ],
                        "es": [
                            "afable",
                            "amable"
                        ],
                        "eo": [
                            "afabla"
                        ],
                        "fo": [
                            "bl\u00ed\u00f0ur",
                            "fryntligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "yst\u00e4v\u00e4llinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "aardig",
                            "freonlik"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b1\u03b8\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "kedves",
                            "ny\u00e1jas"
                        ],
                        "io": [
                            "afabla"
                        ],
                        "id": [
                            "baik"
                        ],
                        "is": [
                            "v\u00e6nn",
                            "vingjarnlegur"
                        ],
                        "it": [
                            "affabile",
                            "amichevole",
                            "benevole",
                            "carino",
                            "cortese",
                            "gradevole",
                            "grazioso"
                        ],
                        "la": [
                            "comis",
                            "lepidus"
                        ],
                        "ms": [
                            "baik",
                            "baik hati"
                        ],
                        "nl": [
                            "aardig",
                            "lief",
                            "voorkomend",
                            "vriendelijk"
                        ],
                        "no": [
                            "vennlig"
                        ],
                        "oc": [
                            "avenent",
                            "aimable"
                        ],
                        "pl": [
                            "uprzejmy"
                        ],
                        "pt": [
                            "af\u00e1vel",
                            "am\u00e1vel",
                            "bondoso",
                            "gentil",
                            "lhano"
                        ],
                        "sv": [
                            "sn\u00e4ll",
                            "v\u00e4nlig"
                        ],
                        "tl": [
                            "maawa\u00edn",
                            "maba\u00edt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "affables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "affaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chose dont on doit s\u2019occuper\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sache",
                            "Ding"
                        ],
                        "en": [
                            "affair",
                            "business"
                        ],
                        "ca": [
                            "q\u00fcesti\u00f3",
                            "afer",
                            "assumpte"
                        ],
                        "hr": [
                            "zbrinjavanje"
                        ],
                        "es": [
                            "asunto",
                            "cuesti\u00f3n"
                        ],
                        "no": [
                            "sak"
                        ],
                        "oc": [
                            "afaire",
                            "fasenda",
                            "afar"
                        ],
                        "pt": [
                            "assunto",
                            "responsabilidade",
                            "conta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sujet de quelque occupation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sache",
                            "Ding",
                            "Angelegenheit"
                        ],
                        "en": [
                            "affair"
                        ],
                        "ca": [
                            "q\u00fcesti\u00f3",
                            "afer",
                            "assumpte"
                        ],
                        "hr": [
                            "moment",
                            "posao"
                        ],
                        "es": [
                            "asunto",
                            "cuesti\u00f3n"
                        ],
                        "no": [
                            "gj\u00f8rem\u00e5l",
                            "anliggende"
                        ],
                        "oc": [
                            "afaire",
                            "fasenda",
                            "afar"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00f6rom\u00e5l"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sujet de quelques pr\u00e9occupations",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sache",
                            "Geschichte",
                            "Angelegenheit"
                        ],
                        "en": [
                            "matter",
                            "thing"
                        ],
                        "hr": [
                            "posao",
                            "afera",
                            "problem",
                            "jednostavno"
                        ],
                        "es": [
                            "caso"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebeurde"
                        ],
                        "no": [
                            "anliggende",
                            "sak"
                        ],
                        "oc": [
                            "afar"
                        ],
                        "sv": [
                            "angel\u00e4genhet",
                            "sak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Choses qu\u2019on a \u00e0 discuter, \u00e0 d\u00e9m\u00ealer avec quelqu\u2019un",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aff\u00e4re"
                        ],
                        "en": [
                            "affair"
                        ],
                        "ca": [
                            "q\u00fcesti\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "pitanje"
                        ],
                        "es": [
                            "cuesti\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "ihwal"
                        ],
                        "no": [
                            "sak",
                            "aff\u00e6re"
                        ],
                        "oc": [
                            "afar"
                        ],
                        "sv": [
                            "aff\u00e4r",
                            "sak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Convention, march\u00e9, transaction commerciale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gesch\u00e4ft"
                        ],
                        "en": [
                            "deal"
                        ],
                        "ca": [
                            "negoci",
                            "afer"
                        ],
                        "hr": [
                            "posao"
                        ],
                        "es": [
                            "negocio"
                        ],
                        "no": [
                            "handel",
                            "aff\u00e6re"
                        ],
                        "sv": [
                            "aff\u00e4r"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Droit) Cas trait\u00e9 par la justice",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fall"
                        ],
                        "en": [
                            "affair",
                            "case"
                        ],
                        "ca": [
                            "cas",
                            "afer"
                        ],
                        "hr": [
                            "afera",
                            "slu\u010daj",
                            "spletka",
                            "predmet"
                        ],
                        "es": [
                            "caso"
                        ],
                        "id": [
                            "perkara"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0456\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0438\u0448"
                        ],
                        "oc": [
                            "afar"
                        ],
                        "sv": [
                            "process",
                            "m\u00e5l"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044d\u0448"
                        ],
                        "tk": [
                            "i\u015f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Effets personnels",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sachen"
                        ],
                        "en": [
                            "things"
                        ],
                        "hr": [
                            "stvari"
                        ],
                        "no": [
                            "saker",
                            "ting"
                        ],
                        "oc": [
                            "afars"
                        ],
                        "sv": [
                            "sak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ko": [
                            "\uc77c",
                            "\uc0ac\uac74",
                            "\uacc4\uc57d"
                        ],
                        "io": [
                            "afero"
                        ],
                        "nl": [
                            "zaak"
                        ],
                        "pt": [
                            "assunto"
                        ],
                        "cs": [
                            "af\u00e9ra",
                            "v\u011bc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "affaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affair\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bussy",
                            "fussy"
                        ],
                        "hr": [
                            "biti preoptere\u010ben poslom"
                        ],
                        "eo": [
                            "aferplena",
                            "multokupa"
                        ],
                        "nl": [
                            "druk"
                        ],
                        "cs": [
                            "obsazen\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affair\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "affair\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "affair\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "affair\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "affam\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui souffre de la faim",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausgehungert"
                        ],
                        "en": [
                            "hungry",
                            "starving",
                            "starved"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0648\u0639\u0627\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "ac"
                        ],
                        "br": [
                            "naonek"
                        ],
                        "ca": [
                            "afamat"
                        ],
                        "es": [
                            "hambriento"
                        ],
                        "io": [
                            "hungranta"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1473\u1483\u1450\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "affamato"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0448"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0447"
                        ],
                        "no": [
                            "skrubbsulten"
                        ],
                        "oc": [
                            "afamat"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142odny"
                        ],
                        "pt": [
                            "esfomeado",
                            "faminto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "j\u00e4ttehungrig"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0447"
                        ],
                        "cs": [
                            "hladov\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7"
                        ],
                        "tk": [
                            "a\u00e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affam\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "affam\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "affam\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "affam\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "affect": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "affect"
                        ],
                        "ca": [
                            "afecte"
                        ],
                        "hr": [
                            "afekt"
                        ],
                        "es": [
                            "afecto"
                        ],
                        "oc": [
                            "af\u00e8cte"
                        ],
                        "pl": [
                            "uczucie"
                        ],
                        "pt": [
                            "afeto"
                        ],
                        "tr": [
                            "duygudurum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affect": [
                    "Singulier"
                ],
                "affects": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affectation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019assigner un poste\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "posting"
                        ],
                        "ca": [
                            "afectaci\u00f3",
                            "afectament"
                        ],
                        "hr": [
                            "namje\u0161tenje"
                        ],
                        "da": [
                            "post",
                            "stilling"
                        ],
                        "es": [
                            "afectaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "id": [
                            "penugasan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affectation": [
                    "Singulier"
                ],
                "affectations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affect\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "affected"
                        ],
                        "hr": [
                            "pomodan pisac",
                            "dirnut",
                            "ganut",
                            "uobra\u017een govor",
                            "biti pun lo\u0161ih manira u komediji",
                            "afektiran"
                        ],
                        "es": [
                            "afectado"
                        ],
                        "io": [
                            "afecionoza"
                        ],
                        "it": [
                            "affettato"
                        ],
                        "la": [
                            "adfectatus"
                        ],
                        "oc": [
                            "afectat"
                        ],
                        "pt": [
                            "afectado"
                        ],
                        "ro": [
                            "afectat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affect\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "affect\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "affect\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "affect\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "affectif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "affective",
                            "emotional"
                        ],
                        "ca": [
                            "afectiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "afektivna vrijednost",
                            "umiljat",
                            "osje\u010bajan"
                        ],
                        "es": [
                            "afectivo"
                        ],
                        "it": [
                            "affettivo"
                        ],
                        "oc": [
                            "afectiu"
                        ],
                        "pl": [
                            "afektywny",
                            "uczuciowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "afetivo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affectif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "affectifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "affective": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "affectives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "affection": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "minsaamheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Zuneigung"
                        ],
                        "en": [
                            "affection",
                            "affliction"
                        ],
                        "ca": [
                            "afecci\u00f3",
                            "afecte"
                        ],
                        "hr": [
                            "ozljeda"
                        ],
                        "es": [
                            "afecci\u00f3n",
                            "afecto",
                            "cari\u00f1o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03ac\u03c0\u03b7",
                            "\u03b1\u03b3\u03ac\u03c0\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "afeciono",
                            "afekto"
                        ],
                        "id": [
                            "belas kasihan"
                        ],
                        "no": [
                            "affeksjon",
                            "affeksjon"
                        ],
                        "oc": [
                            "afeccion"
                        ],
                        "pt": [
                            "afec\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affection": [
                    "Singulier"
                ],
                "affections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affectueusement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "affectionately",
                            "clingingly",
                            "fondly"
                        ],
                        "ca": [
                            "afectuosament"
                        ],
                        "es": [
                            "afectuosamente",
                            "cari\u00f1osamente",
                            "con cari\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "tutkore"
                        ],
                        "it": [
                            "affettuosamente",
                            "affezionatamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "afectuosament"
                        ],
                        "pl": [
                            "czule"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aff\u00e9rent": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bez\u00fcglich",
                            "zukommend"
                        ],
                        "en": [
                            "relative"
                        ],
                        "ca": [
                            "relatiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "odnosni"
                        ],
                        "es": [
                            "referente",
                            "relativo"
                        ],
                        "it": [
                            "afferente",
                            "relativo"
                        ],
                        "oc": [
                            "aferent"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillkommande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aff\u00e9rent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "aff\u00e9rents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "aff\u00e9rente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "aff\u00e9rentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aff\u00e9t\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "affektiert",
                            "geziert",
                            "gezwungen",
                            "gek\u00fcnstelt",
                            "unnat\u00fcrlich"
                        ],
                        "en": [
                            "affected",
                            "artificial",
                            "prim",
                            "showy",
                            "stilted"
                        ],
                        "hr": [
                            "afektiran"
                        ],
                        "es": [
                            "afectado"
                        ],
                        "eo": [
                            "afekta"
                        ],
                        "nl": [
                            "gekunsteld",
                            "gemaakt",
                            "gewrongen"
                        ],
                        "pt": [
                            "afectado"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillgjord",
                            "s\u00f6kt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aff\u00e9t\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "aff\u00e9t\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "aff\u00e9t\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "aff\u00e9t\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "affiche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Feuille souple ou rigide affichant un message",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanplakbiljet"
                        ],
                        "sq": [
                            "afish\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Affiche",
                            "Anschlag",
                            "Anschlagzettel",
                            "Plakat",
                            "Aushang"
                        ],
                        "en": [
                            "placard",
                            "poster",
                            "bill",
                            "sign"
                        ],
                        "az": [
                            "afi\u015fa",
                            "elan"
                        ],
                        "ca": [
                            "cartell",
                            "r\u00e8tol",
                            "anunci"
                        ],
                        "hr": [
                            "plakat"
                        ],
                        "da": [
                            "opslag"
                        ],
                        "es": [
                            "cartel",
                            "anuncio",
                            "pancarta",
                            "letrero",
                            "r\u00f3tulo"
                        ],
                        "eo": [
                            "afi\u015do"
                        ],
                        "fo": [
                            "uppslag"
                        ],
                        "fi": [
                            "juliste"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanplakbiljet"
                        ],
                        "hu": [
                            "hirdet\u00e9s",
                            "plak\u00e1t"
                        ],
                        "io": [
                            "afisho"
                        ],
                        "id": [
                            "plakat",
                            "poster"
                        ],
                        "it": [
                            "affisso",
                            "cartellone",
                            "poster"
                        ],
                        "lb": [
                            "Affiche"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanplakbiljet",
                            "affiche",
                            "poster",
                            "plakkaat"
                        ],
                        "oc": [
                            "aficha",
                            "cart\u00e8l",
                            "placard"
                        ],
                        "pt": [
                            "cartaz",
                            "edital",
                            "papeleta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0444\u0438\u0448\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "affisch",
                            "anslag"
                        ],
                        "cs": [
                            "plak\u00e1t"
                        ],
                        "tr": [
                            "afi\u015f"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u00e1p ph\u00edch",
                            "b\u00edch ch\u01b0\u01a1ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affiche": [
                    "Singulier"
                ],
                "affiches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}