{
    "actrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celle qui joue un r\u00f4le dans un spectacle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Akteurin",
                            "Schauspielerin"
                        ],
                        "en": [
                            "actress"
                        ],
                        "br": [
                            "aktourez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "actriu"
                        ],
                        "da": [
                            "skuespillerinde"
                        ],
                        "es": [
                            "actriz"
                        ],
                        "eo": [
                            "aktorino"
                        ],
                        "et": [
                            "n\u00e4itleja"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4yttelij\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00edn\u00e9szn\u0151"
                        ],
                        "it": [
                            "attrice"
                        ],
                        "lv": [
                            "aktrise"
                        ],
                        "nl": [
                            "actrice"
                        ],
                        "pl": [
                            "aktorka"
                        ],
                        "pt": [
                            "atriz",
                            "actriz"
                        ],
                        "ro": [
                            "actri\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "here\u010dka"
                        ],
                        "sl": [
                            "igralka"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e5despelerska"
                        ],
                        "cs": [
                            "here\u010dka"
                        ],
                        "vo": [
                            "jidramatan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "actrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "actrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "actuaire": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aktuar",
                            "Aktuarin"
                        ],
                        "en": [
                            "actuary"
                        ],
                        "eo": [
                            "aktuario"
                        ],
                        "fi": [
                            "aktuaari"
                        ],
                        "io": [
                            "aktisto"
                        ],
                        "it": [
                            "attuario"
                        ],
                        "nl": [
                            "actuaris"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "actuaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "actuaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "actualisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Wort",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aktualisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "update"
                        ],
                        "ca": [
                            "actualitzaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "uspostavljanje reda s dana\u0161njim danom",
                            "aktualizacija"
                        ],
                        "es": [
                            "actualizaci\u00f3n"
                        ],
                        "ga": [
                            "acht\u00e1il"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "actualisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "actualisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "actualiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre \u00e0 jour.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "update"
                        ],
                        "br": [
                            "hizivaat"
                        ],
                        "hr": [
                            "a\u017eurirati",
                            "staviti u red pravodobno"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011disdatigi"
                        ],
                        "oc": [
                            "actualizar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aktualisieren"
                        ],
                        "ca": [
                            "actualitzar"
                        ],
                        "hr": [
                            "aktualizirati"
                        ],
                        "es": [
                            "actualizar"
                        ],
                        "it": [
                            "attualizzare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u043d\u043e\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0431\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "aktualisera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "actualit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aktualiteit",
                            "nuus"
                        ],
                        "de": [
                            "Aktualit\u00e4t",
                            "Gegenwartsbezogenheit",
                            "Nachrichten"
                        ],
                        "en": [
                            "news",
                            "current events",
                            "topic",
                            "documentary",
                            "topicality"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "actualitat",
                            "not\u00edcies"
                        ],
                        "hr": [
                            "aktualnost",
                            "dnevni red",
                            "dana\u0161njica",
                            "dnevnik",
                            "dnevni doga\u0111aj"
                        ],
                        "es": [
                            "actualidad",
                            "noticias"
                        ],
                        "eo": [
                            "aktuala\u0135o",
                            "aktualeco"
                        ],
                        "ga": [
                            "acht\u00e1il"
                        ],
                        "gl": [
                            "actualidade"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03b1\u03b9\u03c1\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e7\u05d8\u05d5\u05d0\u05dc\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "aktualit\u00e1s",
                            "id\u0151szer\u0171seg"
                        ],
                        "is": [
                            "atri\u00f0i",
                            "efni"
                        ],
                        "nl": [
                            "actualiteit",
                            "het nieuws",
                            "iets actueels"
                        ],
                        "oc": [
                            "actualitat"
                        ],
                        "pt": [
                            "actualidade",
                            "actualidade",
                            "vig\u00eancia"
                        ],
                        "ro": [
                            "actualitate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "aktualitet"
                        ],
                        "tr": [
                            "akt\u00fcalite"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "actualit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "actualit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "actualit\u00e9s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Film d'informations diffus\u00e9 en premi\u00e8re partie de s\u00e9ance\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "da": [
                            "ugerevy"
                        ],
                        "es": [
                            "noticiero"
                        ],
                        "fi": [
                            "uutisfilmi"
                        ],
                        "it": [
                            "cinegiornale"
                        ],
                        "no": [
                            "filmavis",
                            "filmavis"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinejornal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u017eurnal"
                        ],
                        "sv": [
                            "journalfilm",
                            "filmjournal",
                            "nyhetsfilm",
                            "veckojournal"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "actuel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a lieu dans le moment pr\u00e9sent",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gegenw\u00e4rtig",
                            "jetzig"
                        ],
                        "en": [
                            "dans ce sens ne se traduit pas par actual"
                        ],
                        "az": [
                            "indiki",
                            "haz\u0131rki"
                        ],
                        "ca": [
                            "actual"
                        ],
                        "hr": [
                            "aktualan",
                            "sada\u0161nji",
                            "u danas"
                        ],
                        "da": [
                            "aktuel"
                        ],
                        "es": [
                            "actual"
                        ],
                        "eo": [
                            "la\u016dmoda",
                            "aktuala"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c9\u03c1\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "aktu\u00e1lis"
                        ],
                        "it": [
                            "attuale"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0437\u0456\u0440\u0433\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "tegenwoordig",
                            "huidig",
                            "actueel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u044b\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aktueel"
                        ],
                        "de": [
                            "aktuell",
                            "vorliegend",
                            "zeitgem\u00e4\u00df",
                            "zeitnah",
                            "derzeitig"
                        ],
                        "fy": [
                            "aktueel",
                            "t stuit fan betsjutting"
                        ],
                        "hu": [
                            "divatos",
                            "id\u0151szer\u0171"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00faverandi",
                            "n\u00fagildandi",
                            "n\u00fat\u00edmalegur"
                        ],
                        "nl": [
                            "in de mode",
                            "in zwang",
                            "modieus"
                        ],
                        "oc": [
                            "actual"
                        ],
                        "pt": [
                            "na moda",
                            "actual",
                            "vigente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "actuel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "actuels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "actuelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "actuelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "actuellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "n\u00eb koh\u00ebn ton\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "heutzutage",
                            "zurzeit"
                        ],
                        "en": [
                            "at present",
                            "at the moment",
                            "currently",
                            "these days",
                            "presently"
                        ],
                        "az": [
                            "indi",
                            "haz\u0131rda"
                        ],
                        "ca": [
                            "actualment"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u73b0\u5728",
                            "\u76ee\u524d",
                            "\u76ee\u4eca",
                            "\u5f53\u524d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud604\uc7ac",
                            "\uc9c0\uae08"
                        ],
                        "hr": [
                            "dana\u0161njim danom"
                        ],
                        "da": [
                            "nu for tiden",
                            "nu til dags"
                        ],
                        "es": [
                            "actualmente",
                            "ahora",
                            "hoy d\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "nuntempe",
                            "aktuale"
                        ],
                        "ga": [
                            "faoi l\u00e1thair"
                        ],
                        "hu": [
                            "mostan\u00e1ban",
                            "id\u0151szer\u0171en",
                            "pillanatnyilag"
                        ],
                        "it": [
                            "attualmente",
                            "oggigiorno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u73fe\u5728"
                        ],
                        "ms": [
                            "dewasa ini",
                            "sekarang"
                        ],
                        "nl": [
                            "tegenwoordig",
                            "momenteel",
                            "op het ogenblik",
                            "tegenwoordig",
                            "thans"
                        ],
                        "oc": [
                            "actualament",
                            "ara",
                            "ara"
                        ],
                        "pt": [
                            "actualmente",
                            "atualmente",
                            "presentemente"
                        ],
                        "ro": [
                            "actualmente",
                            "\u00een momentul de fa\u021b\u0103",
                            "\u00een prezent"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u044b\u043d\u0435"
                        ],
                        "sg": [
                            "fad\u00eas\u00f4"
                        ],
                        "sv": [
                            "nutida",
                            "nuvarande"
                        ],
                        "sw": [
                            "siku hizi"
                        ],
                        "vi": [
                            "hi\u1ec7n t\u1ea1i"
                        ],
                        "zu": [
                            "okwamanje"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "acuit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Akutheit",
                            "Heftigkeit",
                            "Sch\u00e4rfe",
                            "schriller Klang",
                            "Gellen"
                        ],
                        "en": [
                            "sharpness",
                            "acuity"
                        ],
                        "ca": [
                            "agudesa"
                        ],
                        "hr": [
                            "o\u0161trina",
                            "probadanje u bolovima"
                        ],
                        "da": [
                            "skarphed"
                        ],
                        "es": [
                            "agudeza",
                            "acrimonia"
                        ],
                        "eo": [
                            "akuteco",
                            "akreco"
                        ],
                        "fy": [
                            "skerpens",
                            "skerpte"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9less\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "akuteso"
                        ],
                        "is": [
                            "hvassleiki",
                            "skarpskyggni"
                        ],
                        "it": [
                            "acuit\u00e0",
                            "acutezza"
                        ],
                        "la": [
                            "acies",
                            "acritas",
                            "acror",
                            "acumen"
                        ],
                        "nl": [
                            "acuutheid",
                            "helderheid",
                            "scherpte",
                            "felheid",
                            "guurheid",
                            "schelheid",
                            "scherpheid",
                            "schrilheid"
                        ],
                        "no": [
                            "skarphet"
                        ],
                        "oc": [
                            "acuitat"
                        ],
                        "pt": [
                            "acuidade",
                            "agudeza",
                            "acrim\u00f4nia",
                            "acuidade",
                            "agrura"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e4rpa",
                            "spetsighet"
                        ],
                        "sw": [
                            "ukali"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acuit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "acuit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acuponcteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "acupuncturist"
                        ],
                        "ca": [
                            "acupuntor"
                        ],
                        "hr": [
                            "akupunkturist"
                        ],
                        "es": [
                            "acupuntor",
                            "acupunturista"
                        ],
                        "eo": [
                            "akupunkturisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "akupunkturisti"
                        ],
                        "it": [
                            "agopuntore"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acuponcteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "acuponcteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acuponctrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Akupunkteurin"
                        ],
                        "en": [
                            "acupuncturist"
                        ],
                        "ca": [
                            "acupuntora"
                        ],
                        "es": [
                            "acupunturista"
                        ],
                        "eo": [
                            "akupunkturistino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b5\u03bb\u03bf\u03bd\u03af\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "pt": [
                            "acupunturista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acuponctrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "acuponctrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acupuncteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "acupuncturist"
                        ],
                        "ca": [
                            "acupuntor"
                        ],
                        "hr": [
                            "akupunkturist",
                            "lije\u010dnik za akupunkturu"
                        ],
                        "es": [
                            "acupuntor"
                        ],
                        "eo": [
                            "akupunkturisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "akupunkturisti"
                        ],
                        "it": [
                            "agopuntore"
                        ],
                        "oc": [
                            "acupuntor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acupuncteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "acupuncteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acupunctrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "acupuncturist"
                        ],
                        "ca": [
                            "acupuntora"
                        ],
                        "es": [
                            "acupunturista"
                        ],
                        "eo": [
                            "akupunkturistino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b5\u03bb\u03bf\u03bd\u03af\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "pt": [
                            "acupunturista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acupunctrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "acupunctrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acupuncture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Akupunktur"
                        ],
                        "en": [
                            "acupuncture"
                        ],
                        "ca": [
                            "acupuntura"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9488\u7078"
                        ],
                        "hr": [
                            "akupunktura"
                        ],
                        "da": [
                            "akupunktur"
                        ],
                        "es": [
                            "acupuntura"
                        ],
                        "eo": [
                            "akupunkturo"
                        ],
                        "fi": [
                            "akupunktio"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d9\u05e7\u05d5\u05e8 \u05e1\u05d9\u05e0\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "akupunkt\u00fara"
                        ],
                        "io": [
                            "akupunkturo"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00e1lastungul\u00e6kningar"
                        ],
                        "it": [
                            "agopuntura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91dd"
                        ],
                        "nl": [
                            "acupunctuur"
                        ],
                        "oc": [
                            "acupontura"
                        ],
                        "pl": [
                            "akupunktura"
                        ],
                        "pt": [
                            "acupuntura"
                        ],
                        "sv": [
                            "akupunktur"
                        ],
                        "tr": [
                            "akupunktur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acupuncture": [
                    "Singulier"
                ],
                "acupunctures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acutangle": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "angled"
                        ],
                        "ca": [
                            "acutangle"
                        ],
                        "hr": [
                            "o\u0161trokutan"
                        ],
                        "es": [
                            "acut\u00e1ngulo"
                        ],
                        "eo": [
                            "akutangula"
                        ],
                        "io": [
                            "akutangula"
                        ],
                        "it": [
                            "acutangolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "scherphoekig"
                        ],
                        "sv": [
                            "spetsvinklig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acutangle": [
                    "Singulier"
                ],
                "acutangles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "acyclique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "acyclic"
                        ],
                        "ca": [
                            "ac\u00edclic"
                        ],
                        "hr": [
                            "acikli\u010dki"
                        ],
                        "it": [
                            "aciclico"
                        ],
                        "ro": [
                            "aciclic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "acyclique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "acycliques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "adage": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adage"
                        ],
                        "hr": [
                            "adagio",
                            "narodna poslovica"
                        ],
                        "es": [
                            "adage"
                        ],
                        "ga": [
                            "abairt"
                        ],
                        "nl": [
                            "adagium"
                        ],
                        "oc": [
                            "adagi"
                        ],
                        "ro": [
                            "adagiu"
                        ],
                        "sv": [
                            "ordspr\u00e5k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adage": [
                    "Singulier"
                ],
                "adages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adagio": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "adagio"
                        ],
                        "de": [
                            "Adagio"
                        ],
                        "en": [
                            "adagio"
                        ],
                        "es": [
                            "adagio"
                        ],
                        "eo": [
                            "ada\u011do"
                        ],
                        "gl": [
                            "adagio"
                        ],
                        "hu": [
                            "adaggio"
                        ],
                        "nl": [
                            "adagio"
                        ],
                        "pt": [
                            "ad\u00e1gio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u0430\u0436\u0438\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "adagio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adagio": [
                    "Singulier"
                ],
                "adagios": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adamantin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adamantine"
                        ],
                        "ca": [
                            "adamant\u00ed",
                            "adiamantat"
                        ],
                        "hr": [
                            "alem"
                        ],
                        "gl": [
                            "adamantino"
                        ],
                        "it": [
                            "adamantino"
                        ],
                        "la": [
                            "adamantinus"
                        ],
                        "oc": [
                            "adamantin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0440\u0438\u043b\u044c\u044f\u043d\u0442\u043e\u0432\u0438\u0439",
                            "\u0434\u0456\u0430\u043c\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adamantin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "adamantins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "adamantine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "adamantines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "adamique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 Adam",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "ad\u00e0mic",
                            "adam\u00edtic"
                        ],
                        "hr": [
                            "Adamov"
                        ],
                        "es": [
                            "ad\u00e1nico"
                        ],
                        "gl": [
                            "ad\u00e1mico"
                        ],
                        "it": [
                            "adamico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adamique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "adamiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "adamite": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Min\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Adamiet"
                        ],
                        "en": [
                            "adamite"
                        ],
                        "eu": [
                            "adamita"
                        ],
                        "ca": [
                            "adamita"
                        ],
                        "hr": [
                            "adamsit"
                        ],
                        "es": [
                            "adamita"
                        ],
                        "et": [
                            "adamiit"
                        ],
                        "it": [
                            "adamite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30c0\u30de\u30a4\u30c8"
                        ],
                        "lv": [
                            "adam\u012bns"
                        ],
                        "pl": [
                            "adamin"
                        ],
                        "pt": [
                            "adamite"
                        ],
                        "sv": [
                            "adamit"
                        ],
                        "cs": [
                            "adamit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0434\u0430\u043c\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adamite": [
                    "Singulier"
                ],
                "adamites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adaptabilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "adaptueshm\u00ebri"
                        ],
                        "en": [
                            "adaptability"
                        ],
                        "ca": [
                            "adaptabilitat"
                        ],
                        "hr": [
                            "prilagodljivost"
                        ],
                        "es": [
                            "adaptabilidad"
                        ],
                        "it": [
                            "adattabilit\u00e0"
                        ],
                        "oc": [
                            "adaptabilitat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adaptabilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "adaptabilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adaptable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui peut \u00eatre adapt\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "adaptuesh\u00ebm"
                        ],
                        "en": [
                            "adaptable"
                        ],
                        "ca": [
                            "adaptable"
                        ],
                        "hr": [
                            "prilagodljiv",
                            "pogodan",
                            "prikladan",
                            "podoban",
                            "odgovaraju\u010bi"
                        ],
                        "es": [
                            "adaptable"
                        ],
                        "it": [
                            "adattabile"
                        ],
                        "oc": [
                            "adaptable"
                        ],
                        "pt": [
                            "adapt\u00e1vel"
                        ],
                        "ro": [
                            "adaptabil"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159izp\u016fsobiv\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adaptable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "adaptables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "adaptateur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adapting"
                        ],
                        "ca": [
                            "adaptador"
                        ],
                        "hr": [
                            "za adaptiranje"
                        ],
                        "es": [
                            "adaptador"
                        ],
                        "it": [
                            "adattatore"
                        ],
                        "lb": [
                            "Adapter",
                            "Adapteren"
                        ],
                        "oc": [
                            "adaptador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adaptateur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "adaptateurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "adaptatrice": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "adaptatrices": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adapter",
                            "adaptor"
                        ],
                        "ca": [
                            "adaptador"
                        ],
                        "hr": [
                            "adaptor"
                        ],
                        "es": [
                            "adaptador"
                        ],
                        "it": [
                            "adattatore"
                        ],
                        "sr": [
                            "adapter"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adaptateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "adaptateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adaptatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adaptative",
                            "adaptive"
                        ],
                        "hr": [
                            "sklon prilagodbi",
                            "za adaptaciju",
                            "sistem output u adaptaciji sa input"
                        ],
                        "it": [
                            "adattativo"
                        ],
                        "nl": [
                            "adaptief"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adaptatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "adaptatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "adaptative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "adaptatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "adaptation": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019adapter",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "adaptim"
                        ],
                        "de": [
                            "Adaptation"
                        ],
                        "en": [
                            "adaptation",
                            "shakedown"
                        ],
                        "ca": [
                            "adaptaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "adaptaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "adaptado"
                        ],
                        "fi": [
                            "mukautuminen"
                        ],
                        "id": [
                            "adaptasi"
                        ],
                        "it": [
                            "adattamento",
                            "adattazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "adaptatie"
                        ],
                        "oc": [
                            "adaptacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "adapta\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "adaptacija"
                        ],
                        "cs": [
                            "adaptace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adaptation": [
                    "Singulier"
                ],
                "adaptations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adapter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appliquer, ajuster",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "adaptoj"
                        ],
                        "en": [
                            "adapt"
                        ],
                        "br": [
                            "azasaat"
                        ],
                        "ca": [
                            "adaptar"
                        ],
                        "es": [
                            "adaptar"
                        ],
                        "it": [
                            "adattare"
                        ],
                        "oc": [
                            "adaptar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "adaptirati"
                        ],
                        "sv": [
                            "anpassa",
                            "avpassa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "addax": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Addax nasomaculatus"
                        ],
                        "de": [
                            "Mendesantilope"
                        ],
                        "en": [
                            "addax",
                            "screwhorn antelope"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0647\u0627\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "addax"
                        ],
                        "hr": [
                            "adaks"
                        ],
                        "es": [
                            "addax"
                        ],
                        "ga": [
                            "adacs"
                        ],
                        "it": [
                            "addax"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "addiction": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9pendance\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sucht",
                            "Abh\u00e4ngigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "addiction"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u062f\u0645\u0627\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "addicci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "adicci\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00fcgg\u0151s\u00e9g"
                        ],
                        "nl": [
                            "verslaving"
                        ],
                        "pl": [
                            "uzale\u017cnienie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "addiction": [
                    "Singulier"
                ],
                "addictions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "additif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui s\u2019ajoute, qui s\u2019additionne, qui compl\u00e8te\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "additiv"
                        ],
                        "en": [
                            "additive"
                        ],
                        "hr": [
                            "dodatni"
                        ],
                        "es": [
                            "aditivo"
                        ],
                        "it": [
                            "additivo"
                        ],
                        "la": [
                            "additivus"
                        ],
                        "oc": [
                            "additiu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Math\u00e9matiques) Terme additif\u00a0: terme pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 du signe +\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "additiv"
                        ],
                        "en": [
                            "additive"
                        ],
                        "hr": [
                            "pozitivni predznak"
                        ],
                        "it": [
                            "additivo"
                        ],
                        "oc": [
                            "additiu"
                        ],
                        "sv": [
                            "additiv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "additif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "additifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "additive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "additives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Additiv",
                            "Nachtrag",
                            "Zusatz"
                        ],
                        "en": [
                            "additive"
                        ],
                        "ca": [
                            "additiu"
                        ],
                        "es": [
                            "aditivo"
                        ],
                        "it": [
                            "additivo"
                        ],
                        "oc": [
                            "additiu"
                        ],
                        "pl": [
                            "dodatek",
                            "domieszka",
                            "dodatek",
                            "domieszka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "additif": [
                    "Singulier"
                ],
                "additifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "addition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019ajouter",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bylae"
                        ],
                        "sq": [
                            "hesapi"
                        ],
                        "de": [
                            "Addition",
                            "Zusatz",
                            "Hinzuf\u00fcgung"
                        ],
                        "en": [
                            "addition"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "batuketa"
                        ],
                        "ca": [
                            "addici\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "dodatak"
                        ],
                        "da": [
                            "bilag"
                        ],
                        "es": [
                            "adici\u00f3n",
                            "suma"
                        ],
                        "eo": [
                            "adicio"
                        ],
                        "fi": [
                            "lis\u00e4ys"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanhingsel"
                        ],
                        "gl": [
                            "suma",
                            "engadido"
                        ],
                        "hu": [
                            "hozz\u00e1ad\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "adiciono"
                        ],
                        "ia": [
                            "addition"
                        ],
                        "is": [
                            "vi\u00f0auki"
                        ],
                        "it": [
                            "addizione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8db3\u3057\u7b97",
                            "\u52a0\u7b97",
                            "\u52d8\u5b9a",
                            "\u52d8\u5b9a\u66f8"
                        ],
                        "ms": [
                            "daftar",
                            "rekening",
                            "tambahan"
                        ],
                        "nl": [
                            "optelling"
                        ],
                        "no": [
                            "regning"
                        ],
                        "oc": [
                            "addicion",
                            "soma"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0645\u0639"
                        ],
                        "pl": [
                            "rachunek",
                            "dodawanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "adi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "ad\u0103ugare",
                            "ad\u0103ugire",
                            "suplimentare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillsats",
                            "till\u00e4gg"
                        ],
                        "sw": [
                            "hesabu"
                        ],
                        "tl": [
                            "kuwenta"
                        ],
                        "zu": [
                            "iakhawunti"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action d\u2019ajouter plusieurs nombres",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0639"
                        ],
                        "hr": [
                            "zbrajanje"
                        ],
                        "pt": [
                            "adi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "adunare",
                            "sumare"
                        ],
                        "sv": [
                            "addition"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Note de la d\u00e9pense faite dans un restaurant",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "rekening"
                        ],
                        "de": [
                            "Rechnung"
                        ],
                        "en": [
                            "bill",
                            "check"
                        ],
                        "hr": [
                            "ra\u010dun"
                        ],
                        "da": [
                            "regning"
                        ],
                        "es": [
                            "cuenta"
                        ],
                        "it": [
                            "conto"
                        ],
                        "nl": [
                            "rekening"
                        ],
                        "pl": [
                            "rachunek"
                        ],
                        "pt": [
                            "conta"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e4kning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "addition": [
                    "Singulier"
                ],
                "additions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "additionnel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zus\u00e4tzlich",
                            "nachtr\u00e4glich"
                        ],
                        "en": [
                            "additional",
                            "extra",
                            "supplementary"
                        ],
                        "ca": [
                            "addicional"
                        ],
                        "hr": [
                            "dodatni"
                        ],
                        "es": [
                            "adicional"
                        ],
                        "eo": [
                            "aldona"
                        ],
                        "io": [
                            "adjuntita",
                            "adicionala"
                        ],
                        "it": [
                            "addizionale"
                        ],
                        "la": [
                            "additicius"
                        ],
                        "nl": [
                            "additioneel",
                            "extra",
                            "supplementair"
                        ],
                        "oc": [
                            "addicional"
                        ],
                        "pt": [
                            "adicional",
                            "suplementar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "additionnel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "additionnels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "additionnelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "additionnelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "additionner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ajouter les unes aux autres plusieurs quantit\u00e9s.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "optel"
                        ],
                        "sq": [
                            "shtoj"
                        ],
                        "de": [
                            "addieren",
                            "hinzuf\u00fcgen"
                        ],
                        "en": [
                            "add",
                            "add up",
                            "cast up",
                            "tot up"
                        ],
                        "ca": [
                            "addicionar",
                            "sumar"
                        ],
                        "hr": [
                            "zbrojiti",
                            "sumirati",
                            "dodati",
                            "zbrajati se",
                            "sklapati",
                            "staviti \u0161e\u010ber"
                        ],
                        "da": [
                            "addere"
                        ],
                        "es": [
                            "adicionar",
                            "sumar"
                        ],
                        "eo": [
                            "adicii"
                        ],
                        "fo": [
                            "telja saman",
                            "leggja saman"
                        ],
                        "fi": [
                            "laskea yhteen"
                        ],
                        "gl": [
                            "sumar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03b8\u03ad\u03c4\u03c9",
                            "\u03b1\u03b8\u03c1\u03bf\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6sszead"
                        ],
                        "io": [
                            "adicionar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0441\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "addo"
                        ],
                        "ms": [
                            "tambah",
                            "menambah"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijtellen",
                            "optellen",
                            "adderen"
                        ],
                        "no": [
                            "addere",
                            "addera"
                        ],
                        "oc": [
                            "addicionar"
                        ],
                        "pl": [
                            "dodawa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "adicionar",
                            "somar"
                        ],
                        "sv": [
                            "addera",
                            "summera"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u010d\u00edtat",
                            "se\u010d\u00edst"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "additivit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "additivity"
                        ],
                        "ca": [
                            "additivitat"
                        ],
                        "hr": [
                            "aditivan"
                        ],
                        "it": [
                            "additivit\u00e0"
                        ],
                        "oc": [
                            "additivitat"
                        ],
                        "pt": [
                            "additividade"
                        ],
                        "sv": [
                            "additivitet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "additivit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "additivit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adducteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Muscle adducteur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adducent"
                        ],
                        "hr": [
                            "aduktor"
                        ],
                        "eo": [
                            "adukcia"
                        ],
                        "io": [
                            "adduktanta"
                        ],
                        "it": [
                            "abduttore"
                        ],
                        "oc": [
                            "adductor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adducteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "adducteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adduction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Adduktion"
                        ],
                        "en": [
                            "adduction"
                        ],
                        "ca": [
                            "adducci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "adukcija"
                        ],
                        "es": [
                            "aducci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "adukcio"
                        ],
                        "io": [
                            "addukto"
                        ],
                        "it": [
                            "adduzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "adductie"
                        ],
                        "oc": [
                            "adduccion"
                        ],
                        "pt": [
                            "aduc\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adduction": [
                    "Singulier"
                ],
                "adductions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ad\u00e9nine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Adenin"
                        ],
                        "en": [
                            "adenine"
                        ],
                        "ca": [
                            "adenina"
                        ],
                        "es": [
                            "adenina"
                        ],
                        "eo": [
                            "adenino"
                        ],
                        "fi": [
                            "adeniini"
                        ],
                        "ga": [
                            "adain\u00edn"
                        ],
                        "it": [
                            "adenina"
                        ],
                        "cs": [
                            "adenin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ad\u00e9nine": [
                    "Singulier"
                ],
                "ad\u00e9nines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ad\u00e9nite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Adenitis",
                            "Dr\u00fcsenentz\u00fcndung"
                        ],
                        "en": [
                            "adenitis"
                        ],
                        "hr": [
                            "adenitis",
                            "upala limfnih \u010dvorova"
                        ],
                        "eo": [
                            "adenito"
                        ],
                        "fi": [
                            "adeniitti",
                            "rauhastulehdus"
                        ],
                        "io": [
                            "adenito"
                        ],
                        "nl": [
                            "klierontsteking",
                            "adenitis"
                        ],
                        "pt": [
                            "adenite"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ad\u00e9nite": [
                    "Singulier"
                ],
                "ad\u00e9nites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ad\u00e9nocarcinome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Adenokarzinom"
                        ],
                        "en": [
                            "adenocarcinoma"
                        ],
                        "ga": [
                            "adanacarcan\u00f3ma"
                        ],
                        "it": [
                            "adenocarcinoma"
                        ],
                        "pl": [
                            "gruczolakorak"
                        ],
                        "sv": [
                            "adenokarcinom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ad\u00e9nocarcinome": [
                    "Singulier"
                ],
                "ad\u00e9nocarcinomes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ad\u00e9no\u00efde": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "adenoid",
                            "dr\u00fcsen\u00e4hnlich",
                            "dr\u00fcsig"
                        ],
                        "en": [
                            "adenoid"
                        ],
                        "ca": [
                            "adeniforme",
                            "adenoide"
                        ],
                        "es": [
                            "adenoide"
                        ],
                        "eo": [
                            "adenoida"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b5\u03bd\u03bf\u03b5\u03b9\u03b4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "adeno\u00efd",
                            "klierachtig"
                        ],
                        "pt": [
                            "aden\u00f3ide"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u0435\u043d\u043e\u0438\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ad\u00e9no\u00efde": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ad\u00e9no\u00efdes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ad\u00e9no\u00efdectomie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Adenotomie"
                        ],
                        "en": [
                            "adenoidectomy"
                        ],
                        "es": [
                            "adenoidectom\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b5\u03bd\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf\u03bc\u03ae"
                        ],
                        "ia": [
                            "adenoidectomia"
                        ],
                        "it": [
                            "adenoidectomia"
                        ],
                        "nl": [
                            "adenotomie"
                        ],
                        "pl": [
                            "adenotomia"
                        ],
                        "pt": [
                            "adenoidectomia"
                        ],
                        "cs": [
                            "adenotomie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ad\u00e9no\u00efdectomie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ad\u00e9no\u00efdectomies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ad\u00e9nome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "tumeur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Adenom"
                        ],
                        "en": [
                            "adenoma"
                        ],
                        "hr": [
                            "adenom"
                        ],
                        "es": [
                            "adenoma"
                        ],
                        "eo": [
                            "adenomo"
                        ],
                        "ga": [
                            "adan\u00f3ma"
                        ],
                        "it": [
                            "adenoma"
                        ],
                        "nl": [
                            "adenoom"
                        ],
                        "pt": [
                            "adenoma"
                        ],
                        "sl": [
                            "adenom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ad\u00e9nome": [
                    "Singulier"
                ],
                "ad\u00e9nomes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ad\u00e9nopathie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Adenopathie",
                            "Dr\u00fcsenerkrankung"
                        ],
                        "en": [
                            "adenopathy"
                        ],
                        "ca": [
                            "adenopatia"
                        ],
                        "hr": [
                            "adenopatija",
                            "tuberkuloza limfnih \u010dvorova plu\u010bnog hilusa"
                        ],
                        "es": [
                            "adenopat\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "adenopatio"
                        ],
                        "nl": [
                            "adenopathie"
                        ],
                        "pt": [
                            "adenopatia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ad\u00e9nopathie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ad\u00e9nopathies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ad\u00e9nosine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Adenosin"
                        ],
                        "en": [
                            "adenosine"
                        ],
                        "ca": [
                            "adenosina"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b5\u03bd\u03bf\u03c3\u03af\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "adenosina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ad\u00e9nosine": [
                    "Singulier"
                ],
                "ad\u00e9nosines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ad\u00e9novirus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Adenoviridae"
                        ],
                        "en": [
                            "adenovirus"
                        ],
                        "ca": [
                            "adenovirus"
                        ],
                        "ga": [
                            "adanaiv\u00edreas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u0435\u043d\u043e\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441"
                        ],
                        "sl": [
                            "adenovirus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "adepte": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adept"
                        ],
                        "ca": [
                            "adepte"
                        ],
                        "hr": [
                            "prista\u0161a"
                        ],
                        "es": [
                            "adepto"
                        ],
                        "oc": [
                            "ad\u00e8pte"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adepte": [
                    "Singulier"
                ],
                "adeptes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne convaincue par une nouveaut\u00e9 et qui la pratique.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anh\u00e4nger",
                            "Liebhaber"
                        ],
                        "en": [
                            "adept",
                            "follower"
                        ],
                        "ca": [
                            "adepte"
                        ],
                        "hr": [
                            "pristalica"
                        ],
                        "es": [
                            "adepto"
                        ],
                        "eo": [
                            "adepto"
                        ],
                        "io": [
                            "adepto"
                        ],
                        "no": [
                            "tilhenger"
                        ],
                        "oc": [
                            "ad\u00e8pte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u0435\u043f\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adepte": [
                    "Singulier"
                ],
                "adeptes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ad\u00e9quat": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ad\u00e4quat",
                            "geeignet",
                            "passend"
                        ],
                        "en": [
                            "suitable",
                            "adequate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0627\u0641\u064a",
                            "\u0648\u0627\u0641\u064a \u0628\u0627\u0644\u063a\u0631\u0636"
                        ],
                        "ca": [
                            "adequat"
                        ],
                        "hr": [
                            "adekvatan"
                        ],
                        "es": [
                            "adecuado"
                        ],
                        "eo": [
                            "ta\u016dga",
                            "konvena",
                            "adekvata"
                        ],
                        "fi": [
                            "sopiva"
                        ],
                        "it": [
                            "adeguato"
                        ],
                        "ku": [
                            "c\u00eehde"
                        ],
                        "nl": [
                            "geschikt",
                            "passend",
                            "adequaat"
                        ],
                        "oc": [
                            "adeq\u00fcat"
                        ],
                        "pt": [
                            "adequado"
                        ],
                        "ro": [
                            "adecvat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u0435\u043a\u0432\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "adekv\u00e1tny"
                        ],
                        "cs": [
                            "vhodn\u00fd",
                            "adekv\u00e1tn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "m\u00fcnasip"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ad\u00e9quat": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ad\u00e9quats": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ad\u00e9quate": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ad\u00e9quates": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ad\u00e9quatement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adequately"
                        ],
                        "ca": [
                            "adequadament"
                        ],
                        "hr": [
                            "adekvatno",
                            "na odgovaraju\u010bi na\u010din"
                        ],
                        "es": [
                            "adecuadamente"
                        ],
                        "it": [
                            "adeguatamente"
                        ],
                        "pt": [
                            "adequadamente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ad\u00e9quation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adequacy",
                            "suitableness"
                        ],
                        "eu": [
                            "egokitasun"
                        ],
                        "ca": [
                            "adequaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "podudaranje"
                        ],
                        "es": [
                            "adecuaci\u00f3n"
                        ],
                        "ga": [
                            "acmhainneacht"
                        ],
                        "it": [
                            "adeguatezza",
                            "adeguazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "afstemming"
                        ],
                        "oc": [
                            "adeq\u00fcacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "adequa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "adecvare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u0435\u043a\u0432\u0430\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ad\u00e9quation": [
                    "Singulier"
                ],
                "ad\u00e9quations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adh\u00e9rence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Haftfestigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "adherence",
                            "stickiness"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062a\u062d\u0627\u0645",
                            "\u062a\u0644\u0627\u0635\u0642"
                        ],
                        "hr": [
                            "prianjanje",
                            "priljubljivanje",
                            "tangiranje",
                            "dodirivanje",
                            "ticanje",
                            "priraslica",
                            "sra\u0161tenje"
                        ],
                        "eo": [
                            "adhera forto",
                            "adhera\u0135o"
                        ],
                        "it": [
                            "aderenza"
                        ],
                        "oc": [
                            "ader\u00e8ncia"
                        ],
                        "pt": [
                            "ader\u00eancia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0446\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043f\u0440\u0438\u043b\u0435\u0433\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "tr": [
                            "yap\u0131\u015f\u0131kl\u0131k",
                            "ba\u011fl\u0131l\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adh\u00e9rence": [
                    "Singulier"
                ],
                "adh\u00e9rences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adh\u00e9rent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "adherent"
                        ],
                        "hr": [
                            "prianjaju\u010bi",
                            "dodiruju\u010ba to\u010dka",
                            "prirastao"
                        ],
                        "es": [
                            "adherente"
                        ],
                        "io": [
                            "adheranta"
                        ],
                        "oc": [
                            "aderent"
                        ],
                        "tr": [
                            "yap\u0131\u015fan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adh\u00e9rent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "adh\u00e9rents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "adh\u00e9rente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "adh\u00e9rentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adherent"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dlan"
                        ],
                        "et": [
                            "pooldaja"
                        ],
                        "io": [
                            "adheranto"
                        ],
                        "id": [
                            "anggota"
                        ],
                        "tr": [
                            "inanan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adh\u00e9rent": [
                    "Singulier"
                ],
                "adh\u00e9rents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adh\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "tenir fortement, \u00eatre coll\u00e9 \u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adhere"
                        ],
                        "eu": [
                            "atxiki"
                        ],
                        "hr": [
                            "adhezija",
                            "\u010dvrsto prianjanje"
                        ],
                        "es": [
                            "adherir"
                        ],
                        "eo": [
                            "adheri"
                        ],
                        "io": [
                            "adherar"
                        ],
                        "it": [
                            "aderire"
                        ],
                        "nl": [
                            "plakken",
                            "aankleven",
                            "lijmen"
                        ],
                        "oc": [
                            "aderir"
                        ],
                        "pt": [
                            "aderir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "adh\u00e9sif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "adh\u00e4rent",
                            "anhaftend"
                        ],
                        "en": [
                            "adhesive",
                            "adherent"
                        ],
                        "ca": [
                            "adhesiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "adhezivan"
                        ],
                        "es": [
                            "adhesivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "glui\u011dema",
                            "adhera"
                        ],
                        "hu": [
                            "ragad\u00f3s"
                        ],
                        "io": [
                            "adheriva"
                        ],
                        "it": [
                            "adesivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "kleverig",
                            "klevend",
                            "aanklevend",
                            "adhesief"
                        ],
                        "oc": [
                            "adesiu"
                        ],
                        "pt": [
                            "adesivo"
                        ],
                        "sv": [
                            "klibbig"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e1m ch\u1eafc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adh\u00e9sif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "adh\u00e9sifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "adh\u00e9sive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "adh\u00e9sives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "adh\u00e9sion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanklewing",
                            "vasklewing",
                            "adhesie"
                        ],
                        "de": [
                            "Adh\u00e4sion"
                        ],
                        "en": [
                            "adhesion",
                            "membership"
                        ],
                        "ca": [
                            "adher\u00e8ncia",
                            "adheriment",
                            "adhesi\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "stupanje u \u010dlanstvo",
                            "pristupanje"
                        ],
                        "es": [
                            "adherencia",
                            "adhesi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "adhero"
                        ],
                        "io": [
                            "adhero"
                        ],
                        "is": [
                            "samgr\u00f3ningur"
                        ],
                        "it": [
                            "adesione"
                        ],
                        "nl": [
                            "adhesie",
                            "grip"
                        ],
                        "oc": [
                            "adesion"
                        ],
                        "pt": [
                            "ades\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u043b\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "vidh\u00e4ngande",
                            "adhesion",
                            "anslutning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adh\u00e9sion": [
                    "Singulier"
                ],
                "adh\u00e9sions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adiabatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "adiabatisch"
                        ],
                        "en": [
                            "adiabatic"
                        ],
                        "eu": [
                            "adiabatiko"
                        ],
                        "ca": [
                            "adiab\u00e0tic"
                        ],
                        "hr": [
                            "adijabatski"
                        ],
                        "es": [
                            "adiab\u00e1tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "adiabata"
                        ],
                        "fi": [
                            "adiabaattinen"
                        ],
                        "it": [
                            "adiabatico"
                        ],
                        "oc": [
                            "adiabatic"
                        ],
                        "pt": [
                            "adiab\u00e1tico"
                        ],
                        "sv": [
                            "adiabatisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adiabatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "adiabatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "adiante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "fynblaarvaring",
                            "venusvaring",
                            "venushaarvaring"
                        ],
                        "de": [
                            "Haarfarn",
                            "Venushaar"
                        ],
                        "en": [
                            "maidenhair",
                            "maidenhair fern"
                        ],
                        "ca": [
                            "adiant"
                        ],
                        "hr": [
                            "gospin vlasak"
                        ],
                        "es": [
                            "culantrillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "adianto"
                        ],
                        "nl": [
                            "haarmos",
                            "adiantum",
                            "venushaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "avenca"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adiante": [
                    "Singulier"
                ],
                "adiantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adieu": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lebwohl"
                        ],
                        "en": [
                            "farewell"
                        ],
                        "az": [
                            "xudahafiz"
                        ],
                        "br": [
                            "kenavo"
                        ],
                        "hr": [
                            "zbogom"
                        ],
                        "da": [
                            "farvel"
                        ],
                        "es": [
                            "adi\u00f3s"
                        ],
                        "eo": [
                            "adia\u016d"
                        ],
                        "fi": [
                            "hyv\u00e4sti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "isten veled"
                        ],
                        "it": [
                            "addio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3055\u3088\u3046\u306a\u3089",
                            "\u3055\u3089\u3070"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0448",
                            "\u049b\u043e\u0448 \u0431\u043e\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "vaarwel"
                        ],
                        "no": [
                            "farvel"
                        ],
                        "oc": [
                            "adieu"
                        ],
                        "pt": [
                            "adeus"
                        ],
                        "ro": [
                            "adio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0449\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "farv\u00e4l"
                        ],
                        "cs": [
                            "sbohem"
                        ],
                        "tr": [
                            "veda"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0449\u0430\u043d\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lebewohl"
                        ],
                        "en": [
                            "farewell"
                        ],
                        "az": [
                            "vidala\u015fma",
                            "xudahafizl\u0259\u015fm\u0259"
                        ],
                        "eo": [
                            "adia\u016do"
                        ],
                        "fi": [
                            "hyv\u00e4stely",
                            "hyv\u00e4stit"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00facs\u00fa"
                        ],
                        "io": [
                            "adio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0448\u0442\u0430\u0441\u0443"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adieu": [
                    "Singulier"
                ],
                "adieux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adipeux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "adip\u00f6s",
                            "fett"
                        ],
                        "en": [
                            "adipose"
                        ],
                        "br": [
                            "behinek"
                        ],
                        "ca": [
                            "adip\u00f2s"
                        ],
                        "hr": [
                            "mastan"
                        ],
                        "es": [
                            "adiposo"
                        ],
                        "eo": [
                            "adipa"
                        ],
                        "io": [
                            "grasoza"
                        ],
                        "it": [
                            "adiposo"
                        ],
                        "la": [
                            "adipalis",
                            "adipatus",
                            "adipeus",
                            "adipinus"
                        ],
                        "nl": [
                            "adipeus",
                            "vetrijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "adip\u00f3s"
                        ],
                        "pt": [
                            "ad\u00edpico",
                            "adiposo",
                            "gordo",
                            "gorduroso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0438\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "fettv\u00e4vnad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adipeuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "adipeuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "adipocire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Adipocire"
                        ],
                        "en": [
                            "adipocere"
                        ],
                        "ca": [
                            "adipocera"
                        ],
                        "io": [
                            "adipocero"
                        ],
                        "id": [
                            "adiposera"
                        ],
                        "it": [
                            "adipocera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b7b\u874b"
                        ],
                        "nl": [
                            "adipocire"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0441\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "adipocera"
                        ],
                        "sv": [
                            "likvax"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adipocire": [
                    "Singulier"
                ],
                "adipocires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adipocyte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adipocyte"
                        ],
                        "eu": [
                            "adipozito"
                        ],
                        "it": [
                            "adipocita"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8102\u80aa\u7d30\u80de"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u0438\u043f\u043e\u0446\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adipocyte": [
                    "Singulier"
                ],
                "adipocytes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adiposit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "behinegezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "adipositat"
                        ],
                        "hr": [
                            "pretilost"
                        ],
                        "nl": [
                            "vetophoping"
                        ],
                        "oc": [
                            "adipositat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adiposit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "adiposit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adjacent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est situ\u00e9 aupr\u00e8s\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hintereinanderliegend",
                            "angrenzend",
                            "nebenan gelegen"
                        ],
                        "en": [
                            "adjacent"
                        ],
                        "eu": [
                            "auzokide"
                        ],
                        "ca": [
                            "adjacent"
                        ],
                        "hr": [
                            "susjedni",
                            "zajedni\u010dki segment"
                        ],
                        "es": [
                            "adyacente"
                        ],
                        "it": [
                            "adiacente"
                        ],
                        "oc": [
                            "adjacent"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyleg\u0142y"
                        ],
                        "ro": [
                            "adiacent"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043c\u0435\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e4rbel\u00e4gen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adjacent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "adjacents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "adjacente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "adjacentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "adjectif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "adjektivisch"
                        ],
                        "en": [
                            "adjectival"
                        ],
                        "az": [
                            "sif\u0259t"
                        ],
                        "ca": [
                            "adjectiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "adjektivni",
                            "pridjevni"
                        ],
                        "es": [
                            "adjetivo"
                        ],
                        "gl": [
                            "adxectivo"
                        ],
                        "ia": [
                            "adjective"
                        ],
                        "it": [
                            "aggettivale"
                        ],
                        "la": [
                            "adjectivus"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijvoeglijk naamwoord"
                        ],
                        "oc": [
                            "adjectiu"
                        ],
                        "pt": [
                            "adjetivo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "adjektivn\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "addjectivrece"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adjectif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "adjectifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "adjective": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "adjectives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grammaire (1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "adjektief",
                            "byvoeglike naamwoord"
                        ],
                        "sq": [
                            "mbiem\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "Adjektiv",
                            "Eigenschaftswort"
                        ],
                        "en": [
                            "adjective"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629",
                            "\u062a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u056e\u0561\u056f\u0561\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "axetivu"
                        ],
                        "az": [
                            "sif\u0259t"
                        ],
                        "eu": [
                            "adjektibo",
                            "izenondo",
                            "izenlagun"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0440\u044b\u043c\u0435\u0442\u043d\u0456\u043a"
                        ],
                        "br": [
                            "gwan"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043b\u0430\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u043d\u043e \u0438\u043c\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "adjectiu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f62\u5bb9\u8bcd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud615\uc6a9\uc0ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "adjektiv",
                            "pridjev"
                        ],
                        "da": [
                            "adjektiv"
                        ],
                        "es": [
                            "adjetivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "adjektivo",
                            "vorto"
                        ],
                        "et": [
                            "adjektiiv",
                            "omaduss\u00f5na"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00fdsingaror\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "adjektiivi",
                            "laatusana"
                        ],
                        "fy": [
                            "eigenskipswurd"
                        ],
                        "gd": [
                            "buadhair"
                        ],
                        "ga": [
                            "aidiacht"
                        ],
                        "gl": [
                            "adxectivo"
                        ],
                        "cy": [
                            "ansoddair"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d6\u10d4\u10d3\u10e1\u10d0\u10e0\u10d7\u10d0\u10d5\u10d8 \u10e1\u10d0\u10ee\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03af\u03b8\u03b5\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05dd \u05ea\u05d5\u05d0\u05e8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0937\u0923"
                        ],
                        "hu": [
                            "mell\u00e9kn\u00e9v"
                        ],
                        "io": [
                            "adjektivo"
                        ],
                        "id": [
                            "kata sifat"
                        ],
                        "ia": [
                            "adjectivo"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00fdsingaror\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "aggettivo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f62\u5bb9\u8a5e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u044b\u043d \u0435\u0441\u0456\u043c"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u044b\u043d \u0430\u0442\u043e\u043e\u0447"
                        ],
                        "la": [
                            "adjectivum"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u012bpa\u0161\u012bbas v\u0101rds",
                            "adjekt\u012bvs"
                        ],
                        "li": [
                            "bijvooglek naomwoord"
                        ],
                        "ln": [
                            "likonz\u00e1m\u00ed"
                        ],
                        "lt": [
                            "b\u016bdvardis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Adjektiv"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0434\u0430\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "kata sifat"
                        ],
                        "mt": [
                            "a\u0121\u0121ettiv"
                        ],
                        "nl": [
                            "adjectief",
                            "bijvoeglijk naamwoord"
                        ],
                        "no": [
                            "adjektiv"
                        ],
                        "oc": [
                            "adjectiu"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0633\u06c8\u067e\u06d5\u062a"
                        ],
                        "uz": [
                            "sifat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u0641\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "przymiotnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "adjectivo"
                        ],
                        "ro": [
                            "adjectiv"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043b\u0430\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435",
                            "\u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438\u043b\u0430\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0937\u0923"
                        ],
                        "sk": [
                            "pr\u00eddavn\u00e9 meno"
                        ],
                        "sl": [
                            "pridevnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "adjektiv"
                        ],
                        "sw": [
                            "sifa"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0441\u0438\u0444\u0430\u0442"
                        ],
                        "tl": [
                            "uri"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u044b\u0439\u0444\u0430\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "adjektivum",
                            "p\u0159\u00eddavn\u00e9 jm\u00e9no"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6nad",
                            "s\u0131fat"
                        ],
                        "tk": [
                            "sypat"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043a\u043c\u0435\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00ednh t\u1eeb"
                        ],
                        "wa": [
                            "addjectif"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adjectif": [
                    "Singulier"
                ],
                "adjectifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adjectival": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adjectival"
                        ],
                        "ca": [
                            "adjectival"
                        ],
                        "hr": [
                            "adjektivan",
                            "pridjevni"
                        ],
                        "es": [
                            "adjetival"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03b8\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "aggettivale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f62\u5bb9\u8a5e\u7684"
                        ],
                        "oc": [
                            "adjectival"
                        ],
                        "ro": [
                            "adjectival"
                        ],
                        "sv": [
                            "adjektivisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "adjektivn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adjectival": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "adjectivaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "adjectivale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "adjectivales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "adjectivation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action ou r\u00e9sultat d\u2019adjectiver\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adjectivization"
                        ],
                        "ca": [
                            "adjectivaci\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud615\uc6a9\uc0ac\ud654"
                        ],
                        "es": [
                            "adjetivaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "aggettivazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f62\u5bb9\u8a5e\u5316"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adjectivation": [
                    "Singulier"
                ],
                "adjectivations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adjectivement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adjectivally"
                        ],
                        "hr": [
                            "adjektivno",
                            "pridjevno"
                        ],
                        "it": [
                            "aggettivalmente"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijvoeglijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "adjectivament"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "adjectiver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adjectivize"
                        ],
                        "ca": [
                            "adjectivar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud615\uc6a9\uc0ac\ud654\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "adjektivirati",
                            "pridjevati"
                        ],
                        "es": [
                            "adjetivar"
                        ],
                        "it": [
                            "aggettivare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f62\u5bb9\u8a5e\u5316\u3059\u308b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "adjika": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Adschika"
                        ],
                        "en": [
                            "ajika",
                            "adjika",
                            "adzhika"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057b\u056b\u056f\u0561"
                        ],
                        "az": [
                            "acika"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0434\u0436\u044b\u043a\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u963f\u5409\u5361"
                        ],
                        "es": [
                            "adjika"
                        ],
                        "fi": [
                            "ad\u017eika"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10ef\u10d8\u10d9\u10d0"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05e7\u05d4"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30b8\u30ab"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0434\u0436\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "pl": [
                            "ad\u017cika"
                        ],
                        "ro": [
                            "adjica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u0436\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0434\u0436\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "ad\u017eika"
                        ],
                        "tr": [
                            "acuka"
                        ],
                        "tk": [
                            "ajyga"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0434\u0436\u0438\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adjika": [
                    "Singulier"
                ],
                "adjikas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adjoint": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "assistent"
                        ],
                        "de": [
                            "Assistent",
                            "Gehilfe",
                            "Helfer",
                            "Adjunkt",
                            "Dienstgehilfe",
                            "Amtsgehilfe"
                        ],
                        "en": [
                            "assistant",
                            "helper",
                            "aid",
                            "aide",
                            "adjunct"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u00fcavin"
                        ],
                        "ca": [
                            "adjunt",
                            "adjutor"
                        ],
                        "hr": [
                            "dosljednik",
                            "zamjenik",
                            "mjesni dosljednik",
                            "namjesnik"
                        ],
                        "da": [
                            "assistent"
                        ],
                        "es": [
                            "asistente",
                            "ayudante",
                            "adjunto"
                        ],
                        "eo": [
                            "asistanto",
                            "adjunkto"
                        ],
                        "fo": [
                            "hj\u00e1lparf\u00f3lk"
                        ],
                        "fi": [
                            "avustaja"
                        ],
                        "fy": [
                            "assistint"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03b7\u03b8\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "asszisztens",
                            "adjunktus"
                        ],
                        "io": [
                            "adyunto"
                        ],
                        "id": [
                            "asisten"
                        ],
                        "it": [
                            "assistente"
                        ],
                        "la": [
                            "assessor",
                            "auxiliator",
                            "minister"
                        ],
                        "ms": [
                            "pembantu"
                        ],
                        "nl": [
                            "assistent",
                            "famulus",
                            "helper",
                            "hulp",
                            "adjunct"
                        ],
                        "oc": [
                            "adjunt"
                        ],
                        "pt": [
                            "assistente",
                            "adjunto",
                            "auxiliar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u044a\u044e\u043d\u043a\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "assistent",
                            "adjoint"
                        ],
                        "tl": [
                            "kat\u00falong"
                        ],
                        "tr": [
                            "asistan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adjoint": [
                    "Singulier"
                ],
                "adjoints": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adjointe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Assistentin",
                            "Gehilfin",
                            "Helferin",
                            "Adjunktin"
                        ],
                        "en": [
                            "assistant",
                            "helper",
                            "aid",
                            "aide",
                            "adjunct"
                        ],
                        "es": [
                            "asistente",
                            "ayudante",
                            "adjunta"
                        ],
                        "it": [
                            "assistente"
                        ],
                        "pt": [
                            "assistente",
                            "adjunta",
                            "auxiliar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adjointe": [
                    "Singulier"
                ],
                "adjointes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adjonction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "adjunci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "depandansa",
                            "dosljednost",
                            "pripajanje",
                            "dodatak",
                            "zvani\u010dni poziv do ministra",
                            "spoj"
                        ],
                        "es": [
                            "adjunci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "adjuntajo"
                        ],
                        "nl": [
                            "toevoeging"
                        ],
                        "oc": [
                            "adjoncion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adjonction": [
                    "Singulier"
                ],
                "adjonctions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adjudant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grade OR-8 de l\u2019arm\u00e9e de terre ou de l\u2019air",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stabsfeldwebel",
                            "Hauptfeldwebel"
                        ],
                        "en": [
                            "first sergeant",
                            "master sergeant",
                            "senior master sergeant",
                            "warrant officer class 2",
                            "master warrant officer"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0c1\uc0ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dasnik visokog zapovjedni\u0161tva",
                            "a\u0111utant"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9678\u66f9\u9577",
                            "\u7a7a\u66f9\u9577"
                        ],
                        "oc": [
                            "adjudant"
                        ],
                        "pt": [
                            "ajudante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adjudant": [
                    "Singulier"
                ],
                "adjudants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adjudant-chef": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grade OR-9 (rang inf\u00e9rieur) de l\u2019arm\u00e9e de terre ou de l\u2019air",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oberstabsfeldwebel"
                        ],
                        "en": [
                            "sergeant major",
                            "warrant officer class 1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6d0\uc0ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dasni\u010dki namjesnik"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u51c6\u5c09"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adjudant-chef": [
                    "Singulier"
                ],
                "adjudants-chefs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adjudicateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "seller",
                            "awarder"
                        ],
                        "ca": [
                            "adjudicador"
                        ],
                        "hr": [
                            "dostavnik"
                        ],
                        "io": [
                            "adjudikanto"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbesteder"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adjudicateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "adjudicateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adjudication": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanbesteding",
                            "aanbesteding"
                        ],
                        "de": [
                            "Lieferungsausschreibung",
                            "Verdingung",
                            "Adjudikation",
                            "Zuerkennung"
                        ],
                        "en": [
                            "adjudication"
                        ],
                        "ca": [
                            "adjudicaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "adjudicaci\u00f3n",
                            "subasta",
                            "destajo"
                        ],
                        "eo": [
                            "prezkonkuro",
                            "adjudiko",
                            "prezkonkurado",
                            "alju\u011dado"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanbesteging",
                            "oanbesteging"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1rverseny"
                        ],
                        "io": [
                            "adjudiko"
                        ],
                        "it": [
                            "aggiudicazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbesteding",
                            "inschrijving",
                            "gunning"
                        ],
                        "oc": [
                            "adjudicacion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adjudication": [
                    "Singulier"
                ],
                "adjudications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adjuger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Accorder des fournitures, un travail au rabais",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "adjudicar"
                        ],
                        "hr": [
                            "dodijeliti sudskim nadmetanjem razna potra\u017eivanja"
                        ],
                        "es": [
                            "adjudicar"
                        ],
                        "oc": [
                            "adjudicar"
                        ],
                        "pt": [
                            "adjudicar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anweisen",
                            "assignieren",
                            "\u00fcberweisen",
                            "zuweisen",
                            "zugedenken",
                            "zitieren",
                            "vorladen"
                        ],
                        "en": [
                            "adjudge",
                            "assign",
                            "earmark",
                            "summons",
                            "subpoena",
                            "allocate",
                            "allot",
                            "appoint"
                        ],
                        "eo": [
                            "asigni"
                        ],
                        "io": [
                            "adjudikar"
                        ],
                        "la": [
                            "assignare"
                        ],
                        "nl": [
                            "toewijzen",
                            "voor het gerecht dagen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "adjuration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adjuration"
                        ],
                        "ca": [
                            "adjuraci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaklinjanje"
                        ],
                        "es": [
                            "adjurar",
                            "conjurar"
                        ],
                        "oc": [
                            "adjuracion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adjuration": [
                    "Singulier"
                ],
                "adjurations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adjuvant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "adjutor"
                        ],
                        "hr": [
                            "pomo\u010bni"
                        ],
                        "es": [
                            "ayudante"
                        ],
                        "nl": [
                            "helpend"
                        ],
                        "oc": [
                            "adjuvant"
                        ],
                        "pl": [
                            "pomocniczy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adjuvant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "adjuvants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "adjuvante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "adjuvantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "2",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adjuvant"
                        ],
                        "ca": [
                            "adjuvant",
                            "addditiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "aditiv za pomo\u010bno sredstvo"
                        ],
                        "es": [
                            "aditivo",
                            "adyuvante"
                        ],
                        "io": [
                            "helpivo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adjuvant": [
                    "Singulier"
                ],
                "adjuvants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "admettre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Reconna\u00eetre pour v\u00e9ritable.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "annehmen",
                            "aufnehmen",
                            "zulassen",
                            "akzeptieren"
                        ],
                        "en": [
                            "suppose"
                        ],
                        "hr": [
                            "prihvatiti"
                        ],
                        "fi": [
                            "tunnustaa"
                        ],
                        "it": [
                            "ammettere",
                            "ammettere"
                        ],
                        "pt": [
                            "admitir"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "neem",
                            "aanvaar"
                        ],
                        "sq": [
                            "pranoj"
                        ],
                        "ca": [
                            "admetre"
                        ],
                        "da": [
                            "samtykke",
                            "acceptere",
                            "sige ja tak til",
                            "modtage"
                        ],
                        "es": [
                            "admitir"
                        ],
                        "eo": [
                            "konsenti",
                            "allasi",
                            "akcepti"
                        ],
                        "fo": [
                            "samtykkja",
                            "taka \u00edm\u00f3ti",
                            "taka vi\u00f0",
                            "vi\u00f0urkenna"
                        ],
                        "fi": [
                            "suostua",
                            "ottaa vastaan"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanfurdigje",
                            "oannimme"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ad\u03c7\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "egyezik",
                            "akcept\u00e1l",
                            "elfogad"
                        ],
                        "io": [
                            "admisar"
                        ],
                        "is": [
                            "sam\u00feykkja",
                            "\u00feakka"
                        ],
                        "it": [
                            "concordare",
                            "accordo",
                            "accettare",
                            "accogliere"
                        ],
                        "la": [
                            "accipere"
                        ],
                        "ms": [
                            "setuju",
                            "menerima",
                            "terima"
                        ],
                        "nl": [
                            "goedvinden",
                            "het eens zijn",
                            "toegeven",
                            "toestemmen",
                            "binnenlaten",
                            "toelaten",
                            "accepteren",
                            "aannemen",
                            "ontvangen"
                        ],
                        "no": [
                            "godta",
                            "takke ja til"
                        ],
                        "oc": [
                            "admetre"
                        ],
                        "pl": [
                            "zgadza\u0107 si\u0119",
                            "dopu\u015bci\u0107",
                            "przyjmowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "anuir",
                            "concordar",
                            "estar de acordo",
                            "aceitar",
                            "acolher",
                            "admitir",
                            "receber",
                            "topar"
                        ],
                        "ro": [
                            "acord",
                            "accepta",
                            "primi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0449\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "tacka ja till"
                        ],
                        "sw": [
                            "kubali",
                            "pokea"
                        ],
                        "tl": [
                            "sum\u00e1sangayon",
                            "tanggap\u00edn"
                        ],
                        "cs": [
                            "souhlasiti",
                            "p\u0159ijmouti"
                        ],
                        "tr": [
                            "muvafakat etmek",
                            "almak",
                            "kabul etmek"
                        ],
                        "zu": [
                            "amukela"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "administrateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "administrateur",
                            "bestuurder",
                            "bedryfsleier"
                        ],
                        "sq": [
                            "administrator",
                            "administronj\u00ebs",
                            "administronj\u00ebs"
                        ],
                        "de": [
                            "Administrator",
                            "Verwalter",
                            "Verweser"
                        ],
                        "en": [
                            "administrator",
                            "manager"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u062c\u0644 \u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "administratzaile"
                        ],
                        "ca": [
                            "administrador"
                        ],
                        "hr": [
                            "administrator"
                        ],
                        "es": [
                            "administrador",
                            "administradora",
                            "gerente"
                        ],
                        "eo": [
                            "administristo",
                            "administranto"
                        ],
                        "fy": [
                            "behearder",
                            "bestjoerder"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03bf\u03b9\u03ba\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "menedzser"
                        ],
                        "io": [
                            "administranto",
                            "administrero",
                            "administristo"
                        ],
                        "it": [
                            "amministratore",
                            "direttore"
                        ],
                        "nl": [
                            "administrateur",
                            "beheerder",
                            "bestuurder",
                            "zetbaas"
                        ],
                        "oc": [
                            "administrador"
                        ],
                        "pl": [
                            "administrator"
                        ],
                        "pt": [
                            "administrador",
                            "gerente"
                        ],
                        "ro": [
                            "administrator"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "administrat\u00f6r",
                            "f\u00f6rvaltare"
                        ],
                        "cs": [
                            "spr\u00e1vce",
                            "administr\u00e1tor"
                        ],
                        "zu": [
                            "imeneja",
                            "ilimeneja",
                            "ilimeniyu",
                            "imeniyu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "administrateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "administrateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "administratif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "administratief"
                        ],
                        "sq": [
                            "administrativ"
                        ],
                        "de": [
                            "verwaltend",
                            "beh\u00f6rdlich"
                        ],
                        "en": [
                            "administrative"
                        ],
                        "az": [
                            "inzibati"
                        ],
                        "br": [
                            "melestradurel"
                        ],
                        "ca": [
                            "administratiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "administrativni"
                        ],
                        "es": [
                            "administrativo"
                        ],
                        "eo": [
                            "administra"
                        ],
                        "fi": [
                            "hallinnollinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "administratyf"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03bf\u03b9\u03ba\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "administrala"
                        ],
                        "it": [
                            "amministrativo"
                        ],
                        "nl": [
                            "administratief",
                            "bestuurlijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "administrativo"
                        ],
                        "ro": [
                            "administrativ"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "administratif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "administratifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "administrative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "administratives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "administration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "administrasie",
                            "administrasie",
                            "beheer",
                            "kontrole"
                        ],
                        "sq": [
                            "administrat\u00eb",
                            "administrat\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Verwaltung",
                            "Verwaltungsbeh\u00f6rde",
                            "Administration",
                            "Betriebsf\u00fchrung",
                            "Verwalten"
                        ],
                        "en": [
                            "administration",
                            "management",
                            "governance",
                            "running"
                        ],
                        "ca": [
                            "administraci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "administration"
                        ],
                        "es": [
                            "administraci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "hallinto"
                        ],
                        "fy": [
                            "administraasje",
                            "behear"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03bf\u03af\u03ba\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "adminisztr\u00e1ci\u00f3",
                            "nyilv\u00e1ntart\u00e1s"
                        ],
                        "id": [
                            "administrasi"
                        ],
                        "it": [
                            "amministrazione",
                            "somministrazione"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00eedare",
                            "bir\u00eavebirin",
                            "me\u015fandin",
                            "karg\u00earr\u00ee",
                            "dol\u00eew"
                        ],
                        "ms": [
                            "administrasi"
                        ],
                        "nl": [
                            "administratiekantoor",
                            "bestuur",
                            "administratie",
                            "administratiegebouw",
                            "administratiekantoor",
                            "beheer",
                            "toediening"
                        ],
                        "pl": [
                            "administracja",
                            "administrowanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "administra\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "administra\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "spr\u00e1va",
                            "administrace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "administration": [
                    "Singulier"
                ],
                "administrations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "administratrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Administratorin"
                        ],
                        "en": [
                            "administrator",
                            "administratrix",
                            "administratress",
                            "administress"
                        ],
                        "ast": [
                            "alministrativa"
                        ],
                        "ca": [
                            "administrairitz"
                        ],
                        "es": [
                            "administradora"
                        ],
                        "eo": [
                            "administristino",
                            "administrantino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03af\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "amministratrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "administratrice"
                        ],
                        "pl": [
                            "administratorka"
                        ],
                        "pt": [
                            "administradora"
                        ],
                        "ro": [
                            "administratoare"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0434\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "administratrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "administratrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "administrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "administroj"
                        ],
                        "de": [
                            "administrieren",
                            "verwalten",
                            "leiten"
                        ],
                        "en": [
                            "administer",
                            "manage",
                            "administrate"
                        ],
                        "ca": [
                            "administrar"
                        ],
                        "es": [
                            "administrar"
                        ],
                        "fy": [
                            "administrearje",
                            "de administraasje dwaan",
                            "beheare",
                            "bestjoere"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03bf\u03b9\u03ba\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "adminisztr\u00e1l",
                            "int\u00e9z"
                        ],
                        "it": [
                            "amministrare",
                            "dirigere"
                        ],
                        "ln": [
                            "koy\u00e1ngela",
                            "ko\u00e1ngela",
                            "ko\u00e1ngela",
                            "koy\u00e1ngela"
                        ],
                        "nl": [
                            "administreren",
                            "beheren",
                            "besturen",
                            "toedienen"
                        ],
                        "pt": [
                            "administrar",
                            "gerir",
                            "reger"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rvalta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "admirable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "admirable"
                        ],
                        "az": [
                            "heyranedici"
                        ],
                        "br": [
                            "estlammus"
                        ],
                        "ca": [
                            "admirable"
                        ],
                        "hr": [
                            "prekrasan",
                            "divan",
                            "osobito savr\u0161en"
                        ],
                        "es": [
                            "admirable"
                        ],
                        "eo": [
                            "admirinda"
                        ],
                        "el": [
                            "fedora"
                        ],
                        "io": [
                            "admirinda"
                        ],
                        "it": [
                            "ammirabile"
                        ],
                        "oc": [
                            "admirable"
                        ],
                        "pt": [
                            "admir\u00e1vel"
                        ],
                        "ro": [
                            "admirabil"
                        ],
                        "sv": [
                            "beundransv\u00e4rd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "admirable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "admirables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "admirablement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "admirably",
                            "wonderfully"
                        ],
                        "ca": [
                            "admirablement"
                        ],
                        "hr": [
                            "predivno",
                            "izvrsno",
                            "savr\u0161eno"
                        ],
                        "it": [
                            "mirabilmente",
                            "ammirabilmente"
                        ],
                        "pt": [
                            "miravelmente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u0445\u0438\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e"
                        ],
                        "wa": [
                            "clapanmint"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "admirateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui, celle qui admire, ou qui a coutume d\u2019admirer",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "adhurues",
                            "admironj\u00ebs"
                        ],
                        "de": [
                            "Bewunderer"
                        ],
                        "en": [
                            "admirer"
                        ],
                        "ca": [
                            "admirador"
                        ],
                        "hr": [
                            "obo\u017eavatelj"
                        ],
                        "es": [
                            "admirador"
                        ],
                        "eo": [
                            "admiranto"
                        ],
                        "io": [
                            "admiranto"
                        ],
                        "id": [
                            "pengagum"
                        ],
                        "it": [
                            "ammiratore"
                        ],
                        "la": [
                            "admirator"
                        ],
                        "nl": [
                            "bewonderaar"
                        ],
                        "oc": [
                            "admiratiu"
                        ],
                        "pl": [
                            "wielbiciel",
                            "admirator",
                            "mi\u0142o\u015bnik",
                            "amator"
                        ],
                        "pt": [
                            "admirador"
                        ],
                        "sv": [
                            "beundrare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "admirateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "admirateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "admiratif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bewundernd"
                        ],
                        "en": [
                            "admiring"
                        ],
                        "ca": [
                            "admiratiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "zadivljen"
                        ],
                        "es": [
                            "admirativo"
                        ],
                        "eo": [
                            "admira"
                        ],
                        "io": [
                            "admirala"
                        ],
                        "it": [
                            "ammirativo"
                        ],
                        "nl": [
                            "bewonderend"
                        ],
                        "oc": [
                            "admiratiu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "admiratif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "admiratifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "admirative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "admiratives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "admiration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "admirim"
                        ],
                        "de": [
                            "Bewunderung"
                        ],
                        "en": [
                            "admiration"
                        ],
                        "az": [
                            "heyranl\u0131q"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0434\u043c\u0438\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "admiraci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "admiraci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "admiro"
                        ],
                        "fy": [
                            "bew\u00fbndering"
                        ],
                        "gl": [
                            "admiraci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b1\u03c5\u03bc\u03b1\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c0\u03bb\u03b7\u03be\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "csod\u00e1lat"
                        ],
                        "io": [
                            "admiro"
                        ],
                        "it": [
                            "ammirazione"
                        ],
                        "la": [
                            "admirabilitas",
                            "admiratio"
                        ],
                        "nl": [
                            "bewondering"
                        ],
                        "pl": [
                            "podziw"
                        ],
                        "pt": [
                            "admira\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "scn": [
                            "ammirazioni"
                        ],
                        "sv": [
                            "beundran"
                        ],
                        "sw": [
                            "ushangao"
                        ],
                        "tl": [
                            "paghang\u00e0"
                        ],
                        "cs": [
                            "obdiv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "admiration": [
                    "Singulier"
                ],
                "admirations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "admirer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bewundern"
                        ],
                        "en": [
                            "admire",
                            "look up to"
                        ],
                        "az": [
                            "heyran olmaq",
                            "valeh olmaq"
                        ],
                        "br": [
                            "Boemi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "admirar"
                        ],
                        "hr": [
                            "diviti se"
                        ],
                        "es": [
                            "admirar"
                        ],
                        "eo": [
                            "admiri"
                        ],
                        "fi": [
                            "ihailla"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05e2\u05e8\u05d9\u05e5"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b1\u03c5\u03bc\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "admirar"
                        ],
                        "it": [
                            "ammirare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bewonderen"
                        ],
                        "oc": [
                            "admirar",
                            "abadar",
                            "abad\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "admirar"
                        ],
                        "ro": [
                            "admira"
                        ],
                        "sv": [
                            "se upp till",
                            "beundra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "admissibilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zul\u00e4ssigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "admissibility"
                        ],
                        "hr": [
                            "prihvatljivost"
                        ],
                        "es": [
                            "admisibilidad"
                        ],
                        "it": [
                            "ammissibilit\u00e0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "admissibilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "admissibilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "admissible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui peut \u00eatre admis.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zul\u00e4ssig",
                            "statthaft",
                            "akzeptabel",
                            "annehmbar",
                            "passabel",
                            "hinnehmbar"
                        ],
                        "en": [
                            "admissible",
                            "permissible"
                        ],
                        "hr": [
                            "prihvatljiv"
                        ],
                        "eo": [
                            "permesebla"
                        ],
                        "it": [
                            "ammissibile"
                        ],
                        "nl": [
                            "aannemelijk",
                            "aanvaardbaar",
                            "acceptabel",
                            "geldig",
                            "schikkelijk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "admissible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "admissibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "admission": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "admission"
                        ],
                        "ca": [
                            "admissi\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "primanje",
                            "prijam",
                            "propu\u0161tanje"
                        ],
                        "es": [
                            "admisi\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "admiso",
                            "admiseso"
                        ],
                        "it": [
                            "ammissione"
                        ],
                        "nl": [
                            "toelating",
                            "aanvaarding"
                        ],
                        "oc": [
                            "admission"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "admission": [
                    "Singulier"
                ],
                "admissions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "admittance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Admittanz"
                        ],
                        "en": [
                            "admittance"
                        ],
                        "ca": [
                            "admit\u00e0ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "admitancija",
                            "aktivno propu\u0161tanje"
                        ],
                        "it": [
                            "ammettenza"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0434\u043c\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "admittance": [
                    "Singulier"
                ],
                "admittances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "admonestation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "admonici\u00f3",
                            "amonestaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "strogi ukor"
                        ],
                        "es": [
                            "amonestaci\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "berisping"
                        ],
                        "oc": [
                            "admonestacion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "admonestation": [
                    "Singulier"
                ],
                "admonestations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "admonester": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ermahnen",
                            "verwarnen",
                            "verweisen",
                            "r\u00fcgen"
                        ],
                        "en": [
                            "admonish"
                        ],
                        "br": [
                            "Grozmol"
                        ],
                        "ca": [
                            "amonestar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u564c",
                            "\u6cd3\u564c",
                            "\u8bad\u8beb"
                        ],
                        "hr": [
                            "ukoriti strogo"
                        ],
                        "es": [
                            "amonestar",
                            "reprender"
                        ],
                        "eo": [
                            "admoni"
                        ],
                        "io": [
                            "reprimendar"
                        ],
                        "id": [
                            "menegur"
                        ],
                        "it": [
                            "esortare"
                        ],
                        "nl": [
                            "berispen",
                            "aanmanen",
                            "aansporen"
                        ],
                        "oc": [
                            "admonestar"
                        ],
                        "pt": [
                            "admoestar",
                            "exortar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "admonition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "admonition"
                        ],
                        "ca": [
                            "admonici\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "strogi ukor"
                        ],
                        "es": [
                            "admonici\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "ammonizione"
                        ],
                        "nl": [
                            "waarschuwing"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "admonition": [
                    "Singulier"
                ],
                "admonitions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ADN": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "DNS"
                        ],
                        "de": [
                            "DNS"
                        ],
                        "en": [
                            "DNA"
                        ],
                        "an": [
                            "ADN"
                        ],
                        "ast": [
                            "ADN"
                        ],
                        "az": [
                            "DNT"
                        ],
                        "eu": [
                            "ADN",
                            "DNA"
                        ],
                        "bs": [
                            "DNK"
                        ],
                        "br": [
                            "TDN"
                        ],
                        "ca": [
                            "ADN",
                            "DNA"
                        ],
                        "ko": [
                            "DNA",
                            "\ub514\uc5d4\uc5d0\uc774"
                        ],
                        "hr": [
                            "DNK"
                        ],
                        "da": [
                            "DNA"
                        ],
                        "es": [
                            "ADN",
                            "DNA"
                        ],
                        "eo": [
                            "DNA"
                        ],
                        "et": [
                            "DNA",
                            "DNH"
                        ],
                        "fi": [
                            "DNA"
                        ],
                        "ga": [
                            "ADN"
                        ],
                        "gl": [
                            "ADN"
                        ],
                        "cy": [
                            "DNA"
                        ],
                        "hu": [
                            "DNS"
                        ],
                        "id": [
                            "DNA"
                        ],
                        "ia": [
                            "ADN",
                            "DNA"
                        ],
                        "is": [
                            "DNA",
                            "DKS"
                        ],
                        "it": [
                            "DNA"
                        ],
                        "ja": [
                            "DNA"
                        ],
                        "jv": [
                            "DNA"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0414\u041d\u049a"
                        ],
                        "ku": [
                            "DNA"
                        ],
                        "lv": [
                            "DNS"
                        ],
                        "lt": [
                            "DNR"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0414\u041d\u041a"
                        ],
                        "ms": [
                            "DNA"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0414\u041d\u0425"
                        ],
                        "nl": [
                            "DNA",
                            "DNZ"
                        ],
                        "no": [
                            "DNA",
                            "DNA"
                        ],
                        "oc": [
                            "ADN"
                        ],
                        "om": [
                            "DNA"
                        ],
                        "ur": [
                            "DNA"
                        ],
                        "fa": [
                            "DNA"
                        ],
                        "pl": [
                            "DNA"
                        ],
                        "pt": [
                            "ADN"
                        ],
                        "ro": [
                            "ADN"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0414\u041d\u041a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0414\u041d\u041a"
                        ],
                        "scn": [
                            "DNA"
                        ],
                        "sl": [
                            "DNA",
                            "DNK"
                        ],
                        "su": [
                            "DNA"
                        ],
                        "sv": [
                            "DNA"
                        ],
                        "sw": [
                            "DNA"
                        ],
                        "tl": [
                            "DNA"
                        ],
                        "cs": [
                            "DNA",
                            "DNK"
                        ],
                        "tr": [
                            "DNA"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0414\u041d\u041a"
                        ],
                        "vi": [
                            "ADN",
                            "DNA"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "adobe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Adobe"
                        ],
                        "en": [
                            "adobe brick",
                            "adobe"
                        ],
                        "ca": [
                            "tova"
                        ],
                        "hr": [
                            "sirova su\u0161ena opeka"
                        ],
                        "es": [
                            "adobe"
                        ],
                        "eo": [
                            "adobo"
                        ],
                        "ga": [
                            "ad\u00f3ib"
                        ],
                        "gl": [
                            "adobe"
                        ],
                        "pt": [
                            "adobe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adobe": [
                    "Singulier"
                ],
                "adobes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adolescence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Adoleszenz",
                            "Jugend",
                            "Jugendzeit"
                        ],
                        "en": [
                            "adolescence",
                            "puberty"
                        ],
                        "ca": [
                            "adolesc\u00e8ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "adolescencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "plenkreski\u011deco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c6\u03b7\u03b2\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "adolecotempo"
                        ],
                        "nl": [
                            "adolescentie"
                        ],
                        "oc": [
                            "adolesc\u00e9ncia"
                        ],
                        "pt": [
                            "adolesc\u00eancia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adolescence": [
                    "Singulier"
                ],
                "adolescences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}