{
    "adolescent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "teenage",
                            "teenaged",
                            "adolescent"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u0259nc"
                        ],
                        "ca": [
                            "adolescent"
                        ],
                        "hr": [
                            "mlad"
                        ],
                        "es": [
                            "adolescente"
                        ],
                        "eo": [
                            "plenkreski\u011da"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c6\u03b7\u03b2\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "adolecanta"
                        ],
                        "it": [
                            "adolescente"
                        ],
                        "oc": [
                            "adolescent"
                        ],
                        "pl": [
                            "nastoletni"
                        ],
                        "pt": [
                            "adolescente"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adolescent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "adolescents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "adolescente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "adolescentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne d\u00e9j\u00e0 pub\u00e8re, mais qui n'est pas encore adulte.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tiener"
                        ],
                        "sq": [
                            "ri"
                        ],
                        "de": [
                            "Teenager",
                            "Jugendlicher",
                            "Jugendliche",
                            "Halbw\u00fcchsige"
                        ],
                        "en": [
                            "teenager",
                            "adolescent"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642",
                            "\u0645\u0631\u0627\u0647\u0642\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0561\u057f\u0561\u0576\u056b",
                            "\u0569\u056b\u0576\u0565\u0575\u057b\u0565\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u0259nc",
                            "yeniyetm\u0259"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0442\u0430\u043a"
                        ],
                        "br": [
                            "krennard",
                            "krennbaotr"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0439\u0434\u0436\u044a\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "adolescent"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud2f4\uc5d0\uc774\uc800",
                            "\uc2ed\ub300",
                            "10\ub300"
                        ],
                        "hr": [
                            "mladac"
                        ],
                        "da": [
                            "teenager"
                        ],
                        "es": [
                            "adolescente",
                            "puberto"
                        ],
                        "eo": [
                            "plenkreski\u011dulo",
                            "plenkreski\u011dulino",
                            "adoleskulo",
                            "adoleskanto"
                        ],
                        "et": [
                            "teismeline"
                        ],
                        "fo": [
                            "tann\u00e1ringur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ik\u00e4inen"
                        ],
                        "ga": [
                            "d\u00e9ag\u00f3ir"
                        ],
                        "gl": [
                            "adolescente"
                        ],
                        "cy": [
                            "llefnyn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e7\u10db\u10d0\u10ec\u10d5\u10d8\u10da\u10d8",
                            "\u10db\u10dd\u10d6\u10d0\u10e0\u10d3\u10d8",
                            "\u10d7\u10d8\u10dc\u10d4\u10d8\u10ef\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03c6\u03b7\u03b2\u03bf\u03c2",
                            "\u03ad\u03c6\u03b7\u03b2\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "kamasz",
                            "serd\u00fcl\u0151",
                            "tini",
                            "tin\u00e9dzser",
                            "tizen\u00e9ves"
                        ],
                        "io": [
                            "adolecanto"
                        ],
                        "id": [
                            "remaja",
                            "anak belasan tahun"
                        ],
                        "is": [
                            "t\u00e1ningur",
                            "unglingur"
                        ],
                        "it": [
                            "adolescente",
                            "giovane",
                            "ragazzino",
                            "ragazzina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c6\u30a3\u30fc\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc",
                            "\u30c6\u30a3\u30fc\u30f3\u30a8\u30a4\u30b8\u30e3\u30fc",
                            "\u5c11\u5e74"
                        ],
                        "kl": [
                            "inuusuttuaraq"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u0448 \u04e9\u0441\u043f\u04af\u0440\u04af\u043c"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ea1"
                        ],
                        "la": [
                            "iuvenis",
                            "iuventus",
                            "iuventa"
                        ],
                        "lv": [
                            "pusaudzis",
                            "pusaudze",
                            "t\u012bnis",
                            "t\u012bne"
                        ],
                        "lt": [
                            "paauglys"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0440",
                            "\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "remaja"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c11\u5e74",
                            "\u9752\u5c11\u5e74"
                        ],
                        "mi": [
                            "taitamariki"
                        ],
                        "nl": [
                            "tiener",
                            "puber",
                            "adolescent"
                        ],
                        "no": [
                            "ten\u00e5ring",
                            "ten\u00e5ring"
                        ],
                        "oc": [
                            "adolescent"
                        ],
                        "pl": [
                            "nastolatek",
                            "nastolatka"
                        ],
                        "pt": [
                            "adolescente"
                        ],
                        "ro": [
                            "adolescent",
                            "adolescent\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a",
                            "\u0442\u0438\u043d\u0435\u0439\u0434\u0436\u0435\u0440"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u043c\u043b\u0430\u0434\u0438\u045b\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u043e\u043c\u043b\u0430\u0434\u0438\u043d\u0430",
                            "\u0442\u0438\u043d\u0435\u0458\u045f\u0435\u0440"
                        ],
                        "st": [
                            "motjha"
                        ],
                        "sv": [
                            "ton\u00e5ring"
                        ],
                        "sw": [
                            "kijana"
                        ],
                        "tl": [
                            "lalabintaunin"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04af\u0441\u043c\u0435\u0440",
                            "\u044f\u0448\u04af\u0441\u043c\u0435\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdrostek",
                            "n\u00e1ctilet\u00fd",
                            "puber\u0165\u00e1k"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "gen\u00e7"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdetginjek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "thi\u1ebfu ni\u00ean"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e6\u05e2\u05e0\u05e2\u05e8\u05dc\u05d9\u05e0\u05d2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adolescent": [
                    "Singulier"
                ],
                "adolescents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adolescente": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "krennardenn",
                            "krennardez"
                        ],
                        "hr": [
                            "djevojka"
                        ],
                        "eo": [
                            "plenkreski\u011dulino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03c6\u03b7\u03b2\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "adolescente"
                        ],
                        "lt": [
                            "paaugl\u0117"
                        ],
                        "pl": [
                            "nastolatka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adolescente": [
                    "Singulier"
                ],
                "adolescentes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adoptable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adoptable"
                        ],
                        "ca": [
                            "adoptable"
                        ],
                        "hr": [
                            "posvojiv"
                        ],
                        "es": [
                            "adoptable"
                        ],
                        "it": [
                            "adottabile"
                        ],
                        "oc": [
                            "adoptable"
                        ],
                        "cs": [
                            "osvojiteln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adoptable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "adoptables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "adopt\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adopted"
                        ],
                        "hr": [
                            "posvojen",
                            "adoptivni"
                        ],
                        "es": [
                            "adoptado"
                        ],
                        "it": [
                            "adottato"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adopt\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "adopt\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "adopt\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "adopt\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "adopter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Choisir quelqu'un pour fils ou pour fille.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adopt"
                        ],
                        "ca": [
                            "adoptar",
                            "afillar"
                        ],
                        "co": [
                            "addutt\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "posvojiti",
                            "adoptirati"
                        ],
                        "es": [
                            "adoptar",
                            "ahijar",
                            "prohijar"
                        ],
                        "it": [
                            "adottare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aannemen"
                        ],
                        "oc": [
                            "adoptar"
                        ],
                        "sv": [
                            "adoptera"
                        ],
                        "cs": [
                            "adoptovat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "neem",
                            "aanvaar",
                            "kies",
                            "verkies"
                        ],
                        "sq": [
                            "pranoj",
                            "adoptoj"
                        ],
                        "de": [
                            "annehmen",
                            "akzeptieren",
                            "entgegennehmen",
                            "im Empfang nehmen",
                            "aufnehmen",
                            "auf sich nehmen",
                            "sich gefallen lassen",
                            "hinnehmen",
                            "eingehen auf",
                            "einwilligen in",
                            "auslesen",
                            "w\u00e4hlen",
                            "ausw\u00e4hlen",
                            "erw\u00e4hlen",
                            "aussuchen",
                            "eine Auswahl treffen",
                            "adoptieren",
                            "an Kindes statt annehemen",
                            "zu sich nehmen",
                            "\u00fcbernehmen",
                            "sich zu eigen machen"
                        ],
                        "en": [
                            "accept",
                            "receive",
                            "accredit",
                            "admit",
                            "assume",
                            "espouse",
                            "strike",
                            "choose",
                            "elect",
                            "pick out"
                        ],
                        "ang": [
                            "ceosan"
                        ],
                        "ca": [
                            "acceptar",
                            "acollir",
                            "rebre",
                            "triar",
                            "elegir",
                            "adoptar"
                        ],
                        "da": [
                            "acceptere",
                            "sige ja tak til",
                            "modtage",
                            "v\u00e6lge",
                            "adoptere"
                        ],
                        "es": [
                            "aceptar",
                            "admitir",
                            "tomar",
                            "acoger",
                            "recibir",
                            "elegir",
                            "escoger",
                            "prohijar"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcepti",
                            "alpreni",
                            "filigi",
                            "elekti",
                            "adopti"
                        ],
                        "fo": [
                            "taka \u00edm\u00f3ti",
                            "taka vi\u00f0",
                            "vi\u00f0urkenna",
                            "velja",
                            "kj\u00f3sa"
                        ],
                        "fi": [
                            "ottaa vastaan",
                            "valita"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanfurdigje",
                            "oannimme",
                            "ferkieze",
                            "kieze",
                            "oanhelje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ad\u03c7\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "akcept\u00e1l",
                            "elfogad",
                            "v\u00e1laszt",
                            "adopt\u00e1l",
                            "\u00f6r\u00f6kbefogad"
                        ],
                        "io": [
                            "adoptar"
                        ],
                        "is": [
                            "sam\u00feykkja",
                            "\u00feakka",
                            "\u00e6ttlei\u00f0a"
                        ],
                        "it": [
                            "accettare",
                            "accogliere",
                            "eleggere",
                            "scegliere",
                            "adottare"
                        ],
                        "la": [
                            "accipere",
                            "optare"
                        ],
                        "ms": [
                            "menerima",
                            "terima",
                            "memilih",
                            "pilih"
                        ],
                        "nl": [
                            "accepteren",
                            "ontvangen",
                            "als zoon aannemen",
                            "kiezen",
                            "uitkiezen",
                            "uitlezen",
                            "uitpikken",
                            "verkiezen",
                            "uitzoeken",
                            "adopteren",
                            "aannemen",
                            "zich eigen maken"
                        ],
                        "no": [
                            "godta",
                            "takke ja til"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyjmowa\u0107",
                            "wybra\u0107",
                            "wybiera\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "aceitar",
                            "acolher",
                            "admitir",
                            "receber",
                            "topar",
                            "designar",
                            "eleger",
                            "escolher",
                            "nomear",
                            "optar",
                            "aceitar",
                            "admitir",
                            "adoptar"
                        ],
                        "ro": [
                            "accepta",
                            "primi",
                            "alege"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0432\u044b\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0432\u044b\u0431\u0440\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "tacka ja till",
                            "kora"
                        ],
                        "sw": [
                            "pokea"
                        ],
                        "tl": [
                            "tanggap\u00edn",
                            "ampun\u00edn"
                        ],
                        "tr": [
                            "almak",
                            "kabul etmek",
                            "se\u00e7mek"
                        ],
                        "zu": [
                            "amukela",
                            "khetha",
                            "vota"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "adoptianisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Adoptianismus"
                        ],
                        "en": [
                            "adoptionism"
                        ],
                        "es": [
                            "adopcionismo"
                        ],
                        "it": [
                            "adozionismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "adopcjanizm"
                        ],
                        "cs": [
                            "adopcionismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adoptianisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "adoptianismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adoptif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "adoptief",
                            "aangenome"
                        ],
                        "sq": [
                            "adoptuar"
                        ],
                        "en": [
                            "foster",
                            "adopted",
                            "adoptive"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0644\u062a\u0628\u0646\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "besoetako"
                        ],
                        "ca": [
                            "adoptiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "posvojen",
                            "posvojan"
                        ],
                        "es": [
                            "adoptivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "adopta",
                            "adoptita"
                        ],
                        "fy": [
                            "oannommen"
                        ],
                        "hu": [
                            "adopt\u00e1lt"
                        ],
                        "io": [
                            "adoptanta"
                        ],
                        "it": [
                            "adottivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "aangenomen",
                            "geadopteerd",
                            "aangenomen",
                            "geadopteerd"
                        ],
                        "oc": [
                            "adoptiu"
                        ],
                        "pt": [
                            "adoptivo"
                        ],
                        "sv": [
                            "adoptiv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adoptif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "adoptifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "adoptive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "adoptives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "adoption": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u2019un enfant\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Adoption"
                        ],
                        "en": [
                            "adoption"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u062a\u0628\u0646\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "adopzio"
                        ],
                        "ca": [
                            "adopci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "adopcija",
                            "posvojenje"
                        ],
                        "da": [
                            "adoption"
                        ],
                        "es": [
                            "adopci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "adopto"
                        ],
                        "fi": [
                            "lapseksiottaminen",
                            "adoptio"
                        ],
                        "ga": [
                            "mhacachd"
                        ],
                        "gl": [
                            "adopci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03b9\u03bf\u03b8\u03ad\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6r\u00f6kbefogad\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "adopto",
                            "adoptado"
                        ],
                        "id": [
                            "adopsi"
                        ],
                        "is": [
                            "kj\u00f6rbarn"
                        ],
                        "it": [
                            "adozione"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u012fvaikinimas"
                        ],
                        "nl": [
                            "adoptie"
                        ],
                        "no": [
                            "adopsjon",
                            "adopsjon"
                        ],
                        "oc": [
                            "adopcion"
                        ],
                        "pl": [
                            "adopcja"
                        ],
                        "pt": [
                            "adop\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenfiere"
                        ],
                        "sk": [
                            "adopcia"
                        ],
                        "sl": [
                            "posvojitev"
                        ],
                        "sv": [
                            "adoption"
                        ],
                        "tl": [
                            "ampon"
                        ],
                        "cs": [
                            "osvojen\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adoption": [
                    "Singulier"
                ],
                "adoptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adorable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanbidbaar",
                            "aanbiddelik"
                        ],
                        "de": [
                            "anbetenswert",
                            "himmlisch",
                            "verehrungsw\u00fcrdig",
                            "anbetungsw\u00fcrdig",
                            "allerliebst",
                            "entz\u00fcckend"
                        ],
                        "en": [
                            "adorable",
                            "lovely"
                        ],
                        "ca": [
                            "adorable"
                        ],
                        "hr": [
                            "bo\u017eanstven"
                        ],
                        "es": [
                            "adorable"
                        ],
                        "eo": [
                            "adorinda"
                        ],
                        "io": [
                            "adorinda"
                        ],
                        "it": [
                            "adorabile"
                        ],
                        "la": [
                            "adorabilis"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbiddelijk",
                            "aanbiddenswaardig"
                        ],
                        "oc": [
                            "adorable"
                        ],
                        "pt": [
                            "ador\u00e1vel"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4lskv\u00e4rd",
                            "beundransv\u00e4rd"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u1ec5 th\u01b0\u01a1ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adorable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "adorables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "adorateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanbidder"
                        ],
                        "sq": [
                            "adhuronj\u00ebs"
                        ],
                        "de": [
                            "Verehrer",
                            "Anbeter",
                            "Bewunderer"
                        ],
                        "en": [
                            "worshipper",
                            "adorer",
                            "votary"
                        ],
                        "az": [
                            "p\u0259r\u0259sti\u015fkar"
                        ],
                        "ca": [
                            "adorador"
                        ],
                        "hr": [
                            "obo\u017eavatelj"
                        ],
                        "es": [
                            "adorador"
                        ],
                        "eo": [
                            "adoranto"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhraitheoir"
                        ],
                        "io": [
                            "adoranto"
                        ],
                        "it": [
                            "adoratore"
                        ],
                        "la": [
                            "adorator"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbidder",
                            "vereerder"
                        ],
                        "oc": [
                            "adorator"
                        ],
                        "pl": [
                            "adorator"
                        ],
                        "pt": [
                            "adorador"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillbedjare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adorateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "adorateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adoration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanbidding"
                        ],
                        "sq": [
                            "adhurim"
                        ],
                        "de": [
                            "Anbetung",
                            "Verehrung",
                            "tiefe Bewunderung"
                        ],
                        "en": [
                            "worship",
                            "adoration"
                        ],
                        "az": [
                            "p\u0259r\u0259sti\u015f"
                        ],
                        "es": [
                            "adoraci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "adorado"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferearing",
                            "oanbidding"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03c4\u03c1\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "adoro",
                            "adorado"
                        ],
                        "it": [
                            "adorazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5d07\u62dd",
                            "\u71b1\u611b"
                        ],
                        "la": [
                            "adoratio"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbidding",
                            "adoratie"
                        ],
                        "oc": [
                            "adoracion"
                        ],
                        "pt": [
                            "adora\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adoration": [
                    "Singulier"
                ],
                "adorations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adoratrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verehrerin"
                        ],
                        "en": [
                            "worshiper",
                            "adorer",
                            "votaress"
                        ],
                        "es": [
                            "adoradora"
                        ],
                        "it": [
                            "adoratrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "adoradora"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adoratrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "adoratrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adorer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anbeten"
                        ],
                        "en": [
                            "to worship",
                            "to adore"
                        ],
                        "eu": [
                            "adoratu",
                            "gurtu"
                        ],
                        "ca": [
                            "adorar"
                        ],
                        "es": [
                            "adorar"
                        ],
                        "eo": [
                            "adori",
                            "adorklini\u011di",
                            "amegi"
                        ],
                        "io": [
                            "adorar"
                        ],
                        "it": [
                            "adorare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbidden",
                            "adoreren"
                        ],
                        "no": [
                            "tilbe"
                        ],
                        "oc": [
                            "adorar"
                        ],
                        "pl": [
                            "uwielbia\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "adorar"
                        ],
                        "tr": [
                            "tapmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "adorner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Orner, d\u00e9corer, embellir",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adorn"
                        ],
                        "es": [
                            "adornar"
                        ],
                        "it": [
                            "adornare"
                        ],
                        "la": [
                            "adorno"
                        ],
                        "pt": [
                            "adornar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "adosser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appuyer le dos contre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lean",
                            "back up"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0633\u062a\u0646\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0638\u0647\u0631\u0647"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u00f6yk\u0259m\u0259k"
                        ],
                        "ca": [
                            "adossar"
                        ],
                        "hr": [
                            "prisloniti"
                        ],
                        "es": [
                            "adosar",
                            "respaldar"
                        ],
                        "id": [
                            "menyandarkan"
                        ],
                        "nl": [
                            "leunen",
                            "steunen"
                        ],
                        "oc": [
                            "adorsar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a se sprijini"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0441\u043b\u043e\u043d\u044f\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0441\u043b\u043e\u043d\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "adouber": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(D\u00e9suet) Ordonner chevalier, rev\u00eatir un homme d\u2019armes d\u00e9fensives.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zum Ritter schlagen"
                        ],
                        "en": [
                            "dub"
                        ],
                        "ca": [
                            "adobar a novell cavaller",
                            "fer cavalier"
                        ],
                        "hr": [
                            "odrediti koga za viteza"
                        ],
                        "nl": [
                            "tot ridder slaan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "adoucir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre doux, temp\u00e9rer l\u2019\u00e2cret\u00e9 de quelque chose d\u2019aigre, de piquant, de sal\u00e9.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afstomp"
                        ],
                        "de": [
                            "abstumpfen",
                            "stumpf machen",
                            "d\u00e4mpfen"
                        ],
                        "en": [
                            "sweeten",
                            "smooth",
                            "soften",
                            "blunt",
                            "dull",
                            "allay"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0637\u0641"
                        ],
                        "ca": [
                            "assuaujar",
                            "assuavir",
                            "suavitzar"
                        ],
                        "hr": [
                            "ubla\u017eiti"
                        ],
                        "da": [
                            "lette",
                            "lindre"
                        ],
                        "es": [
                            "suavizar",
                            "pulir",
                            "aliviar",
                            "endulzar"
                        ],
                        "eo": [
                            "malakrigi",
                            "plimildigi",
                            "plidol\u0109igi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bb\u03c5\u03ba\u03b1\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e1gy\u00edt",
                            "\u00e9des\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "dolcigar"
                        ],
                        "it": [
                            "ammorbidire",
                            "ammorbidire"
                        ],
                        "nl": [
                            "afstompen",
                            "bot maken",
                            "lenigen",
                            "vergulden",
                            "verzoeten",
                            "ontharden"
                        ],
                        "oc": [
                            "adocir"
                        ],
                        "pt": [
                            "ado\u00e7ar",
                            "aliviar",
                            "amortecer",
                            "embotar",
                            "mitigar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a \u00eendulci"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rs\u00f6tma",
                            "s\u00f6ta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Rendre plus supportable.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mildern",
                            "d\u00e4mpfen",
                            "lindern"
                        ],
                        "en": [
                            "alleviate",
                            "mitigate"
                        ],
                        "hr": [
                            "ubla\u017eiti"
                        ],
                        "da": [
                            "mildne",
                            "d\u00e6mpe"
                        ],
                        "fi": [
                            "kevent\u00e4\u00e4",
                            "lievitt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "sv": [
                            "mildra",
                            "d\u00e4mpa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "adoucissant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Weichsp\u00fcler"
                        ],
                        "hr": [
                            "sredstvo za omek\u0161avanje tekstila",
                            "sredstvo za ubla\u017eiti bol"
                        ],
                        "es": [
                            "suavizante",
                            "suavizador"
                        ],
                        "it": [
                            "ammorbidente"
                        ],
                        "sv": [
                            "lugnande medel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adoucissant": [
                    "Singulier"
                ],
                "adoucissants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adoucissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sweetening"
                        ],
                        "ca": [
                            "suavitzaci\u00f3",
                            "assuaujament"
                        ],
                        "hr": [
                            "pobolj\u0161anje"
                        ],
                        "es": [
                            "suavizaci\u00f3"
                        ],
                        "oc": [
                            "adociment"
                        ],
                        "ro": [
                            "indulcire"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adoucissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "adoucissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adr\u00e9naline": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Hormone et neurotransmettteur",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "adrenalien",
                            "adrenaline"
                        ],
                        "sq": [
                            "adrenalin\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Adrenalin"
                        ],
                        "en": [
                            "adrenaline",
                            "adrenalin",
                            "epinephrine"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u062f\u0631\u064a\u0646\u0627\u0644\u064a\u0646",
                            "\u0643\u0638\u0631\u064a\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "adrenalina"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0434\u0440\u0435\u043d\u0430\u043b\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "adrenalina"
                        ],
                        "hr": [
                            "adrenalin"
                        ],
                        "es": [
                            "adrenalina"
                        ],
                        "eo": [
                            "adrenalino"
                        ],
                        "fi": [
                            "adrenaliini",
                            "epinefriini"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03c1\u03b5\u03bd\u03b1\u03bb\u03af\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "adrenalin"
                        ],
                        "io": [
                            "adrenalino"
                        ],
                        "it": [
                            "adrenalina"
                        ],
                        "nl": [
                            "adrenaline"
                        ],
                        "oc": [
                            "adrenalina"
                        ],
                        "pt": [
                            "adrenalina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u0440\u0435\u043d\u0430\u043b\u0438\u043d"
                        ],
                        "sl": [
                            "adrenalin"
                        ],
                        "sv": [
                            "adrenalin"
                        ],
                        "tr": [
                            "adrenalin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adr\u00e9naline": [
                    "Singulier"
                ],
                "adr\u00e9nalines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adresse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Indication de lieu\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "adres"
                        ],
                        "de": [
                            "Adresse",
                            "Wohnungsangabe",
                            "Anschrift"
                        ],
                        "en": [
                            "address"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00fcnvan"
                        ],
                        "nds": [
                            "Adress",
                            "Wahnensangaav"
                        ],
                        "eu": [
                            "helbide"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0434\u0440\u044d\u0441",
                            "\u0430\u0434\u0440\u0430\u0441"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0434\u0440\u0435\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "adre\u00e7a"
                        ],
                        "hr": [
                            "adresa"
                        ],
                        "da": [
                            "adresse"
                        ],
                        "es": [
                            "direcci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "adreso"
                        ],
                        "et": [
                            "aadress"
                        ],
                        "fo": [
                            "atsetur",
                            "b\u00fasta\u00f0ur",
                            "uttan\u00e1skrift"
                        ],
                        "fi": [
                            "osoite"
                        ],
                        "fy": [
                            "adres"
                        ],
                        "ga": [
                            "seoladh"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d8\u10e1\u10d0\u10db\u10d0\u10e0\u10d7\u10d8",
                            "\u10d0\u10d3\u10e0\u10d4\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b5\u03cd\u03b8\u03c5\u03bd\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05ea\u05d5\u05d1\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "c\u00edm"
                        ],
                        "io": [
                            "adreso"
                        ],
                        "id": [
                            "adres",
                            "alamat"
                        ],
                        "is": [
                            "heimilisfang"
                        ],
                        "it": [
                            "indirizzo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f4f\u6240"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0439"
                        ],
                        "ku": [
                            "navn\u00ee\u015fan"
                        ],
                        "lv": [
                            "adrese"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0434\u0440\u0435\u0441\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "alamat"
                        ],
                        "nl": [
                            "adres"
                        ],
                        "no": [
                            "adresse"
                        ],
                        "oc": [
                            "adre\u00e7a"
                        ],
                        "pl": [
                            "adres"
                        ],
                        "pt": [
                            "destino",
                            "endere\u00e7o",
                            "sobrescrito"
                        ],
                        "ro": [
                            "adres\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u0440\u0435\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0434\u0440\u0435\u0441\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "adresa"
                        ],
                        "sv": [
                            "adress"
                        ],
                        "sw": [
                            "anwani"
                        ],
                        "tl": [
                            "tirahan"
                        ],
                        "cs": [
                            "adresa"
                        ],
                        "tr": [
                            "adres"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0434\u0440\u0435\u0441\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ecba ch\u1ec9"
                        ],
                        "wo": [
                            "adarees"
                        ],
                        "zu": [
                            "ikheli",
                            "ilikheli"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "adres\u00eb"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u057d\u0581\u0565"
                        ],
                        "eu": [
                            "helbide"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5730\u5740"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc8fc\uc18c"
                        ],
                        "es": [
                            "se\u00f1as"
                        ],
                        "cy": [
                            "cyfeiriad"
                        ],
                        "id": [
                            "sapaan"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30c9\u30ec\u30b9"
                        ],
                        "ku": [
                            "adres"
                        ],
                        "lt": [
                            "adresas"
                        ],
                        "sl": [
                            "naslov"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "adresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Caract\u00e8re de ce qui est adroit",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bedrewenheid",
                            "behendigheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Geschicklichkeit",
                            "Gewandtheit"
                        ],
                        "en": [
                            "ability",
                            "skill",
                            "skillfulness",
                            "expertise",
                            "aptitude",
                            "accomplishment",
                            "competence",
                            "dexterity",
                            "adroitness"
                        ],
                        "ca": [
                            "destresa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6280\u5de7"
                        ],
                        "hr": [
                            "spretnost"
                        ],
                        "da": [
                            "bevendthed"
                        ],
                        "es": [
                            "destreza",
                            "acierto",
                            "agilidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "lerteco"
                        ],
                        "fi": [
                            "taitavuus",
                            "k\u00e4tevyys"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e1baltacht"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00fcgyess\u00e9g"
                        ],
                        "it": [
                            "abilit\u00e0",
                            "destrezza"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedrevenheid",
                            "handigheid",
                            "vaardigheid",
                            "slag",
                            "vlugheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "aisiden\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "abilitate"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "adresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adresser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Envoyer directement \u00e0 une personne, en un lieu\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oorsend",
                            "stuur",
                            "adresseer"
                        ],
                        "de": [
                            "schicken",
                            "senden",
                            "einsenden",
                            "adressieren",
                            "sich richten an",
                            "zuschicken"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647"
                        ],
                        "ca": [
                            "enviar"
                        ],
                        "hr": [
                            "adresirati",
                            "uputiti",
                            "poslati"
                        ],
                        "da": [
                            "sende",
                            "adressere",
                            "stile",
                            "rette sig til"
                        ],
                        "es": [
                            "enviar"
                        ],
                        "fo": [
                            "senda"
                        ],
                        "is": [
                            "senda"
                        ],
                        "nl": [
                            "doen toekomen",
                            "sturen",
                            "opsturen",
                            "zenden",
                            "opzenden",
                            "verzenden",
                            "adresseren",
                            "zich wenden tot"
                        ],
                        "no": [
                            "sende"
                        ],
                        "pt": [
                            "enviar"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4nda",
                            "adressera"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "d\u00ebrgoj",
                            "adresoj"
                        ],
                        "en": [
                            "address",
                            "send"
                        ],
                        "ang": [
                            "sendan",
                            "asendan",
                            "onsendan"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00f6nd\u0259rm\u0259k",
                            "yollamaq"
                        ],
                        "ca": [
                            "trametre",
                            "adre\u00e7ar"
                        ],
                        "es": [
                            "despachar",
                            "expedir",
                            "dirigir"
                        ],
                        "eo": [
                            "sendi",
                            "adresi"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4hett\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "adressearje"
                        ],
                        "gd": [
                            "cuir"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00fcld",
                            "c\u00edmez"
                        ],
                        "io": [
                            "sendar"
                        ],
                        "it": [
                            "mandare",
                            "indirizzare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436i\u0431\u0435\u0440\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "mittere"
                        ],
                        "ms": [
                            "kirim"
                        ],
                        "oc": [
                            "adre\u00e7ar"
                        ],
                        "pl": [
                            "posy\u0142a\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "mandar",
                            "remeter",
                            "endere\u00e7ar"
                        ],
                        "ro": [
                            "trimite",
                            "expedia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u044b\u043b\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0430\u0434\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "tl": [
                            "ipadal\u00e1"
                        ],
                        "cs": [
                            "adresovat",
                            "sm\u011b\u0159ovat",
                            "obr\u00e1tit se"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00f6ndermek",
                            "yollamak"
                        ],
                        "zu": [
                            "thumela"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "adret": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adret",
                            "facing slope"
                        ],
                        "eu": [
                            "egutera"
                        ],
                        "br": [
                            "gwennaod"
                        ],
                        "hr": [
                            "prisoj"
                        ],
                        "it": [
                            "adret"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65e5\u5411\u659c\u9762"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u043d\u0433\u0435\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "zonzijde"
                        ],
                        "oc": [
                            "adrech"
                        ],
                        "pl": [
                            "adret"
                        ],
                        "ro": [
                            "adret"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adret": [
                    "Singulier"
                ],
                "adrets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adroit": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a de l\u2019adresse (Sens g\u00e9n\u00e9ral)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kunstig",
                            "bedrewe",
                            "behendig"
                        ],
                        "de": [
                            "geschickt",
                            "gewandt",
                            "schlau",
                            "gescheit"
                        ],
                        "en": [
                            "skillful",
                            "skilful",
                            "adroit",
                            "dexterous"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u0259har\u0259tli"
                        ],
                        "br": [
                            "ampart"
                        ],
                        "ca": [
                            "destre",
                            "h\u00e0bil",
                            "llest"
                        ],
                        "hr": [
                            "vje\u0161t"
                        ],
                        "es": [
                            "diestro",
                            "h\u00e1bil",
                            "diestros",
                            "diestras"
                        ],
                        "eo": [
                            "lerta"
                        ],
                        "fo": [
                            "dugnaligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "taitava",
                            "k\u00e4tev\u00e4",
                            "n\u00e4pp\u00e4r\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03b4\u03ad\u03be\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00fcgyes"
                        ],
                        "io": [
                            "habila"
                        ],
                        "it": [
                            "abile",
                            "destro",
                            "lesto",
                            "sveglio",
                            "bravo"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedreven",
                            "behendig",
                            "bekwaam",
                            "handig",
                            "vaardig"
                        ],
                        "oc": [
                            "adrech",
                            "adreit"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1gil",
                            "h\u00e1bil",
                            "jeitoso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "skicklig"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u00e9o tay"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui a \u00e9t\u00e9 pens\u00e9e avec adresse\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adroit"
                        ],
                        "hr": [
                            "vje\u0161t"
                        ],
                        "fi": [
                            "neuvokas"
                        ],
                        "pl": [
                            "zr\u0119czny",
                            "sprawny"
                        ],
                        "sv": [
                            "slug"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adroit": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "adroits": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "adroite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "adroites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "adroitement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geschickt",
                            "gewandt"
                        ],
                        "en": [
                            "adroitly",
                            "cleverly",
                            "deftly"
                        ],
                        "eu": [
                            "artezki"
                        ],
                        "hr": [
                            "na spretan na\u010din"
                        ],
                        "oc": [
                            "adreitament",
                            "adrechament"
                        ],
                        "ro": [
                            "cu abilitate"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "adsorption": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adsorption"
                        ],
                        "hr": [
                            "adsorpcija"
                        ],
                        "fi": [
                            "adsorptio"
                        ],
                        "it": [
                            "adsorbimento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u0441\u043e\u0440\u0431\u0446\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adsorption": [
                    "Singulier"
                ],
                "adsorptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adstrat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Adstrat"
                        ],
                        "ca": [
                            "adstrat"
                        ],
                        "hr": [
                            "adstrat"
                        ],
                        "es": [
                            "adstrato"
                        ],
                        "ro": [
                            "adstrat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adstrat": [
                    "Singulier"
                ],
                "adstrats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adulaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Adular"
                        ],
                        "en": [
                            "adularia"
                        ],
                        "ca": [
                            "adul\u00e0ria"
                        ],
                        "es": [
                            "adularia"
                        ],
                        "fi": [
                            "adulaari"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03bf\u03c5\u03bb\u03b1\u03af\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "adularia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c37\u9577\u77f3"
                        ],
                        "pl": [
                            "adular"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0443\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0434\u0443\u043b\u044f\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adulaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "adulaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adulateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "adulador"
                        ],
                        "hr": [
                            "laskavac"
                        ],
                        "es": [
                            "adulador"
                        ],
                        "it": [
                            "adulatore"
                        ],
                        "oc": [
                            "adulator",
                            "encensaire"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adulateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "adulateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adulation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lobhudelei"
                        ],
                        "en": [
                            "adulation",
                            "flattery"
                        ],
                        "ca": [
                            "adulaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "laskanje"
                        ],
                        "es": [
                            "adulaci\u00f3n"
                        ],
                        "oc": [
                            "adulacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "adula\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adulation": [
                    "Singulier"
                ],
                "adulations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adulatoire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adulatory"
                        ],
                        "ca": [
                            "adulatori"
                        ],
                        "hr": [
                            "laskav"
                        ],
                        "es": [
                            "adulatorio"
                        ],
                        "it": [
                            "adulatorio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adulatoire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "adulatoires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aduler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aai",
                            "vlei"
                        ],
                        "de": [
                            "schmeicheln"
                        ],
                        "en": [
                            "flatter",
                            "adulate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0645\u0644\u0642"
                        ],
                        "ca": [
                            "afalagar",
                            "adular"
                        ],
                        "hr": [
                            "laskati"
                        ],
                        "da": [
                            "smigre"
                        ],
                        "es": [
                            "adular",
                            "lisonjear"
                        ],
                        "eo": [
                            "flati"
                        ],
                        "fo": [
                            "smikra",
                            "lifra",
                            "sleiska"
                        ],
                        "fi": [
                            "imarrella",
                            "mielistell\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "bekflaaie",
                            "flaaie",
                            "flaaikje",
                            "moaiprate",
                            "sjerpslikje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03c4\u03c1\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "flatar"
                        ],
                        "it": [
                            "lusingare",
                            "adulare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0493\u044b\u043c\u043f\u0430\u0437\u0434\u0430\u043d\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "vleien"
                        ],
                        "oc": [
                            "adular"
                        ],
                        "pt": [
                            "adular",
                            "lisonjear"
                        ],
                        "sv": [
                            "lisma",
                            "smickra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "adulte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "volwassene"
                        ],
                        "de": [
                            "Erwachsener",
                            "Erwachsene"
                        ],
                        "en": [
                            "adult",
                            "up"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0644\u063a"
                        ],
                        "ast": [
                            "adultu"
                        ],
                        "az": [
                            "yetkinlik"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u0995"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u043e\u0441\u043b\u044b"
                        ],
                        "br": [
                            "oadour",
                            "brazard"
                        ],
                        "ca": [
                            "adult"
                        ],
                        "hr": [
                            "odrasli \u010dovjek",
                            "odrasli ljudi"
                        ],
                        "da": [
                            "voksen"
                        ],
                        "es": [
                            "adulto"
                        ],
                        "eo": [
                            "plenkreskulo",
                            "adolto"
                        ],
                        "fi": [
                            "aikuinen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10d6\u10e0\u10d3\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "feln\u0151tt"
                        ],
                        "io": [
                            "adulto"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14d0\u14c7\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "fullor\u00f0inn ma\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "adulto"
                        ],
                        "ms": [
                            "orang dewasa"
                        ],
                        "nl": [
                            "volwassene"
                        ],
                        "no": [
                            "voksen",
                            "vaksen"
                        ],
                        "oc": [
                            "adult"
                        ],
                        "pl": [
                            "doros\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "adulto",
                            "adulta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0437\u0440\u043e\u0441\u043b\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "dospel\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "vuxen"
                        ],
                        "tl": [
                            "may gulang"
                        ],
                        "cs": [
                            "dosp\u011bl\u00fd"
                        ],
                        "zu": [
                            "umuntu osekhulile"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adulte": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "adultes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erwachsen",
                            "adult",
                            "mannbar",
                            "ausgewachsen"
                        ],
                        "en": [
                            "adult"
                        ],
                        "ca": [
                            "adult"
                        ],
                        "pl": [
                            "doros\u0142y"
                        ],
                        "cs": [
                            "dosp\u011bl\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "volwasse"
                        ],
                        "en": [
                            "grown"
                        ],
                        "hr": [
                            "odrastao"
                        ],
                        "da": [
                            "voksen"
                        ],
                        "es": [
                            "adulto"
                        ],
                        "eo": [
                            "adolta",
                            "plenkreska"
                        ],
                        "fi": [
                            "aikuinen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10d6\u10e0\u10d3\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "is": [
                            "fullor\u00f0inn"
                        ],
                        "it": [
                            "adulto"
                        ],
                        "nl": [
                            "volwassen",
                            "groot",
                            "volgroeid"
                        ],
                        "no": [
                            "voksen"
                        ],
                        "sv": [
                            "fullvuxen",
                            "vuxen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adulte": [
                    "Singulier"
                ],
                "adultes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adult\u00e9ration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00e4lschung"
                        ],
                        "en": [
                            "adulteration"
                        ],
                        "ca": [
                            "adulteraci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "patvorina"
                        ],
                        "es": [
                            "adulteraci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "adulterazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "vervalsing"
                        ],
                        "oc": [
                            "adulteracion"
                        ],
                        "pt": [
                            "adultera\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rfalskning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adult\u00e9ration": [
                    "Singulier"
                ],
                "adult\u00e9rations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adult\u00e8re": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ehebrecherisch"
                        ],
                        "en": [
                            "adulterous"
                        ],
                        "ca": [
                            "ad\u00falter"
                        ],
                        "hr": [
                            "preljubni"
                        ],
                        "es": [
                            "ad\u00faltero"
                        ],
                        "eo": [
                            "adulta"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhaltrach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03b9\u03c7\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "adultero"
                        ],
                        "it": [
                            "adultero"
                        ],
                        "la": [
                            "adulter"
                        ],
                        "nl": [
                            "echtbrekend",
                            "overspelig"
                        ],
                        "oc": [
                            "adult\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "niewierny",
                            "cudzo\u0142o\u017cny"
                        ],
                        "pt": [
                            "adulterino"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4ktenskapsbrytare",
                            "brottslig"
                        ],
                        "cs": [
                            "nev\u011brn\u00fd",
                            "mimoman\u017eelsk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "zina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adult\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "adult\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "adult\u00e9resse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "adult\u00e9resses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ehebruch"
                        ],
                        "en": [
                            "adultery"
                        ],
                        "ca": [
                            "adulteri"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac04\ud1b5"
                        ],
                        "hr": [
                            "preljub"
                        ],
                        "es": [
                            "adulterio"
                        ],
                        "eo": [
                            "adulto"
                        ],
                        "fo": [
                            "hor"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03b9\u03c7\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "adultero"
                        ],
                        "id": [
                            "perselingkuhan",
                            "perzinaan"
                        ],
                        "it": [
                            "adulterio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u59e6\u901a",
                            "\u4e0d\u502b"
                        ],
                        "la": [
                            "adulter",
                            "moechus",
                            "adultera",
                            "moecha"
                        ],
                        "nl": [
                            "adulter",
                            "echtbreuk",
                            "overspel"
                        ],
                        "oc": [
                            "adult\u00e8ri"
                        ],
                        "pl": [
                            "cudzo\u0142\u00f3stwo",
                            "niewierno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "adult\u00e9rio"
                        ],
                        "sg": [
                            "syon\u00ee"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4ktenskapsbrott"
                        ],
                        "cs": [
                            "cizolo\u017estv\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "zina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adult\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "adult\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ehebrecher",
                            "Ehebrecherin"
                        ],
                        "en": [
                            "adulterer",
                            "adulteress",
                            "advoutress"
                        ],
                        "ca": [
                            "ad\u00falter",
                            "ad\u00faltera"
                        ],
                        "hr": [
                            "preljubnik"
                        ],
                        "es": [
                            "ad\u00faltero",
                            "ad\u00faltera"
                        ],
                        "eo": [
                            "adultulo",
                            "adultulino"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhaltrach",
                            "banadhaltrach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03b9\u03c7\u03b1\u03bb\u03af\u03c2",
                            "\u03bc\u03bf\u03b9\u03c7\u03b1\u03bb\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "adultero",
                            "adultera"
                        ],
                        "nl": [
                            "echtbreker",
                            "echtbreekster"
                        ],
                        "oc": [
                            "adult\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "cudzo\u0142o\u017cnik",
                            "cudzo\u0142o\u017cnica"
                        ],
                        "pt": [
                            "ad\u00faltero",
                            "ad\u00faltera"
                        ],
                        "cs": [
                            "cizolo\u017en\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "zani",
                            "zaniye",
                            "zinak\u00e2r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adult\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "adult\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adult\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "adulterar"
                        ],
                        "hr": [
                            "preljubiti",
                            "izopa\u010diti",
                            "iskvariti"
                        ],
                        "es": [
                            "adulterar"
                        ],
                        "oc": [
                            "adulterar"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rfalska"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "adult\u00e9resse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ehebrecherin"
                        ],
                        "en": [
                            "adulteress",
                            "adultress"
                        ],
                        "ca": [
                            "ad\u00faltera"
                        ],
                        "es": [
                            "ad\u00faltera"
                        ],
                        "eo": [
                            "adultulino"
                        ],
                        "fi": [
                            "avionrikkoja"
                        ],
                        "gd": [
                            "adhaltraiche"
                        ],
                        "ga": [
                            "banadhaltrach"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e0\u10e3\u10e8\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "adultera"
                        ],
                        "la": [
                            "adultera"
                        ],
                        "nl": [
                            "echtbreekster"
                        ],
                        "pl": [
                            "cudzo\u0142o\u017cnica"
                        ],
                        "pt": [
                            "ad\u00faltera"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "pr\u00e9ljubnica"
                        ],
                        "cs": [
                            "cizolo\u017enice"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d8\u05e2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adult\u00e9resse": [
                    "Singulier"
                ],
                "adult\u00e9resses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adult\u00e9rin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "adulter\u00ed"
                        ],
                        "hr": [
                            "preljubom ro\u0111en",
                            "izvanbra\u010dni"
                        ],
                        "es": [
                            "adulterino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03cc\u03b8\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "adulterino"
                        ],
                        "oc": [
                            "adulterin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adult\u00e9rin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "adult\u00e9rins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "adult\u00e9rine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "adult\u00e9rines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "advenir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "succe\u00efr",
                            "oc\u00f2rrer",
                            "avenir",
                            "esdevenir"
                        ],
                        "es": [
                            "suceder",
                            "ocurrir"
                        ],
                        "oc": [
                            "avenir",
                            "escaire"
                        ],
                        "pt": [
                            "advir"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4nda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "adventisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Adventismus"
                        ],
                        "en": [
                            "Adventism"
                        ],
                        "ca": [
                            "adventisme"
                        ],
                        "es": [
                            "adventismo"
                        ],
                        "it": [
                            "avventismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "adwentyzm"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adventisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "adventismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adventiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Adventist"
                        ],
                        "ca": [
                            "adventista"
                        ],
                        "hr": [
                            "adventivni"
                        ],
                        "es": [
                            "adventista"
                        ],
                        "it": [
                            "avventista"
                        ],
                        "pl": [
                            "adwentystyczny"
                        ],
                        "sv": [
                            "adventistisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "adventistick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adventiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "adventistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Adventist",
                            "Adventistin"
                        ],
                        "en": [
                            "Adventist"
                        ],
                        "hr": [
                            "adventist"
                        ],
                        "it": [
                            "avventista"
                        ],
                        "sv": [
                            "adventist"
                        ],
                        "cs": [
                            "adventista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adventiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "adventistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "adverbe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "En grammaire",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "adverbium",
                            "bywoord"
                        ],
                        "de": [
                            "Adverb",
                            "Umstandswort"
                        ],
                        "en": [
                            "adverb"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0638\u0631\u0641"
                        ],
                        "ast": [
                            "alverbiu"
                        ],
                        "az": [
                            "z\u0259rf"
                        ],
                        "eu": [
                            "adizlagun",
                            "adberbio"
                        ],
                        "br": [
                            "adverb",
                            "rakverb"
                        ],
                        "ca": [
                            "adverbi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u526f\u8bcd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd80\uc0ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "adverb",
                            "prilog"
                        ],
                        "da": [
                            "adverbium"
                        ],
                        "es": [
                            "adverbio"
                        ],
                        "eo": [
                            "adverbo"
                        ],
                        "fo": [
                            "hj\u00e1or\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "adverbi"
                        ],
                        "fy": [
                            "bywurd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03af\u03c1\u03c1\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "hat\u00e1roz\u00f3sz\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "adverbo"
                        ],
                        "id": [
                            "kata keterangan"
                        ],
                        "ia": [
                            "adverbio"
                        ],
                        "it": [
                            "avverbio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u526f\u8a5e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u0441\u0442\u0435\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0430\u043a\u0442\u043e\u043e\u0447"
                        ],
                        "ku": [
                            "hoker"
                        ],
                        "la": [
                            "adverbium"
                        ],
                        "ln": [
                            "lilandi"
                        ],
                        "lb": [
                            "Adverb"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijwoord",
                            "adverbium"
                        ],
                        "no": [
                            "adverb",
                            "adverb"
                        ],
                        "oc": [
                            "adv\u00e8rbi"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u06cc\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "przys\u0142\u00f3wek"
                        ],
                        "pt": [
                            "adv\u00e9rbio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0440\u0435\u0447\u0438\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "pr\u00edslovka"
                        ],
                        "sv": [
                            "adverb"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edslovce"
                        ],
                        "tr": [
                            "belirte\u00e7",
                            "zarf"
                        ],
                        "tk": [
                            "hal"
                        ],
                        "vo": [
                            "ladv\u00e4rb"
                        ],
                        "wa": [
                            "adviebe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adverbe": [
                    "Singulier"
                ],
                "adverbes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "adverbial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "adverbiaal",
                            "bywoordelik"
                        ],
                        "de": [
                            "adverbial"
                        ],
                        "en": [
                            "adverbial"
                        ],
                        "ca": [
                            "adverbial"
                        ],
                        "hr": [
                            "adverbijalni",
                            "prilo\u017eni"
                        ],
                        "es": [
                            "adverbial"
                        ],
                        "eo": [
                            "adverba"
                        ],
                        "ia": [
                            "adverbial"
                        ],
                        "it": [
                            "avverbiale"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijwoordelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "adverbial"
                        ],
                        "pl": [
                            "przys\u0142\u00f3wkowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "adverbial"
                        ],
                        "ro": [
                            "adverbial"
                        ],
                        "sk": [
                            "adverbi\u00e1lny"
                        ],
                        "sv": [
                            "adverbiell"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edslove\u010dn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adverbial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "adverbiaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "adverbiale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "adverbiales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "adverbialement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adverbially"
                        ],
                        "ca": [
                            "adverbialment"
                        ],
                        "hr": [
                            "adverbijalno",
                            "prilo\u0161ki"
                        ],
                        "eo": [
                            "adverbe"
                        ],
                        "it": [
                            "avverbialmente"
                        ],
                        "la": [
                            "adverbialiter"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "adversaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gegner",
                            "Widerpart",
                            "Widersacher",
                            "Antagonist",
                            "Gegenspieler"
                        ],
                        "en": [
                            "adversary",
                            "opponent"
                        ],
                        "az": [
                            "r\u0259qib",
                            "d\u00fc\u015fm\u0259n"
                        ],
                        "eu": [
                            "aurkaria"
                        ],
                        "br": [
                            "eneber",
                            "enebour"
                        ],
                        "ca": [
                            "adversari"
                        ],
                        "hr": [
                            "protivnik"
                        ],
                        "da": [
                            "modpart"
                        ],
                        "es": [
                            "adversario",
                            "antagonista"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontra\u016dulo",
                            "kontra\u016dstaranto",
                            "adversulo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03c0\u03b1\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "ellenf\u00e9l"
                        ],
                        "io": [
                            "adverso"
                        ],
                        "it": [
                            "avversario",
                            "avversaria"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440\u0441\u044b\u043b\u0430\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "tegenspeler",
                            "tegenstander"
                        ],
                        "oc": [
                            "adversari"
                        ],
                        "pl": [
                            "przeciwnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "advers\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043d\u0438\u043a",
                            "\u043e\u043f\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "motst\u00e5ndare",
                            "motst\u00e5nderska",
                            "motpart",
                            "fiende"
                        ],
                        "cs": [
                            "protivn\u00edk",
                            "protihr\u00e1\u010d"
                        ],
                        "tr": [
                            "aleyhtar",
                            "d\u00fc\u015fman"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adversaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "adversaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "adversatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "adversativ"
                        ],
                        "en": [
                            "adversative",
                            "adervastive"
                        ],
                        "ca": [
                            "adversatiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "suprotni veznik"
                        ],
                        "es": [
                            "adversativo"
                        ],
                        "ia": [
                            "adversative"
                        ],
                        "it": [
                            "avversativo"
                        ],
                        "sv": [
                            "adversativ"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adversatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "adversatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "adversative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "adversatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "adverse": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "opposing",
                            "adverse"
                        ],
                        "ca": [
                            "advers"
                        ],
                        "hr": [
                            "suprotan",
                            "protivan"
                        ],
                        "da": [
                            "modsat"
                        ],
                        "es": [
                            "adverso"
                        ],
                        "io": [
                            "adversa"
                        ],
                        "it": [
                            "avverso"
                        ],
                        "oc": [
                            "adv\u00e8rs"
                        ],
                        "pt": [
                            "adverso"
                        ],
                        "ro": [
                            "advers"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adverse": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "adverses": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "adversit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Widrigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "adversity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0634\u062f\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "adversitat"
                        ],
                        "hr": [
                            "zla kob",
                            "nevolja"
                        ],
                        "es": [
                            "adversidad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03be\u03bf\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "avversit\u00e0"
                        ],
                        "oc": [
                            "adversitat"
                        ],
                        "pt": [
                            "adversidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "motg\u00e5ng",
                            "olycks\u00f6de",
                            "el\u00e4nde"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "adversit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "adversit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e8de": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Po\u00e8te de la Gr\u00e8ce antique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "A\u00f6de"
                        ],
                        "en": [
                            "aoidos",
                            "bard"
                        ],
                        "ca": [
                            "aede"
                        ],
                        "hr": [
                            "aeda"
                        ],
                        "es": [
                            "aedo"
                        ],
                        "eo": [
                            "aedo"
                        ],
                        "et": [
                            "aiod"
                        ],
                        "it": [
                            "aedo"
                        ],
                        "pl": [
                            "aojda"
                        ],
                        "pt": [
                            "aedo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u044d\u0434\u044b"
                        ],
                        "sl": [
                            "aojd"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0435\u0434\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e8de": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e8des": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aegirine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aegirin"
                        ],
                        "en": [
                            "aegirine"
                        ],
                        "hr": [
                            "aegirin"
                        ],
                        "es": [
                            "egirina"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00e4giriin"
                        ],
                        "fi": [
                            "akmiitti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03b3\u03b9\u03c1\u03af\u03bd\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d2\u05d9\u05e8\u05d9\u05df"
                        ],
                        "it": [
                            "egirina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30b8\u30ea\u30f3\u8f1d\u77f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "aegirien"
                        ],
                        "pl": [
                            "egiryn"
                        ],
                        "pt": [
                            "egirina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0433\u0438\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u0433\u0456\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "aegirin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aegirine": [
                    "Singulier"
                ],
                "aegirines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "AELE": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "EFTA"
                        ],
                        "eu": [
                            "EMLE"
                        ],
                        "es": [
                            "AELC"
                        ],
                        "ga": [
                            "CSTE"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0395\u0396\u0395\u03a3"
                        ],
                        "is": [
                            "EFTA"
                        ],
                        "nl": [
                            "EVA"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "a\u00e9ration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausl\u00fcftung",
                            "Durchl\u00fcftung",
                            "Ausl\u00fcften",
                            "Durchl\u00fcften",
                            "Ventilation"
                        ],
                        "en": [
                            "aeration",
                            "airing",
                            "ventilation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0647\u0648\u064a\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "aeraci\u00f3",
                            "aireig"
                        ],
                        "hr": [
                            "ventilacija"
                        ],
                        "es": [
                            "aeraci\u00f3n",
                            "aireaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "aerumado",
                            "ventolado"
                        ],
                        "ga": [
                            "aer\u00fa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
                            "\u03b1\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "aerizilo"
                        ],
                        "it": [
                            "aerazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "luchtverversing",
                            "luchttoevoer",
                            "luchtverversing",
                            "ventilatie"
                        ],
                        "oc": [
                            "aeracion"
                        ],
                        "pt": [
                            "ventila\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9ration": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e9rations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9raulique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aeraulic"
                        ],
                        "ca": [
                            "aer\u00e0ulica"
                        ],
                        "es": [
                            "aer\u00f3lica"
                        ],
                        "it": [
                            "aeraulica"
                        ],
                        "nl": [
                            "luchtbehandeling"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9raulique": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e9rauliques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausl\u00fcften",
                            "durchl\u00fcften",
                            "der Luft aussetzen",
                            "ventilieren"
                        ],
                        "en": [
                            "aerate",
                            "air out",
                            "air",
                            "ventilate",
                            "fan"
                        ],
                        "br": [
                            "avela\u00f1",
                            "avelat",
                            "aveli\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "airejar"
                        ],
                        "hr": [
                            "prozra\u010diti",
                            "iza\u010bi na zrak",
                            "uzeti zraka"
                        ],
                        "es": [
                            "airear",
                            "ventilar",
                            "aventar",
                            "orear"
                        ],
                        "eo": [
                            "aerumi",
                            "ventoli"
                        ],
                        "fo": [
                            "lufta",
                            "lufta"
                        ],
                        "ga": [
                            "aer\u00e1il"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b5\u03c1\u03af\u03b6\u03c9",
                            "\u03b1\u03b5\u03c1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "aerizar"
                        ],
                        "it": [
                            "aerare",
                            "arieggiare",
                            "ventilare"
                        ],
                        "nl": [
                            "luchten",
                            "spuien",
                            "uitluchten",
                            "ventileren",
                            "wannen"
                        ],
                        "oc": [
                            "airejar"
                        ],
                        "pt": [
                            "arejar",
                            "ventilar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "a\u00e9rien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est d\u2019air, \u00e0 l\u2019air, de l\u2019air, ou qui se passe dans l\u2019air",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "luftig",
                            "luftf\u00f6rmig"
                        ],
                        "en": [
                            "air",
                            "aerial",
                            "airy",
                            "overhead"
                        ],
                        "ca": [
                            "aeri"
                        ],
                        "hr": [
                            "zra\u010dni"
                        ],
                        "es": [
                            "a\u00e9reo"
                        ],
                        "eo": [
                            "aera"
                        ],
                        "io": [
                            "aerala"
                        ],
                        "it": [
                            "aereo"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0433\u0430\u0430\u0440\u044b\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "bovengronds",
                            "lucht"
                        ],
                        "oc": [
                            "aerian"
                        ],
                        "pt": [
                            "a\u00e9reo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9rien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "a\u00e9riens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "a\u00e9rienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "a\u00e9riennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9riforme": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "luftf\u00f6rmig"
                        ],
                        "en": [
                            "a\u00ebriform"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161to nalikuje na zrak"
                        ],
                        "eo": [
                            "aerforma"
                        ],
                        "it": [
                            "aeriforme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9riforme": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "a\u00e9riformes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9robic": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aerobic"
                        ],
                        "en": [
                            "aerobics"
                        ],
                        "ca": [
                            "aer\u00f2bic"
                        ],
                        "es": [
                            "aerobic",
                            "aer\u00f3bic"
                        ],
                        "fi": [
                            "aerobic"
                        ],
                        "it": [
                            "aerobica"
                        ],
                        "ro": [
                            "aerobic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9robic": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e9robics": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9robie": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aerob"
                        ],
                        "en": [
                            "aerobic"
                        ],
                        "ca": [
                            "aerobi"
                        ],
                        "hr": [
                            "aerobni"
                        ],
                        "es": [
                            "aerobio"
                        ],
                        "eo": [
                            "aerobia"
                        ],
                        "io": [
                            "aerobio"
                        ],
                        "nl": [
                            "a\u00ebroob"
                        ],
                        "oc": [
                            "aerob\u00ed"
                        ],
                        "pt": [
                            "aer\u00f3bio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9robie": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "a\u00e9robies": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9robiologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aerobiologie"
                        ],
                        "en": [
                            "aerobiology"
                        ],
                        "es": [
                            "aerobiolog\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "aerobiologia"
                        ],
                        "it": [
                            "aerobiologia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9robiologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e9robiologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9robiose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aerobiosis"
                        ],
                        "ca": [
                            "aerobiosi"
                        ],
                        "es": [
                            "aerobiosis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b5\u03c1\u03bf\u03b2\u03af\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "aerobiosi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9robiose": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e9robioses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9roclub": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aeroklub"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0435\u0440\u043e\u043a\u043b\u0443\u0431"
                        ],
                        "ca": [
                            "aeroclub"
                        ],
                        "hr": [
                            "aeroklub"
                        ],
                        "es": [
                            "aeroclub"
                        ],
                        "oc": [
                            "aeroclub"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9roclub": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e9roclubs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9rodrome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lughawe",
                            "vliegveld"
                        ],
                        "sq": [
                            "aeroport"
                        ],
                        "de": [
                            "Flugplatz",
                            "Flughafen"
                        ],
                        "en": [
                            "airfield",
                            "aerodrome",
                            "airdrome"
                        ],
                        "br": [
                            "nijva"
                        ],
                        "ca": [
                            "aer\u00f2drom"
                        ],
                        "hr": [
                            "aerodrom"
                        ],
                        "es": [
                            "aer\u00f3dromo"
                        ],
                        "eo": [
                            "aerodromo"
                        ],
                        "fy": [
                            "fleanfjild"
                        ],
                        "ga": [
                            "aeradr\u00f3m",
                            "aerph\u00e1irc"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b5\u03c1\u03bf\u03b4\u03c1\u03cc\u03bc\u03b9\u03bf",
                            "\u03b1\u03b5\u03c1\u03bf\u03bb\u03b9\u03bc\u03ad\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "rep\u00fcl\u0151t\u00e9r"
                        ],
                        "io": [
                            "aerodromo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1583\u1593\u1455\u14f2\u1483\u146f\u1555\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "flugv\u00f6llur"
                        ],
                        "it": [
                            "aerodromo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u98db\u884c\u5834"
                        ],
                        "nl": [
                            "vliegveld",
                            "a\u00ebrodroom"
                        ],
                        "no": [
                            "flyplass"
                        ],
                        "oc": [
                            "aerodr\u00f2m"
                        ],
                        "pl": [
                            "lotnisko"
                        ],
                        "pt": [
                            "aer\u00f3dromo",
                            "aeroporto"
                        ],
                        "ro": [
                            "aeroport"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u044d\u0440\u043e\u0434\u0440\u043e\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "flygf\u00e4lt"
                        ],
                        "tl": [
                            "l\u00e1pagan ng eroplano"
                        ],
                        "zu": [
                            "inkundla yezindiza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9rodrome": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e9rodromes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9rodynamique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aerodynamic"
                        ],
                        "ca": [
                            "aerodin\u00e0mic"
                        ],
                        "hr": [
                            "aerodinami\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "aerodin\u00e1mico"
                        ],
                        "fi": [
                            "aerodynaaminen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b5\u03c1\u03bf\u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "aerodinamico"
                        ],
                        "oc": [
                            "aerodinamic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u044d\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "a\u00ebrodinamika"
                        ],
                        "sq": [
                            "aerodinamik\u00ebm",
                            "aerodinamika",
                            "aerodinamik\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Aerodynamik"
                        ],
                        "en": [
                            "aerodynamics"
                        ],
                        "ca": [
                            "aerodin\u00e0mica"
                        ],
                        "hr": [
                            "aerodinamika"
                        ],
                        "es": [
                            "aerodin\u00e1mica"
                        ],
                        "eo": [
                            "aerodinamiko"
                        ],
                        "fi": [
                            "aerodynamiikka"
                        ],
                        "ga": [
                            "aeraidinimic"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b5\u03c1\u03bf\u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "aerodinamiko"
                        ],
                        "nl": [
                            "aerodynamica"
                        ],
                        "cs": [
                            "aerodynamika"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "a\u00e9rodyne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aerodyne"
                        ],
                        "ca": [
                            "aerodina"
                        ],
                        "hr": [
                            "aerodin"
                        ],
                        "eo": [
                            "aerodino"
                        ],
                        "it": [
                            "aerodina"
                        ],
                        "oc": [
                            "aerodin"
                        ],
                        "pl": [
                            "aerodyna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9rodyne": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e9rodynes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9rogare": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flughafenterminal"
                        ],
                        "en": [
                            "air terminal"
                        ],
                        "hr": [
                            "zra\u010dna luka"
                        ],
                        "fi": [
                            "lentoasema"
                        ],
                        "it": [
                            "aerostazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "aerogara"
                        ],
                        "pl": [
                            "dworzec lotniczy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9rogare": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e9rogares": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9roglisseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skeertuig"
                        ],
                        "de": [
                            "Luftkissenfahrzeug",
                            "Luftkissenboot"
                        ],
                        "en": [
                            "hovercraft"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0648\u0627\u0645\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "aerolabaingailu"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044a\u0434 \u043d\u0430 \u0432\u044a\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u0430 \u0432\u044a\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "aerolliscador"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c23\u588a\u8239"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud638\ubc84\ud06c\ub798\ud504\ud2b8"
                        ],
                        "hr": [
                            "aerogliser"
                        ],
                        "da": [
                            "luftpudeb\u00e5d"
                        ],
                        "es": [
                            "aerodeslizador"
                        ],
                        "eo": [
                            "aeroglita boato",
                            "aerglitilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilmatyynyalus"
                        ],
                        "fy": [
                            "luchtkessenreau"
                        ],
                        "gd": [
                            "foluaimein"
                        ],
                        "gl": [
                            "aeroescorregador"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b5\u03c1\u03cc\u03c3\u03c4\u03c1\u03c9\u03bc\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d7\u05e4\u05ea"
                        ],
                        "id": [
                            "kapal bantalan udara"
                        ],
                        "it": [
                            "hovercraft"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30db\u30d0\u30fc\u30af\u30e9\u30d5\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "hovercraft"
                        ],
                        "no": [
                            "luftputefart\u00f8y"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062d\u0648\u0627\u0645\u06c1"
                        ],
                        "pnb": [
                            "\u06c1\u0648\u0648\u0631\u06a9\u0631\u0627\u0641\u0679"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u0648\u0627\u0646\u0627\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "poduszkowiec"
                        ],
                        "pt": [
                            "hovercraft"
                        ],
                        "ro": [
                            "nav\u0103 pe pern\u0103 de aer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0434\u043d\u043e \u043d\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0443\u0448\u043a\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0435\u0431\u0434\u0458\u0435\u043b\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "vzn\u00e1\u0161adlo"
                        ],
                        "sl": [
                            "hoverkraft"
                        ],
                        "sv": [
                            "sv\u00e4vare"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043a\u0438\u0448\u0442\u0438\u0438 \u04b3\u0430\u0432\u043e\u0431\u043e\u043b\u0438\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "vzn\u00e1\u0161edlo"
                        ],
                        "tr": [
                            "hoverkraft"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9roglisseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e9roglisseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9rogramme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aerogramm"
                        ],
                        "en": [
                            "air letter",
                            "airletter",
                            "aerogram",
                            "aerogramme"
                        ],
                        "ca": [
                            "aerograma"
                        ],
                        "hr": [
                            "avionsko pismo"
                        ],
                        "es": [
                            "aerograma"
                        ],
                        "it": [
                            "aerogramma"
                        ],
                        "nl": [
                            "luchtpostblad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9rogramme": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e9rogrammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9rographe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Airbrush"
                        ],
                        "en": [
                            "airbrush"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u0634\u0627\u0629 \u0647\u0648\u0627\u0626\u064a\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0435\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444"
                        ],
                        "ca": [
                            "aer\u00f2graf"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d0\uc5b4\ube0c\ub7ec\uc2dc"
                        ],
                        "hr": [
                            "aerograf"
                        ],
                        "es": [
                            "aer\u00f3grafo"
                        ],
                        "fi": [
                            "retussiruisku"
                        ],
                        "ga": [
                            "aeragraf"
                        ],
                        "gl": [
                            "aer\u00f3grafo"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d9\u05d9\u05e8\u05d1\u05e8\u05d0\u05e9"
                        ],
                        "it": [
                            "aerografo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30a2\u30d6\u30e9\u30b7"
                        ],
                        "lb": [
                            "airbrush"
                        ],
                        "nl": [
                            "airbrush"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u0644\u0645 \u0628\u0627\u062f\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "aerograf"
                        ],
                        "pt": [
                            "aer\u00f3grafo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u043f\u044b\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "sl": [
                            "airbrush"
                        ],
                        "sv": [
                            "airbrush"
                        ],
                        "cs": [
                            "fix\u00edrka"
                        ],
                        "tr": [
                            "airbrush"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0435\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9rographe": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e9rographes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9rolithe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aerolith",
                            "Meteorstein",
                            "Meteorit"
                        ],
                        "en": [
                            "meteorite",
                            "aerolite",
                            "aerolith"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u064a\u0632\u0643"
                        ],
                        "ca": [
                            "aer\u00f2lit",
                            "meteorit"
                        ],
                        "hr": [
                            "aerolit",
                            "meteorit"
                        ],
                        "es": [
                            "meteorito",
                            "aerolito"
                        ],
                        "eo": [
                            "meteor\u015dtono",
                            "aerolito",
                            "aer\u015dtono"
                        ],
                        "io": [
                            "aerolito"
                        ],
                        "nl": [
                            "a\u00ebroliet",
                            "meteoorsteen",
                            "meteoriet"
                        ],
                        "oc": [
                            "aerolit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u044d\u0440\u043e\u043b\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9rolithe": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e9rolithes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9rologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aerology"
                        ],
                        "ca": [
                            "aerologia"
                        ],
                        "hr": [
                            "aerologija"
                        ],
                        "es": [
                            "aerolog\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "aerologia"
                        ],
                        "it": [
                            "aerologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u044d\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9rologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e9rologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9romancie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aeromantie"
                        ],
                        "ca": [
                            "aerom\u00e0ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "aeromancia",
                            "aeromanc\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "aeromanzia"
                        ],
                        "oc": [
                            "aeromancia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9romancie": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e9romancies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9rom\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "a\u00ebrometer"
                        ],
                        "de": [
                            "Aerometer",
                            "Luftdichtemesser"
                        ],
                        "en": [
                            "aerometer"
                        ],
                        "ca": [
                            "aer\u00f2metre"
                        ],
                        "hr": [
                            "aerometar"
                        ],
                        "es": [
                            "aer\u00f3metro"
                        ],
                        "eo": [
                            "aerometro"
                        ],
                        "io": [
                            "aerometro"
                        ],
                        "nl": [
                            "a\u00ebrometer",
                            "luchtweger",
                            "luchtmeter"
                        ],
                        "pt": [
                            "aer\u00f4metro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9rom\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e9rom\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9rom\u00e9trie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Luftdichtemessung",
                            "Aerometrie",
                            "Luftmessung"
                        ],
                        "en": [
                            "aerometry"
                        ],
                        "ca": [
                            "aerometria"
                        ],
                        "eo": [
                            "aerometrio"
                        ],
                        "io": [
                            "aerometrio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9rom\u00e9trie": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e9rom\u00e9tries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9romod\u00e8le": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "model aeroplane",
                            "model aircraft"
                        ],
                        "ca": [
                            "aeromodel"
                        ],
                        "hr": [
                            "model letjelice"
                        ],
                        "es": [
                            "aeromodelo"
                        ],
                        "it": [
                            "aeromodello"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9romod\u00e8le": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e9romod\u00e8les": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9romod\u00e9lisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aeromodeling",
                            "aeromodelling"
                        ],
                        "ca": [
                            "aeromodelisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "modeliranje letjelica"
                        ],
                        "es": [
                            "aeromodelismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b5\u03c1\u03bf\u03bc\u03bf\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "aeromodellismo"
                        ],
                        "pt": [
                            "aeromodelismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0438\u0430\u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9romod\u00e9lisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e9romod\u00e9lismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9romod\u00e9liste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aeromodeller"
                        ],
                        "ca": [
                            "aermodelista"
                        ],
                        "es": [
                            "aeromdelista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b5\u03c1\u03bf\u03bc\u03bf\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "aeromodellista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9romod\u00e9liste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "a\u00e9romod\u00e9listes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9ronaute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aeronaut",
                            "Luftschiffer"
                        ],
                        "en": [
                            "aeronaut"
                        ],
                        "ca": [
                            "aeronauta"
                        ],
                        "hr": [
                            "aeronaut"
                        ],
                        "es": [
                            "aeronauta"
                        ],
                        "eo": [
                            "aerona\u016dto"
                        ],
                        "it": [
                            "aeronauta"
                        ],
                        "oc": [
                            "aeronauta"
                        ],
                        "ro": [
                            "aeronaut"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9ronaute": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "a\u00e9ronautes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9ronautique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aeronautical"
                        ],
                        "ca": [
                            "aeron\u00e0utic",
                            "aeron\u00e0utica"
                        ],
                        "hr": [
                            "aeronauti\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "aeron\u00e1utico",
                            "aeron\u00e1utica"
                        ],
                        "it": [
                            "aeronautico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9ronautique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "a\u00e9ronautiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Luftfahrt"
                        ],
                        "en": [
                            "aeronautics"
                        ],
                        "eu": [
                            "hegazkingintza"
                        ],
                        "ca": [
                            "aeron\u00e0utica"
                        ],
                        "hr": [
                            "aeronautika"
                        ],
                        "es": [
                            "aeron\u00e1utica"
                        ],
                        "ga": [
                            "aerloingseoireacht"
                        ],
                        "io": [
                            "aeronautiko"
                        ],
                        "nl": [
                            "luchtvaart"
                        ],
                        "oc": [
                            "aeronautic"
                        ],
                        "ro": [
                            "aeronautic\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9ronautique": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e9ronautiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9ronef": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appareil capable de vol en atmosph\u00e8re",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lugvaartuig"
                        ],
                        "sq": [
                            "aeroplan"
                        ],
                        "de": [
                            "Luftfahrzeug"
                        ],
                        "en": [
                            "aircraft"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u0637\u0627\u062f"
                        ],
                        "br": [
                            "aerlestr"
                        ],
                        "ca": [
                            "aeronau"
                        ],
                        "hr": [
                            "letjelica"
                        ],
                        "da": [
                            "luftfart\u00f8j"
                        ],
                        "es": [
                            "aeronave"
                        ],
                        "eo": [
                            "flugma\u015dino",
                            "flugaparato"
                        ],
                        "fo": [
                            "loftfar"
                        ],
                        "fi": [
                            "alus"
                        ],
                        "fy": [
                            "fleanmasine",
                            "fleant\u00fach"
                        ],
                        "hu": [
                            "rep\u00fcl\u0151g\u00e9p"
                        ],
                        "io": [
                            "aeronavo"
                        ],
                        "is": [
                            "loftfar"
                        ],
                        "it": [
                            "aeromobile"
                        ],
                        "nl": [
                            "luchtvaartuig"
                        ],
                        "no": [
                            "luftfart\u00f8y"
                        ],
                        "oc": [
                            "aeronau"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648\u0633\u06cc\u0644\u0647 \u067e\u0631\u0646\u062f\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "statek powietrzny",
                            "samolot"
                        ],
                        "pt": [
                            "aeronave"
                        ],
                        "ro": [
                            "aeronav\u0103",
                            "aparat de zbor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u044d\u0440\u043e\u043f\u043b\u0430\u043d",
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u043b\u0451\u0442",
                            "\u0430\u0432\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "luftfartyg",
                            "luftfarkost"
                        ],
                        "tl": [
                            "eroplano"
                        ],
                        "tr": [
                            "hava ta\u015f\u0131t\u0131",
                            "hava arac\u0131"
                        ],
                        "zu": [
                            "indiza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9ronef": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e9ronefs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "A\u00e9ronien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aeronium"
                        ],
                        "en": [
                            "Aeronian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Aeroni\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Aeroniense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Aeroni"
                        ],
                        "it": [
                            "Aeroniano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Aeronien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Aeron"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "a\u00e9ronomie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aeronomie"
                        ],
                        "en": [
                            "aeronomy"
                        ],
                        "hr": [
                            "aeronomija"
                        ],
                        "es": [
                            "aeronom\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "aeronomia"
                        ],
                        "pt": [
                            "aeronomia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9ronomie": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e9ronomies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9ropathie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aeropathy"
                        ],
                        "hr": [
                            "aeropatija"
                        ],
                        "es": [
                            "aeropat\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "aeropatia"
                        ],
                        "pt": [
                            "aeropatia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9ropathie": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e9ropathies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9rophagie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aerophagie"
                        ],
                        "en": [
                            "aerophagia"
                        ],
                        "ca": [
                            "aerof\u00e0gia"
                        ],
                        "hr": [
                            "aerofagija"
                        ],
                        "es": [
                            "aerofagia"
                        ],
                        "eo": [
                            "aerofagio"
                        ],
                        "it": [
                            "aerofagia"
                        ],
                        "nl": [
                            "a\u00ebrofagie"
                        ],
                        "oc": [
                            "aerofagia"
                        ],
                        "pt": [
                            "aerofagia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9rophagie": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e9rophagies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9rophobie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aerophobie"
                        ],
                        "ca": [
                            "aerof\u00f2bia"
                        ],
                        "hr": [
                            "aerofobija"
                        ],
                        "es": [
                            "aerofobia"
                        ],
                        "it": [
                            "aerofobia"
                        ],
                        "nl": [
                            "luchtvrees"
                        ],
                        "ro": [
                            "aerofobie"
                        ],
                        "sv": [
                            "aerofobi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9rophobie": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e9rophobies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9roplane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aeroplan",
                            "Drachenflieger",
                            "Flugzeug"
                        ],
                        "en": [
                            "aeroplane",
                            "plane"
                        ],
                        "ca": [
                            "aeropl\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "aeroplan"
                        ],
                        "da": [
                            "flyvemaskine"
                        ],
                        "es": [
                            "aeroplano"
                        ],
                        "eo": [
                            "aeroplano"
                        ],
                        "fo": [
                            "flogfar"
                        ],
                        "io": [
                            "aeroplano"
                        ],
                        "ia": [
                            "aeroplano",
                            "avion"
                        ],
                        "is": [
                            "flugv\u00e9l"
                        ],
                        "it": [
                            "aeroplano",
                            "aereoplano"
                        ],
                        "nl": [
                            "vliegtuig"
                        ],
                        "oc": [
                            "aeroplan"
                        ],
                        "pl": [
                            "samolot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9roplane": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e9roplanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9roport": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lughawe"
                        ],
                        "sq": [
                            "aeroport"
                        ],
                        "de": [
                            "Flughafen"
                        ],
                        "en": [
                            "airport",
                            "aerodrome"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0637\u0627\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0585\u0564\u0561\u0576\u0561\u057e\u0561\u056f\u0561\u0575\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "hava liman\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "aireportu"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09a6\u09b0"
                        ],
                        "bs": [
                            "aerodrom"
                        ],
                        "br": [
                            "aerborzh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0435\u0442\u0438\u0449e"
                        ],
                        "ca": [
                            "aeroport"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u98de\u673a\u573a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacf5\ud56d",
                            "\ube44\ud589\uc7a5"
                        ],
                        "kw": [
                            "ayrborth"
                        ],
                        "hr": [
                            "zra\u010dna luka",
                            "aerodrom"
                        ],
                        "da": [
                            "lufthavn"
                        ],
                        "es": [
                            "aeropuerto"
                        ],
                        "eo": [
                            "flughaveno"
                        ],
                        "et": [
                            "lennujaam"
                        ],
                        "fo": [
                            "floghavn",
                            "flogv\u00f8llur"
                        ],
                        "fi": [
                            "lentokentt\u00e4",
                            "lentoasema"
                        ],
                        "fy": [
                            "lofthaven"
                        ],
                        "gd": [
                            "adhair"
                        ],
                        "ga": [
                            "aerfort"
                        ],
                        "gl": [
                            "aeroporto"
                        ],
                        "cy": [
                            "maes awyr"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10d4\u10e0\u10dd\u10de\u10dd\u10e0\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b5\u03c1\u03bf\u03bb\u03b9\u03bc\u03ad\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d3\u05d4 \u05ea\u05e2\u05d5\u05e4\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "rep\u00fcl\u0151t\u00e9r"
                        ],
                        "io": [
                            "aeroportuo"
                        ],
                        "id": [
                            "bandar udara",
                            "bandara"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1583\u1593\u1455\u14f2\u1483\u146f\u1555\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "flugv\u00f6llur"
                        ],
                        "it": [
                            "aeroporto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7a7a\u6e2f",
                            "\u98db\u884c\u5834"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0ca3"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e99"
                        ],
                        "lv": [
                            "lidosta"
                        ],
                        "lt": [
                            "aerouostas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fluchhafen"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0435\u0440\u043e\u0434\u0440\u043e\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "terbang"
                        ],
                        "mt": [
                            "ajruport",
                            "mitjar"
                        ],
                        "gv": [
                            "purt aer"
                        ],
                        "nl": [
                            "vliegveld"
                        ],
                        "no": [
                            "flyplass",
                            "flyplass"
                        ],
                        "oc": [
                            "aerop\u00f2rt"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0631\u0648\u062f\u06af\u0627\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "lotnisko"
                        ],
                        "pt": [
                            "aeroporto"
                        ],
                        "ro": [
                            "aeroport"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u044d\u0440\u043e\u043f\u043e\u0440\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "a\u0435\u0440\u043e\u0434\u0440\u043e\u043c",
                            "aerodrom",
                            "\u0432\u0430\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u0430 \u043b\u0443\u043a\u0430",
                            "vazdu\u0161na luka"
                        ],
                        "sk": [
                            "letisko"
                        ],
                        "sl": [
                            "letali\u0161\u010de"
                        ],
                        "sv": [
                            "flygplats"
                        ],
                        "tl": [
                            "l\u00e1pagan ng eroplano"
                        ],
                        "cs": [
                            "leti\u0161t\u011b"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e2d\u0e32\u0e01\u0e32\u0e28\u0e22\u0e32\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "havaalan\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0435\u0440\u043e\u043f\u043e\u0440\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u00e2n bay"
                        ],
                        "zu": [
                            "inkundla yezindiza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9roport": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e9roports": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9roportuaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "aeroportuari",
                            "aeroportu\u00e0ria"
                        ],
                        "hr": [
                            "zra\u010dna luka"
                        ],
                        "es": [
                            "aeroportuario",
                            "aeroportuaria"
                        ],
                        "gl": [
                            "aeroportuario",
                            "aeroportuaria"
                        ],
                        "it": [
                            "aeroportuale"
                        ],
                        "pl": [
                            "lotniskowy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9roportuaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "a\u00e9roportuaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9rosol": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aerosol"
                        ],
                        "en": [
                            "aerosol"
                        ],
                        "ca": [
                            "aerosol"
                        ],
                        "hr": [
                            "aerosol"
                        ],
                        "es": [
                            "aerosol"
                        ],
                        "ga": [
                            "aeras\u00f3l"
                        ],
                        "io": [
                            "aerosolo"
                        ],
                        "it": [
                            "aerosol"
                        ],
                        "nl": [
                            "aerosol"
                        ],
                        "oc": [
                            "aeros\u00f2l"
                        ],
                        "pt": [
                            "aerossol"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9rosol": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e9rosols": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9rospatial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aerospace"
                        ],
                        "ca": [
                            "aeroespacial"
                        ],
                        "hr": [
                            "svemirski"
                        ],
                        "es": [
                            "aeroespacial"
                        ],
                        "it": [
                            "aerospaziale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9rospatial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "a\u00e9rospatiaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "a\u00e9rospatiale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "a\u00e9rospatiales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9rostat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "a\u00ebrostaat"
                        ],
                        "de": [
                            "Aerostat"
                        ],
                        "en": [
                            "air craft",
                            "aerostat"
                        ],
                        "ca": [
                            "aer\u00f2stat"
                        ],
                        "hr": [
                            "aerostat"
                        ],
                        "es": [
                            "globo aerost\u00e1tico",
                            "aerostato"
                        ],
                        "eo": [
                            "aerostato"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b5\u03c1\u03cc\u03c3\u03c4\u03b1\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "aerostato"
                        ],
                        "it": [
                            "aerostato"
                        ],
                        "nl": [
                            "ballon",
                            "luchtballon"
                        ],
                        "oc": [
                            "aerostat"
                        ],
                        "pl": [
                            "aerostat"
                        ],
                        "pt": [
                            "aer\u00f3stato"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u044d\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "luftballong"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9rostat": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e9rostats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9rostatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aerostatic"
                        ],
                        "ca": [
                            "aerost\u00e0tic"
                        ],
                        "hr": [
                            "aerostati\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "aerost\u00e1tico"
                        ],
                        "io": [
                            "aerostatiko"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9rostatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "a\u00e9rostatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9rosti\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ballonfahrerin"
                        ],
                        "en": [
                            "balloonist",
                            "aeronaut"
                        ],
                        "eo": [
                            "balonistino"
                        ],
                        "nl": [
                            "ballonvaarster"
                        ],
                        "cs": [
                            "balon\u00e1\u0159ka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9rosti\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e9rosti\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00e9roth\u00e9rapie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aerotherapy"
                        ],
                        "ca": [
                            "aeroter\u00e0pia"
                        ],
                        "hr": [
                            "aeroterapija"
                        ],
                        "es": [
                            "aeroterapia"
                        ],
                        "it": [
                            "aeroterapia"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0435\u0440\u043e\u0442\u0435\u0440\u0430\u043f\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00e9roth\u00e9rapie": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00e9roth\u00e9rapies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "afar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Afar"
                        ],
                        "en": [
                            "Afar"
                        ],
                        "eu": [
                            "afariko"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0far"
                        ],
                        "es": [
                            "afar"
                        ],
                        "fi": [
                            "afar"
                        ],
                        "gl": [
                            "afar"
                        ],
                        "pl": [
                            "afar"
                        ],
                        "so": [
                            "cafar"
                        ],
                        "sv": [
                            "afar",
                            "afariska"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "affabilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "graciousness",
                            "affability",
                            "friendliness"
                        ],
                        "ca": [
                            "afabilitat"
                        ],
                        "hr": [
                            "prijaznost"
                        ],
                        "es": [
                            "afabilidad"
                        ],
                        "it": [
                            "affabilit\u00e0"
                        ],
                        "oc": [
                            "avinen\u00e7a",
                            "afabilitat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affabilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "affabilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vriendelik"
                        ],
                        "de": [
                            "freundlich",
                            "nett",
                            "liebensw\u00fcrtig",
                            "entgegenkommend",
                            "umg\u00e4nglich",
                            "leutselig"
                        ],
                        "en": [
                            "affable",
                            "personable"
                        ],
                        "ca": [
                            "amable",
                            "afable"
                        ],
                        "hr": [
                            "prijazan"
                        ],
                        "da": [
                            "flink",
                            "venlig"
                        ],
                        "es": [
                            "afable",
                            "amable"
                        ],
                        "eo": [
                            "afabla"
                        ],
                        "fo": [
                            "bl\u00ed\u00f0ur",
                            "fryntligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "yst\u00e4v\u00e4llinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "aardig",
                            "freonlik"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b1\u03b8\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "kedves",
                            "ny\u00e1jas"
                        ],
                        "io": [
                            "afabla"
                        ],
                        "id": [
                            "baik"
                        ],
                        "is": [
                            "v\u00e6nn",
                            "vingjarnlegur"
                        ],
                        "it": [
                            "affabile",
                            "amichevole",
                            "benevole",
                            "carino",
                            "cortese",
                            "gradevole",
                            "grazioso"
                        ],
                        "la": [
                            "comis",
                            "lepidus"
                        ],
                        "ms": [
                            "baik",
                            "baik hati"
                        ],
                        "nl": [
                            "aardig",
                            "lief",
                            "voorkomend",
                            "vriendelijk"
                        ],
                        "no": [
                            "vennlig"
                        ],
                        "oc": [
                            "avenent",
                            "aimable"
                        ],
                        "pl": [
                            "uprzejmy"
                        ],
                        "pt": [
                            "af\u00e1vel",
                            "am\u00e1vel",
                            "bondoso",
                            "gentil",
                            "lhano"
                        ],
                        "sv": [
                            "sn\u00e4ll",
                            "v\u00e4nlig"
                        ],
                        "tl": [
                            "maawa\u00edn",
                            "maba\u00edt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "affables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "affablement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "affably",
                            "amiably"
                        ],
                        "ca": [
                            "afablement"
                        ],
                        "hr": [
                            "prijazno"
                        ],
                        "es": [
                            "afablemente"
                        ],
                        "it": [
                            "affabilmente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "affacturage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "factoring"
                        ],
                        "hr": [
                            "otkupljivanje faktura uz garanciju"
                        ],
                        "es": [
                            "factoraje"
                        ],
                        "it": [
                            "factoring"
                        ],
                        "pt": [
                            "faturiza\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affacturage": [
                    "Singulier"
                ],
                "affacturages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affaiblir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre faible\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schw\u00e4chen",
                            "entkr\u00e4ften"
                        ],
                        "en": [
                            "to weaken",
                            "enervate",
                            "enfeeble"
                        ],
                        "br": [
                            "gwanaat"
                        ],
                        "ca": [
                            "afeblir",
                            "afluixar"
                        ],
                        "hr": [
                            "oslabiti"
                        ],
                        "da": [
                            "sv\u00e6kke"
                        ],
                        "es": [
                            "debilitar"
                        ],
                        "eo": [
                            "malfortigi"
                        ],
                        "it": [
                            "debilitare"
                        ],
                        "oc": [
                            "afeblir"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rsvaga"
                        ],
                        "cs": [
                            "oslabit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Devenir plus faible\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schw\u00e4cher werden",
                            "nachlassen",
                            "verblassen"
                        ],
                        "br": [
                            "gwanaat"
                        ],
                        "ca": [
                            "se"
                        ],
                        "hr": [
                            "biti sve slabiji"
                        ],
                        "da": [
                            "afkr\u00e6fte"
                        ],
                        "es": [
                            "debilitarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "malforti\u011di"
                        ],
                        "oc": [
                            "afeblir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "affaiblissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat de ce qui est affaibli",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "weakening",
                            "waning"
                        ],
                        "ca": [
                            "debilitaci\u00f3",
                            "debilitament"
                        ],
                        "hr": [
                            "slabost"
                        ],
                        "es": [
                            "debilitaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "malforti\u011do"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b4\u03c5\u03bd\u03ac\u03bc\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "id": [
                            "pelemahan"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f31\u5316",
                            "\u5f31\u4f53\u5316"
                        ],
                        "oc": [
                            "afebliment"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rsvagande",
                            "avmattning",
                            "f\u00f6rs\u00e4mring"
                        ],
                        "cs": [
                            "oslaben\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affaiblissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "affaiblissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}