{
    "affaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chose dont on doit s\u2019occuper\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sache",
                            "Ding"
                        ],
                        "en": [
                            "affair",
                            "business"
                        ],
                        "ca": [
                            "q\u00fcesti\u00f3",
                            "afer",
                            "assumpte"
                        ],
                        "hr": [
                            "zbrinjavanje"
                        ],
                        "es": [
                            "asunto",
                            "cuesti\u00f3n"
                        ],
                        "no": [
                            "sak"
                        ],
                        "oc": [
                            "afaire",
                            "fasenda",
                            "afar"
                        ],
                        "pt": [
                            "assunto",
                            "responsabilidade",
                            "conta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sujet de quelque occupation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sache",
                            "Ding",
                            "Angelegenheit"
                        ],
                        "en": [
                            "affair"
                        ],
                        "ca": [
                            "q\u00fcesti\u00f3",
                            "afer",
                            "assumpte"
                        ],
                        "hr": [
                            "moment",
                            "posao"
                        ],
                        "es": [
                            "asunto",
                            "cuesti\u00f3n"
                        ],
                        "no": [
                            "gj\u00f8rem\u00e5l",
                            "anliggende"
                        ],
                        "oc": [
                            "afaire",
                            "fasenda",
                            "afar"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00f6rom\u00e5l"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sujet de quelques pr\u00e9occupations",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sache",
                            "Geschichte",
                            "Angelegenheit"
                        ],
                        "en": [
                            "matter",
                            "thing"
                        ],
                        "hr": [
                            "posao",
                            "afera",
                            "problem",
                            "jednostavno"
                        ],
                        "es": [
                            "caso"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebeurde"
                        ],
                        "no": [
                            "anliggende",
                            "sak"
                        ],
                        "oc": [
                            "afar"
                        ],
                        "sv": [
                            "angel\u00e4genhet",
                            "sak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Choses qu\u2019on a \u00e0 discuter, \u00e0 d\u00e9m\u00ealer avec quelqu\u2019un",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aff\u00e4re"
                        ],
                        "en": [
                            "affair"
                        ],
                        "ca": [
                            "q\u00fcesti\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "pitanje"
                        ],
                        "es": [
                            "cuesti\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "ihwal"
                        ],
                        "no": [
                            "sak",
                            "aff\u00e6re"
                        ],
                        "oc": [
                            "afar"
                        ],
                        "sv": [
                            "aff\u00e4r",
                            "sak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Convention, march\u00e9, transaction commerciale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gesch\u00e4ft"
                        ],
                        "en": [
                            "deal"
                        ],
                        "ca": [
                            "negoci",
                            "afer"
                        ],
                        "hr": [
                            "posao"
                        ],
                        "es": [
                            "negocio"
                        ],
                        "no": [
                            "handel",
                            "aff\u00e6re"
                        ],
                        "sv": [
                            "aff\u00e4r"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Droit) Cas trait\u00e9 par la justice",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fall"
                        ],
                        "en": [
                            "affair",
                            "case"
                        ],
                        "ca": [
                            "cas",
                            "afer"
                        ],
                        "hr": [
                            "afera",
                            "slu\u010daj",
                            "spletka",
                            "predmet"
                        ],
                        "es": [
                            "caso"
                        ],
                        "id": [
                            "perkara"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0456\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0438\u0448"
                        ],
                        "oc": [
                            "afar"
                        ],
                        "sv": [
                            "process",
                            "m\u00e5l"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044d\u0448"
                        ],
                        "tk": [
                            "i\u015f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Effets personnels",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sachen"
                        ],
                        "en": [
                            "things"
                        ],
                        "hr": [
                            "stvari"
                        ],
                        "no": [
                            "saker",
                            "ting"
                        ],
                        "oc": [
                            "afars"
                        ],
                        "sv": [
                            "sak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ko": [
                            "\uc77c",
                            "\uc0ac\uac74",
                            "\uacc4\uc57d"
                        ],
                        "io": [
                            "afero"
                        ],
                        "nl": [
                            "zaak"
                        ],
                        "pt": [
                            "assunto"
                        ],
                        "cs": [
                            "af\u00e9ra",
                            "v\u011bc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "affaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affair\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bussy",
                            "fussy"
                        ],
                        "hr": [
                            "biti preoptere\u010ben poslom"
                        ],
                        "eo": [
                            "aferplena",
                            "multokupa"
                        ],
                        "nl": [
                            "druk"
                        ],
                        "cs": [
                            "obsazen\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affair\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "affair\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "affair\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "affair\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "affairiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "racketeer"
                        ],
                        "hr": [
                            "afera\u0161"
                        ],
                        "it": [
                            "affarista"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u0430\u044f\u049b"
                        ],
                        "oc": [
                            "afairista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0444\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442",
                            "\u0430\u0444\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affairiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "affairistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "affaissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Senkung"
                        ],
                        "hr": [
                            "slegnu\u010be",
                            "klonulost",
                            "opu\u0161tenost"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitputting",
                            "leegloper"
                        ],
                        "oc": [
                            "afaissament"
                        ],
                        "pt": [
                            "descaimento",
                            "abatimento",
                            "prostra\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affaissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "affaissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affaisser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "S\u2019affaisser",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "slump"
                        ],
                        "hr": [
                            "biti u opadanju",
                            "posustati",
                            "podlegnuti"
                        ],
                        "nl": [
                            "wegzakken",
                            "neerzijgen"
                        ],
                        "oc": [
                            "embosenar",
                            "esbosenar",
                            "abosonar"
                        ],
                        "pt": [
                            "se",
                            "se",
                            "descair"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "affam\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui souffre de la faim",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausgehungert"
                        ],
                        "en": [
                            "hungry",
                            "starving",
                            "starved"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0648\u0639\u0627\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "ac"
                        ],
                        "br": [
                            "naonek"
                        ],
                        "ca": [
                            "afamat"
                        ],
                        "es": [
                            "hambriento"
                        ],
                        "io": [
                            "hungranta"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1473\u1483\u1450\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "affamato"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0448"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0447"
                        ],
                        "no": [
                            "skrubbsulten"
                        ],
                        "oc": [
                            "afamat"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142odny"
                        ],
                        "pt": [
                            "esfomeado",
                            "faminto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "j\u00e4ttehungrig"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0447"
                        ],
                        "cs": [
                            "hladov\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7"
                        ],
                        "tk": [
                            "a\u00e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affam\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "affam\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "affam\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "affam\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "affamer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aushungern"
                        ],
                        "en": [
                            "starve"
                        ],
                        "ca": [
                            "afamar",
                            "afamegar"
                        ],
                        "hr": [
                            "izgladniti",
                            "nedovr\u0161iti profile"
                        ],
                        "da": [
                            "udsulte"
                        ],
                        "es": [
                            "hambrear"
                        ],
                        "it": [
                            "affamare"
                        ],
                        "oc": [
                            "afamar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "affect": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "affect"
                        ],
                        "ca": [
                            "afecte"
                        ],
                        "hr": [
                            "afekt"
                        ],
                        "es": [
                            "afecto"
                        ],
                        "oc": [
                            "af\u00e8cte"
                        ],
                        "pl": [
                            "uczucie"
                        ],
                        "pt": [
                            "afeto"
                        ],
                        "tr": [
                            "duygudurum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affect": [
                    "Singulier"
                ],
                "affects": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affectation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019assigner un poste\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "posting"
                        ],
                        "ca": [
                            "afectaci\u00f3",
                            "afectament"
                        ],
                        "hr": [
                            "namje\u0161tenje"
                        ],
                        "da": [
                            "post",
                            "stilling"
                        ],
                        "es": [
                            "afectaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "id": [
                            "penugasan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affectation": [
                    "Singulier"
                ],
                "affectations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affect\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "affected"
                        ],
                        "hr": [
                            "pomodan pisac",
                            "dirnut",
                            "ganut",
                            "uobra\u017een govor",
                            "biti pun lo\u0161ih manira u komediji",
                            "afektiran"
                        ],
                        "es": [
                            "afectado"
                        ],
                        "io": [
                            "afecionoza"
                        ],
                        "it": [
                            "affettato"
                        ],
                        "la": [
                            "adfectatus"
                        ],
                        "oc": [
                            "afectat"
                        ],
                        "pt": [
                            "afectado"
                        ],
                        "ro": [
                            "afectat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affect\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "affect\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "affect\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "affect\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "affecter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Destiner une chose \u00e0 un certain usage\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aandoen"
                        ],
                        "ca": [
                            "afectar"
                        ],
                        "hr": [
                            "namijeniti"
                        ],
                        "da": [
                            "udse"
                        ],
                        "es": [
                            "afectar",
                            "asignar",
                            "destinar"
                        ],
                        "it": [
                            "adibire"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanwenden"
                        ],
                        "oc": [
                            "afectar"
                        ],
                        "ro": [
                            "afecta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Feindre ou exag\u00e9rer certains sentiments, certaines qualit\u00e9s (2)",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "fingir"
                        ],
                        "hr": [
                            "hiniti",
                            "glumiti"
                        ],
                        "da": [
                            "foregive"
                        ],
                        "es": [
                            "fingir",
                            "afectar"
                        ],
                        "eo": [
                            "afekti"
                        ],
                        "hu": [
                            "affekt\u00e1l"
                        ],
                        "nl": [
                            "veinzen"
                        ],
                        "ro": [
                            "afecta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Modifier de quelque mani\u00e8re (8)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aangry"
                        ],
                        "ca": [
                            "afectar"
                        ],
                        "hr": [
                            "potresti"
                        ],
                        "es": [
                            "afectar"
                        ],
                        "eo": [
                            "afekcii"
                        ],
                        "id": [
                            "berdampak"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanpassen"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "affektieren",
                            "sich zieren",
                            "vort\u00e4uschen",
                            "vorgeben",
                            "sich den Anschein geben",
                            "spielen",
                            "gespreitzt tun",
                            "sich geziert benehmen",
                            "sich unnat\u00fcrlich benehmen",
                            "bewegen",
                            "ersch\u00fcttern",
                            "r\u00fchren",
                            "ergreifen",
                            "affizieren",
                            "erregen",
                            "angreifen"
                        ],
                        "en": [
                            "affect",
                            "attitudinize",
                            "pose",
                            "put on airs",
                            "feign",
                            "move",
                            "stir",
                            "influence"
                        ],
                        "fo": [
                            "gera seg upp"
                        ],
                        "fi": [
                            "olla olevinaan",
                            "liikuttaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "healwiizje",
                            "jin tjirgje"
                        ],
                        "it": [
                            "posare"
                        ],
                        "pt": [
                            "afectar",
                            "fingirafekto",
                            "abalar",
                            "comover",
                            "emocionar",
                            "sensibilizar"
                        ],
                        "ro": [
                            "emo\u021biona",
                            "mi\u0219ca",
                            "\u00eenduio\u0219a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "affectif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "affective",
                            "emotional"
                        ],
                        "ca": [
                            "afectiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "afektivna vrijednost",
                            "umiljat",
                            "osje\u010bajan"
                        ],
                        "es": [
                            "afectivo"
                        ],
                        "it": [
                            "affettivo"
                        ],
                        "oc": [
                            "afectiu"
                        ],
                        "pl": [
                            "afektywny",
                            "uczuciowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "afetivo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affectif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "affectifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "affective": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "affectives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "affection": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "minsaamheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Zuneigung"
                        ],
                        "en": [
                            "affection",
                            "affliction"
                        ],
                        "ca": [
                            "afecci\u00f3",
                            "afecte"
                        ],
                        "hr": [
                            "ozljeda"
                        ],
                        "es": [
                            "afecci\u00f3n",
                            "afecto",
                            "cari\u00f1o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03ac\u03c0\u03b7",
                            "\u03b1\u03b3\u03ac\u03c0\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "afeciono",
                            "afekto"
                        ],
                        "id": [
                            "belas kasihan"
                        ],
                        "no": [
                            "affeksjon",
                            "affeksjon"
                        ],
                        "oc": [
                            "afeccion"
                        ],
                        "pt": [
                            "afec\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affection": [
                    "Singulier"
                ],
                "affections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affectionner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "jemanden gern haben",
                            "f\u00fcr etwas eine Vorliebe haben"
                        ],
                        "en": [
                            "have affection for"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062d\u0646\u0627\u0646"
                        ],
                        "hr": [
                            "zavoljeti"
                        ],
                        "es": [
                            "aficionar"
                        ],
                        "eo": [
                            "havi inklinon por"
                        ],
                        "io": [
                            "afecionar"
                        ],
                        "nl": [
                            "een zwak hebben voor",
                            "houden van"
                        ],
                        "oc": [
                            "afeccionar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "affectivit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "affectivity"
                        ],
                        "ca": [
                            "afectivitat"
                        ],
                        "hr": [
                            "osje\u010bajnost",
                            "emocija",
                            "do\u017eivljavanje"
                        ],
                        "es": [
                            "afectividad"
                        ],
                        "oc": [
                            "afectivitat"
                        ],
                        "pl": [
                            "uczuciowo\u015b\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affectivit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "affectivit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affectueusement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "affectionately",
                            "clingingly",
                            "fondly"
                        ],
                        "ca": [
                            "afectuosament"
                        ],
                        "es": [
                            "afectuosamente",
                            "cari\u00f1osamente",
                            "con cari\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "tutkore"
                        ],
                        "it": [
                            "affettuosamente",
                            "affezionatamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "afectuosament"
                        ],
                        "pl": [
                            "czule"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "affectueux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanhanklik"
                        ],
                        "de": [
                            "anh\u00e4nglich",
                            "ergeben",
                            "zugetan",
                            "hingebungsvoll"
                        ],
                        "en": [
                            "affectionate",
                            "caring"
                        ],
                        "br": [
                            "karantezus"
                        ],
                        "ca": [
                            "afectu\u00f3s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eb2\u5207"
                        ],
                        "hr": [
                            "drag",
                            "dra\u017eestan",
                            "umiljat",
                            "mio",
                            "dobar"
                        ],
                        "es": [
                            "afectuoso",
                            "cari\u00f1oso"
                        ],
                        "eo": [
                            "sindona"
                        ],
                        "fi": [
                            "armas"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanhanklik",
                            "oanhinklik"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b9\u03b4\u03b9\u03bf\u03c4\u03b5\u03bb\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "odaad\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "afecionema"
                        ],
                        "it": [
                            "affettuoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanhankelijk",
                            "gehecht",
                            "opofferingsgezind",
                            "toegenegen"
                        ],
                        "oc": [
                            "afectu\u00f3s"
                        ],
                        "pt": [
                            "afetuoso",
                            "carinhoso"
                        ],
                        "ro": [
                            "afectuos"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4nlig",
                            "hj\u00e4rtlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affectueuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "affectueuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aff\u00e9rent": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bez\u00fcglich",
                            "zukommend"
                        ],
                        "en": [
                            "relative"
                        ],
                        "ca": [
                            "relatiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "odnosni"
                        ],
                        "es": [
                            "referente",
                            "relativo"
                        ],
                        "it": [
                            "afferente",
                            "relativo"
                        ],
                        "oc": [
                            "aferent"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillkommande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aff\u00e9rent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "aff\u00e9rents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "aff\u00e9rente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "aff\u00e9rentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "affermir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "afermar"
                        ],
                        "da": [
                            "styrke",
                            "g\u00f8re fast"
                        ],
                        "es": [
                            "afirmar",
                            "consolidar",
                            "hirmar"
                        ],
                        "oc": [
                            "afermir"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00f6ra stadig",
                            "st\u00e4rka",
                            "bef\u00e4sta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Rendre plus assur\u00e9, plus difficile \u00e0 \u00e9branler\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gen",
                            "festigen"
                        ],
                        "en": [
                            "establish"
                        ],
                        "br": [
                            "kre\u00f1vaat"
                        ],
                        "hr": [
                            "oja\u010dati",
                            "ja\u010dati"
                        ],
                        "nl": [
                            "versterken"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aff\u00e9t\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "affektiert",
                            "geziert",
                            "gezwungen",
                            "gek\u00fcnstelt",
                            "unnat\u00fcrlich"
                        ],
                        "en": [
                            "affected",
                            "artificial",
                            "prim",
                            "showy",
                            "stilted"
                        ],
                        "hr": [
                            "afektiran"
                        ],
                        "es": [
                            "afectado"
                        ],
                        "eo": [
                            "afekta"
                        ],
                        "nl": [
                            "gekunsteld",
                            "gemaakt",
                            "gewrongen"
                        ],
                        "pt": [
                            "afectado"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillgjord",
                            "s\u00f6kt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aff\u00e9t\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "aff\u00e9t\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "aff\u00e9t\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "aff\u00e9t\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aff\u00e9terie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Affektiertheit"
                        ],
                        "en": [
                            "affectation",
                            "air"
                        ],
                        "hr": [
                            "afektiranje"
                        ],
                        "eo": [
                            "afekto"
                        ],
                        "ro": [
                            "afectare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aff\u00e9terie": [
                    "Singulier"
                ],
                "aff\u00e9teries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affichage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d'afficher",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anschlagen"
                        ],
                        "en": [
                            "billboarding"
                        ],
                        "hr": [
                            "plakatiranje"
                        ],
                        "eo": [
                            "afi\u015dado"
                        ],
                        "io": [
                            "afishigo"
                        ],
                        "it": [
                            "affissione"
                        ],
                        "oc": [
                            "afichatge"
                        ],
                        "sv": [
                            "affischering",
                            "annonsering"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Repr\u00e9sentation d'un ensemble de donn\u00e9es sur un \u00e9cran",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aushang",
                            "Anzeige"
                        ],
                        "en": [
                            "display"
                        ],
                        "hr": [
                            "predo\u010divanje"
                        ],
                        "pt": [
                            "exibi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppvisning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affichage": [
                    "Singulier"
                ],
                "affichages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affiche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Feuille souple ou rigide affichant un message",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanplakbiljet"
                        ],
                        "sq": [
                            "afish\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Affiche",
                            "Anschlag",
                            "Anschlagzettel",
                            "Plakat",
                            "Aushang"
                        ],
                        "en": [
                            "placard",
                            "poster",
                            "bill",
                            "sign"
                        ],
                        "az": [
                            "afi\u015fa",
                            "elan"
                        ],
                        "ca": [
                            "cartell",
                            "r\u00e8tol",
                            "anunci"
                        ],
                        "hr": [
                            "plakat"
                        ],
                        "da": [
                            "opslag"
                        ],
                        "es": [
                            "cartel",
                            "anuncio",
                            "pancarta",
                            "letrero",
                            "r\u00f3tulo"
                        ],
                        "eo": [
                            "afi\u015do"
                        ],
                        "fo": [
                            "uppslag"
                        ],
                        "fi": [
                            "juliste"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanplakbiljet"
                        ],
                        "hu": [
                            "hirdet\u00e9s",
                            "plak\u00e1t"
                        ],
                        "io": [
                            "afisho"
                        ],
                        "id": [
                            "plakat",
                            "poster"
                        ],
                        "it": [
                            "affisso",
                            "cartellone",
                            "poster"
                        ],
                        "lb": [
                            "Affiche"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanplakbiljet",
                            "affiche",
                            "poster",
                            "plakkaat"
                        ],
                        "oc": [
                            "aficha",
                            "cart\u00e8l",
                            "placard"
                        ],
                        "pt": [
                            "cartaz",
                            "edital",
                            "papeleta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0444\u0438\u0448\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "affisch",
                            "anslag"
                        ],
                        "cs": [
                            "plak\u00e1t"
                        ],
                        "tr": [
                            "afi\u015f"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u00e1p ph\u00edch",
                            "b\u00edch ch\u01b0\u01a1ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affiche": [
                    "Singulier"
                ],
                "affiches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "afficher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Apposer une affiche.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "post",
                            "to display",
                            "to publicize"
                        ],
                        "hr": [
                            "plakatirati"
                        ],
                        "it": [
                            "affiggere",
                            "esporre"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanplakken"
                        ],
                        "pt": [
                            "afixar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "affichiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Plakatk\u00fcnstler",
                            "Plakatk\u00fcnstlerin"
                        ],
                        "en": [
                            "poster artist"
                        ],
                        "hr": [
                            "crta\u010d za plakate"
                        ],
                        "es": [
                            "cartelista"
                        ],
                        "oc": [
                            "afichista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affichiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "affichistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "affiler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Aiguiser le tranchant \u00e9mouss\u00e9 ou \u00e9br\u00e9ch\u00e9 d\u2019un instrument",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanskerp"
                        ],
                        "de": [
                            "schleifen",
                            "wetzen",
                            "scharf machen",
                            "sch\u00e4rfen",
                            "spitzen",
                            "anspitzen"
                        ],
                        "en": [
                            "sharpen",
                            "whet"
                        ],
                        "br": [
                            "lemma\u00f1",
                            "lemmi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "afilar"
                        ],
                        "hr": [
                            "o\u0161triti"
                        ],
                        "es": [
                            "afilar"
                        ],
                        "eo": [
                            "akrigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "hvessa"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9les\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "akutigar"
                        ],
                        "is": [
                            "skarpa",
                            "hvessa",
                            "br\u00fdna"
                        ],
                        "la": [
                            "acuere"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanzetten",
                            "slijpen",
                            "scherpen",
                            "wetten"
                        ],
                        "oc": [
                            "afilar"
                        ],
                        "pt": [
                            "acerar",
                            "afiar",
                            "agu\u00e7ar"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e4rpa",
                            "slipa"
                        ],
                        "cs": [
                            "ost\u0159it"
                        ],
                        "tr": [
                            "bilemek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "affiliation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verwandtschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "affiliation"
                        ],
                        "ca": [
                            "afiliaci\u00f3",
                            "afiliament"
                        ],
                        "es": [
                            "afiliaci\u00f3n"
                        ],
                        "fy": [
                            "sibskip"
                        ],
                        "hu": [
                            "bel\u00e9p\u00e9s"
                        ],
                        "li": [
                            "verwantsjaf"
                        ],
                        "nl": [
                            "verwantschap"
                        ],
                        "oc": [
                            "afilhacion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affiliation": [
                    "Singulier"
                ],
                "affiliations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affilier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "affiliate"
                        ],
                        "ca": [
                            "afiliar"
                        ],
                        "es": [
                            "afiliar"
                        ],
                        "oc": [
                            "afilhar"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00fcye olmak",
                            "bir derne\u011fe ya da gruba dahil olmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "affilure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nagelzwicke"
                        ],
                        "en": [
                            "nail bevel"
                        ],
                        "ca": [
                            "punt de bisell del clau"
                        ],
                        "da": [
                            "svikning"
                        ],
                        "es": [
                            "punto de biselado del clavo"
                        ],
                        "it": [
                            "bietta del chiodo"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwik van de nagel"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00f6msvick"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161tipka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affilure": [
                    "Singulier"
                ],
                "affilures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affinage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "afinaci\u00f3",
                            "afinament"
                        ],
                        "hr": [
                            "odstranjivanje primjesa"
                        ],
                        "es": [
                            "afinaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "raffinazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "afinatge"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affinage": [
                    "Singulier"
                ],
                "affinages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affiner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verfeinern"
                        ],
                        "en": [
                            "refine",
                            "purify"
                        ],
                        "ca": [
                            "afinar"
                        ],
                        "hr": [
                            "odstranjivati primjese"
                        ],
                        "es": [
                            "afinar"
                        ],
                        "oc": [
                            "afinar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "affinit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "affiniteit"
                        ],
                        "sq": [
                            "afinitet"
                        ],
                        "de": [
                            "Affinit\u00e4t",
                            "Parallelverwandtschaft",
                            "\u00c4hnlichkeit",
                            "Zusammengeh\u00f6rigkeit",
                            "Seelenverwandtschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "affinity"
                        ],
                        "ca": [
                            "afinitat"
                        ],
                        "hr": [
                            "afinitet"
                        ],
                        "es": [
                            "afinidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "afineco"
                        ],
                        "io": [
                            "afineso"
                        ],
                        "it": [
                            "affinit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "affiniteit",
                            "verwantschap"
                        ],
                        "oc": [
                            "afinitat"
                        ],
                        "pt": [
                            "afinidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affinit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "affinit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affirmatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "affirmativ"
                        ],
                        "en": [
                            "affirmative"
                        ],
                        "ca": [
                            "afirmatiu",
                            "assertiu",
                            "assertori",
                            "asseveratiu"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae0d\uc815\uc801"
                        ],
                        "hr": [
                            "potvrdan"
                        ],
                        "es": [
                            "afirmativo"
                        ],
                        "eo": [
                            "jesa"
                        ],
                        "io": [
                            "afirmanta"
                        ],
                        "it": [
                            "affermativo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u80af\u5b9a\u7684"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevestigend",
                            "toestemmend"
                        ],
                        "oc": [
                            "afirmatiu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affirmatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "affirmatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "affirmative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "affirmatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "affirmation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Affirmation"
                        ],
                        "en": [
                            "affirmation"
                        ],
                        "ca": [
                            "afirmaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "afirmaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "affermazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "afirmacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "afirma\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "afirmare",
                            "afirma\u021bie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affirmation": [
                    "Singulier"
                ],
                "affirmations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affirmer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Assurer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bevestig"
                        ],
                        "sq": [
                            "afirmoj"
                        ],
                        "de": [
                            "behaupten",
                            "versichern",
                            "bejahen"
                        ],
                        "en": [
                            "affirm",
                            "assert",
                            "aver"
                        ],
                        "ca": [
                            "afirmar",
                            "asserir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65ad\u8a00",
                            "\u80af\u5b9a"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e6vde",
                            "p\u00e5st\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "afirmar"
                        ],
                        "eo": [
                            "jesi",
                            "aserti"
                        ],
                        "fo": [
                            "vissa",
                            "v\u00e1tta"
                        ],
                        "fi": [
                            "my\u00f6nt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "beweare"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1ll\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "asertar"
                        ],
                        "is": [
                            "sta\u00f0h\u00e6fa"
                        ],
                        "it": [
                            "affermare"
                        ],
                        "la": [
                            "adfirmo"
                        ],
                        "nl": [
                            "beamen",
                            "bevestigen"
                        ],
                        "no": [
                            "hevde",
                            "p\u00e5st\u00e5"
                        ],
                        "oc": [
                            "afirmar"
                        ],
                        "pt": [
                            "assegurar",
                            "asseverar"
                        ],
                        "ro": [
                            "afirma"
                        ],
                        "sv": [
                            "bejaka",
                            "jaka",
                            "h\u00e4vda",
                            "p\u00e5st\u00e5"
                        ],
                        "cs": [
                            "tvrdit"
                        ],
                        "wo": [
                            "deugueul"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "affixe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Affix"
                        ],
                        "en": [
                            "affix"
                        ],
                        "br": [
                            "kenger"
                        ],
                        "ca": [
                            "afix"
                        ],
                        "hr": [
                            "afiks",
                            "nastavak"
                        ],
                        "es": [
                            "afijo"
                        ],
                        "eo": [
                            "afikso"
                        ],
                        "gl": [
                            "afixo"
                        ],
                        "io": [
                            "afixo"
                        ],
                        "ia": [
                            "affixo"
                        ],
                        "it": [
                            "affisso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u63a5\u8f9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "affix"
                        ],
                        "oc": [
                            "afix"
                        ],
                        "pt": [
                            "afixo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0444\u0444\u0438\u043a\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affixe": [
                    "Singulier"
                ],
                "affixes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affleurement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "G\u00e9ologie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufschluss"
                        ],
                        "en": [
                            "outcrop"
                        ],
                        "ca": [
                            "aflorament"
                        ],
                        "hr": [
                            "izbijanje stijena na razini zemlje"
                        ],
                        "es": [
                            "afloramiento",
                            "afloraci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "affioramento"
                        ],
                        "oc": [
                            "aflorament"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affleurement": [
                    "Singulier"
                ],
                "affleurements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affleurer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nivellieren"
                        ],
                        "ca": [
                            "aflorar"
                        ],
                        "hr": [
                            "uravnati dva tjela na istu razinu"
                        ],
                        "es": [
                            "aflorar",
                            "enrasar"
                        ],
                        "io": [
                            "rezigar"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitlijnen"
                        ],
                        "oc": [
                            "aflorar"
                        ],
                        "pt": [
                            "aflorar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "affliction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beproewing",
                            "bedroefdheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Gram",
                            "Kummer",
                            "Betr\u00fcbnis",
                            "Herzeleid",
                            "Niedergeschlagenheit"
                        ],
                        "en": [
                            "affliction",
                            "distress",
                            "sorrow",
                            "trial",
                            "woe",
                            "sadness",
                            "adversity",
                            "grief",
                            "ordeal",
                            "pain"
                        ],
                        "br": [
                            "nec\u02bchamant",
                            "glac\u02bchar"
                        ],
                        "ca": [
                            "aflicci\u00f3",
                            "adolorament",
                            "adoloriment",
                            "afligiment"
                        ],
                        "hr": [
                            "jad"
                        ],
                        "es": [
                            "aflicci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "aflikto",
                            "aflikti\u011do"
                        ],
                        "fo": [
                            "kv\u00f8l"
                        ],
                        "fi": [
                            "suru"
                        ],
                        "io": [
                            "aflikteso"
                        ],
                        "it": [
                            "afflizione"
                        ],
                        "nl": [
                            "beproeving",
                            "droefheid",
                            "hartzeer",
                            "verdriet",
                            "bedroefdheid",
                            "zieleleed"
                        ],
                        "oc": [
                            "afliccion"
                        ],
                        "pt": [
                            "afli\u00e7\u00e3o",
                            "agonia",
                            "pesar"
                        ],
                        "ro": [
                            "aflic\u021biune"
                        ],
                        "sv": [
                            "sorg",
                            "bedr\u00f6velse"
                        ],
                        "tr": [
                            "ac\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affliction": [
                    "Singulier"
                ],
                "afflictions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "afflig\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "betr\u00fcbt",
                            "bek\u00fcmmert"
                        ],
                        "ca": [
                            "afligit",
                            "aflicte"
                        ],
                        "hr": [
                            "oja\u0111en"
                        ],
                        "es": [
                            "afligido"
                        ],
                        "no": [
                            "sorgtynget"
                        ],
                        "oc": [
                            "afligit"
                        ],
                        "sk": [
                            "zarm\u00faten\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "afflig\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "afflig\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "afflig\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "afflig\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "affligeant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "distressing",
                            "saddening",
                            "aggrieved"
                        ],
                        "br": [
                            "gloazus",
                            "nec\u02bchus",
                            "reuzus",
                            "trubuilhus"
                        ],
                        "ca": [
                            "aflictiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "jadan"
                        ],
                        "es": [
                            "aflictivo"
                        ],
                        "oc": [
                            "aflictiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affligeant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "affligeants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "affligeante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "affligeantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "affliger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Abattre moralement, attrister profond\u00e9ment.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "leid tun"
                        ],
                        "en": [
                            "afflict"
                        ],
                        "br": [
                            "nec\u02bchi\u00f1",
                            "poanial",
                            "poania\u00f1",
                            "poanii\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "afligir"
                        ],
                        "hr": [
                            "jadovati"
                        ],
                        "es": [
                            "afligir"
                        ],
                        "eo": [
                            "aflikti"
                        ],
                        "io": [
                            "afliktar"
                        ],
                        "nl": [
                            "diep bedroeven"
                        ],
                        "oc": [
                            "afligir"
                        ],
                        "pt": [
                            "afligir"
                        ],
                        "tr": [
                            "kahretmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "affluence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "buildup",
                            "affluence",
                            "traffic"
                        ],
                        "ca": [
                            "aflu\u00e8ncia",
                            "concurr\u00e8ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "pritjecanje"
                        ],
                        "es": [
                            "afluencia"
                        ],
                        "io": [
                            "adfluado"
                        ],
                        "it": [
                            "affluenza"
                        ],
                        "oc": [
                            "aflu\u00e9ncia"
                        ],
                        "pt": [
                            "aflu\u00eancia"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillstr\u00f6mning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affluence": [
                    "Singulier"
                ],
                "affluences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affluent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "cours d\u2019eau qui se jette dans un autre plus important",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nebenfluss",
                            "Zufluss"
                        ],
                        "en": [
                            "tributary",
                            "affluent"
                        ],
                        "ca": [
                            "afluent"
                        ],
                        "hr": [
                            "pritok"
                        ],
                        "es": [
                            "afluente"
                        ],
                        "eo": [
                            "bran\u0109rivero"
                        ],
                        "ga": [
                            "abhainn",
                            "abhainn"
                        ],
                        "io": [
                            "enfluanto"
                        ],
                        "id": [
                            "anak sungai"
                        ],
                        "it": [
                            "affluente"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u0430",
                            "\u0442\u0430\u0440\u043c\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0443\u0439\u043c\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "zijrivier"
                        ],
                        "oc": [
                            "afluent"
                        ],
                        "tk": [
                            "go\u015fant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affluent": [
                    "Singulier"
                ],
                "affluents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affluer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "str\u00f6men"
                        ],
                        "en": [
                            "flow",
                            "merge"
                        ],
                        "ca": [
                            "afluir"
                        ],
                        "hr": [
                            "pritjecati"
                        ],
                        "es": [
                            "afluir"
                        ],
                        "io": [
                            "adfluar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengalir"
                        ],
                        "oc": [
                            "aflu\u00efr"
                        ],
                        "sv": [
                            "str\u00f6mma till"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "abonder, arriver en abondance",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "come together",
                            "flow in"
                        ],
                        "br": [
                            "deredek"
                        ],
                        "hr": [
                            "napredovati u bujici"
                        ],
                        "is": [
                            "flykkjast"
                        ],
                        "sv": [
                            "hopa sig"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "afflux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aandrang"
                        ],
                        "de": [
                            "Flut",
                            "Zufluss"
                        ],
                        "en": [
                            "afflux",
                            "influx",
                            "inflow",
                            "flow",
                            "concourse",
                            "congestion"
                        ],
                        "ang": [
                            "flod"
                        ],
                        "ca": [
                            "fluix"
                        ],
                        "hr": [
                            "priljev novca",
                            "dotok krvi",
                            "dovod struje"
                        ],
                        "da": [
                            "flod"
                        ],
                        "es": [
                            "pleamar",
                            "congesti\u00f3n",
                            "aflujo"
                        ],
                        "eo": [
                            "alfluo",
                            "kongesto"
                        ],
                        "fo": [
                            "fl\u00f3\u00f0"
                        ],
                        "fy": [
                            "floed"
                        ],
                        "io": [
                            "adfluo",
                            "adfluado"
                        ],
                        "it": [
                            "alta marea"
                        ],
                        "nl": [
                            "vloed",
                            "toevloed",
                            "toeloop",
                            "bloedaandrang",
                            "vloed",
                            "toestroom"
                        ],
                        "oc": [
                            "aflu\u00e9ncia"
                        ],
                        "pt": [
                            "preamar"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillstr\u00f6mning",
                            "rusning"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1val",
                            "p\u0159\u00edliv",
                            "p\u0159\u00edval",
                            "z\u00e1plava"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "affolement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "besetenheid"
                        ],
                        "en": [
                            "craziness",
                            "insanity",
                            "lunacy",
                            "madness"
                        ],
                        "ca": [
                            "embogiment",
                            "enfolliment"
                        ],
                        "hr": [
                            "pomutnja"
                        ],
                        "es": [
                            "enloquecimiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "frenezo"
                        ],
                        "fy": [
                            "dwylsin",
                            "waansin"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u0151r\u00fclet"
                        ],
                        "io": [
                            "foligo",
                            "folesko"
                        ],
                        "la": [
                            "amentia",
                            "dementia"
                        ],
                        "nl": [
                            "gekte",
                            "gekheid",
                            "krankzinnigheid",
                            "uitzinnigheid",
                            "waanzin"
                        ],
                        "oc": [
                            "afoliment"
                        ],
                        "pt": [
                            "enlouquecimento",
                            "frenesi"
                        ],
                        "sv": [
                            "vansinne",
                            "vanvett"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affolement": [
                    "Singulier"
                ],
                "affolements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affoler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "drive crazy",
                            "panic",
                            "go balistic"
                        ],
                        "co": [
                            "scimisce",
                            "sciminghjul\u00ee"
                        ],
                        "hr": [
                            "izluditi"
                        ],
                        "es": [
                            "enloquecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "frenezigi"
                        ],
                        "hu": [
                            "megbolond\u00edt",
                            "meg\u0151r\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "foligar"
                        ],
                        "nl": [
                            "gek maken"
                        ],
                        "oc": [
                            "afolir"
                        ],
                        "pt": [
                            "enlouquecer"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "afforestation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plantation d'arbres dans le but de constituer des for\u00eats\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufforstung"
                        ],
                        "en": [
                            "afforestation"
                        ],
                        "ca": [
                            "aforestaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "po\u0161umljivanje"
                        ],
                        "es": [
                            "forestaci\u00f3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "afforestation": [
                    "Singulier"
                ],
                "afforestations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affranchi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Freigelassener"
                        ],
                        "en": [
                            "freedman"
                        ],
                        "hr": [
                            "oslobo\u0111en po\u0161tarine",
                            "slobodnjak"
                        ],
                        "es": [
                            "liberto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u89e3\u653e\u5974\u96b7"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrijgelatene",
                            "vrijgelaten slaaf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affranchi": [
                    "Singulier"
                ],
                "affranchis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affranchir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "frankieren",
                            "freimachen",
                            "mit Marken versehen",
                            "mit Briefmarken versehen"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0436\u0434\u0430\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "da": [
                            "befri",
                            "frankere"
                        ],
                        "es": [
                            "franquear"
                        ],
                        "eo": [
                            "afranki"
                        ],
                        "fo": [
                            "fr\u00edmerkja"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e9rmetes\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "emancipar",
                            "afrankar"
                        ],
                        "it": [
                            "affrancare",
                            "pestare"
                        ],
                        "la": [
                            "mitto",
                            "manumitto",
                            "emancipo"
                        ],
                        "oc": [
                            "afranquir"
                        ],
                        "pt": [
                            "franquear",
                            "selar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "affranchissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de rendre libre",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verlossing"
                        ],
                        "en": [
                            "liberation"
                        ],
                        "ca": [
                            "afranquiment"
                        ],
                        "hr": [
                            "oslobo\u0111enje od ropstva"
                        ],
                        "da": [
                            "befrielse"
                        ],
                        "es": [
                            "liberaci\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevrijding",
                            "vrijlating"
                        ],
                        "oc": [
                            "afranquiment"
                        ],
                        "sv": [
                            "befrielse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9livrance d\u2019un pouvoir opressif",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "liberation"
                        ],
                        "ca": [
                            "afranquiment"
                        ],
                        "hr": [
                            "osloba\u0111anje od pod\u010dinjivanja"
                        ],
                        "io": [
                            "emancipo"
                        ],
                        "oc": [
                            "afranquiment"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Acquittement pr\u00e9alable de frais postaux",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "posgeld"
                        ],
                        "de": [
                            "Briefporto"
                        ],
                        "en": [
                            "prepayment",
                            "postage",
                            "stamping"
                        ],
                        "hr": [
                            "osloba\u0111anje od po\u0161tarine"
                        ],
                        "da": [
                            "porto"
                        ],
                        "es": [
                            "franqueo"
                        ],
                        "eo": [
                            "afranko"
                        ],
                        "fi": [
                            "postimaksu"
                        ],
                        "io": [
                            "afranko"
                        ],
                        "it": [
                            "affrancatura"
                        ],
                        "nl": [
                            "frankering"
                        ],
                        "oc": [
                            "afranquiment"
                        ],
                        "pt": [
                            "franquia"
                        ],
                        "sv": [
                            "porto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affranchissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "affranchissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affranchisseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "lib\u00e9rateur (1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rescuer"
                        ],
                        "ca": [
                            "afranquidor"
                        ],
                        "es": [
                            "libertador"
                        ],
                        "eo": [
                            "liberiganto"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevrijder",
                            "verlosser"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affranchisseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "affranchisseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Qual"
                        ],
                        "en": [
                            "fear",
                            "horror"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0nsia",
                            "espant"
                        ],
                        "hr": [
                            "veliki strah",
                            "strah i trepet"
                        ],
                        "da": [
                            "d\u00f8dsangst"
                        ],
                        "es": [
                            "ansia"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwelling",
                            "doodsangst"
                        ],
                        "oc": [
                            "\u00e0nsia"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e2nsia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affre": [
                    "Singulier"
                ],
                "affres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affreusement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verskriklik",
                            "vreeslik"
                        ],
                        "de": [
                            "furchtbar"
                        ],
                        "en": [
                            "hideously",
                            "horribly",
                            "awfully",
                            "appallingly",
                            "dreadfully",
                            "ghastly",
                            "terribly",
                            "unspeakably",
                            "atrociously"
                        ],
                        "hr": [
                            "stra\u0161no",
                            "strahovito"
                        ],
                        "eo": [
                            "terure"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f8giliga",
                            "r\u00e6\u00f0uliga"
                        ],
                        "nl": [
                            "bar",
                            "verschrikkelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "afrosament"
                        ],
                        "pl": [
                            "okropnie",
                            "strasznie"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "affreux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afskuwelik",
                            "aaklig",
                            "afsigtelik"
                        ],
                        "de": [
                            "entsetzlich",
                            "furchtbar",
                            "gr\u00e4\u00dflich",
                            "schrecklich",
                            "gr\u00e4sslich"
                        ],
                        "en": [
                            "dreadful",
                            "gruesome",
                            "horrible",
                            "terrible",
                            "appalling",
                            "awful",
                            "atrocious",
                            "hideous",
                            "repulsive"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0646\u064a\u0639",
                            "\u0641\u0636\u064a\u0639"
                        ],
                        "br": [
                            "euzhus"
                        ],
                        "hr": [
                            "stra\u0161an"
                        ],
                        "da": [
                            "forf\u00e6rdelig",
                            "r\u00e6dsom",
                            "skr\u00e6kkelig"
                        ],
                        "es": [
                            "horrible",
                            "horroroso"
                        ],
                        "eo": [
                            "malbelega",
                            "forloga"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00e6\u00f0uligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "hirve\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00fbnhuer",
                            "\u00fbnhuerich"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c1\u03b9\u03c7\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00f6rny\u0171",
                            "ocsm\u00e1ny",
                            "ronda"
                        ],
                        "io": [
                            "abominda"
                        ],
                        "is": [
                            "hr\u00e6\u00f0ilegur",
                            "hryllilegur"
                        ],
                        "it": [
                            "terribile",
                            "mostruoso",
                            "schifoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "ijselijk",
                            "schrikaanjagend",
                            "verschrikkelijk",
                            "vervaarlijk",
                            "vreselijk",
                            "afzichtelijk",
                            "foeilelijk",
                            "afstotelijk"
                        ],
                        "no": [
                            "forferdelig",
                            "skrekkelig"
                        ],
                        "oc": [
                            "afr\u00f3s",
                            "\u00f2rre"
                        ],
                        "pl": [
                            "okropny",
                            "straszny",
                            "szkaradny"
                        ],
                        "pt": [
                            "horr\u00edvel",
                            "terr\u00edvel",
                            "abomin\u00e1vel",
                            "horr\u00edvel",
                            "horrendo"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rskr\u00e4cklig",
                            "ohygglig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affreuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "affreuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "affriolant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aantreklik",
                            "aanloklik"
                        ],
                        "en": [
                            "enticing",
                            "exciting"
                        ],
                        "hr": [
                            "pomamljiv"
                        ],
                        "es": [
                            "atractivo",
                            "atrayente"
                        ],
                        "eo": [
                            "alloga"
                        ],
                        "fy": [
                            "aardich",
                            "bekoarlik",
                            "ferloklik",
                            "leidich"
                        ],
                        "it": [
                            "allettante",
                            "attraente",
                            "seducente"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanlokkelijk",
                            "aantrekkelijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "atraente"
                        ],
                        "sv": [
                            "lockande"
                        ],
                        "tr": [
                            "al\u0131ml\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affriolant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "affriolants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "affriolante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "affriolantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "affriqu\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Affrikate"
                        ],
                        "en": [
                            "affricate"
                        ],
                        "ca": [
                            "africada"
                        ],
                        "hr": [
                            "slivenik"
                        ],
                        "es": [
                            "africada"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7834\u64e6\u97f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affriqu\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "affriqu\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affront": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "belediging"
                        ],
                        "de": [
                            "Ansto\u00df",
                            "Beleidigung",
                            "Kr\u00e4nkung"
                        ],
                        "en": [
                            "affront",
                            "injury",
                            "insult",
                            "offence",
                            "abuse",
                            "curse"
                        ],
                        "ca": [
                            "afront"
                        ],
                        "da": [
                            "forn\u00e6rmelse"
                        ],
                        "es": [
                            "afrenta",
                            "injuria",
                            "ofensa",
                            "insulto"
                        ],
                        "eo": [
                            "ofendo",
                            "insulto"
                        ],
                        "fo": [
                            "skemdaror\u00f0"
                        ],
                        "fy": [
                            "mislediging"
                        ],
                        "io": [
                            "insulto",
                            "insultego"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00f3\u00f0gun"
                        ],
                        "nl": [
                            "affront",
                            "belediging",
                            "krenking",
                            "smaad"
                        ],
                        "no": [
                            "forn\u00e6rmelse"
                        ],
                        "oc": [
                            "afront"
                        ],
                        "pl": [
                            "afront",
                            "zniewaga"
                        ],
                        "pt": [
                            "inj\u00faria",
                            "insulto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0444\u0440\u043e\u043d\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rol\u00e4mpning",
                            "f\u00f6rn\u00e4rmelse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affront": [
                    "Singulier"
                ],
                "affronts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affrontement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "p\u00ebrplasje"
                        ],
                        "en": [
                            "clash",
                            "confrontation"
                        ],
                        "ca": [
                            "enfrontament"
                        ],
                        "hr": [
                            "sukobljivanje"
                        ],
                        "es": [
                            "afrontamiento"
                        ],
                        "it": [
                            "affrontamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "confrontatie",
                            "treffen",
                            "botsing"
                        ],
                        "oc": [
                            "afrontament"
                        ],
                        "pl": [
                            "potyczka"
                        ],
                        "cs": [
                            "poty\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affrontement": [
                    "Singulier"
                ],
                "affrontements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affronter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gee om"
                        ],
                        "en": [
                            "confront",
                            "stand up to"
                        ],
                        "ca": [
                            "afrontar"
                        ],
                        "es": [
                            "enfrentar",
                            "afrontar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontra\u016dstari",
                            "alfronti"
                        ],
                        "hu": [
                            "ellen\u00e1ll\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "afrontar"
                        ],
                        "it": [
                            "far fronte a"
                        ],
                        "nl": [
                            "bezwaar hebben tegen",
                            "standhouden",
                            "weerstaan",
                            "zich verzetten",
                            "het hoofd bieden"
                        ],
                        "oc": [
                            "afrontar"
                        ],
                        "pl": [
                            "przeciwstawia\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "resistir",
                            "se",
                            "enfrentar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0442\u0430\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "affusion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "affusion"
                        ],
                        "ca": [
                            "afusi\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "polijevanje vodom"
                        ],
                        "es": [
                            "afusi\u00f3n"
                        ],
                        "la": [
                            "adfusio",
                            "affusio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affusion": [
                    "Singulier"
                ],
                "affusions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aff\u00fbt": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "armement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lafette"
                        ],
                        "en": [
                            "gun carriage"
                        ],
                        "ca": [
                            "encavallament"
                        ],
                        "hr": [
                            "lafeta"
                        ],
                        "es": [
                            "atisbo",
                            "cure\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "afusto"
                        ],
                        "io": [
                            "afusto"
                        ],
                        "it": [
                            "affusto"
                        ],
                        "nl": [
                            "affuit"
                        ],
                        "oc": [
                            "afust"
                        ],
                        "tr": [
                            "top kunda\u011f\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aff\u00fbt": [
                    "Singulier"
                ],
                "aff\u00fbts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Endroit o\u00f9 se poste le chasseur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ansitz",
                            "Anstand",
                            "Hochsitz",
                            "Hochstand",
                            "Kanzel",
                            "Schirm"
                        ],
                        "en": [
                            "hide",
                            "blind"
                        ],
                        "ca": [
                            "aguait"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010deka"
                        ],
                        "it": [
                            "posta",
                            "altana"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitkijkpost",
                            "loerplaats"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6neze",
                            "g\u00f6m\u00fclt\u00fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aff\u00fbt": [
                    "Singulier"
                ],
                "aff\u00fbts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affuter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sharpen"
                        ],
                        "ca": [
                            "afilar"
                        ],
                        "co": [
                            "arrut\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "o\u0161triti"
                        ],
                        "es": [
                            "afilar"
                        ],
                        "oc": [
                            "afustar",
                            "amolar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aff\u00fbter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Aiguiser un outil",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schleifen"
                        ],
                        "en": [
                            "sharpen",
                            "whet",
                            "hone"
                        ],
                        "br": [
                            "lemma\u00f1",
                            "lemmi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "afilar"
                        ],
                        "es": [
                            "afilar"
                        ],
                        "nl": [
                            "slijpen"
                        ],
                        "oc": [
                            "afustar",
                            "amolar"
                        ],
                        "pt": [
                            "agu\u00e7ar",
                            "afiar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "afghan": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Afghan"
                        ],
                        "ca": [
                            "afg\u00e0",
                            "afgan\u00e8s"
                        ],
                        "hr": [
                            "afganistanski"
                        ],
                        "es": [
                            "afgano"
                        ],
                        "eo": [
                            "afgana"
                        ],
                        "ga": [
                            "Afganast\u00e1nach"
                        ],
                        "oc": [
                            "afgan"
                        ],
                        "sk": [
                            "afgansk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "afghan": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "afghans": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "afghane": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "afghanes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Afghan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Afghan"
                        ],
                        "ca": [
                            "afg\u00e0",
                            "afgan\u00e8s"
                        ],
                        "hr": [
                            "Afganistanac"
                        ],
                        "es": [
                            "afgano"
                        ],
                        "eo": [
                            "afgano",
                            "afganino",
                            "afgani\u0109o"
                        ],
                        "ga": [
                            "Afganast\u00e1nach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03c6\u03b3\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "afgano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u4eba",
                            "\u30a2\u30d5\u30ac\u30f3\u4eba"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0641\u063a\u0627\u0646"
                        ],
                        "vo": [
                            "Lafganist\u00e4nan",
                            "Lafganist\u00e4nan",
                            "Lafganist\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Afghan": [
                    "Singulier"
                ],
                "Afghans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "afghani": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Afghani"
                        ],
                        "en": [
                            "afghani"
                        ],
                        "ca": [
                            "afgani"
                        ],
                        "it": [
                            "afghani"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "afghani": [
                    "Singulier"
                ],
                "afghanis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "afin": [
        {
            "type": "Conjonction",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Afin de",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zu"
                        ],
                        "en": [
                            "so that",
                            "to"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0647\u062f\u0641",
                            "\u0628\u063a\u064a\u0629"
                        ],
                        "hr": [
                            "da bih mogao re\u010bi da",
                            "da bih dobio"
                        ],
                        "hu": [
                            "ahhoz"
                        ],
                        "id": [
                            "supaya"
                        ],
                        "it": [
                            "al fine di"
                        ],
                        "oc": [
                            "afin"
                        ],
                        "pt": [
                            "de modo a",
                            "a fim de"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "africain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afrikaanse"
                        ],
                        "de": [
                            "afrikanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "African"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a"
                        ],
                        "az": [
                            "afrikal\u0131"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "afric\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u975e\u6d32\u7684"
                        ],
                        "hr": [
                            "afri\u010dki"
                        ],
                        "da": [
                            "afrikansk"
                        ],
                        "es": [
                            "africano"
                        ],
                        "fi": [
                            "afrikkalainen"
                        ],
                        "ga": [
                            "Afracach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "afrikai"
                        ],
                        "is": [
                            "afr\u00edkskur"
                        ],
                        "it": [
                            "africano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e"
                        ],
                        "lv": [
                            "afrik\u0101\u0146u",
                            "afrik\u0101nis"
                        ],
                        "lt": [
                            "afrikie\u010di\u0173",
                            "afrikieti\u0161kas"
                        ],
                        "nl": [
                            "Afrikaans"
                        ],
                        "no": [
                            "afrikansk"
                        ],
                        "oc": [
                            "african"
                        ],
                        "pl": [
                            "afryka\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "africano"
                        ],
                        "ro": [
                            "african"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "africk\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "afri\u0161ki"
                        ],
                        "sv": [
                            "afrikansk"
                        ],
                        "cs": [
                            "africk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "africain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "africains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "africaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "africaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Africain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Afrikaner",
                            "Afrikanerin"
                        ],
                        "en": [
                            "African"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a",
                            "\u0625\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0435\u0446",
                            "\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "afric\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "Afrikanac"
                        ],
                        "da": [
                            "afrikaner"
                        ],
                        "es": [
                            "africano",
                            "africana"
                        ],
                        "eo": [
                            "afrikano",
                            "afrikani\u0109o",
                            "afrikanino"
                        ],
                        "fi": [
                            "afrikkalainen"
                        ],
                        "ga": [
                            "Afracach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03c6\u03c1\u03b9\u03ba\u03ac\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "afrikai"
                        ],
                        "is": [
                            "Afr\u00edkani"
                        ],
                        "it": [
                            "africano",
                            "africana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u4eba"
                        ],
                        "lv": [
                            "afrik\u0101nietis",
                            "afrik\u0101niete"
                        ],
                        "lt": [
                            "afrikietis",
                            "afrikiet\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Afrikaan",
                            "Afrikaanse"
                        ],
                        "no": [
                            "afrikaner",
                            "afrikanar"
                        ],
                        "oc": [
                            "african"
                        ],
                        "pl": [
                            "Afrykanin",
                            "Afrykanka"
                        ],
                        "pt": [
                            "africano",
                            "africana"
                        ],
                        "ro": [
                            "african",
                            "african\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0435\u0446",
                            "\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Afri\u010dan",
                            "Afri\u010danka"
                        ],
                        "sl": [
                            "afri\u010dan",
                            "afri\u010danka"
                        ],
                        "sv": [
                            "afrikan"
                        ],
                        "cs": [
                            "Afri\u010dan",
                            "Afri\u010danka"
                        ],
                        "vo": [
                            "Frikopan",
                            "Frikopan",
                            "Frikopan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Africain": [
                    "Singulier"
                ],
                "Africains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "africanisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "africanization"
                        ],
                        "es": [
                            "africanizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "africanizzazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "afrykanizacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "africaniza\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "africanisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "africanisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "africanit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Afrikanit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "Africanity"
                        ],
                        "es": [
                            "africanidad",
                            "african\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "africanit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "africanidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "africanit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "africanit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "afrikaans": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Afrikaans"
                        ],
                        "de": [
                            "Afrikaans"
                        ],
                        "en": [
                            "Afrikaans"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u0627\u0646\u064a\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0586\u0580\u056b\u056f\u0561\u0576\u057d"
                        ],
                        "az": [
                            "afrikaans"
                        ],
                        "eu": [
                            "afrikaans"
                        ],
                        "br": [
                            "afrikaans"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "afrikaans"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5357\u975e\u8377\u5170\u8bed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ud504\ub9ac\uce78\uc2a4\uc5b4"
                        ],
                        "hr": [
                            "Afrikaans"
                        ],
                        "da": [
                            "afrikaans"
                        ],
                        "es": [
                            "afrik\u00e1ans"
                        ],
                        "et": [
                            "afrikaani keel"
                        ],
                        "fo": [
                            "Afr\u00edska"
                        ],
                        "fi": [
                            "afrikaans"
                        ],
                        "fy": [
                            "Afrikaansk"
                        ],
                        "ga": [
                            "Afrac\u00e1inis"
                        ],
                        "cy": [
                            "Affricaneg"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03bf\u03bb\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03b9\u03ba\u03ac",
                            "\u03b1\u03c6\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "hsb": [
                            "Afrikaans"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e4\u05e8\u05d9\u05e7\u05d0\u05e0\u05e1"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938",
                            "\u0938"
                        ],
                        "hu": [
                            "afrik\u00e1nsz"
                        ],
                        "is": [
                            "Afr\u00edkanska"
                        ],
                        "it": [
                            "afrikaans"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30fc\u30f3\u30b9\u8a9e"
                        ],
                        "ku": [
                            "Efr\u00eeq\u00ee"
                        ],
                        "lv": [
                            "afrikands"
                        ],
                        "lt": [
                            "Afrikansas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Afrikaans"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "mt": [
                            "Afrikans"
                        ],
                        "nl": [
                            "Afrikaans"
                        ],
                        "no": [
                            "Afrikaans"
                        ],
                        "oc": [
                            "africans"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0627\u064a\u0641\u0631\u064a\u06a9\u0627\u0646\u0632"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0641\u0631\u064a\u0643\u0627\u0646\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "afrykanerski"
                        ],
                        "pt": [
                            "africano"
                        ],
                        "ro": [
                            "afrikaans"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u0430\u043d\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0444\u0440\u0438\u0447\u043a\u0438",
                            "\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "Afrik\u00e1nsky"
                        ],
                        "sl": [
                            "Afrikaans",
                            "Afrikan\u0161\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "afrikaans"
                        ],
                        "sw": [
                            "Kiafrikans"
                        ],
                        "ta": [
                            "\u0bb8"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0446"
                        ],
                        "cs": [
                            "afrik\u00e1n\u0161tina"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e32\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "Afrikanca",
                            "Afrikaanca"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u0430\u043d\u0441"
                        ],
                        "vi": [
                            "ti\u1ebfng H\u00e0 lan \u1edf K\u1ebfp"
                        ],
                        "zu": [
                            "Isafrikansi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "afrikaner": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "race bovine",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afrikanerbees"
                        ],
                        "en": [
                            "afrikaner cattle"
                        ],
                        "hr": [
                            "afrikanerski"
                        ],
                        "es": [
                            "afrikaner"
                        ],
                        "pl": [
                            "afrykaner",
                            "Afrykaner"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "afrikaner": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "afrikaners": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Afrikaner": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Afrikaner"
                        ],
                        "de": [
                            "Afrikaander",
                            "Afrikander"
                        ],
                        "en": [
                            "Afrikaner"
                        ],
                        "hr": [
                            "Afrikaner"
                        ],
                        "es": [
                            "afrik\u00e1ner"
                        ],
                        "ga": [
                            "Afrac\u00e1nach"
                        ],
                        "it": [
                            "afrikander"
                        ],
                        "nl": [
                            "Afrikaner"
                        ],
                        "pt": [
                            "afric\u00e2ner",
                            "afric\u00e2nder"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Afrikaner": [
                    "Singulier"
                ],
                "Afrikaners": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "afro": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": " Coupe de cheveux.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Look"
                        ],
                        "en": [
                            "afro"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7206\u70b8\u982d"
                        ],
                        "da": [
                            "afroh\u00e5r"
                        ],
                        "es": [
                            "afro"
                        ],
                        "eo": [
                            "afrika hararan\u011do",
                            "afrikohararo"
                        ],
                        "et": [
                            "afrosoeng"
                        ],
                        "fi": [
                            "afro"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e4\u05e8\u05d5"
                        ],
                        "it": [
                            "afro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30d5\u30ed",
                            "\u30a2\u30d5\u30ed\u30d8\u30a2\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "afrokapsel"
                        ],
                        "no": [
                            "afro"
                        ],
                        "pl": [
                            "afro"
                        ],
                        "pt": [
                            "cabelo black power"
                        ],
                        "ro": [
                            "afro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0444\u0440\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "afro"
                        ],
                        "sw": [
                            "afro"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1f\u0e42\u0e1f\u0e23"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "afro": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "afros": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "afro-am\u00e9ricain": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "amerikanisch",
                            "afroamerikanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "American",
                            "African American"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0444\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "afroameric\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "afroamerikansk"
                        ],
                        "es": [
                            "afroamericano"
                        ],
                        "fi": [
                            "afroamerikkalainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "afroamericano"
                        ],
                        "hu": [
                            "afroamerikai"
                        ],
                        "it": [
                            "afroamericano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e"
                        ],
                        "nl": [
                            "Amerikaans"
                        ],
                        "no": [
                            "afroamerikansk"
                        ],
                        "pl": [
                            "afroameryka\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "americano"
                        ],
                        "ro": [
                            "american"
                        ],
                        "sv": [
                            "afroamerikansk"
                        ],
                        "cs": [
                            "afroamerick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "afro-am\u00e9ricain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "afro-am\u00e9ricains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "afro-am\u00e9ricaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "afro-am\u00e9ricaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Afro-Am\u00e9ricain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Afroamerikaner"
                        ],
                        "en": [
                            "American",
                            "African American"
                        ],
                        "es": [
                            "afroamericano"
                        ],
                        "eo": [
                            "usonano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03c6\u03c1\u03bf\u03b1\u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba"
                        ],
                        "pt": [
                            "americano"
                        ],
                        "sv": [
                            "afroamerikan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Afro-Am\u00e9ricain": [
                    "Singulier"
                ],
                "Afro-Am\u00e9ricains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "afro-asiatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "afroasiatisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Asiatic",
                            "Afroasiatic"
                        ],
                        "ca": [
                            "afroasi\u00e0tic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e9a\u975e\u8bed\u7cfb"
                        ],
                        "eo": [
                            "afrikazia"
                        ],
                        "gl": [
                            "afroasi\u00e1tico"
                        ],
                        "it": [
                            "afroasiatico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30b8\u30a2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "afro-asiatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "afro-asiatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aga\u00e7ant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "annoying",
                            "pesky"
                        ],
                        "br": [
                            "heskinus"
                        ],
                        "hr": [
                            "iritantan",
                            "bacan pogled"
                        ],
                        "es": [
                            "molesto"
                        ],
                        "io": [
                            "agacanta"
                        ],
                        "id": [
                            "usil"
                        ],
                        "oc": [
                            "aga\u00e7ant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aga\u00e7ant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "aga\u00e7ants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "aga\u00e7ante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "aga\u00e7antes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "agace": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elster",
                            "Holland"
                        ],
                        "en": [
                            "magpie"
                        ],
                        "hr": [
                            "svraka"
                        ],
                        "it": [
                            "gazza",
                            "gazzera"
                        ],
                        "oc": [
                            "agassa",
                            "gacha",
                            "guacha"
                        ],
                        "wa": [
                            "agu\u00e8se"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agace": [
                    "Singulier"
                ],
                "agaces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agacement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanstoot"
                        ],
                        "de": [
                            "schmerzhafter Reiz"
                        ],
                        "en": [
                            "annoyance",
                            "irritation",
                            "indignation",
                            "exasperation",
                            "resentment"
                        ],
                        "br": [
                            "heg"
                        ],
                        "hr": [
                            "dra\u017eenje"
                        ],
                        "es": [
                            "molestia",
                            "dentera"
                        ],
                        "eo": [
                            "indigno",
                            "agaco"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanstjit"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b1\u03bd\u03ac\u03ba\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "agaco",
                            "agaceso"
                        ],
                        "it": [
                            "scandalo",
                            "irritazione",
                            "provocazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanstoot",
                            "ergernis",
                            "verontwaardiging",
                            "geprikkeldheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "aga\u00e7ament"
                        ],
                        "pt": [
                            "irrita\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "anst\u00f6t",
                            "f\u00f6rargelse",
                            "f\u00f6rtrytelse",
                            "harm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agacement": [
                    "Singulier"
                ],
                "agacements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agacer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "pla"
                        ],
                        "de": [
                            "entr\u00fcsten",
                            "anreizen",
                            "aufhetzen",
                            "reizen",
                            "aufreizen",
                            "angreifen",
                            "reizen",
                            "herausfordern",
                            "stumpf machen",
                            "provozieren"
                        ],
                        "en": [
                            "annoy",
                            "irk",
                            "irritate",
                            "aggravate",
                            "exasperate",
                            "provoke",
                            "excite",
                            "incite",
                            "rouse",
                            "stir up",
                            "arouse"
                        ],
                        "ca": [
                            "enrabiar"
                        ],
                        "hr": [
                            "iritirati",
                            "o\u010dijukati",
                            "pogledavati"
                        ],
                        "da": [
                            "plage"
                        ],
                        "es": [
                            "irritar",
                            "acuciar",
                            "molestar"
                        ],
                        "eo": [
                            "indignigi",
                            "inciti",
                            "inciteti",
                            "agaci"
                        ],
                        "fo": [
                            "arga",
                            "\u00f8sa"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4rsytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanhysje",
                            "oansjasje"
                        ],
                        "io": [
                            "agacar"
                        ],
                        "it": [
                            "incitare",
                            "spronare",
                            "irritare",
                            "irritare",
                            "stuzzicare"
                        ],
                        "ms": [
                            "perli"
                        ],
                        "nl": [
                            "ergeren",
                            "verontwaardigen",
                            "aanstoken",
                            "irriteren",
                            "ophitsen",
                            "op stang jagen",
                            "prikkelen",
                            "sarren",
                            "plagen",
                            "agaceren",
                            "irriteren",
                            "prikkelen"
                        ],
                        "oc": [
                            "aga\u00e7ar"
                        ],
                        "pt": [
                            "concitar",
                            "incitar",
                            "provocar",
                            "contrariar",
                            "importunar",
                            "irritar"
                        ],
                        "ro": [
                            "incita",
                            "provoca",
                            "stimula",
                            "a\u021b\u00ee\u021ba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0434\u0440\u0430\u0436\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rarga"
                        ],
                        "tr": [
                            "alevlendirmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "agalactie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agalaktie"
                        ],
                        "en": [
                            "agalactia",
                            "agalaxy"
                        ],
                        "ca": [
                            "agal\u00e0ctia",
                            "agal\u00e0xia"
                        ],
                        "hr": [
                            "agalakcija"
                        ],
                        "es": [
                            "agalactia"
                        ],
                        "nl": [
                            "agalactie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agalactie": [
                    "Singulier"
                ],
                "agalacties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agama": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Agama"
                        ],
                        "en": [
                            "agama"
                        ],
                        "ca": [
                            "ag\u00e0mid"
                        ],
                        "hr": [
                            "agama"
                        ],
                        "it": [
                            "agame"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agama": [
                    "Singulier"
                ],
                "agamas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agame": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Agama"
                        ],
                        "en": [
                            "agama"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0631\u0630\u0648\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "ag\u00e0mid"
                        ],
                        "hr": [
                            "agama"
                        ],
                        "it": [
                            "agame"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agame": [
                    "Singulier"
                ],
                "agames": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agami": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Psophia",
                            "Psophia crepitans"
                        ],
                        "af": [
                            "agamie"
                        ],
                        "de": [
                            "Trompetervogel"
                        ],
                        "en": [
                            "winged trumpeter"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u79e7\u9e64",
                            "\u5587\u53ed\u9e1f"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017edral"
                        ],
                        "es": [
                            "agam\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "agamio"
                        ],
                        "nl": [
                            "trompetvogel"
                        ],
                        "pt": [
                            "agami"
                        ],
                        "vi": [
                            "chim c\u00f2i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agami": [
                    "Singulier"
                ],
                "agamis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agape": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Liebesmahl",
                            "Agape"
                        ],
                        "en": [
                            "agape",
                            "love feast"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0gape"
                        ],
                        "hr": [
                            "agapa"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1gape"
                        ],
                        "eo": [
                            "agapo"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00e1gape"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03ac\u03c0\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "agap\u00e9",
                            "lakoma"
                        ],
                        "io": [
                            "agapo"
                        ],
                        "it": [
                            "agape"
                        ],
                        "la": [
                            "agape"
                        ],
                        "nl": [
                            "agape",
                            "liefdemaal"
                        ],
                        "oc": [
                            "agapa"
                        ],
                        "pl": [
                            "agapa"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1gape"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agape": [
                    "Singulier"
                ],
                "agapes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agar-agar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agar"
                        ],
                        "ca": [
                            "agar",
                            "agar"
                        ],
                        "hr": [
                            "agar"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00e1gar"
                        ],
                        "it": [
                            "agar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0430\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "agaric": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Agaricus"
                        ],
                        "de": [
                            "Champignon"
                        ],
                        "en": [
                            "agaric"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0627\u0631\u064a\u0642\u0648\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "ag\u00e0ric"
                        ],
                        "co": [
                            "pratullinu"
                        ],
                        "da": [
                            "champignon"
                        ],
                        "es": [
                            "ag\u00e1rico"
                        ],
                        "eo": [
                            "agariko"
                        ],
                        "fi": [
                            "herkkusieni"
                        ],
                        "io": [
                            "agariko"
                        ],
                        "nl": [
                            "kampernoelje",
                            "kampernoelie",
                            "champignon"
                        ],
                        "oc": [
                            "agaric"
                        ],
                        "pt": [
                            "ag\u00e1rico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agaric": [
                    "Singulier"
                ],
                "agarics": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agarose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agarose"
                        ],
                        "en": [
                            "agarose"
                        ],
                        "ca": [
                            "agarosa"
                        ],
                        "es": [
                            "agarosa"
                        ],
                        "it": [
                            "agarosio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30ac\u30ed\u30fc\u30b9"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0430\u0440\u043e\u0437\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agarose": [
                    "Singulier"
                ],
                "agaroses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agaat"
                        ],
                        "de": [
                            "Achat"
                        ],
                        "en": [
                            "agate"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0gata"
                        ],
                        "hr": [
                            "ahat"
                        ],
                        "da": [
                            "agat"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1gata"
                        ],
                        "eo": [
                            "agato"
                        ],
                        "fi": [
                            "akaatti"
                        ],
                        "ga": [
                            "ag\u00e1it"
                        ],
                        "io": [
                            "agato"
                        ],
                        "it": [
                            "agata"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30ce\u30a6",
                            "\u746a\u7459"
                        ],
                        "nl": [
                            "agaat"
                        ],
                        "oc": [
                            "agata"
                        ],
                        "pl": [
                            "agat"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1gata"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0430\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "ahat"
                        ],
                        "cs": [
                            "ach\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agate": [
                    "Singulier"
                ],
                "agates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agave": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Agave"
                        ],
                        "de": [
                            "Agave"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0647\u0631\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "agave",
                            "atzavara",
                            "pitera",
                            "pita"
                        ],
                        "co": [
                            "ac\u00f4lude"
                        ],
                        "es": [
                            "agave",
                            "pita",
                            "maguey"
                        ],
                        "ga": [
                            "ag\u00e1ibhe"
                        ],
                        "oc": [
                            "agave"
                        ],
                        "pl": [
                            "agawa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agave": [
                    "Singulier"
                ],
                "agaves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "age": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pi\u00e8ce de la charrue",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "shtij\u00eb",
                            "koll"
                        ],
                        "de": [
                            "Pflugbaum",
                            "Grindel",
                            "Rahmen"
                        ],
                        "en": [
                            "beam",
                            "pole"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u062c\u0631"
                        ],
                        "co": [
                            "bura"
                        ],
                        "it": [
                            "bure",
                            "timone"
                        ],
                        "nl": [
                            "ploegboom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "age": [
                    "Singulier"
                ],
                "ages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e2ge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "P\u00e9riode \u00e9coul\u00e9e depuis la naissance\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ouderdom"
                        ],
                        "sq": [
                            "mosh\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Alter"
                        ],
                        "en": [
                            "age"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "az": [
                            "ya\u015f"
                        ],
                        "be": [
                            "\u045e\u0437\u0440\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "bs": [
                            "starost"
                        ],
                        "br": [
                            "oad"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u044a\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "edat"
                        ],
                        "hr": [
                            "starost"
                        ],
                        "da": [
                            "alder"
                        ],
                        "es": [
                            "edad"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u011do"
                        ],
                        "fo": [
                            "aldur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ik\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00e2ldens"
                        ],
                        "gd": [
                            "aois"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bb\u03b9\u03ba\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "kor"
                        ],
                        "io": [
                            "evo"
                        ],
                        "id": [
                            "umur",
                            "usia"
                        ],
                        "is": [
                            "aldur"
                        ],
                        "it": [
                            "et\u00e0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u0448"
                        ],
                        "ku": [
                            "temen",
                            "j\u00ee",
                            "emir",
                            "h\u00een"
                        ],
                        "la": [
                            "aetas",
                            "aevum"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "umur"
                        ],
                        "nl": [
                            "leeftijd",
                            "ouderdom"
                        ],
                        "no": [
                            "alder"
                        ],
                        "oc": [
                            "edat",
                            "atge"
                        ],
                        "pl": [
                            "wiek"
                        ],
                        "pt": [
                            "idade"
                        ],
                        "ro": [
                            "v\u00eerst\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0440\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "vek"
                        ],
                        "sl": [
                            "starost"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5lder",
                            "\u00e5lderdom"
                        ],
                        "sw": [
                            "umri"
                        ],
                        "tl": [
                            "ed\u00e1d",
                            "gulang"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u0448\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u011bk"
                        ],
                        "tr": [
                            "ya\u015f"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fda\u015f"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e5dje"
                        ],
                        "zu": [
                            "ubudala"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e2ge": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e2ges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e2g\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "alt",
                            "betagt"
                        ],
                        "en": [
                            "old",
                            "aged"
                        ],
                        "br": [
                            "hoalus",
                            "oadet"
                        ],
                        "hr": [
                            "star"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u011da"
                        ],
                        "fi": [
                            "i\u00e4k\u00e4s"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bb\u03b9\u03ba\u03b9\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "evanta"
                        ],
                        "nl": [
                            "oud"
                        ],
                        "oc": [
                            "atjat",
                            "atge"
                        ],
                        "pt": [
                            "idoso"
                        ],
                        "tr": [
                            "ya\u015fl\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e2g\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e2g\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e2g\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e2g\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "agence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agentskap"
                        ],
                        "sq": [
                            "agjenci"
                        ],
                        "de": [
                            "Agentur"
                        ],
                        "en": [
                            "agency"
                        ],
                        "ast": [
                            "axencia"
                        ],
                        "ca": [
                            "ag\u00e8ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "agencija"
                        ],
                        "es": [
                            "agencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "agentejo"
                        ],
                        "fi": [
                            "toimisto"
                        ],
                        "gl": [
                            "axencia"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00fcgyn\u00f6ks\u00e9g"
                        ],
                        "id": [
                            "badan"
                        ],
                        "it": [
                            "agenzia"
                        ],
                        "nl": [
                            "agentschapsbureau",
                            "agentschap"
                        ],
                        "oc": [
                            "ag\u00e9ncia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0698\u0627\u0646\u0633"
                        ],
                        "pt": [
                            "ag\u00eancia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0435\u043d\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "agentura"
                        ],
                        "tr": [
                            "acente"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agence": [
                    "Singulier"
                ],
                "agences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agencement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "layout",
                            "arrangement"
                        ],
                        "ca": [
                            "agen\u00e7ament",
                            "agenciament"
                        ],
                        "hr": [
                            "raspored"
                        ],
                        "es": [
                            "disposici\u00f3n",
                            "arreglo"
                        ],
                        "oc": [
                            "agen\u00e7ament"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "wa": [
                            "adjin\u00e7na",
                            "adjin\u00e7mint"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agencement": [
                    "Singulier"
                ],
                "agencements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agencer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "arrange",
                            "dispose"
                        ],
                        "ca": [
                            "agen\u00e7ar",
                            "arranjar",
                            "disposar"
                        ],
                        "hr": [
                            "namjestiti",
                            "uskladiti",
                            "to ide zajedno sa lisnatim biljkama"
                        ],
                        "es": [
                            "disponer",
                            "arreglar"
                        ],
                        "oc": [
                            "agen\u00e7ar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}