{
    "affiler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Aiguiser le tranchant \u00e9mouss\u00e9 ou \u00e9br\u00e9ch\u00e9 d\u2019un instrument",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanskerp"
                        ],
                        "de": [
                            "schleifen",
                            "wetzen",
                            "scharf machen",
                            "sch\u00e4rfen",
                            "spitzen",
                            "anspitzen"
                        ],
                        "en": [
                            "sharpen",
                            "whet"
                        ],
                        "br": [
                            "lemma\u00f1",
                            "lemmi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "afilar"
                        ],
                        "hr": [
                            "o\u0161triti"
                        ],
                        "es": [
                            "afilar"
                        ],
                        "eo": [
                            "akrigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "hvessa"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9les\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "akutigar"
                        ],
                        "is": [
                            "skarpa",
                            "hvessa",
                            "br\u00fdna"
                        ],
                        "la": [
                            "acuere"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanzetten",
                            "slijpen",
                            "scherpen",
                            "wetten"
                        ],
                        "oc": [
                            "afilar"
                        ],
                        "pt": [
                            "acerar",
                            "afiar",
                            "agu\u00e7ar"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e4rpa",
                            "slipa"
                        ],
                        "cs": [
                            "ost\u0159it"
                        ],
                        "tr": [
                            "bilemek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "affiliation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verwandtschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "affiliation"
                        ],
                        "ca": [
                            "afiliaci\u00f3",
                            "afiliament"
                        ],
                        "es": [
                            "afiliaci\u00f3n"
                        ],
                        "fy": [
                            "sibskip"
                        ],
                        "hu": [
                            "bel\u00e9p\u00e9s"
                        ],
                        "li": [
                            "verwantsjaf"
                        ],
                        "nl": [
                            "verwantschap"
                        ],
                        "oc": [
                            "afilhacion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affiliation": [
                    "Singulier"
                ],
                "affiliations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affilier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "affiliate"
                        ],
                        "ca": [
                            "afiliar"
                        ],
                        "es": [
                            "afiliar"
                        ],
                        "oc": [
                            "afilhar"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00fcye olmak",
                            "bir derne\u011fe ya da gruba dahil olmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "affirmatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "affirmativ"
                        ],
                        "en": [
                            "affirmative"
                        ],
                        "ca": [
                            "afirmatiu",
                            "assertiu",
                            "assertori",
                            "asseveratiu"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae0d\uc815\uc801"
                        ],
                        "hr": [
                            "potvrdan"
                        ],
                        "es": [
                            "afirmativo"
                        ],
                        "eo": [
                            "jesa"
                        ],
                        "io": [
                            "afirmanta"
                        ],
                        "it": [
                            "affermativo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u80af\u5b9a\u7684"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevestigend",
                            "toestemmend"
                        ],
                        "oc": [
                            "afirmatiu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affirmatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "affirmatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "affirmative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "affirmatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "affirmation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Affirmation"
                        ],
                        "en": [
                            "affirmation"
                        ],
                        "ca": [
                            "afirmaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "afirmaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "affermazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "afirmacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "afirma\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "afirmare",
                            "afirma\u021bie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affirmation": [
                    "Singulier"
                ],
                "affirmations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affixe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Affix"
                        ],
                        "en": [
                            "affix"
                        ],
                        "br": [
                            "kenger"
                        ],
                        "ca": [
                            "afix"
                        ],
                        "hr": [
                            "afiks",
                            "nastavak"
                        ],
                        "es": [
                            "afijo"
                        ],
                        "eo": [
                            "afikso"
                        ],
                        "gl": [
                            "afixo"
                        ],
                        "io": [
                            "afixo"
                        ],
                        "ia": [
                            "affixo"
                        ],
                        "it": [
                            "affisso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u63a5\u8f9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "affix"
                        ],
                        "oc": [
                            "afix"
                        ],
                        "pt": [
                            "afixo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0444\u0444\u0438\u043a\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affixe": [
                    "Singulier"
                ],
                "affixes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affliction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beproewing",
                            "bedroefdheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Gram",
                            "Kummer",
                            "Betr\u00fcbnis",
                            "Herzeleid",
                            "Niedergeschlagenheit"
                        ],
                        "en": [
                            "affliction",
                            "distress",
                            "sorrow",
                            "trial",
                            "woe",
                            "sadness",
                            "adversity",
                            "grief",
                            "ordeal",
                            "pain"
                        ],
                        "br": [
                            "nec\u02bchamant",
                            "glac\u02bchar"
                        ],
                        "ca": [
                            "aflicci\u00f3",
                            "adolorament",
                            "adoloriment",
                            "afligiment"
                        ],
                        "hr": [
                            "jad"
                        ],
                        "es": [
                            "aflicci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "aflikto",
                            "aflikti\u011do"
                        ],
                        "fo": [
                            "kv\u00f8l"
                        ],
                        "fi": [
                            "suru"
                        ],
                        "io": [
                            "aflikteso"
                        ],
                        "it": [
                            "afflizione"
                        ],
                        "nl": [
                            "beproeving",
                            "droefheid",
                            "hartzeer",
                            "verdriet",
                            "bedroefdheid",
                            "zieleleed"
                        ],
                        "oc": [
                            "afliccion"
                        ],
                        "pt": [
                            "afli\u00e7\u00e3o",
                            "agonia",
                            "pesar"
                        ],
                        "ro": [
                            "aflic\u021biune"
                        ],
                        "sv": [
                            "sorg",
                            "bedr\u00f6velse"
                        ],
                        "tr": [
                            "ac\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affliction": [
                    "Singulier"
                ],
                "afflictions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "afflig\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "betr\u00fcbt",
                            "bek\u00fcmmert"
                        ],
                        "ca": [
                            "afligit",
                            "aflicte"
                        ],
                        "hr": [
                            "oja\u0111en"
                        ],
                        "es": [
                            "afligido"
                        ],
                        "no": [
                            "sorgtynget"
                        ],
                        "oc": [
                            "afligit"
                        ],
                        "sk": [
                            "zarm\u00faten\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "afflig\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "afflig\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "afflig\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "afflig\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "affligeant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "distressing",
                            "saddening",
                            "aggrieved"
                        ],
                        "br": [
                            "gloazus",
                            "nec\u02bchus",
                            "reuzus",
                            "trubuilhus"
                        ],
                        "ca": [
                            "aflictiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "jadan"
                        ],
                        "es": [
                            "aflictivo"
                        ],
                        "oc": [
                            "aflictiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affligeant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "affligeants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "affligeante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "affligeantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "affliger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Abattre moralement, attrister profond\u00e9ment.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "leid tun"
                        ],
                        "en": [
                            "afflict"
                        ],
                        "br": [
                            "nec\u02bchi\u00f1",
                            "poanial",
                            "poania\u00f1",
                            "poanii\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "afligir"
                        ],
                        "hr": [
                            "jadovati"
                        ],
                        "es": [
                            "afligir"
                        ],
                        "eo": [
                            "aflikti"
                        ],
                        "io": [
                            "afliktar"
                        ],
                        "nl": [
                            "diep bedroeven"
                        ],
                        "oc": [
                            "afligir"
                        ],
                        "pt": [
                            "afligir"
                        ],
                        "tr": [
                            "kahretmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "affluence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "buildup",
                            "affluence",
                            "traffic"
                        ],
                        "ca": [
                            "aflu\u00e8ncia",
                            "concurr\u00e8ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "pritjecanje"
                        ],
                        "es": [
                            "afluencia"
                        ],
                        "io": [
                            "adfluado"
                        ],
                        "it": [
                            "affluenza"
                        ],
                        "oc": [
                            "aflu\u00e9ncia"
                        ],
                        "pt": [
                            "aflu\u00eancia"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillstr\u00f6mning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affluence": [
                    "Singulier"
                ],
                "affluences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affluent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "cours d\u2019eau qui se jette dans un autre plus important",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nebenfluss",
                            "Zufluss"
                        ],
                        "en": [
                            "tributary",
                            "affluent"
                        ],
                        "ca": [
                            "afluent"
                        ],
                        "hr": [
                            "pritok"
                        ],
                        "es": [
                            "afluente"
                        ],
                        "eo": [
                            "bran\u0109rivero"
                        ],
                        "ga": [
                            "abhainn",
                            "abhainn"
                        ],
                        "io": [
                            "enfluanto"
                        ],
                        "id": [
                            "anak sungai"
                        ],
                        "it": [
                            "affluente"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u0430",
                            "\u0442\u0430\u0440\u043c\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0443\u0439\u043c\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "zijrivier"
                        ],
                        "oc": [
                            "afluent"
                        ],
                        "tk": [
                            "go\u015fant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affluent": [
                    "Singulier"
                ],
                "affluents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "afflux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aandrang"
                        ],
                        "de": [
                            "Flut",
                            "Zufluss"
                        ],
                        "en": [
                            "afflux",
                            "influx",
                            "inflow",
                            "flow",
                            "concourse",
                            "congestion"
                        ],
                        "ang": [
                            "flod"
                        ],
                        "ca": [
                            "fluix"
                        ],
                        "hr": [
                            "priljev novca",
                            "dotok krvi",
                            "dovod struje"
                        ],
                        "da": [
                            "flod"
                        ],
                        "es": [
                            "pleamar",
                            "congesti\u00f3n",
                            "aflujo"
                        ],
                        "eo": [
                            "alfluo",
                            "kongesto"
                        ],
                        "fo": [
                            "fl\u00f3\u00f0"
                        ],
                        "fy": [
                            "floed"
                        ],
                        "io": [
                            "adfluo",
                            "adfluado"
                        ],
                        "it": [
                            "alta marea"
                        ],
                        "nl": [
                            "vloed",
                            "toevloed",
                            "toeloop",
                            "bloedaandrang",
                            "vloed",
                            "toestroom"
                        ],
                        "oc": [
                            "aflu\u00e9ncia"
                        ],
                        "pt": [
                            "preamar"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillstr\u00f6mning",
                            "rusning"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1val",
                            "p\u0159\u00edliv",
                            "p\u0159\u00edval",
                            "z\u00e1plava"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "afforestation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plantation d'arbres dans le but de constituer des for\u00eats\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufforstung"
                        ],
                        "en": [
                            "afforestation"
                        ],
                        "ca": [
                            "aforestaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "po\u0161umljivanje"
                        ],
                        "es": [
                            "forestaci\u00f3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "afforestation": [
                    "Singulier"
                ],
                "afforestations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affranchi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Freigelassener"
                        ],
                        "en": [
                            "freedman"
                        ],
                        "hr": [
                            "oslobo\u0111en po\u0161tarine",
                            "slobodnjak"
                        ],
                        "es": [
                            "liberto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u89e3\u653e\u5974\u96b7"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrijgelatene",
                            "vrijgelaten slaaf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affranchi": [
                    "Singulier"
                ],
                "affranchis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affranchir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "frankieren",
                            "freimachen",
                            "mit Marken versehen",
                            "mit Briefmarken versehen"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0436\u0434\u0430\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "da": [
                            "befri",
                            "frankere"
                        ],
                        "es": [
                            "franquear"
                        ],
                        "eo": [
                            "afranki"
                        ],
                        "fo": [
                            "fr\u00edmerkja"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e9rmetes\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "emancipar",
                            "afrankar"
                        ],
                        "it": [
                            "affrancare",
                            "pestare"
                        ],
                        "la": [
                            "mitto",
                            "manumitto",
                            "emancipo"
                        ],
                        "oc": [
                            "afranquir"
                        ],
                        "pt": [
                            "franquear",
                            "selar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "affranchissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de rendre libre",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verlossing"
                        ],
                        "en": [
                            "liberation"
                        ],
                        "ca": [
                            "afranquiment"
                        ],
                        "hr": [
                            "oslobo\u0111enje od ropstva"
                        ],
                        "da": [
                            "befrielse"
                        ],
                        "es": [
                            "liberaci\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevrijding",
                            "vrijlating"
                        ],
                        "oc": [
                            "afranquiment"
                        ],
                        "sv": [
                            "befrielse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9livrance d\u2019un pouvoir opressif",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "liberation"
                        ],
                        "ca": [
                            "afranquiment"
                        ],
                        "hr": [
                            "osloba\u0111anje od pod\u010dinjivanja"
                        ],
                        "io": [
                            "emancipo"
                        ],
                        "oc": [
                            "afranquiment"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Acquittement pr\u00e9alable de frais postaux",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "posgeld"
                        ],
                        "de": [
                            "Briefporto"
                        ],
                        "en": [
                            "prepayment",
                            "postage",
                            "stamping"
                        ],
                        "hr": [
                            "osloba\u0111anje od po\u0161tarine"
                        ],
                        "da": [
                            "porto"
                        ],
                        "es": [
                            "franqueo"
                        ],
                        "eo": [
                            "afranko"
                        ],
                        "fi": [
                            "postimaksu"
                        ],
                        "io": [
                            "afranko"
                        ],
                        "it": [
                            "affrancatura"
                        ],
                        "nl": [
                            "frankering"
                        ],
                        "oc": [
                            "afranquiment"
                        ],
                        "pt": [
                            "franquia"
                        ],
                        "sv": [
                            "porto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affranchissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "affranchissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affreux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afskuwelik",
                            "aaklig",
                            "afsigtelik"
                        ],
                        "de": [
                            "entsetzlich",
                            "furchtbar",
                            "gr\u00e4\u00dflich",
                            "schrecklich",
                            "gr\u00e4sslich"
                        ],
                        "en": [
                            "dreadful",
                            "gruesome",
                            "horrible",
                            "terrible",
                            "appalling",
                            "awful",
                            "atrocious",
                            "hideous",
                            "repulsive"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0646\u064a\u0639",
                            "\u0641\u0636\u064a\u0639"
                        ],
                        "br": [
                            "euzhus"
                        ],
                        "hr": [
                            "stra\u0161an"
                        ],
                        "da": [
                            "forf\u00e6rdelig",
                            "r\u00e6dsom",
                            "skr\u00e6kkelig"
                        ],
                        "es": [
                            "horrible",
                            "horroroso"
                        ],
                        "eo": [
                            "malbelega",
                            "forloga"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00e6\u00f0uligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "hirve\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00fbnhuer",
                            "\u00fbnhuerich"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c1\u03b9\u03c7\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00f6rny\u0171",
                            "ocsm\u00e1ny",
                            "ronda"
                        ],
                        "io": [
                            "abominda"
                        ],
                        "is": [
                            "hr\u00e6\u00f0ilegur",
                            "hryllilegur"
                        ],
                        "it": [
                            "terribile",
                            "mostruoso",
                            "schifoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "ijselijk",
                            "schrikaanjagend",
                            "verschrikkelijk",
                            "vervaarlijk",
                            "vreselijk",
                            "afzichtelijk",
                            "foeilelijk",
                            "afstotelijk"
                        ],
                        "no": [
                            "forferdelig",
                            "skrekkelig"
                        ],
                        "oc": [
                            "afr\u00f3s",
                            "\u00f2rre"
                        ],
                        "pl": [
                            "okropny",
                            "straszny",
                            "szkaradny"
                        ],
                        "pt": [
                            "horr\u00edvel",
                            "terr\u00edvel",
                            "abomin\u00e1vel",
                            "horr\u00edvel",
                            "horrendo"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rskr\u00e4cklig",
                            "ohygglig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affreuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "affreuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "affriolant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aantreklik",
                            "aanloklik"
                        ],
                        "en": [
                            "enticing",
                            "exciting"
                        ],
                        "hr": [
                            "pomamljiv"
                        ],
                        "es": [
                            "atractivo",
                            "atrayente"
                        ],
                        "eo": [
                            "alloga"
                        ],
                        "fy": [
                            "aardich",
                            "bekoarlik",
                            "ferloklik",
                            "leidich"
                        ],
                        "it": [
                            "allettante",
                            "attraente",
                            "seducente"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanlokkelijk",
                            "aantrekkelijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "atraente"
                        ],
                        "sv": [
                            "lockande"
                        ],
                        "tr": [
                            "al\u0131ml\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affriolant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "affriolants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "affriolante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "affriolantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "affriqu\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Affrikate"
                        ],
                        "en": [
                            "affricate"
                        ],
                        "ca": [
                            "africada"
                        ],
                        "hr": [
                            "slivenik"
                        ],
                        "es": [
                            "africada"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7834\u64e6\u97f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affriqu\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "affriqu\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "affront": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "belediging"
                        ],
                        "de": [
                            "Ansto\u00df",
                            "Beleidigung",
                            "Kr\u00e4nkung"
                        ],
                        "en": [
                            "affront",
                            "injury",
                            "insult",
                            "offence",
                            "abuse",
                            "curse"
                        ],
                        "ca": [
                            "afront"
                        ],
                        "da": [
                            "forn\u00e6rmelse"
                        ],
                        "es": [
                            "afrenta",
                            "injuria",
                            "ofensa",
                            "insulto"
                        ],
                        "eo": [
                            "ofendo",
                            "insulto"
                        ],
                        "fo": [
                            "skemdaror\u00f0"
                        ],
                        "fy": [
                            "mislediging"
                        ],
                        "io": [
                            "insulto",
                            "insultego"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00f3\u00f0gun"
                        ],
                        "nl": [
                            "affront",
                            "belediging",
                            "krenking",
                            "smaad"
                        ],
                        "no": [
                            "forn\u00e6rmelse"
                        ],
                        "oc": [
                            "afront"
                        ],
                        "pl": [
                            "afront",
                            "zniewaga"
                        ],
                        "pt": [
                            "inj\u00faria",
                            "insulto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0444\u0440\u043e\u043d\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rol\u00e4mpning",
                            "f\u00f6rn\u00e4rmelse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "affront": [
                    "Singulier"
                ],
                "affronts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aff\u00fbt": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "armement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lafette"
                        ],
                        "en": [
                            "gun carriage"
                        ],
                        "ca": [
                            "encavallament"
                        ],
                        "hr": [
                            "lafeta"
                        ],
                        "es": [
                            "atisbo",
                            "cure\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "afusto"
                        ],
                        "io": [
                            "afusto"
                        ],
                        "it": [
                            "affusto"
                        ],
                        "nl": [
                            "affuit"
                        ],
                        "oc": [
                            "afust"
                        ],
                        "tr": [
                            "top kunda\u011f\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aff\u00fbt": [
                    "Singulier"
                ],
                "aff\u00fbts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Endroit o\u00f9 se poste le chasseur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ansitz",
                            "Anstand",
                            "Hochsitz",
                            "Hochstand",
                            "Kanzel",
                            "Schirm"
                        ],
                        "en": [
                            "hide",
                            "blind"
                        ],
                        "ca": [
                            "aguait"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010deka"
                        ],
                        "it": [
                            "posta",
                            "altana"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitkijkpost",
                            "loerplaats"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6neze",
                            "g\u00f6m\u00fclt\u00fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aff\u00fbt": [
                    "Singulier"
                ],
                "aff\u00fbts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "afghan": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Afghan"
                        ],
                        "ca": [
                            "afg\u00e0",
                            "afgan\u00e8s"
                        ],
                        "hr": [
                            "afganistanski"
                        ],
                        "es": [
                            "afgano"
                        ],
                        "eo": [
                            "afgana"
                        ],
                        "ga": [
                            "Afganast\u00e1nach"
                        ],
                        "oc": [
                            "afgan"
                        ],
                        "sk": [
                            "afgansk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "afghan": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "afghans": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "afghane": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "afghanes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Afghan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Afghan"
                        ],
                        "ca": [
                            "afg\u00e0",
                            "afgan\u00e8s"
                        ],
                        "hr": [
                            "Afganistanac"
                        ],
                        "es": [
                            "afgano"
                        ],
                        "eo": [
                            "afgano",
                            "afganino",
                            "afgani\u0109o"
                        ],
                        "ga": [
                            "Afganast\u00e1nach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03c6\u03b3\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "afgano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u4eba",
                            "\u30a2\u30d5\u30ac\u30f3\u4eba"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0641\u063a\u0627\u0646"
                        ],
                        "vo": [
                            "Lafganist\u00e4nan",
                            "Lafganist\u00e4nan",
                            "Lafganist\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Afghan": [
                    "Singulier"
                ],
                "Afghans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "afghani": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Afghani"
                        ],
                        "en": [
                            "afghani"
                        ],
                        "ca": [
                            "afgani"
                        ],
                        "it": [
                            "afghani"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "afghani": [
                    "Singulier"
                ],
                "afghanis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "afin": [
        {
            "type": "Conjonction",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Afin de",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zu"
                        ],
                        "en": [
                            "so that",
                            "to"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0647\u062f\u0641",
                            "\u0628\u063a\u064a\u0629"
                        ],
                        "hr": [
                            "da bih mogao re\u010bi da",
                            "da bih dobio"
                        ],
                        "hu": [
                            "ahhoz"
                        ],
                        "id": [
                            "supaya"
                        ],
                        "it": [
                            "al fine di"
                        ],
                        "oc": [
                            "afin"
                        ],
                        "pt": [
                            "de modo a",
                            "a fim de"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "afrikaans": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Afrikaans"
                        ],
                        "de": [
                            "Afrikaans"
                        ],
                        "en": [
                            "Afrikaans"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u0627\u0646\u064a\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0586\u0580\u056b\u056f\u0561\u0576\u057d"
                        ],
                        "az": [
                            "afrikaans"
                        ],
                        "eu": [
                            "afrikaans"
                        ],
                        "br": [
                            "afrikaans"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "afrikaans"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5357\u975e\u8377\u5170\u8bed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ud504\ub9ac\uce78\uc2a4\uc5b4"
                        ],
                        "hr": [
                            "Afrikaans"
                        ],
                        "da": [
                            "afrikaans"
                        ],
                        "es": [
                            "afrik\u00e1ans"
                        ],
                        "et": [
                            "afrikaani keel"
                        ],
                        "fo": [
                            "Afr\u00edska"
                        ],
                        "fi": [
                            "afrikaans"
                        ],
                        "fy": [
                            "Afrikaansk"
                        ],
                        "ga": [
                            "Afrac\u00e1inis"
                        ],
                        "cy": [
                            "Affricaneg"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03bf\u03bb\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03b9\u03ba\u03ac",
                            "\u03b1\u03c6\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "hsb": [
                            "Afrikaans"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e4\u05e8\u05d9\u05e7\u05d0\u05e0\u05e1"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938",
                            "\u0938"
                        ],
                        "hu": [
                            "afrik\u00e1nsz"
                        ],
                        "is": [
                            "Afr\u00edkanska"
                        ],
                        "it": [
                            "afrikaans"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30fc\u30f3\u30b9\u8a9e"
                        ],
                        "ku": [
                            "Efr\u00eeq\u00ee"
                        ],
                        "lv": [
                            "afrikands"
                        ],
                        "lt": [
                            "Afrikansas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Afrikaans"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "mt": [
                            "Afrikans"
                        ],
                        "nl": [
                            "Afrikaans"
                        ],
                        "no": [
                            "Afrikaans"
                        ],
                        "oc": [
                            "africans"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0627\u064a\u0641\u0631\u064a\u06a9\u0627\u0646\u0632"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0641\u0631\u064a\u0643\u0627\u0646\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "afrykanerski"
                        ],
                        "pt": [
                            "africano"
                        ],
                        "ro": [
                            "afrikaans"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u0430\u043d\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0444\u0440\u0438\u0447\u043a\u0438",
                            "\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "Afrik\u00e1nsky"
                        ],
                        "sl": [
                            "Afrikaans",
                            "Afrikan\u0161\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "afrikaans"
                        ],
                        "sw": [
                            "Kiafrikans"
                        ],
                        "ta": [
                            "\u0bb8"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0446"
                        ],
                        "cs": [
                            "afrik\u00e1n\u0161tina"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e32\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "Afrikanca",
                            "Afrikaanca"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u0430\u043d\u0441"
                        ],
                        "vi": [
                            "ti\u1ebfng H\u00e0 lan \u1edf K\u1ebfp"
                        ],
                        "zu": [
                            "Isafrikansi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "afrikaner": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "race bovine",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afrikanerbees"
                        ],
                        "en": [
                            "afrikaner cattle"
                        ],
                        "hr": [
                            "afrikanerski"
                        ],
                        "es": [
                            "afrikaner"
                        ],
                        "pl": [
                            "afrykaner",
                            "Afrykaner"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "afrikaner": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "afrikaners": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Afrikaner": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Afrikaner"
                        ],
                        "de": [
                            "Afrikaander",
                            "Afrikander"
                        ],
                        "en": [
                            "Afrikaner"
                        ],
                        "hr": [
                            "Afrikaner"
                        ],
                        "es": [
                            "afrik\u00e1ner"
                        ],
                        "ga": [
                            "Afrac\u00e1nach"
                        ],
                        "it": [
                            "afrikander"
                        ],
                        "nl": [
                            "Afrikaner"
                        ],
                        "pt": [
                            "afric\u00e2ner",
                            "afric\u00e2nder"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Afrikaner": [
                    "Singulier"
                ],
                "Afrikaners": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "afro": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": " Coupe de cheveux.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Look"
                        ],
                        "en": [
                            "afro"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7206\u70b8\u982d"
                        ],
                        "da": [
                            "afroh\u00e5r"
                        ],
                        "es": [
                            "afro"
                        ],
                        "eo": [
                            "afrika hararan\u011do",
                            "afrikohararo"
                        ],
                        "et": [
                            "afrosoeng"
                        ],
                        "fi": [
                            "afro"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e4\u05e8\u05d5"
                        ],
                        "it": [
                            "afro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30d5\u30ed",
                            "\u30a2\u30d5\u30ed\u30d8\u30a2\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "afrokapsel"
                        ],
                        "no": [
                            "afro"
                        ],
                        "pl": [
                            "afro"
                        ],
                        "pt": [
                            "cabelo black power"
                        ],
                        "ro": [
                            "afro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0444\u0440\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "afro"
                        ],
                        "sw": [
                            "afro"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1f\u0e42\u0e1f\u0e23"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "afro": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "afros": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "afro-am\u00e9ricain": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "amerikanisch",
                            "afroamerikanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "American",
                            "African American"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0444\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "afroameric\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "afroamerikansk"
                        ],
                        "es": [
                            "afroamericano"
                        ],
                        "fi": [
                            "afroamerikkalainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "afroamericano"
                        ],
                        "hu": [
                            "afroamerikai"
                        ],
                        "it": [
                            "afroamericano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e"
                        ],
                        "nl": [
                            "Amerikaans"
                        ],
                        "no": [
                            "afroamerikansk"
                        ],
                        "pl": [
                            "afroameryka\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "americano"
                        ],
                        "ro": [
                            "american"
                        ],
                        "sv": [
                            "afroamerikansk"
                        ],
                        "cs": [
                            "afroamerick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "afro-am\u00e9ricain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "afro-am\u00e9ricains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "afro-am\u00e9ricaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "afro-am\u00e9ricaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aga\u00e7ant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "annoying",
                            "pesky"
                        ],
                        "br": [
                            "heskinus"
                        ],
                        "hr": [
                            "iritantan",
                            "bacan pogled"
                        ],
                        "es": [
                            "molesto"
                        ],
                        "io": [
                            "agacanta"
                        ],
                        "id": [
                            "usil"
                        ],
                        "oc": [
                            "aga\u00e7ant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aga\u00e7ant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "aga\u00e7ants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "aga\u00e7ante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "aga\u00e7antes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "agace": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elster",
                            "Holland"
                        ],
                        "en": [
                            "magpie"
                        ],
                        "hr": [
                            "svraka"
                        ],
                        "it": [
                            "gazza",
                            "gazzera"
                        ],
                        "oc": [
                            "agassa",
                            "gacha",
                            "guacha"
                        ],
                        "wa": [
                            "agu\u00e8se"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agace": [
                    "Singulier"
                ],
                "agaces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agacer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "pla"
                        ],
                        "de": [
                            "entr\u00fcsten",
                            "anreizen",
                            "aufhetzen",
                            "reizen",
                            "aufreizen",
                            "angreifen",
                            "reizen",
                            "herausfordern",
                            "stumpf machen",
                            "provozieren"
                        ],
                        "en": [
                            "annoy",
                            "irk",
                            "irritate",
                            "aggravate",
                            "exasperate",
                            "provoke",
                            "excite",
                            "incite",
                            "rouse",
                            "stir up",
                            "arouse"
                        ],
                        "ca": [
                            "enrabiar"
                        ],
                        "hr": [
                            "iritirati",
                            "o\u010dijukati",
                            "pogledavati"
                        ],
                        "da": [
                            "plage"
                        ],
                        "es": [
                            "irritar",
                            "acuciar",
                            "molestar"
                        ],
                        "eo": [
                            "indignigi",
                            "inciti",
                            "inciteti",
                            "agaci"
                        ],
                        "fo": [
                            "arga",
                            "\u00f8sa"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4rsytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanhysje",
                            "oansjasje"
                        ],
                        "io": [
                            "agacar"
                        ],
                        "it": [
                            "incitare",
                            "spronare",
                            "irritare",
                            "irritare",
                            "stuzzicare"
                        ],
                        "ms": [
                            "perli"
                        ],
                        "nl": [
                            "ergeren",
                            "verontwaardigen",
                            "aanstoken",
                            "irriteren",
                            "ophitsen",
                            "op stang jagen",
                            "prikkelen",
                            "sarren",
                            "plagen",
                            "agaceren",
                            "irriteren",
                            "prikkelen"
                        ],
                        "oc": [
                            "aga\u00e7ar"
                        ],
                        "pt": [
                            "concitar",
                            "incitar",
                            "provocar",
                            "contrariar",
                            "importunar",
                            "irritar"
                        ],
                        "ro": [
                            "incita",
                            "provoca",
                            "stimula",
                            "a\u021b\u00ee\u021ba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0434\u0440\u0430\u0436\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rarga"
                        ],
                        "tr": [
                            "alevlendirmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "agalactie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agalaktie"
                        ],
                        "en": [
                            "agalactia",
                            "agalaxy"
                        ],
                        "ca": [
                            "agal\u00e0ctia",
                            "agal\u00e0xia"
                        ],
                        "hr": [
                            "agalakcija"
                        ],
                        "es": [
                            "agalactia"
                        ],
                        "nl": [
                            "agalactie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agalactie": [
                    "Singulier"
                ],
                "agalacties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agama": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Agama"
                        ],
                        "en": [
                            "agama"
                        ],
                        "ca": [
                            "ag\u00e0mid"
                        ],
                        "hr": [
                            "agama"
                        ],
                        "it": [
                            "agame"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agama": [
                    "Singulier"
                ],
                "agamas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agami": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Psophia",
                            "Psophia crepitans"
                        ],
                        "af": [
                            "agamie"
                        ],
                        "de": [
                            "Trompetervogel"
                        ],
                        "en": [
                            "winged trumpeter"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u79e7\u9e64",
                            "\u5587\u53ed\u9e1f"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017edral"
                        ],
                        "es": [
                            "agam\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "agamio"
                        ],
                        "nl": [
                            "trompetvogel"
                        ],
                        "pt": [
                            "agami"
                        ],
                        "vi": [
                            "chim c\u00f2i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agami": [
                    "Singulier"
                ],
                "agamis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agape": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Liebesmahl",
                            "Agape"
                        ],
                        "en": [
                            "agape",
                            "love feast"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0gape"
                        ],
                        "hr": [
                            "agapa"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1gape"
                        ],
                        "eo": [
                            "agapo"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00e1gape"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03ac\u03c0\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "agap\u00e9",
                            "lakoma"
                        ],
                        "io": [
                            "agapo"
                        ],
                        "it": [
                            "agape"
                        ],
                        "la": [
                            "agape"
                        ],
                        "nl": [
                            "agape",
                            "liefdemaal"
                        ],
                        "oc": [
                            "agapa"
                        ],
                        "pl": [
                            "agapa"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1gape"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agape": [
                    "Singulier"
                ],
                "agapes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agar-agar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agar"
                        ],
                        "ca": [
                            "agar",
                            "agar"
                        ],
                        "hr": [
                            "agar"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00e1gar"
                        ],
                        "it": [
                            "agar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0430\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "agaric": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Agaricus"
                        ],
                        "de": [
                            "Champignon"
                        ],
                        "en": [
                            "agaric"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0627\u0631\u064a\u0642\u0648\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "ag\u00e0ric"
                        ],
                        "co": [
                            "pratullinu"
                        ],
                        "da": [
                            "champignon"
                        ],
                        "es": [
                            "ag\u00e1rico"
                        ],
                        "eo": [
                            "agariko"
                        ],
                        "fi": [
                            "herkkusieni"
                        ],
                        "io": [
                            "agariko"
                        ],
                        "nl": [
                            "kampernoelje",
                            "kampernoelie",
                            "champignon"
                        ],
                        "oc": [
                            "agaric"
                        ],
                        "pt": [
                            "ag\u00e1rico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agaric": [
                    "Singulier"
                ],
                "agarics": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agarose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agarose"
                        ],
                        "en": [
                            "agarose"
                        ],
                        "ca": [
                            "agarosa"
                        ],
                        "es": [
                            "agarosa"
                        ],
                        "it": [
                            "agarosio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30ac\u30ed\u30fc\u30b9"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0430\u0440\u043e\u0437\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agarose": [
                    "Singulier"
                ],
                "agaroses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agaat"
                        ],
                        "de": [
                            "Achat"
                        ],
                        "en": [
                            "agate"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0gata"
                        ],
                        "hr": [
                            "ahat"
                        ],
                        "da": [
                            "agat"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1gata"
                        ],
                        "eo": [
                            "agato"
                        ],
                        "fi": [
                            "akaatti"
                        ],
                        "ga": [
                            "ag\u00e1it"
                        ],
                        "io": [
                            "agato"
                        ],
                        "it": [
                            "agata"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30ce\u30a6",
                            "\u746a\u7459"
                        ],
                        "nl": [
                            "agaat"
                        ],
                        "oc": [
                            "agata"
                        ],
                        "pl": [
                            "agat"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1gata"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0430\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "ahat"
                        ],
                        "cs": [
                            "ach\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agate": [
                    "Singulier"
                ],
                "agates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agave": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Agave"
                        ],
                        "de": [
                            "Agave"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0647\u0631\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "agave",
                            "atzavara",
                            "pitera",
                            "pita"
                        ],
                        "co": [
                            "ac\u00f4lude"
                        ],
                        "es": [
                            "agave",
                            "pita",
                            "maguey"
                        ],
                        "ga": [
                            "ag\u00e1ibhe"
                        ],
                        "oc": [
                            "agave"
                        ],
                        "pl": [
                            "agawa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agave": [
                    "Singulier"
                ],
                "agaves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "age": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pi\u00e8ce de la charrue",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "shtij\u00eb",
                            "koll"
                        ],
                        "de": [
                            "Pflugbaum",
                            "Grindel",
                            "Rahmen"
                        ],
                        "en": [
                            "beam",
                            "pole"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u062c\u0631"
                        ],
                        "co": [
                            "bura"
                        ],
                        "it": [
                            "bure",
                            "timone"
                        ],
                        "nl": [
                            "ploegboom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "age": [
                    "Singulier"
                ],
                "ages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agentskap"
                        ],
                        "sq": [
                            "agjenci"
                        ],
                        "de": [
                            "Agentur"
                        ],
                        "en": [
                            "agency"
                        ],
                        "ast": [
                            "axencia"
                        ],
                        "ca": [
                            "ag\u00e8ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "agencija"
                        ],
                        "es": [
                            "agencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "agentejo"
                        ],
                        "fi": [
                            "toimisto"
                        ],
                        "gl": [
                            "axencia"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00fcgyn\u00f6ks\u00e9g"
                        ],
                        "id": [
                            "badan"
                        ],
                        "it": [
                            "agenzia"
                        ],
                        "nl": [
                            "agentschapsbureau",
                            "agentschap"
                        ],
                        "oc": [
                            "ag\u00e9ncia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0698\u0627\u0646\u0633"
                        ],
                        "pt": [
                            "ag\u00eancia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0435\u043d\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "agentura"
                        ],
                        "tr": [
                            "acente"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agence": [
                    "Singulier"
                ],
                "agences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agenda": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Liste de choses que l'on se propose de faire\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agenda",
                            "Vormerkkalender",
                            "Vormerkbuch"
                        ],
                        "en": [
                            "appointment book"
                        ],
                        "ca": [
                            "agenda"
                        ],
                        "hr": [
                            "podsjetnik",
                            "notes"
                        ],
                        "es": [
                            "agenda"
                        ],
                        "eo": [
                            "agendo"
                        ],
                        "pt": [
                            "memento",
                            "ritual"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Emploi du temps\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agenda",
                            "Terminkalender"
                        ],
                        "ca": [
                            "agenda"
                        ],
                        "hr": [
                            "dnevnik"
                        ],
                        "da": [
                            "kalender",
                            "arbejdsdagbog"
                        ],
                        "es": [
                            "agenda"
                        ],
                        "fi": [
                            "kalenteri"
                        ],
                        "io": [
                            "agendo"
                        ],
                        "it": [
                            "agenda"
                        ],
                        "nl": [
                            "agenda"
                        ],
                        "mg": [
                            "diary"
                        ],
                        "pt": [
                            "agenda",
                            "canhenho"
                        ],
                        "cs": [
                            "di\u00e1\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "ajanda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Plan d'action ou programme\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agenda"
                        ],
                        "de": [
                            "Tagesordnung"
                        ],
                        "hr": [
                            "plan rada"
                        ],
                        "es": [
                            "agenda"
                        ],
                        "id": [
                            "agenda"
                        ],
                        "it": [
                            "agenda"
                        ],
                        "nl": [
                            "agenda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diary",
                            "engagement book"
                        ],
                        "az": [
                            "qeyd d\u0259ft\u0259ri"
                        ],
                        "fy": [
                            "b\u00fbsboekje",
                            "opskriuwboekje"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d3\u05e8 \u05d9\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "oc": [
                            "agend\u00e0",
                            "agenda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agenda": [
                    "Singulier"
                ],
                "agendas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui exerce une mission pour le compte d\u2019autrui",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agent"
                        ],
                        "en": [
                            "agent"
                        ],
                        "ca": [
                            "agent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ecf\u7eaa\u4eba"
                        ],
                        "hr": [
                            "agent",
                            "posrednik"
                        ],
                        "es": [
                            "agente"
                        ],
                        "fi": [
                            "agentti"
                        ],
                        "it": [
                            "agente"
                        ],
                        "oc": [
                            "agent"
                        ],
                        "pl": [
                            "agent"
                        ],
                        "pt": [
                            "agente"
                        ],
                        "ro": [
                            "agent"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0435\u043d\u0442"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce qui agit",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "agent"
                        ],
                        "hr": [
                            "faktor"
                        ],
                        "es": [
                            "agente"
                        ],
                        "oc": [
                            "agent"
                        ],
                        "pl": [
                            "czynnik",
                            "odczynnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "agente"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agent"
                        ],
                        "sq": [
                            "agjent"
                        ],
                        "de": [
                            "Handelnder",
                            "Agens",
                            "Wirkstoff",
                            "wirkende Kraft",
                            "H\u00e4scher",
                            "Gesch\u00e4ftsbesorger",
                            "Handelsvertreter",
                            "Gesch\u00e4ftsvermittler",
                            "Bevollm\u00e4chtigter"
                        ],
                        "ca": [
                            "representant"
                        ],
                        "da": [
                            "politibetjent",
                            "agent"
                        ],
                        "es": [
                            "representante"
                        ],
                        "eo": [
                            "aganto",
                            "agento"
                        ],
                        "fy": [
                            "agint"
                        ],
                        "hu": [
                            "rend\u0151r",
                            "\u00e1gens",
                            "\u00fcgyn\u00f6k"
                        ],
                        "io": [
                            "agento"
                        ],
                        "id": [
                            "agen"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00f6gregluma\u00f0ur",
                            "l\u00f6greglu\u00f0j\u00f3nn"
                        ],
                        "ms": [
                            "agen"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedrijver",
                            "agent",
                            "politieagent",
                            "smeris",
                            "dealer",
                            "vertegenwoordiger"
                        ],
                        "no": [
                            "politikonstabel"
                        ],
                        "sv": [
                            "konstapel",
                            "poliskonstapel",
                            "agent"
                        ],
                        "tl": [
                            "ahente"
                        ],
                        "cs": [
                            "agent"
                        ],
                        "tr": [
                            "acente",
                            "ajan"
                        ],
                        "zu": [
                            "iliphoyisa",
                            "iphoyisa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agent": [
                    "Singulier"
                ],
                "agents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agente": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celle qui exerce une mission pour le compte d\u2019autrui",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agentin"
                        ],
                        "en": [
                            "agent",
                            "agentess"
                        ],
                        "ca": [
                            "agent"
                        ],
                        "es": [
                            "agente"
                        ],
                        "it": [
                            "agente"
                        ],
                        "nl": [
                            "agente",
                            "agentesse"
                        ],
                        "pt": [
                            "agente"
                        ],
                        "ro": [
                            "agent\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "agentka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agente": [
                    "Singulier"
                ],
                "agentes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agglom\u00e9r\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Panneau de particules",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Holzspanwerkstoff",
                            "Pressholz"
                        ],
                        "en": [
                            "particle board",
                            "chipboard",
                            "particleboard"
                        ],
                        "hr": [
                            "iverica"
                        ],
                        "da": [
                            "sp\u00e5nplade"
                        ],
                        "et": [
                            "puitlaastplaat"
                        ],
                        "fi": [
                            "lastulevy"
                        ],
                        "gl": [
                            "taboleiro de madeira"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d1\u05d1\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "id": [
                            "papan partikel"
                        ],
                        "it": [
                            "truciolato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30af\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "spaanplaat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0626\u0648\u067e\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142yta wi\u00f3rowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "aglomerado de part\u00edculas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0443\u0436\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u043b\u0438\u0442\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u0432\u0435\u0440\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "drevotrieska"
                        ],
                        "sv": [
                            "sp\u00e5nskiva"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u0159evot\u0159\u00edska"
                        ],
                        "tr": [
                            "sunta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Bloc de b\u00e9ton.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Betonwerkstein"
                        ],
                        "en": [
                            "block",
                            "cinder block",
                            "clinker block",
                            "concrete masonry unit",
                            "concrete block",
                            "cement block",
                            "besser block"
                        ],
                        "hr": [
                            "blok betona",
                            "deka"
                        ],
                        "nl": [
                            "betonblok",
                            "snelbouwsteen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0442\u043e\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0435\u0442\u043e\u043d\u0456\u0442"
                        ],
                        "wa": [
                            "mwelon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agglom\u00e9r\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "agglom\u00e9r\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agglutinant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "agglutinierend"
                        ],
                        "en": [
                            "agglutinative",
                            "agglutinant"
                        ],
                        "hr": [
                            "aglutinancijski"
                        ],
                        "eo": [
                            "glui\u011dema",
                            "aglutina"
                        ],
                        "hu": [
                            "ragad\u00f3s"
                        ],
                        "io": [
                            "aglutinanta",
                            "aglutinema",
                            "aglutiniva"
                        ],
                        "it": [
                            "agglutinante"
                        ],
                        "nl": [
                            "kleverig",
                            "agglutinerend"
                        ],
                        "pt": [
                            "aglutinante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "klibbig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agglutinant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "agglutinants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "agglutinante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "agglutinantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "agglutinant"
                        ],
                        "hr": [
                            "sredstvo za gru\u0161anje tvari"
                        ],
                        "es": [
                            "aglutinante"
                        ],
                        "eo": [
                            "gluilo"
                        ],
                        "nl": [
                            "plakmiddel"
                        ],
                        "pt": [
                            "aglutinante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agglutinant": [
                    "Singulier"
                ],
                "agglutinants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agglutinatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "agglutinierend"
                        ],
                        "en": [
                            "agglutinative"
                        ],
                        "ca": [
                            "aglutinatiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "aglutinativni"
                        ],
                        "eo": [
                            "aglutina"
                        ],
                        "nl": [
                            "agglutinerend"
                        ],
                        "oc": [
                            "aglutinatiu"
                        ],
                        "pt": [
                            "aglutinante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agglutinatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "agglutinatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "agglutinative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "agglutinatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "agglutination": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agglutination"
                        ],
                        "en": [
                            "agglutination"
                        ],
                        "ca": [
                            "aglutinaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "gomilanje",
                            "dodatak",
                            "aglutinacija",
                            "zgru\u0161avanje"
                        ],
                        "es": [
                            "aglutinaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "liimaus",
                            "agglutinaatio"
                        ],
                        "it": [
                            "agglutinazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "aglutinacion"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agglutination": [
                    "Singulier"
                ],
                "agglutinations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aggravation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "agreujament",
                            "empitjorament"
                        ],
                        "hr": [
                            "pove\u010banje kazne",
                            "pogor\u0161anje lo\u0161eg stanja"
                        ],
                        "es": [
                            "agravaci\u00f3n",
                            "agravamiento",
                            "empeoramiento"
                        ],
                        "nl": [
                            "verslechtering"
                        ],
                        "oc": [
                            "agravacion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aggravation": [
                    "Singulier"
                ],
                "aggravations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "behende",
                            "gewandt"
                        ],
                        "en": [
                            "agile",
                            "nimble",
                            "clever",
                            "lively"
                        ],
                        "br": [
                            "mistr"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0gil"
                        ],
                        "hr": [
                            "okretan"
                        ],
                        "da": [
                            "adr\u00e6t"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1gil"
                        ],
                        "eo": [
                            "facilmova"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00e1xil"
                        ],
                        "hu": [
                            "kecses"
                        ],
                        "io": [
                            "ajila"
                        ],
                        "it": [
                            "agile",
                            "snello"
                        ],
                        "nl": [
                            "lenig",
                            "rap"
                        ],
                        "oc": [
                            "agil"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1gil",
                            "l\u00e9pido",
                            "lesto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "agiles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "agio": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "\u00e0gio"
                        ],
                        "hr": [
                            "kamate"
                        ],
                        "es": [
                            "agio"
                        ],
                        "io": [
                            "ajio"
                        ],
                        "it": [
                            "aggio"
                        ],
                        "oc": [
                            "\u00e0gio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agio": [
                    "Singulier"
                ],
                "agios": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agiotage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "speculation",
                            "agiotage"
                        ],
                        "hr": [
                            "kreditna kupoprodaja burzovnih vrijednosti",
                            "kamatovanje"
                        ],
                        "es": [
                            "agiotaje"
                        ],
                        "io": [
                            "ajiotado"
                        ],
                        "it": [
                            "aggiotaggio"
                        ],
                        "oc": [
                            "agiotatge"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agiotage": [
                    "Singulier"
                ],
                "agiotages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agioteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agioteur",
                            "B\u00f6rsenwucherer",
                            "Spekulant",
                            "B\u00f6rsenspekulant"
                        ],
                        "en": [
                            "jobber"
                        ],
                        "hr": [
                            "burzovni manipulant"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u011diotisto"
                        ],
                        "io": [
                            "ajiotanto",
                            "ajiotero"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoekman",
                            "beursspeculant",
                            "windhandelaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "agiota"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agioteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "agioteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire, poser un ou des actes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "handeln"
                        ],
                        "en": [
                            "to act"
                        ],
                        "az": [
                            "h\u0259r\u0259k\u0259t etm\u0259k"
                        ],
                        "ca": [
                            "actuar"
                        ],
                        "hr": [
                            "djelovati"
                        ],
                        "da": [
                            "handle",
                            "optr\u00e6de"
                        ],
                        "es": [
                            "actuar"
                        ],
                        "eo": [
                            "agi",
                            "efiki",
                            "funkcii",
                            "konduti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c1\u03c9",
                            "\u03b5\u03bd\u03b5\u03c1\u03b3\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "agar"
                        ],
                        "ia": [
                            "ager"
                        ],
                        "it": [
                            "agire"
                        ],
                        "nl": [
                            "handelen"
                        ],
                        "oc": [
                            "agir"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzia\u0142a\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "agir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "handla",
                            "verka",
                            "upptr\u00e4da"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "S\u2019agir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "handeln"
                        ],
                        "en": [
                            "to matter",
                            "to be about"
                        ],
                        "ca": [
                            "se"
                        ],
                        "hr": [
                            "raditi"
                        ],
                        "es": [
                            "tratarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "temi"
                        ],
                        "it": [
                            "si tratta"
                        ],
                        "pl": [
                            "chodzi\u0107 o"
                        ],
                        "sv": [
                            "handla",
                            "g\u00e4lla"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u00fdkat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "agissements": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Handlungsweise",
                            "Auftreten",
                            "Vorgehen",
                            "Machenschaften"
                        ],
                        "en": [
                            "movements"
                        ],
                        "hr": [
                            "manipulacije"
                        ],
                        "es": [
                            "trato"
                        ],
                        "eo": [
                            "agmaniero"
                        ],
                        "it": [
                            "maneggi",
                            "intrighi"
                        ],
                        "nl": [
                            "handelwijze"
                        ],
                        "pt": [
                            "maneira de agir",
                            "procedimento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0445\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "knep",
                            "intriger"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "agitateur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agitator",
                            "agiteerder",
                            "aktivis"
                        ],
                        "sq": [
                            "agjitator"
                        ],
                        "de": [
                            "Aufwiegler",
                            "Agitator",
                            "W\u00fchler"
                        ],
                        "en": [
                            "agitator",
                            "activist",
                            "abetter"
                        ],
                        "br": [
                            "dispac\u02bcher"
                        ],
                        "ca": [
                            "agitador"
                        ],
                        "hr": [
                            "buntovnik",
                            "poticatelj",
                            "pokreta\u010d pobune"
                        ],
                        "es": [
                            "agitador"
                        ],
                        "eo": [
                            "agitisto",
                            "agitanto"
                        ],
                        "io": [
                            "agitanto",
                            "agitero",
                            "agitilo"
                        ],
                        "it": [
                            "agitatore",
                            "agitatrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "agitator",
                            "stokebrand",
                            "activist",
                            "agitator",
                            "onruststoker",
                            "ophitser",
                            "twiststoker",
                            "opjutter"
                        ],
                        "oc": [
                            "agitator"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0438\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "orostifare",
                            "uppviglare"
                        ],
                        "cs": [
                            "agit\u00e1tor",
                            "bu\u0159i\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agitateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "agitateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agitation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "agitation"
                        ],
                        "br": [
                            "dispac\u02bch"
                        ],
                        "ca": [
                            "agitaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "uzburkanost",
                            "uznemirenost"
                        ],
                        "es": [
                            "agitaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "agitazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "agitacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "zamieszanie",
                            "wzburzenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "agita\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "agita\u021bie"
                        ],
                        "cs": [
                            "agitace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agitation": [
                    "Singulier"
                ],
                "agitations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agneler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lammen"
                        ],
                        "en": [
                            "lamb",
                            "yean"
                        ],
                        "br": [
                            "oani\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "anyellar",
                            "xaiar"
                        ],
                        "hr": [
                            "janjiti"
                        ],
                        "es": [
                            "parir"
                        ],
                        "io": [
                            "anhelar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0437\u0434\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "lammeren"
                        ],
                        "oc": [
                            "anhelar",
                            "anherar"
                        ],
                        "cs": [
                            "bahnit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Agn\u00e8s": [
        {
            "type": "Pr\u00e9nom",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agnes"
                        ],
                        "en": [
                            "Agnes"
                        ],
                        "es": [
                            "In\u00e9s"
                        ],
                        "gd": [
                            "Senga"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03b3\u03bd\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00c1gnes"
                        ],
                        "is": [
                            "Agnese"
                        ],
                        "it": [
                            "Agnese"
                        ],
                        "pl": [
                            "Agnieszka"
                        ],
                        "pt": [
                            "In\u00eas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0410\u0433\u043d\u0435\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "Ane\u017eka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0410\u0433\u043d\u0435\u0441\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "Nanesse",
                            "N\u00e2nesse"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "agnosticisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agnostizismus"
                        ],
                        "en": [
                            "agnosticism"
                        ],
                        "eu": [
                            "agnostizismo"
                        ],
                        "ca": [
                            "agnosticisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "agnosticizam"
                        ],
                        "es": [
                            "agnosticismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "agnostikismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "agnostisismi",
                            "agnostismi"
                        ],
                        "gl": [
                            "agnosticismo"
                        ],
                        "id": [
                            "agnostisisme"
                        ],
                        "it": [
                            "agnosticismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "agnosticisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "agnosticisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "agnostycyzm"
                        ],
                        "pt": [
                            "agnosticismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "agnosticism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "agnosticism"
                        ],
                        "cs": [
                            "agnosticismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agnosticisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "agnosticismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agnostique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui pense que Dieu est inconnaissable",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agnosties"
                        ],
                        "de": [
                            "agnostisch",
                            "agnostizistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "agnostic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0644\u0627\u0623\u062f\u0631\u064a",
                            "\u0627\u0644\u0644\u0627\u0623\u062f\u0631\u064a\u064a\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "agnostiko"
                        ],
                        "ca": [
                            "agn\u00f2stic",
                            "agn\u00f2stica"
                        ],
                        "hr": [
                            "agnosti\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "agn\u00f3stico",
                            "agn\u00f3stica"
                        ],
                        "eo": [
                            "agnostika"
                        ],
                        "ga": [
                            "agn\u00f3is\u00edoch"
                        ],
                        "gl": [
                            "agn\u00f3stico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03bd\u03c9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "agnostika"
                        ],
                        "it": [
                            "agnostico"
                        ],
                        "nl": [
                            "agnostisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "agnostic"
                        ],
                        "pl": [
                            "agnostyczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "agn\u00f3stico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "agnostisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "agnostick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agnostique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "agnostiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "agonie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "agoni"
                        ],
                        "de": [
                            "Agonie",
                            "Todeskampf",
                            "Sterbephase",
                            "nahe Ende",
                            "Niedergang"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1273\u120b\u1245 \u1215\u1218\u121d"
                        ],
                        "en": [
                            "agony",
                            "death throes"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u062d\u062a\u0636\u0627\u0631",
                            "\u0633\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0578\u0563\u0565\u057e\u0561\u0580\u0584"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0433\u043e\u043d\u0456\u044f"
                        ],
                        "bs": [
                            "agonija"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "agonia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u75db\u82e6"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0dba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace0\ub1cc"
                        ],
                        "hr": [
                            "mu\u010denje",
                            "agonija",
                            "borba za smr\u010bu"
                        ],
                        "da": [
                            "agoni",
                            "d\u00f8dskamp"
                        ],
                        "es": [
                            "agon\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "agonio"
                        ],
                        "fo": [
                            "andaleypsbrot"
                        ],
                        "fi": [
                            "hengenl\u00e4ht\u00f6",
                            "kuolinkamppailu",
                            "kuolinkamppailu"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10d2\u10dd\u10dc\u10d8\u10d0\u10e8\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "mutuwa"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d9\u05e1\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "ag\u00f3nia",
                            "haldokl\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "agonio"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00e1larangistar"
                        ],
                        "it": [
                            "agonia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82e6\u60b6"
                        ],
                        "jv": [
                            "kasangsaran banget"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0c96"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043d\u0442\u0430\u043b\u0430\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u0443\u0443 \u043e\u043e\u0440\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00ea\u015f"
                        ],
                        "la": [
                            "agonia"
                        ],
                        "lv": [
                            "mokas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Agonie"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d24\u0d28"
                        ],
                        "mg": [
                            "fialana aina"
                        ],
                        "mt": [
                            "agunija"
                        ],
                        "mi": [
                            "mamae nui"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u043e\u0432\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "agonie",
                            "doodsstrijd",
                            "zieltoging",
                            "stervensnood"
                        ],
                        "no": [
                            "d\u00f8dskamp"
                        ],
                        "oc": [
                            "agonia"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0648\u06cc\u062a\u0627"
                        ],
                        "uz": [
                            "lim talvasasi"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u06a9\u0693\u0627\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "agonii"
                        ],
                        "pt": [
                            "agonia",
                            "\u00e2nsia",
                            "passamento"
                        ],
                        "ro": [
                            "agonie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "sm": [
                            "fa\u02bbas\u0101unoa"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sd": [
                            "\u067e\u064a\u0699\u0627"
                        ],
                        "su": [
                            "kanyeri nu nyosok jero"
                        ],
                        "sv": [
                            "d\u00f6dskamp"
                        ],
                        "sw": [
                            "uchungu"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u044c\u043e\u043d\u043a\u0430\u043d\u04e3"
                        ],
                        "tl": [
                            "matinding paghihirap"
                        ],
                        "cs": [
                            "muka"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c26\u0c28"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e17\u0e23\u0e21\u0e32\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u0131zd\u0131rap",
                            "can \u00e7eki\u015fme"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0433\u043e\u043d\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111au \u0111\u1edbn"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d9\u05e2\u05e1\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "zu": [
                            "umunyu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agonie": [
                    "Singulier"
                ],
                "agonies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agonisant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "agonizing"
                        ],
                        "br": [
                            "toc\u02bchor"
                        ],
                        "ca": [
                            "agonitzant"
                        ],
                        "hr": [
                            "umiru\u010bi"
                        ],
                        "es": [
                            "agonizante"
                        ],
                        "it": [
                            "agonizzante"
                        ],
                        "oc": [
                            "agonizant"
                        ],
                        "pt": [
                            "agonizante"
                        ],
                        "sv": [
                            "d\u00f6ende"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agonisant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "agonisants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "agonisante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "agonisantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "agoniser": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mit dem Tode ringen",
                            "im Sterben liegen",
                            "in den letzen Z\u00fcgen liegen",
                            "dem Ende nahe sein"
                        ],
                        "en": [
                            "agonize"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062d\u062a\u0636\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "agonitzar"
                        ],
                        "es": [
                            "agonizar"
                        ],
                        "eo": [
                            "agonii"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "agoniz\u00e1l",
                            "haldoklik"
                        ],
                        "io": [
                            "agoniar"
                        ],
                        "nl": [
                            "op sterven liggen",
                            "zieltogen"
                        ],
                        "oc": [
                            "agonizar",
                            "far las telas"
                        ],
                        "pt": [
                            "agonizar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "ti": [
                            "\u121e\u1275 \u121d\u1205\u120b\u12cd"
                        ],
                        "tr": [
                            "can \u00e7eki\u015fmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "agora": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Place publique grecque",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agora"
                        ],
                        "en": [
                            "agora"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0gora"
                        ],
                        "hr": [
                            "agora"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1gora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "agora"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agora": [
                    "Singulier"
                ],
                "agoras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agouti": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aguti",
                            "Goldhase"
                        ],
                        "en": [
                            "agouti"
                        ],
                        "ca": [
                            "agut\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "agut\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "agutio"
                        ],
                        "io": [
                            "agutio"
                        ],
                        "nl": [
                            "agoeti"
                        ],
                        "pt": [
                            "aguti",
                            "cutia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0443\u0442\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agouti": [
                    "Singulier"
                ],
                "agoutis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agrafe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agraffe",
                            "Spange",
                            "H\u00e4kchen",
                            "Klammer",
                            "Heftel",
                            "Drahthaken",
                            "Falz"
                        ],
                        "en": [
                            "agraf",
                            "staple"
                        ],
                        "ca": [
                            "gafet"
                        ],
                        "hr": [
                            "klanfa"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e6fteklamme"
                        ],
                        "es": [
                            "grapa",
                            "corchete",
                            "gafete"
                        ],
                        "eo": [
                            "agrafo"
                        ],
                        "fo": [
                            "hekti"
                        ],
                        "fi": [
                            "perustarvike"
                        ],
                        "io": [
                            "agrafo"
                        ],
                        "id": [
                            "cangkuk"
                        ],
                        "is": [
                            "a\u00f0alframlei\u00f0sluvara",
                            "a\u00f0alverslunarvara",
                            "grunnvara",
                            "nau\u00f0synjar",
                            "nau\u00f0synjav\u00f6rur"
                        ],
                        "nl": [
                            "kram",
                            "agrafe",
                            "haak",
                            "spang"
                        ],
                        "oc": [
                            "croquet",
                            "agrafa"
                        ],
                        "pt": [
                            "colchete"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0440\u0430\u0444",
                            "\u0441\u043a\u043e\u0431\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4kta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agrafe": [
                    "Singulier"
                ],
                "agrafes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agrafeuse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "outil",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tacker",
                            "Heftmaschine",
                            "Heftger\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "stapler"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0628\u0627\u0633\u0629",
                            "\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0579\u056d\u056f\u0561\u056c\u056f\u0561"
                        ],
                        "br": [
                            "klochederez",
                            "skrafennerez"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8ba2\u4e66\u673a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2a4\ud14c\uc774\ud50c\ub7ec"
                        ],
                        "hr": [
                            "klanferica"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e6ftemaskine"
                        ],
                        "es": [
                            "grapadora",
                            "abrochadora",
                            "corchetera",
                            "cosedora",
                            "engrapador",
                            "engrapadora"
                        ],
                        "eo": [
                            "agrafilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "nitoja"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u0171z\u0151g\u00e9p"
                        ],
                        "io": [
                            "agrafilo"
                        ],
                        "id": [
                            "pengokot"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u146d\u146d\u140a\u1466\u14ef\u153e\u152a\u1466"
                        ],
                        "is": [
                            "heftari"
                        ],
                        "it": [
                            "cucitrice",
                            "graffettatrice"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30db\u30c3\u30c1\u30ad\u30b9",
                            "\u30db\u30c1\u30ad\u30b9",
                            "\u30b9\u30c6\u30fc\u30d7\u30e9\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "nietmachine",
                            "nietapparaat"
                        ],
                        "no": [
                            "stiftemaskin"
                        ],
                        "pl": [
                            "zszywacz"
                        ],
                        "pt": [
                            "grampeador"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4ftapparat"
                        ],
                        "cs": [
                            "se\u0161\u00edva\u010dka"
                        ],
                        "tr": [
                            "z\u0131mba",
                            "tel z\u0131mba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agrafeuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "agrafeuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agrammatical": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ungrammatical"
                        ],
                        "ca": [
                            "agramatical"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube44\ubb38\ubc95\uc801"
                        ],
                        "hr": [
                            "bez dosljedne gramatike"
                        ],
                        "es": [
                            "agramatical"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontra\u016dgramatika"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03b3\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "agrammaticale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u975e\u6587\u6cd5\u7684"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agrammatical": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "agrammaticaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "agrammaticale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "agrammaticales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "agrandir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vergr\u00f6\u00dfern"
                        ],
                        "en": [
                            "enlarge",
                            "widen"
                        ],
                        "hr": [
                            "uve\u010bati",
                            "uve\u010bavati"
                        ],
                        "da": [
                            "udvide",
                            "forst\u00f8rre"
                        ],
                        "es": [
                            "ampliar",
                            "aumentar",
                            "abultar"
                        ],
                        "eo": [
                            "plivastigi",
                            "pligrandigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "vaksa um",
                            "\u00f8kja"
                        ],
                        "fi": [
                            "suurentaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "fergrutsje"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e9les\u00edt",
                            "nagy\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "grandigar"
                        ],
                        "it": [
                            "ingrandire"
                        ],
                        "nl": [
                            "oprekken",
                            "uitbreiden",
                            "uitleggen",
                            "verruimen",
                            "verwijden",
                            "uitbouwen",
                            "uitbreiden",
                            "vergroten"
                        ],
                        "pt": [
                            "ampliar",
                            "aumentar",
                            "desenvolver",
                            "estender"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "zv\u00e4\u010d\u0161ova\u0165",
                            "zv\u00e4\u010d\u0161i\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rstora"
                        ],
                        "cs": [
                            "zv\u011bt\u0161ovat",
                            "zv\u011bt\u0161it"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "agr\u00e9able": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui procure un sentiment de l\u00e9g\u00e8re gaiet\u00e9, de bonheur ou encore de bien-\u00eatre",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aangenaam",
                            "heerlik",
                            "lekker",
                            "behaaglik"
                        ],
                        "de": [
                            "angenehm",
                            "nett",
                            "wohlgef\u00e4llig",
                            "liebensw\u00fcrdig",
                            "behaglich",
                            "herrlich",
                            "genehm"
                        ],
                        "en": [
                            "agreeable",
                            "enjoyable",
                            "pleasant"
                        ],
                        "az": [
                            "xo\u015f"
                        ],
                        "eu": [
                            "atsegin"
                        ],
                        "br": [
                            "bourrus",
                            "dudius",
                            "plijus"
                        ],
                        "ca": [
                            "agradable"
                        ],
                        "hr": [
                            "ugodan"
                        ],
                        "da": [
                            "behagelig",
                            "rar",
                            "hygge"
                        ],
                        "es": [
                            "agradable"
                        ],
                        "eo": [
                            "agrabla"
                        ],
                        "fo": [
                            "fittligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "miellytt\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "gefallich",
                            "noflik",
                            "swiet"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03c7\u03ac\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "kellemes"
                        ],
                        "io": [
                            "agreabla"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fe\u00e6gilegur"
                        ],
                        "it": [
                            "gradevole",
                            "piacevole",
                            "dilettevole"
                        ],
                        "la": [
                            "acceptabilis"
                        ],
                        "nl": [
                            "aangenaam",
                            "behaaglijk",
                            "genoeglijk",
                            "heerlijk",
                            "plezierig",
                            "prettig",
                            "gezellig"
                        ],
                        "no": [
                            "behagelig",
                            "koselig"
                        ],
                        "oc": [
                            "agradiu"
                        ],
                        "pl": [
                            "mi\u0142y",
                            "przyjemny"
                        ],
                        "pt": [
                            "agrad\u00e1vel",
                            "ameno",
                            "apraz\u00edvel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "angen\u00e4m",
                            "behaglig",
                            "mysig"
                        ],
                        "tl": [
                            "nakal\u00falug\u00f3d"
                        ],
                        "tr": [
                            "ho\u015f",
                            "uygun"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agr\u00e9able": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "agr\u00e9ables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "agr\u00e8s": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Marine",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rigging"
                        ],
                        "hr": [
                            "oprema jarbola",
                            "jarbolje"
                        ],
                        "es": [
                            "aparejos"
                        ],
                        "it": [
                            "sartiame"
                        ],
                        "nl": [
                            "scheepstoebehoren",
                            "tuigage",
                            "touwwerk",
                            "takelwerk",
                            "tuig"
                        ],
                        "no": [
                            "rigging"
                        ],
                        "oc": [
                            "armeg"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Gymnastique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "apparatus",
                            "gym apparatus"
                        ],
                        "hr": [
                            "oprema za gimnastiku"
                        ],
                        "es": [
                            "aparatos"
                        ],
                        "it": [
                            "attrezzo"
                        ],
                        "nl": [
                            "gymnastiektoestellen",
                            "turntoestellen"
                        ],
                        "no": [
                            "apparat"
                        ],
                        "oc": [
                            "aparelh"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "agresser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "attaquer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "angreifen",
                            "attackieren",
                            "\u00fcberfallen",
                            "herfallen \u00fcber"
                        ],
                        "en": [
                            "assault",
                            "attack",
                            "mug"
                        ],
                        "ca": [
                            "agredir"
                        ],
                        "hr": [
                            "napasti",
                            "napadati"
                        ],
                        "es": [
                            "agredir",
                            "acometer",
                            "atacar"
                        ],
                        "eo": [
                            "agresi"
                        ],
                        "io": [
                            "atakar"
                        ],
                        "it": [
                            "aggredire"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanvallen"
                        ],
                        "oc": [
                            "agarrir",
                            "atacar"
                        ],
                        "pt": [
                            "agredir"
                        ],
                        "wa": [
                            "ass\u00e5der",
                            "ataker",
                            "ratinde"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "agresseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aggressor"
                        ],
                        "en": [
                            "aggressor"
                        ],
                        "ca": [
                            "agressor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4fb5\u7565\u8005"
                        ],
                        "hr": [
                            "agresor"
                        ],
                        "es": [
                            "agresor"
                        ],
                        "gl": [
                            "agresor"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03b9\u03b8\u03ad\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e1mad\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "aggressore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4fb5\u7565\u8005"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u049b\u044b\u043d\u0448\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "agressor"
                        ],
                        "oc": [
                            "agressor",
                            "atacaire"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440",
                            "\u0437\u0430\u0445\u0432\u0430\u0442\u0447\u0438\u043a",
                            "\u0430\u0431\u044c\u044e\u0437\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "angripare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agresseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "agresseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agresseuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Angreiferin",
                            "Aggressorin"
                        ],
                        "en": [
                            "aggressor",
                            "aggressoress"
                        ],
                        "ca": [
                            "agressora"
                        ],
                        "es": [
                            "agresora"
                        ],
                        "eo": [
                            "agresantino"
                        ],
                        "it": [
                            "aggreditrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "agressora"
                        ],
                        "ro": [
                            "agresoare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agresseuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "agresseuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agressif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aggressief"
                        ],
                        "de": [
                            "aggressiv",
                            "herausfordernd",
                            "provozierend",
                            "angriffslustig",
                            "angriffig",
                            "aggressiv",
                            "herausfordernd",
                            "provozierend"
                        ],
                        "en": [
                            "aggressive"
                        ],
                        "br": [
                            "argadus",
                            "atahinus",
                            "tagus"
                        ],
                        "ca": [
                            "agressiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "agresivan",
                            "nasrtljiv"
                        ],
                        "es": [
                            "agresivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "agresiva",
                            "agresa"
                        ],
                        "fi": [
                            "aggressiivinen",
                            "hy\u00f6kk\u00e4\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "agresszi\u00f3s",
                            "agressz\u00edv"
                        ],
                        "io": [
                            "atakema"
                        ],
                        "it": [
                            "aggresivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "agressief"
                        ],
                        "oc": [
                            "agressiu"
                        ],
                        "pt": [
                            "agressivo"
                        ],
                        "ro": [
                            "agresiv"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "aggressiv"
                        ],
                        "tr": [
                            "agresif",
                            "agresif"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agressif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "agressifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "agressive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "agressives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "agricole": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "agricultural"
                        ],
                        "ca": [
                            "agr\u00edcola"
                        ],
                        "es": [
                            "agr\u00edcola"
                        ],
                        "io": [
                            "agrokultiva"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0440\u043e\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "po\u013enohospod\u00e1rsky"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agricole": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "agricoles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "agriculture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "agrikultur\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Landwirtschaft",
                            "Ackerbau"
                        ],
                        "en": [
                            "agriculture",
                            "farming"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0631\u0627\u0639\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0575\u0578\u0582\u0572\u0561\u057f\u0576\u057f\u0565\u057d\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "agricultura"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u0259nd t\u0259s\u0259rr\u00fcfat\u0131"
                        ],
                        "nds": [
                            "landwertschap"
                        ],
                        "eu": [
                            "nekazaritza",
                            "aitzurlaritza",
                            "nekazalgo"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0435\u043c\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "agricultura"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u519c\u4e1a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub18d\uc5c5"
                        ],
                        "kw": [
                            "abmeth"
                        ],
                        "hr": [
                            "poljoprivreda"
                        ],
                        "da": [
                            "landbrug"
                        ],
                        "es": [
                            "agricultura"
                        ],
                        "eo": [
                            "agrikulturo",
                            "terkultivado",
                            "agrokulturo"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00f5llumajandus"
                        ],
                        "fi": [
                            "maatalous"
                        ],
                        "fy": [
                            "bou",
                            "l\u00e2nbou"
                        ],
                        "gl": [
                            "agricultura"
                        ],
                        "cy": [
                            "amaeth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10dd\u10e4\u10da\u10d8\u10e1 \u10db\u10d4\u10e3\u10e0\u10dc\u10d4\u10dd\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03af\u03b1",
                            "\u03b3\u03b5\u03c9\u03c0\u03bf\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05e7\u05dc\u05d0\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00f6ldm\u0171vel\u00e9s",
                            "f\u00f6ldm\u0171vel\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "agrokultivo"
                        ],
                        "id": [
                            "pertanian"
                        ],
                        "ia": [
                            "agricultura"
                        ],
                        "it": [
                            "agricoltura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8fb2\u696d"
                        ],
                        "la": [
                            "agricultura",
                            "agricultio"
                        ],
                        "lv": [
                            "lauksaimniec\u012bba"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017eem\u0117s \u016bkis"
                        ],
                        "ms": [
                            "pertanian"
                        ],
                        "nci": [
                            "millacayotl"
                        ],
                        "nl": [
                            "landbouw",
                            "akkerbouw",
                            "agricultuur"
                        ],
                        "no": [
                            "landbruk"
                        ],
                        "oc": [
                            "agricultura"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0634\u0627\u0648\u0631\u0632\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "rolnictwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "agricultura"
                        ],
                        "ro": [
                            "agricultur\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0440\u043e\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430",
                            "\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "po\u013enohospod\u00e1rstvo"
                        ],
                        "sl": [
                            "kmetijstvo"
                        ],
                        "su": [
                            "agrikultur"
                        ],
                        "sv": [
                            "jordbruk",
                            "lantbruk",
                            "\u00e5kerbruk"
                        ],
                        "tl": [
                            "agrikultura",
                            "pagsasaka"
                        ],
                        "cs": [
                            "zem\u011bd\u011blstv\u00ed"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e40\u0e01\u0e29\u0e15\u0e23\u0e01\u0e23\u0e23\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "tar\u0131m",
                            "ekincilik"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0456\u043b\u044c\u0441\u044c\u043a\u0435 \u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u0430\u0433\u0440\u0438\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u00f4ng nghi\u1ec7p"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agriculture": [
                    "Singulier"
                ],
                "agricultures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agripaume": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Leonurus cardiaca"
                        ],
                        "de": [
                            "Herzgespann"
                        ],
                        "en": [
                            "motherwort"
                        ],
                        "eu": [
                            "cardiaca",
                            "belar"
                        ],
                        "ca": [
                            "herba de mal de cor"
                        ],
                        "es": [
                            "agripalma",
                            "cola de le\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "cardiace"
                        ],
                        "pt": [
                            "le\u00e3o",
                            "agripalma"
                        ],
                        "cs": [
                            "srde\u010dn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agripaume": [
                    "Singulier"
                ],
                "agripaumes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agroalimentaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "food",
                            "food and agriculture",
                            "food"
                        ],
                        "ca": [
                            "agroalimentari"
                        ],
                        "hr": [
                            "prehrambeni"
                        ],
                        "es": [
                            "agroalimentario"
                        ],
                        "it": [
                            "agroalimentare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0440\u043e\u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agroalimentaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "agroalimentaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "agronome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agronom",
                            "Agronomin"
                        ],
                        "en": [
                            "agronomist"
                        ],
                        "az": [
                            "aqronom"
                        ],
                        "ca": [
                            "agr\u00f2nom",
                            "agr\u00f2noma"
                        ],
                        "hr": [
                            "agronom"
                        ],
                        "es": [
                            "agr\u00f3nomo",
                            "agr\u00f3noma"
                        ],
                        "eo": [
                            "agronomiisto"
                        ],
                        "io": [
                            "agronomo"
                        ],
                        "it": [
                            "agronomo",
                            "agronoma"
                        ],
                        "nl": [
                            "agronoom",
                            "landbouwkundige"
                        ],
                        "pt": [
                            "agr\u00f3nomo",
                            "agr\u00f3noma",
                            "agr\u00f4nomo",
                            "agr\u00f4noma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "agronom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agronome": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "agronomes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "agronomie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agronomie"
                        ],
                        "sq": [
                            "agronomi"
                        ],
                        "de": [
                            "Agrarwissenschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "agronomy",
                            "agronomics"
                        ],
                        "ca": [
                            "agronomia"
                        ],
                        "hr": [
                            "agronomija"
                        ],
                        "es": [
                            "agronom\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "agronomio"
                        ],
                        "hu": [
                            "agron\u00f3mia"
                        ],
                        "io": [
                            "agronomio"
                        ],
                        "it": [
                            "agronomia"
                        ],
                        "nl": [
                            "agronomie",
                            "landbouwkunde"
                        ],
                        "oc": [
                            "agronomia"
                        ],
                        "pt": [
                            "agronomia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "agron\u00f3mia"
                        ],
                        "sv": [
                            "agronomi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0433\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agronomie": [
                    "Singulier"
                ],
                "agronomies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agrume": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zitrusfrucht"
                        ],
                        "en": [
                            "citrus fruit",
                            "citrus"
                        ],
                        "hr": [
                            "agrumi"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00edtrico"
                        ],
                        "it": [
                            "agrume"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u67d1\u6a58\u985e"
                        ],
                        "gv": [
                            "kidrys"
                        ],
                        "nl": [
                            "citrusfruit"
                        ],
                        "oc": [
                            "agrum",
                            "agrume"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0438\u0442\u0440\u0443\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agrume": [
                    "Singulier"
                ],
                "agrumes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aguerrir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "harden",
                            "temper",
                            "sharpen",
                            "season"
                        ],
                        "ca": [
                            "aguerrir"
                        ],
                        "hr": [
                            "uvje\u017ebati"
                        ],
                        "es": [
                            "aguerrir"
                        ],
                        "pt": [
                            "aguerrir"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4rda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ah": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Expression de divers sentiments",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ah",
                            "ach",
                            "ha"
                        ],
                        "en": [
                            "ah",
                            "aha"
                        ],
                        "br": [
                            "a"
                        ],
                        "ca": [
                            "ah"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544"
                        ],
                        "hr": [
                            "ah"
                        ],
                        "es": [
                            "ja"
                        ],
                        "eo": [
                            "ha"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1h",
                            "eya meg"
                        ],
                        "it": [
                            "ah"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3042\u3042",
                            "\u55df",
                            "\u566b"
                        ],
                        "la": [
                            "ah"
                        ],
                        "nl": [
                            "ach",
                            "ah",
                            "ha",
                            "oh",
                            "och"
                        ],
                        "oc": [
                            "a"
                        ],
                        "pt": [
                            "ah"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0445"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aide": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hulp"
                        ],
                        "sq": [
                            "ndihm\u00eb"
                        ],
                        "en": [
                            "help",
                            "aid",
                            "benefit",
                            "assistance"
                        ],
                        "ang": [
                            "help"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0585\u0563\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u00f6m\u0259k",
                            "yard\u0131m"
                        ],
                        "eu": [
                            "laguntza",
                            "laguntasun"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0430\u043f\u0430\u043c\u043e\u0433\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "skoazell",
                            "sikour"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u043c\u043e\u0449"
                        ],
                        "ca": [
                            "ajut",
                            "auxili"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e2e",
                            "\u5e2e\u52a9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c4\uc6c0"
                        ],
                        "hr": [
                            "pomo\u0107"
                        ],
                        "da": [
                            "hj\u00e6lp"
                        ],
                        "es": [
                            "ayuda",
                            "asistencia",
                            "auxilio",
                            "socorro"
                        ],
                        "eo": [
                            "helpo"
                        ],
                        "et": [
                            "abi"
                        ],
                        "fi": [
                            "apu",
                            "avustus"
                        ],
                        "fy": [
                            "help"
                        ],
                        "gl": [
                            "axuda"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0\u10ee\u10db\u10d0\u10e0\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03ae\u03b8\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05d6\u05e8\u05d4",
                            "\u05e1\u05d9\u05d5\u05e2"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092e\u0926\u0926",
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "seg\u00edts\u00e9g"
                        ],
                        "id": [
                            "bantuan",
                            "pertolongan"
                        ],
                        "is": [
                            "hj\u00e1lp"
                        ],
                        "it": [
                            "aiuto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u52a9\u3051",
                            "\u624b\u52a9\u3051",
                            "\u624b\u4f1d\u3044"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u043c\u0435\u043a",
                            "\u0436\u04d9\u0440\u0434\u0435\u043c"
                        ],
                        "la": [
                            "auxilium",
                            "ops"
                        ],
                        "lv": [
                            "pal\u012bdz\u012bba"
                        ],
                        "lt": [
                            "pagalba"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u043e\u043c\u043e\u0448"
                        ],
                        "ms": [
                            "bantuan"
                        ],
                        "mt": [
                            "g\u0127ajnuna"
                        ],
                        "nl": [
                            "assistentie",
                            "bijstand",
                            "heul",
                            "hulp",
                            "toedoen",
                            "toeverlaat"
                        ],
                        "no": [
                            "hjelp"
                        ],
                        "oc": [
                            "ajuda"
                        ],
                        "uz": [
                            "yordam"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0645\u06a9",
                            "\u06cc\u0627\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "pomoc"
                        ],
                        "pt": [
                            "ajuda",
                            "aux\u00edlio",
                            "socorro"
                        ],
                        "ro": [
                            "ajutor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043a\u0430",
                            "\u043f\u043e\u0434\u043c\u043e\u0433\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043e\u043c\u043e\u045b"
                        ],
                        "sk": [
                            "pomoc"
                        ],
                        "sl": [
                            "pomo\u010d"
                        ],
                        "sv": [
                            "bist\u00e5nd",
                            "bitr\u00e4de",
                            "hj\u00e4lp"
                        ],
                        "sw": [
                            "msaada"
                        ],
                        "tl": [
                            "tul\u00f3ng"
                        ],
                        "cs": [
                            "pomoc"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d"
                        ],
                        "tr": [
                            "yard\u0131m"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdardam"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u043e\u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "gi\u00fap",
                            "gi\u00fap \u0111\u1ee1"
                        ],
                        "zu": [
                            "ulusizo",
                            "usizo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action d\u2019apporter son soutien\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hilfe",
                            "Beihilfe",
                            "Beistand",
                            "Handreichung"
                        ],
                        "en": [
                            "help",
                            "assistance",
                            "aid"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u00f6m\u04d9k"
                        ],
                        "hr": [
                            "pomo\u010b"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c9\u03b3\u03ae",
                            "\u03b2\u03bf\u03ae\u03b8\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "sw": [
                            "muawana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aide": [
                    "Singulier"
                ],
                "aides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hilfe",
                            "Aushilfe"
                        ],
                        "en": [
                            "assistant"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u00f6m\u0259k\u00e7i"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e2e\u52a9\u8005"
                        ],
                        "hr": [
                            "pomo\u010bnik"
                        ],
                        "id": [
                            "asisten"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u0438\u0430"
                        ],
                        "oc": [
                            "assistent",
                            "ajuda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "pomocn\u00edk",
                            "pomocnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aide": [
                    "Singulier"
                ],
                "aides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00efe": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cri exprimant la douleur physique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ai",
                            "au"
                        ],
                        "de": [
                            "au",
                            "aua",
                            "autsch",
                            "auch",
                            "ich",
                            "o weh"
                        ],
                        "en": [
                            "ouch",
                            "ow",
                            "ooh"
                        ],
                        "br": [
                            "aiou",
                            "ayou",
                            "a\u00efou"
                        ],
                        "ca": [
                            "ai",
                            "ui"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u54ce\u54df"
                        ],
                        "hr": [
                            "jao",
                            "joj"
                        ],
                        "es": [
                            "ay"
                        ],
                        "eo": [
                            "aj"
                        ],
                        "fo": [
                            "oy",
                            "ai"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c7"
                        ],
                        "it": [
                            "ahi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u75db\u3044",
                            "\u3044\u3066",
                            "\u3044\u3066\u3066"
                        ],
                        "nl": [
                            "auw"
                        ],
                        "pl": [
                            "a\u0142a"
                        ],
                        "pt": [
                            "ai"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "aj"
                        ],
                        "cs": [
                            "au",
                            "jau",
                            "auvajs",
                            "jauvajs",
                            "ouvej"
                        ],
                        "tr": [
                            "ay"
                        ],
                        "vi": [
                            "ai da",
                            "ui da",
                            "\u0111au"
                        ],
                        "wa": [
                            "ay"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aigle": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oiseau de proie",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "arend",
                            "adelaar"
                        ],
                        "sq": [
                            "shqiponj\u00eb",
                            "shkab\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Adler",
                            "Aar"
                        ],
                        "en": [
                            "eagle"
                        ],
                        "ang": [
                            "earn"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0633\u0631",
                            "\u0639\u0642\u0627\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0580\u056e\u056b\u057e"
                        ],
                        "ay": [
                            "paca"
                        ],
                        "az": [
                            "\u049d\u0430\u0440\u0442\u0430\u043b",
                            "qartal"
                        ],
                        "eu": [
                            "arrano"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0440\u043e\u043b"
                        ],
                        "bs": [
                            "orao"
                        ],
                        "br": [
                            "erer"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0440\u0435\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0liga",
                            "\u00e0guila"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a4\u13ec\u13ad\u13b5"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8001\u9e70"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c5\uc218\ub9ac",
                            "\uc218\ub9ac"
                        ],
                        "kw": [
                            "er"
                        ],
                        "co": [
                            "\u00e0cula"
                        ],
                        "gcf": [
                            "malfini"
                        ],
                        "hr": [
                            "orao"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8rn"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1guila"
                        ],
                        "eo": [
                            "aglo",
                            "aglino"
                        ],
                        "et": [
                            "kotkas"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f8rn"
                        ],
                        "fi": [
                            "kotka"
                        ],
                        "fy": [
                            "earn"
                        ],
                        "gd": [
                            "iolair"
                        ],
                        "ga": [
                            "iolar"
                        ],
                        "gl": [
                            "aguia"
                        ],
                        "cy": [
                            "eryr"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e0\u10ec\u10d8\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b5\u03c4\u03cc\u03c2",
                            "\u03b1\u03b5\u03c4\u03af\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa1"
                        ],
                        "hsb": [
                            "worjo\u0142"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05e9\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "sas"
                        ],
                        "io": [
                            "aglo"
                        ],
                        "id": [
                            "elang"
                        ],
                        "ia": [
                            "aquila"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c7\u1483\u1450\u154b\u14d5\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f6rn"
                        ],
                        "it": [
                            "aquila"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9df2",
                            "\u30ef\u30b7"
                        ],
                        "csb": [
                            "\u00f2rz\u00e9\u0142"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0ca1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u04af\u0440\u043a\u04af\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "aquila"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0113rglis"
                        ],
                        "lt": [
                            "erelis",
                            "aras"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u0440\u0435\u043b"
                        ],
                        "ms": [
                            "helang"
                        ],
                        "mt": [
                            "ajkla"
                        ],
                        "gv": [
                            "urley"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0921"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u04af\u0440\u0433\u044d\u0434"
                        ],
                        "nci": [
                            "cu\u0101uhtli",
                            "cuauhtli"
                        ],
                        "nl": [
                            "arend",
                            "adelaar"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0932"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8rn"
                        ],
                        "oc": [
                            "agla"
                        ],
                        "uz": [
                            "burgut"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u0642\u0627\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "orze\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1guia"
                        ],
                        "qu": [
                            "anca"
                        ],
                        "ro": [
                            "acvil\u0103",
                            "acer\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0451\u043b"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u0440\u0430\u043e"
                        ],
                        "scn": [
                            "\u00e0cula"
                        ],
                        "sk": [
                            "orol"
                        ],
                        "sl": [
                            "orel",
                            "orlica"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6rn"
                        ],
                        "ss": [
                            "kh\u00f4zi"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0443\u049b\u043e\u0431"
                        ],
                        "cs": [
                            "orel"
                        ],
                        "tr": [
                            "kartal"
                        ],
                        "tk": [
                            "b\u00fcrg\u00fct"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0440\u0435\u043b"
                        ],
                        "vi": [
                            "chim \u0111\u1ea1i b\u00e0ng"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d3\u05dc\u05e2\u05e8"
                        ],
                        "zu": [
                            "ukhozi",
                            "inkwazi",
                            "ulukhozi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aigle": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "aigles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femelle de l\u2019aigle",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eagless"
                        ],
                        "hr": [
                            "orlica"
                        ],
                        "eo": [
                            "aglino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b5\u03c4\u03af\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "oc": [
                            "agla feme"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u043b\u0438\u0446\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Meuble h\u00e9raldique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eagle"
                        ],
                        "hr": [
                            "orao"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1guila"
                        ],
                        "fi": [
                            "kotka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b5\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ia": [
                            "aquila"
                        ],
                        "it": [
                            "aquila"
                        ],
                        "nl": [
                            "adelaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1guia"
                        ],
                        "ro": [
                            "vultur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0451\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aigle": [
                    "Singulier"
                ],
                "aigles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aiglon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit de l\u2019aigle (1):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Adlerjunges"
                        ],
                        "en": [
                            "eaglet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0644\u062c",
                            "\u062a\u0644\u062f"
                        ],
                        "az": [
                            "qartal balas\u0131"
                        ],
                        "ca": [
                            "aguil\u00f3",
                            "alig\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "orli\u010b"
                        ],
                        "es": [
                            "aguilucho"
                        ],
                        "eo": [
                            "aglido",
                            "viraglido"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b5\u03c4\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf",
                            "\u03b1\u03b5\u03c4\u03b9\u03b4\u03ad\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "aquilotto"
                        ],
                        "la": [
                            "aquilae pullus"
                        ],
                        "lt": [
                            "ereliukas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u043b\u0451\u043d\u043e\u043a"
                        ],
                        "sl": [
                            "orli\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aiglon": [
                    "Singulier"
                ],
                "aiglons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aigre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a une saveur acide et am\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "herb",
                            "sauer"
                        ],
                        "en": [
                            "sour",
                            "tart",
                            "sharp"
                        ],
                        "eu": [
                            "minkor",
                            "ozpintsu"
                        ],
                        "ca": [
                            "agre"
                        ],
                        "hr": [
                            "opor"
                        ],
                        "da": [
                            "skarp",
                            "sur"
                        ],
                        "es": [
                            "agrio"
                        ],
                        "eo": [
                            "acerba"
                        ],
                        "fi": [
                            "hapan",
                            "ter\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03be\u03cd\u03c2",
                            "\u03be\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "akra"
                        ],
                        "it": [
                            "acetoso"
                        ],
                        "ms": [
                            "masam"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuur"
                        ],
                        "no": [
                            "sur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0438\u0441\u043b\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "skarp"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se dit d\u2019un propos d\u00e9sagr\u00e9able",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sour",
                            "tart",
                            "sharp"
                        ],
                        "hr": [
                            "opor"
                        ],
                        "da": [
                            "skarp",
                            "sur"
                        ],
                        "fi": [
                            "hapan",
                            "ter\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "la": [
                            "acer",
                            "acutus"
                        ],
                        "no": [
                            "sur"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se dit d\u2019autres sentiments d\u00e9sagr\u00e9ables",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sauer"
                        ],
                        "en": [
                            "sour"
                        ],
                        "hr": [
                            "opor"
                        ],
                        "fi": [
                            "hapan",
                            "ter\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "la": [
                            "acer",
                            "acutus"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skerp",
                            "suur"
                        ],
                        "sq": [
                            "ath\u00ebt",
                            "thart\u00eb",
                            "acid"
                        ],
                        "hr": [
                            "kiseo"
                        ],
                        "fo": [
                            "hvassur",
                            "s\u00farur"
                        ],
                        "fy": [
                            "bitsich",
                            "skerp"
                        ],
                        "gd": [
                            "geur"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1g\u00f3",
                            "cs\u00edp\u0151s",
                            "sz\u00far\u00f3s",
                            "\u00e9les",
                            "hegyes",
                            "savany\u00fa"
                        ],
                        "id": [
                            "asam",
                            "getir",
                            "pahit"
                        ],
                        "is": [
                            "beittur",
                            "skarpur",
                            "hrj\u00fafur",
                            "leiftandi",
                            "s\u00far"
                        ],
                        "it": [
                            "acre",
                            "agro",
                            "acuto",
                            "affilato",
                            "aguzzo",
                            "appuntito",
                            "aspro",
                            "piccante",
                            "tagliente",
                            "acido"
                        ],
                        "nl": [
                            "guur",
                            "scherp",
                            "snerpend",
                            "snijdend",
                            "vlijmend",
                            "hatelijk",
                            "bijtend",
                            "doordringend",
                            "fel",
                            "guur",
                            "schel",
                            "schril",
                            "snerpend",
                            "zuur"
                        ],
                        "oc": [
                            "agre"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostry"
                        ],
                        "pt": [
                            "acre",
                            "incisivo",
                            "cortante",
                            "agudo",
                            "afiado",
                            "cortante",
                            "penetrante",
                            "picante",
                            "r\u00edspido",
                            "acerbo",
                            "\u00e1cido",
                            "azedo"
                        ],
                        "sw": [
                            "kali"
                        ],
                        "tl": [
                            "mat\u00e1las",
                            "mat\u00falis",
                            "ma\u00e1sim"
                        ],
                        "tr": [
                            "buruk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0438\u0441\u043b\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aigre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "aigres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aigrement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "agrament"
                        ],
                        "hr": [
                            "oporno",
                            "surovo"
                        ],
                        "eo": [
                            "acide"
                        ],
                        "it": [
                            "agramente"
                        ],
                        "oc": [
                            "agramen",
                            "aigrament"
                        ],
                        "cs": [
                            "kysele"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aigremoine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Agrimonia"
                        ],
                        "af": [
                            "akkermonie"
                        ],
                        "de": [
                            "Odermennig"
                        ],
                        "en": [
                            "agrimony"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0627\u0641\u062b"
                        ],
                        "ca": [
                            "agrim\u00f2nia",
                            "serverola"
                        ],
                        "hr": [
                            "turica"
                        ],
                        "es": [
                            "agrimonia"
                        ],
                        "eo": [
                            "agrimonio"
                        ],
                        "fi": [
                            "verijuuri"
                        ],
                        "io": [
                            "agrimonio"
                        ],
                        "nl": [
                            "agrimonie"
                        ],
                        "pt": [
                            "agrim\u00f4nia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aigremoine": [
                    "Singulier"
                ],
                "aigremoines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aigrette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oiseau du genre Egretta (9):",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "egret"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0628\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0621"
                        ],
                        "br": [
                            "herlegon"
                        ],
                        "ca": [
                            "agr\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud574\uc624\ub77c\uae30",
                            "\uc65c\uac00\ub9ac",
                            "\ubc31\ub85c"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010daplja"
                        ],
                        "es": [
                            "garcita"
                        ],
                        "fi": [
                            "jalohaikara"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c3\u03b9\u03ba\u03bd\u03b9\u03ac\u03c2",
                            "\u03c8\u03b1\u03c1\u03bf\u03c6\u03ac\u03b3\u03bf\u03c2",
                            "\u03c7\u03bf\u03c5\u03bb\u03b9\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f3csag"
                        ],
                        "nl": [
                            "reiger"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043b\u0430\u044f \u0446\u0430\u043f\u043b\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "volavka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aigrette": [
                    "Singulier"
                ],
                "aigrettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aigri": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "rendu aigre",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "suur"
                        ],
                        "sq": [
                            "acid"
                        ],
                        "de": [
                            "sauer"
                        ],
                        "en": [
                            "soured",
                            "embittered"
                        ],
                        "hr": [
                            "oporan"
                        ],
                        "da": [
                            "sur"
                        ],
                        "es": [
                            "amargado"
                        ],
                        "eo": [
                            "acida"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00farur"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00far"
                        ],
                        "it": [
                            "acido",
                            "agro",
                            "acre"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuur",
                            "verbitterd"
                        ],
                        "no": [
                            "sur"
                        ],
                        "pt": [
                            "acerbo",
                            "\u00e1cido",
                            "azedo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aigri": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "aigris": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "aigrie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "aigries": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aigu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skerp"
                        ],
                        "de": [
                            "schrill",
                            "gellend",
                            "akut",
                            "heftig",
                            "hitzig",
                            "pl\u00f6tzlich auftretend",
                            "spitz",
                            "spitzwinkelig",
                            "grell",
                            "grellt\u00f6nend",
                            "durchdringend",
                            "grell",
                            "herb",
                            "scharf",
                            "bei\u00dfend",
                            "heftig",
                            "hart",
                            "rau",
                            "streng"
                        ],
                        "en": [
                            "sharp",
                            "acute",
                            "shrill",
                            "strident"
                        ],
                        "br": [
                            "begek"
                        ],
                        "ca": [
                            "agut",
                            "perspica\u00e7",
                            "puntegut",
                            "puntut",
                            "punxegut"
                        ],
                        "hr": [
                            "zao\u0161tren",
                            "zabadan",
                            "povi\u0161en glas",
                            "cvile\u010bi zvuk",
                            "o\u0161tar kut",
                            "veliko otrovanje",
                            "izo\u0161treno zapa\u017eanje",
                            "bodac"
                        ],
                        "da": [
                            "skarp"
                        ],
                        "es": [
                            "agudo",
                            "afilado",
                            "puntiagudo"
                        ],
                        "eo": [
                            "akrasona",
                            "dekstrakorna",
                            "pika",
                            "akuta",
                            "akra"
                        ],
                        "fo": [
                            "hvassur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ter\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "driuwend",
                            "hommels opkommend",
                            "bitsich",
                            "skerp"
                        ],
                        "gd": [
                            "geur"
                        ],
                        "hu": [
                            "cs\u00edp\u0151s",
                            "sz\u00far\u00f3s",
                            "akut",
                            "heveny",
                            "\u00e9les",
                            "hegyes"
                        ],
                        "is": [
                            "br\u00e1\u00f0ur",
                            "beittur",
                            "skarpur",
                            "hrj\u00fafur",
                            "leiftandi"
                        ],
                        "it": [
                            "acuto",
                            "acuto",
                            "acuto",
                            "affilato",
                            "aguzzo",
                            "appuntito",
                            "aspro",
                            "piccante",
                            "tagliente",
                            "acre",
                            "acuta"
                        ],
                        "la": [
                            "acer",
                            "acutus"
                        ],
                        "lt": [
                            "a\u0161trus"
                        ],
                        "nl": [
                            "schril",
                            "schel",
                            "snerpend",
                            "hatelijk",
                            "acuut",
                            "helder",
                            "scherp",
                            "bijtend",
                            "doordringend",
                            "fel",
                            "guur"
                        ],
                        "oc": [
                            "agut",
                            "ponchut",
                            "puntut"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostry"
                        ],
                        "pt": [
                            "estridente",
                            "agudo",
                            "pontiagudo",
                            "acre",
                            "afiado",
                            "cortante",
                            "penetrante",
                            "picante",
                            "r\u00edspido"
                        ],
                        "sv": [
                            "amper",
                            "egg",
                            "gr\u00e4ll",
                            "g\u00e4ll",
                            "skarp"
                        ],
                        "sw": [
                            "kali"
                        ],
                        "tl": [
                            "mat\u00e1las",
                            "mat\u00falis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aigu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "aigus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "aigu\u00eb": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "aigu\u00ebs": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aigue-marine": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pierre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aquamarin"
                        ],
                        "en": [
                            "aquamarine"
                        ],
                        "eu": [
                            "akuamarina"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043a\u0432\u0430\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "aiguamarina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d77\u84dd\u5b9d\u77f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "akvamarin"
                        ],
                        "da": [
                            "akvamarin"
                        ],
                        "es": [
                            "aguamarina"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvamarino"
                        ],
                        "et": [
                            "akvamariin"
                        ],
                        "fi": [
                            "akvamariini"
                        ],
                        "gl": [
                            "augamari\u00f1a"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03bf\u03c5\u03b1\u03bc\u03b1\u03c1\u03af\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e7\u05d5\u05d5\u05de\u05e8\u05d9\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "akvamarin"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00e6gr\u00e6nn litur"
                        ],
                        "it": [
                            "acquamarina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30af\u30a2\u30de\u30ea\u30f3"
                        ],
                        "la": [
                            "aquamarina"
                        ],
                        "lv": [
                            "aquamarina"
                        ],
                        "lt": [
                            "akvamarinas"
                        ],
                        "nl": [
                            "aquamarijn"
                        ],
                        "no": [
                            "akvamarin"
                        ],
                        "pl": [
                            "akwamaryn"
                        ],
                        "pt": [
                            "marinha"
                        ],
                        "ro": [
                            "acvamarin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0432\u0430\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043a\u0432\u0430\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "akvamarin"
                        ],
                        "sk": [
                            "akvamar\u00edn"
                        ],
                        "sl": [
                            "akvamarin"
                        ],
                        "sv": [
                            "akvamarin"
                        ],
                        "cs": [
                            "akvamar\u00edn"
                        ],
                        "tr": [
                            "akuamarin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043a\u0432\u0430\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u1ecdc berin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aigue-marine": [
                    "Singulier"
                ],
                "aigue-marines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}