{
    "agenda": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Liste de choses que l'on se propose de faire\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agenda",
                            "Vormerkkalender",
                            "Vormerkbuch"
                        ],
                        "en": [
                            "appointment book"
                        ],
                        "ca": [
                            "agenda"
                        ],
                        "hr": [
                            "podsjetnik",
                            "notes"
                        ],
                        "es": [
                            "agenda"
                        ],
                        "eo": [
                            "agendo"
                        ],
                        "pt": [
                            "memento",
                            "ritual"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Emploi du temps\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agenda",
                            "Terminkalender"
                        ],
                        "ca": [
                            "agenda"
                        ],
                        "hr": [
                            "dnevnik"
                        ],
                        "da": [
                            "kalender",
                            "arbejdsdagbog"
                        ],
                        "es": [
                            "agenda"
                        ],
                        "fi": [
                            "kalenteri"
                        ],
                        "io": [
                            "agendo"
                        ],
                        "it": [
                            "agenda"
                        ],
                        "nl": [
                            "agenda"
                        ],
                        "mg": [
                            "diary"
                        ],
                        "pt": [
                            "agenda",
                            "canhenho"
                        ],
                        "cs": [
                            "di\u00e1\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "ajanda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Plan d'action ou programme\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agenda"
                        ],
                        "de": [
                            "Tagesordnung"
                        ],
                        "hr": [
                            "plan rada"
                        ],
                        "es": [
                            "agenda"
                        ],
                        "id": [
                            "agenda"
                        ],
                        "it": [
                            "agenda"
                        ],
                        "nl": [
                            "agenda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diary",
                            "engagement book"
                        ],
                        "az": [
                            "qeyd d\u0259ft\u0259ri"
                        ],
                        "fy": [
                            "b\u00fbsboekje",
                            "opskriuwboekje"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d3\u05e8 \u05d9\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "oc": [
                            "agend\u00e0",
                            "agenda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agenda": [
                    "Singulier"
                ],
                "agendas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agenouillement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "kneeling"
                        ],
                        "ca": [
                            "agenollament"
                        ],
                        "hr": [
                            "stajanje na koljenima",
                            "kle\u010danje",
                            "pomi\u010dna stepenica za prevozno vozilo"
                        ],
                        "es": [
                            "arrodillamiento"
                        ],
                        "cs": [
                            "klek\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agenouillement": [
                    "Singulier"
                ],
                "agenouillements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agenouiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre \u00e0 genoux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "niederknien lassen"
                        ],
                        "en": [
                            "kneel"
                        ],
                        "ca": [
                            "agenollar"
                        ],
                        "hr": [
                            "spustiti se na koljena",
                            "pokleknuti"
                        ],
                        "es": [
                            "arrodillar"
                        ],
                        "it": [
                            "inginocchiare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0456\u0437\u0435\u0440\u043b\u0435\u0442\u0443"
                        ],
                        "no": [
                            "knele"
                        ],
                        "oc": [
                            "agenolhar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se mettre \u00e0 genoux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich knien",
                            "sich hinknien",
                            "niederknien"
                        ],
                        "en": [
                            "kneel",
                            "kneel down"
                        ],
                        "eu": [
                            "belaunikatu"
                        ],
                        "ca": [
                            "se"
                        ],
                        "hr": [
                            "prignuti koljena",
                            "kleknuti"
                        ],
                        "es": [
                            "arrodillarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "genui\u011di"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bf\u03bd\u03b1\u03c4\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "berlutut",
                            "melutut"
                        ],
                        "it": [
                            "inginocchiarsi"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0456\u0437\u0435\u0440\u043b\u0435\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "neerknielen"
                        ],
                        "no": [
                            "knele"
                        ],
                        "pl": [
                            "kl\u0119ka\u0107"
                        ],
                        "sg": [
                            "k\u00fbku"
                        ],
                        "sv": [
                            "kn\u00e4b\u00f6ja"
                        ],
                        "sw": [
                            "kupiga magoti"
                        ],
                        "cs": [
                            "kle\u010det",
                            "klekat",
                            "pokr\u010dit",
                            "kleknout"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "agent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui exerce une mission pour le compte d\u2019autrui",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agent"
                        ],
                        "en": [
                            "agent"
                        ],
                        "ca": [
                            "agent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ecf\u7eaa\u4eba"
                        ],
                        "hr": [
                            "agent",
                            "posrednik"
                        ],
                        "es": [
                            "agente"
                        ],
                        "fi": [
                            "agentti"
                        ],
                        "it": [
                            "agente"
                        ],
                        "oc": [
                            "agent"
                        ],
                        "pl": [
                            "agent"
                        ],
                        "pt": [
                            "agente"
                        ],
                        "ro": [
                            "agent"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0435\u043d\u0442"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce qui agit",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "agent"
                        ],
                        "hr": [
                            "faktor"
                        ],
                        "es": [
                            "agente"
                        ],
                        "oc": [
                            "agent"
                        ],
                        "pl": [
                            "czynnik",
                            "odczynnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "agente"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agent"
                        ],
                        "sq": [
                            "agjent"
                        ],
                        "de": [
                            "Handelnder",
                            "Agens",
                            "Wirkstoff",
                            "wirkende Kraft",
                            "H\u00e4scher",
                            "Gesch\u00e4ftsbesorger",
                            "Handelsvertreter",
                            "Gesch\u00e4ftsvermittler",
                            "Bevollm\u00e4chtigter"
                        ],
                        "ca": [
                            "representant"
                        ],
                        "da": [
                            "politibetjent",
                            "agent"
                        ],
                        "es": [
                            "representante"
                        ],
                        "eo": [
                            "aganto",
                            "agento"
                        ],
                        "fy": [
                            "agint"
                        ],
                        "hu": [
                            "rend\u0151r",
                            "\u00e1gens",
                            "\u00fcgyn\u00f6k"
                        ],
                        "io": [
                            "agento"
                        ],
                        "id": [
                            "agen"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00f6gregluma\u00f0ur",
                            "l\u00f6greglu\u00f0j\u00f3nn"
                        ],
                        "ms": [
                            "agen"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedrijver",
                            "agent",
                            "politieagent",
                            "smeris",
                            "dealer",
                            "vertegenwoordiger"
                        ],
                        "no": [
                            "politikonstabel"
                        ],
                        "sv": [
                            "konstapel",
                            "poliskonstapel",
                            "agent"
                        ],
                        "tl": [
                            "ahente"
                        ],
                        "cs": [
                            "agent"
                        ],
                        "tr": [
                            "acente",
                            "ajan"
                        ],
                        "zu": [
                            "iliphoyisa",
                            "iphoyisa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agent": [
                    "Singulier"
                ],
                "agents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agente": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celle qui exerce une mission pour le compte d\u2019autrui",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agentin"
                        ],
                        "en": [
                            "agent",
                            "agentess"
                        ],
                        "ca": [
                            "agent"
                        ],
                        "es": [
                            "agente"
                        ],
                        "it": [
                            "agente"
                        ],
                        "nl": [
                            "agente",
                            "agentesse"
                        ],
                        "pt": [
                            "agente"
                        ],
                        "ro": [
                            "agent\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "agentka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agente": [
                    "Singulier"
                ],
                "agentes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ag\u00e9rate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ageratum"
                        ],
                        "hr": [
                            "agerat"
                        ],
                        "eo": [
                            "agerato"
                        ],
                        "it": [
                            "agerato"
                        ],
                        "pt": [
                            "agerato",
                            "ag\u00e9rato"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ag\u00e9rate": [
                    "Singulier"
                ],
                "ag\u00e9rates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agglom\u00e9rat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agglomeraat"
                        ],
                        "de": [
                            "Agglomerat",
                            "Agglomeration",
                            "Ballungsraum"
                        ],
                        "en": [
                            "agglomeration",
                            "agglomerate"
                        ],
                        "hr": [
                            "aglomerat"
                        ],
                        "eo": [
                            "aglomera\u0135o"
                        ],
                        "io": [
                            "aglomerajo"
                        ],
                        "nl": [
                            "agglomeraat",
                            "samenballing",
                            "samenklontering",
                            "samenvoegsel"
                        ],
                        "pt": [
                            "aglomerado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u043b\u043e\u043c\u0435\u0440\u0430\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agglom\u00e9rat": [
                    "Singulier"
                ],
                "agglom\u00e9rats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agglom\u00e9ration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019agglom\u00e9rer ou r\u00e9sultat de cette action",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "agglomeration",
                            "agglomerate"
                        ],
                        "ca": [
                            "aglomeraci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "aglomeracija"
                        ],
                        "es": [
                            "aglomeraci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "agglomerazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "agglomeratie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "hopgyttring"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Cit\u00e9\u00a0; lieu o\u00f9 s'agglom\u00e8rent des habitations",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ballungsraum"
                        ],
                        "en": [
                            "metropolitan area"
                        ],
                        "ca": [
                            "aglomeraci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "gradska aglomeracija"
                        ],
                        "es": [
                            "aglomeraci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "agglomerazione"
                        ],
                        "lb": [
                            "Agglom\u00e9ration"
                        ],
                        "sv": [
                            "samh\u00e4lle"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agglom\u00e9ration": [
                    "Singulier"
                ],
                "agglom\u00e9rations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agglom\u00e9r\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Panneau de particules",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Holzspanwerkstoff",
                            "Pressholz"
                        ],
                        "en": [
                            "particle board",
                            "chipboard",
                            "particleboard"
                        ],
                        "hr": [
                            "iverica"
                        ],
                        "da": [
                            "sp\u00e5nplade"
                        ],
                        "et": [
                            "puitlaastplaat"
                        ],
                        "fi": [
                            "lastulevy"
                        ],
                        "gl": [
                            "taboleiro de madeira"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d1\u05d1\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "id": [
                            "papan partikel"
                        ],
                        "it": [
                            "truciolato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30af\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "spaanplaat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0626\u0648\u067e\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142yta wi\u00f3rowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "aglomerado de part\u00edculas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0443\u0436\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u043b\u0438\u0442\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u0432\u0435\u0440\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "drevotrieska"
                        ],
                        "sv": [
                            "sp\u00e5nskiva"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u0159evot\u0159\u00edska"
                        ],
                        "tr": [
                            "sunta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Bloc de b\u00e9ton.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Betonwerkstein"
                        ],
                        "en": [
                            "block",
                            "cinder block",
                            "clinker block",
                            "concrete masonry unit",
                            "concrete block",
                            "cement block",
                            "besser block"
                        ],
                        "hr": [
                            "blok betona",
                            "deka"
                        ],
                        "nl": [
                            "betonblok",
                            "snelbouwsteen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0442\u043e\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0435\u0442\u043e\u043d\u0456\u0442"
                        ],
                        "wa": [
                            "mwelon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agglom\u00e9r\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "agglom\u00e9r\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agglom\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zusammenballen",
                            "agglomerieren",
                            "zusammenh\u00e4ufen"
                        ],
                        "en": [
                            "agglomerate",
                            "fuse",
                            "mass",
                            "concentrate"
                        ],
                        "hr": [
                            "nagomilati",
                            "nagomilavati u masu"
                        ],
                        "es": [
                            "aglomerar"
                        ],
                        "eo": [
                            "aglomeri"
                        ],
                        "io": [
                            "aglomerar"
                        ],
                        "nl": [
                            "doen samenklonteren",
                            "tot een geheel verenigen",
                            "agglomereren"
                        ],
                        "oc": [
                            "aglomerar"
                        ],
                        "pt": [
                            "aglomerar"
                        ],
                        "sv": [
                            "hopgyttra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "agglutinant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "agglutinierend"
                        ],
                        "en": [
                            "agglutinative",
                            "agglutinant"
                        ],
                        "hr": [
                            "aglutinancijski"
                        ],
                        "eo": [
                            "glui\u011dema",
                            "aglutina"
                        ],
                        "hu": [
                            "ragad\u00f3s"
                        ],
                        "io": [
                            "aglutinanta",
                            "aglutinema",
                            "aglutiniva"
                        ],
                        "it": [
                            "agglutinante"
                        ],
                        "nl": [
                            "kleverig",
                            "agglutinerend"
                        ],
                        "pt": [
                            "aglutinante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "klibbig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agglutinant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "agglutinants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "agglutinante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "agglutinantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "agglutinant"
                        ],
                        "hr": [
                            "sredstvo za gru\u0161anje tvari"
                        ],
                        "es": [
                            "aglutinante"
                        ],
                        "eo": [
                            "gluilo"
                        ],
                        "nl": [
                            "plakmiddel"
                        ],
                        "pt": [
                            "aglutinante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agglutinant": [
                    "Singulier"
                ],
                "agglutinants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agglutinatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "agglutinierend"
                        ],
                        "en": [
                            "agglutinative"
                        ],
                        "ca": [
                            "aglutinatiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "aglutinativni"
                        ],
                        "eo": [
                            "aglutina"
                        ],
                        "nl": [
                            "agglutinerend"
                        ],
                        "oc": [
                            "aglutinatiu"
                        ],
                        "pt": [
                            "aglutinante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agglutinatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "agglutinatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "agglutinative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "agglutinatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "agglutination": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agglutination"
                        ],
                        "en": [
                            "agglutination"
                        ],
                        "ca": [
                            "aglutinaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "gomilanje",
                            "dodatak",
                            "aglutinacija",
                            "zgru\u0161avanje"
                        ],
                        "es": [
                            "aglutinaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "liimaus",
                            "agglutinaatio"
                        ],
                        "it": [
                            "agglutinazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "aglutinacion"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agglutination": [
                    "Singulier"
                ],
                "agglutinations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agglutiner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "agglutinieren",
                            "zusammenheilen",
                            "verkleben",
                            "zusammenbacken",
                            "verkitten"
                        ],
                        "en": [
                            "agglutinate",
                            "stick together"
                        ],
                        "ca": [
                            "aglutinar"
                        ],
                        "hr": [
                            "slijepiti",
                            "svezati rije\u010di",
                            "a",
                            "zgru\u0161ati"
                        ],
                        "es": [
                            "aglutinar"
                        ],
                        "eo": [
                            "alglui",
                            "aglutini"
                        ],
                        "fo": [
                            "loypa saman",
                            "l\u00edma saman"
                        ],
                        "fi": [
                            "tehd\u00e4 paakuiksi"
                        ],
                        "io": [
                            "aglutinar"
                        ],
                        "it": [
                            "agglutinare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanplakken",
                            "agglutineren",
                            "doen samenkleven",
                            "samenplakken",
                            "verbinden"
                        ],
                        "oc": [
                            "aglutinar"
                        ],
                        "pt": [
                            "aglutinar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aggravation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "agreujament",
                            "empitjorament"
                        ],
                        "hr": [
                            "pove\u010banje kazne",
                            "pogor\u0161anje lo\u0161eg stanja"
                        ],
                        "es": [
                            "agravaci\u00f3n",
                            "agravamiento",
                            "empeoramiento"
                        ],
                        "nl": [
                            "verslechtering"
                        ],
                        "oc": [
                            "agravacion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aggravation": [
                    "Singulier"
                ],
                "aggravations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aggraver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "acaroj"
                        ],
                        "de": [
                            "verschlechtern",
                            "verschlimmern",
                            "\u00fcbertreiben",
                            "dick auftragen",
                            "versch\u00e4rfen"
                        ],
                        "en": [
                            "aggravate"
                        ],
                        "ca": [
                            "agreujar",
                            "empitjorar"
                        ],
                        "hr": [
                            "pogor\u0161ati",
                            "pogor\u0161ati se"
                        ],
                        "es": [
                            "agravar",
                            "empeorar"
                        ],
                        "eo": [
                            "plimalbonigi",
                            "pligravigi"
                        ],
                        "hu": [
                            "ront"
                        ],
                        "io": [
                            "gravigar"
                        ],
                        "it": [
                            "aggravare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verergeren",
                            "verslechteren",
                            "aandikken",
                            "verergeren"
                        ],
                        "oc": [
                            "agravar"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rs\u00e4mra",
                            "f\u00f6rv\u00e4rra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "agile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "behende",
                            "gewandt"
                        ],
                        "en": [
                            "agile",
                            "nimble",
                            "clever",
                            "lively"
                        ],
                        "br": [
                            "mistr"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0gil"
                        ],
                        "hr": [
                            "okretan"
                        ],
                        "da": [
                            "adr\u00e6t"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1gil"
                        ],
                        "eo": [
                            "facilmova"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00e1xil"
                        ],
                        "hu": [
                            "kecses"
                        ],
                        "io": [
                            "ajila"
                        ],
                        "it": [
                            "agile",
                            "snello"
                        ],
                        "nl": [
                            "lenig",
                            "rap"
                        ],
                        "oc": [
                            "agil"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1gil",
                            "l\u00e9pido",
                            "lesto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "agiles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "agilement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "\u00e0gilment"
                        ],
                        "hr": [
                            "okretno",
                            "agilno"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1gilmente"
                        ],
                        "gl": [
                            "axilmente"
                        ],
                        "it": [
                            "agilmente"
                        ],
                        "la": [
                            "agiliter",
                            "perniciter"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "agilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grande facilit\u00e9 \u00e0 agir, \u00e0 se mouvoir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beh\u00e4ndigkeit",
                            "Gewandtheit",
                            "Geschicklichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "agility"
                        ],
                        "ca": [
                            "agilitat"
                        ],
                        "hr": [
                            "okretnost"
                        ],
                        "es": [
                            "agilidad"
                        ],
                        "ga": [
                            "acla\u00edocht"
                        ],
                        "gl": [
                            "axilidade"
                        ],
                        "io": [
                            "ajileso"
                        ],
                        "it": [
                            "agilit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "behendigheid",
                            "wendbaarheid"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044e\u0440\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "agilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agio": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "\u00e0gio"
                        ],
                        "hr": [
                            "kamate"
                        ],
                        "es": [
                            "agio"
                        ],
                        "io": [
                            "ajio"
                        ],
                        "it": [
                            "aggio"
                        ],
                        "oc": [
                            "\u00e0gio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agio": [
                    "Singulier"
                ],
                "agios": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agiotage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "speculation",
                            "agiotage"
                        ],
                        "hr": [
                            "kreditna kupoprodaja burzovnih vrijednosti",
                            "kamatovanje"
                        ],
                        "es": [
                            "agiotaje"
                        ],
                        "io": [
                            "ajiotado"
                        ],
                        "it": [
                            "aggiotaggio"
                        ],
                        "oc": [
                            "agiotatge"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agiotage": [
                    "Singulier"
                ],
                "agiotages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agioter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "B\u00f6rsenwucher treiben",
                            "an der B\u00f6rse spekulieren",
                            "spekulieren"
                        ],
                        "hr": [
                            "kupovati prodavati burzovne vrijednosti na kredit"
                        ],
                        "es": [
                            "especular"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u011dioti"
                        ],
                        "io": [
                            "ajiotar"
                        ],
                        "nl": [
                            "agioteren",
                            "speculeren"
                        ],
                        "pt": [
                            "agiotar",
                            "praticar agiotagem"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "agioteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agioteur",
                            "B\u00f6rsenwucherer",
                            "Spekulant",
                            "B\u00f6rsenspekulant"
                        ],
                        "en": [
                            "jobber"
                        ],
                        "hr": [
                            "burzovni manipulant"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u011diotisto"
                        ],
                        "io": [
                            "ajiotanto",
                            "ajiotero"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoekman",
                            "beursspeculant",
                            "windhandelaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "agiota"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agioteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "agioteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire, poser un ou des actes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "handeln"
                        ],
                        "en": [
                            "to act"
                        ],
                        "az": [
                            "h\u0259r\u0259k\u0259t etm\u0259k"
                        ],
                        "ca": [
                            "actuar"
                        ],
                        "hr": [
                            "djelovati"
                        ],
                        "da": [
                            "handle",
                            "optr\u00e6de"
                        ],
                        "es": [
                            "actuar"
                        ],
                        "eo": [
                            "agi",
                            "efiki",
                            "funkcii",
                            "konduti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c1\u03c9",
                            "\u03b5\u03bd\u03b5\u03c1\u03b3\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "agar"
                        ],
                        "ia": [
                            "ager"
                        ],
                        "it": [
                            "agire"
                        ],
                        "nl": [
                            "handelen"
                        ],
                        "oc": [
                            "agir"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzia\u0142a\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "agir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "handla",
                            "verka",
                            "upptr\u00e4da"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "S\u2019agir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "handeln"
                        ],
                        "en": [
                            "to matter",
                            "to be about"
                        ],
                        "ca": [
                            "se"
                        ],
                        "hr": [
                            "raditi"
                        ],
                        "es": [
                            "tratarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "temi"
                        ],
                        "it": [
                            "si tratta"
                        ],
                        "pl": [
                            "chodzi\u0107 o"
                        ],
                        "sv": [
                            "handla",
                            "g\u00e4lla"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u00fdkat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "agissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mani\u00e8re de faire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tun",
                            "Handlungen",
                            "Machenschaften"
                        ],
                        "en": [
                            "doing",
                            "intrigue",
                            "scheme"
                        ],
                        "ca": [
                            "actuaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "djelovanje"
                        ],
                        "es": [
                            "actuaci\u00f3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "agissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agissements": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Handlungsweise",
                            "Auftreten",
                            "Vorgehen",
                            "Machenschaften"
                        ],
                        "en": [
                            "movements"
                        ],
                        "hr": [
                            "manipulacije"
                        ],
                        "es": [
                            "trato"
                        ],
                        "eo": [
                            "agmaniero"
                        ],
                        "it": [
                            "maneggi",
                            "intrighi"
                        ],
                        "nl": [
                            "handelwijze"
                        ],
                        "pt": [
                            "maneira de agir",
                            "procedimento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0445\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "knep",
                            "intriger"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "agitable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "agitable"
                        ],
                        "ca": [
                            "agitable"
                        ],
                        "hr": [
                            "uznemiren"
                        ],
                        "es": [
                            "agitable"
                        ],
                        "la": [
                            "agitabilis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agitable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "agitables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "agitateur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agitator",
                            "agiteerder",
                            "aktivis"
                        ],
                        "sq": [
                            "agjitator"
                        ],
                        "de": [
                            "Aufwiegler",
                            "Agitator",
                            "W\u00fchler"
                        ],
                        "en": [
                            "agitator",
                            "activist",
                            "abetter"
                        ],
                        "br": [
                            "dispac\u02bcher"
                        ],
                        "ca": [
                            "agitador"
                        ],
                        "hr": [
                            "buntovnik",
                            "poticatelj",
                            "pokreta\u010d pobune"
                        ],
                        "es": [
                            "agitador"
                        ],
                        "eo": [
                            "agitisto",
                            "agitanto"
                        ],
                        "io": [
                            "agitanto",
                            "agitero",
                            "agitilo"
                        ],
                        "it": [
                            "agitatore",
                            "agitatrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "agitator",
                            "stokebrand",
                            "activist",
                            "agitator",
                            "onruststoker",
                            "ophitser",
                            "twiststoker",
                            "opjutter"
                        ],
                        "oc": [
                            "agitator"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0438\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "orostifare",
                            "uppviglare"
                        ],
                        "cs": [
                            "agit\u00e1tor",
                            "bu\u0159i\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agitateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "agitateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Laboratoire\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00fchrer"
                        ],
                        "en": [
                            "stirrer"
                        ],
                        "hr": [
                            "mije\u0161alica za svrhe laboratorija",
                            "ru\u010dna mije\u0161alica"
                        ],
                        "it": [
                            "agitatore"
                        ],
                        "sv": [
                            "omr\u00f6ringssticka"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00edchadlo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agitateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "agitateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agitation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "agitation"
                        ],
                        "br": [
                            "dispac\u02bch"
                        ],
                        "ca": [
                            "agitaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "uzburkanost",
                            "uznemirenost"
                        ],
                        "es": [
                            "agitaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "agitazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "agitacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "zamieszanie",
                            "wzburzenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "agita\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "agita\u021bie"
                        ],
                        "cs": [
                            "agitace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agitation": [
                    "Singulier"
                ],
                "agitations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agiter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Secouer vivement en tout sens",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "flap",
                            "agitate"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259rp\u0259tm\u0259k"
                        ],
                        "br": [
                            "heja\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "agitar"
                        ],
                        "hr": [
                            "tresti"
                        ],
                        "es": [
                            "agitar",
                            "remover"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekskui"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00f6yhi\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "melembai",
                            "mengelebatkan"
                        ],
                        "it": [
                            "agitare"
                        ],
                        "oc": [
                            "agitar",
                            "bolegar",
                            "segotir",
                            "brandir"
                        ],
                        "pt": [
                            "agitar"
                        ],
                        "ro": [
                            "zbuciuma",
                            "agita"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e4kta med armarna"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u0159\u00e1st",
                            "m\u00e1vat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "swaai",
                            "agiteer",
                            "beroer"
                        ],
                        "sq": [
                            "agjitoj"
                        ],
                        "de": [
                            "schlingen",
                            "schwingen",
                            "agitieren",
                            "aufwiegeln",
                            "in Wallung bringen",
                            "in Aufruhr versetzen",
                            "in Unruhe versetzen",
                            "aufw\u00fchlen"
                        ],
                        "en": [
                            "agitate",
                            "wave",
                            "wave about",
                            "beat",
                            "incite",
                            "stir up",
                            "arouse",
                            "whirl",
                            "brandish",
                            "fling",
                            "flourish",
                            "wag",
                            "wield",
                            "swing"
                        ],
                        "ca": [
                            "brandar"
                        ],
                        "hr": [
                            "uzdrmavati se"
                        ],
                        "da": [
                            "svinge"
                        ],
                        "es": [
                            "perturbar",
                            "sacudir"
                        ],
                        "fo": [
                            "reiggja",
                            "veittra",
                            "\u00f8sa",
                            "\u00f8rkymla"
                        ],
                        "fi": [
                            "heiluttaa",
                            "kiihottaa"
                        ],
                        "hu": [
                            "agit\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "agitar"
                        ],
                        "it": [
                            "brandire",
                            "rimescolare"
                        ],
                        "nl": [
                            "slingeren",
                            "swingen",
                            "zwaaien",
                            "agiteren",
                            "ophitsen",
                            "opruien",
                            "opstoken",
                            "opwinden",
                            "schudden"
                        ],
                        "pt": [
                            "bater",
                            "mexer",
                            "vibrar",
                            "agitar",
                            "amotinar",
                            "sacolejar",
                            "sacudir"
                        ],
                        "sv": [
                            "svinga"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7alkalamak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aglossie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aglossie"
                        ],
                        "en": [
                            "aglossia"
                        ],
                        "ca": [
                            "agl\u00f2ssia"
                        ],
                        "hr": [
                            "aglosija",
                            "agenezija jezika"
                        ],
                        "it": [
                            "aglossia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aglossie": [
                    "Singulier"
                ],
                "aglossies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agnat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agnat",
                            "Blutverwandter v\u00e4terlicherseits"
                        ],
                        "en": [
                            "agnate"
                        ],
                        "ca": [
                            "agnat"
                        ],
                        "hr": [
                            "agnati"
                        ],
                        "es": [
                            "agnado"
                        ],
                        "eo": [
                            "patroflanka parenco",
                            "agnato"
                        ],
                        "io": [
                            "agnato"
                        ],
                        "nl": [
                            "familielid van vaderskant"
                        ],
                        "oc": [
                            "agnat"
                        ],
                        "pl": [
                            "agnat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agnat": [
                    "Singulier"
                ],
                "agnats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agnathe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Agnatha"
                        ],
                        "de": [
                            "Kieferlosen"
                        ],
                        "en": [
                            "Agnatha",
                            "jawless fish"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0gnat"
                        ],
                        "es": [
                            "agnatos"
                        ],
                        "eo": [
                            "senmakzeluloj"
                        ],
                        "it": [
                            "agnati"
                        ],
                        "nl": [
                            "kaakloze vissen"
                        ],
                        "oc": [
                            "agnat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agnathe": [
                    "Singulier"
                ],
                "agnathes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agnation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "agnation"
                        ],
                        "ca": [
                            "agnaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "agnaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "agnateco"
                        ],
                        "oc": [
                            "agnacion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agnation": [
                    "Singulier"
                ],
                "agnations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agneau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lam"
                        ],
                        "de": [
                            "Lamm"
                        ],
                        "en": [
                            "lamb"
                        ],
                        "ang": [
                            "lamb"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0631\u0648\u0641",
                            "\u062d\u0645\u0644"
                        ],
                        "az": [
                            "quzu"
                        ],
                        "eu": [
                            "ardiantxa"
                        ],
                        "br": [
                            "menned"
                        ],
                        "ca": [
                            "xai",
                            "anyell",
                            "be",
                            "corder"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0c8\ub07c\uc591"
                        ],
                        "co": [
                            "agnellu"
                        ],
                        "hr": [
                            "jagnje"
                        ],
                        "da": [
                            "lam"
                        ],
                        "es": [
                            "cordero"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dafido",
                            "\u015dafida\u0135o"
                        ],
                        "fo": [
                            "lamb"
                        ],
                        "fi": [
                            "karitsa"
                        ],
                        "fy": [
                            "lammefleis",
                            "laam"
                        ],
                        "gd": [
                            "uan"
                        ],
                        "ga": [
                            "uan"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e1r\u00e1ny"
                        ],
                        "id": [
                            "anak domba"
                        ],
                        "ia": [
                            "agno"
                        ],
                        "is": [
                            "lamb"
                        ],
                        "it": [
                            "agnello",
                            "abbacchio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b50\u7f8a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0437\u044b"
                        ],
                        "ku": [
                            "berx\u00ea"
                        ],
                        "la": [
                            "agnus",
                            "agnellina",
                            "agnina",
                            "agna"
                        ],
                        "nl": [
                            "lamsvlees",
                            "lam"
                        ],
                        "no": [
                            "lam"
                        ],
                        "oc": [
                            "anh\u00e8l"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0631\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "jagni\u0119",
                            "baranek"
                        ],
                        "pt": [
                            "cordeiro",
                            "anho"
                        ],
                        "ro": [
                            "miel"
                        ],
                        "scn": [
                            "agneddu"
                        ],
                        "sv": [
                            "lamm"
                        ],
                        "cs": [
                            "jehn\u011b"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Petit du b\u00e9lier et de la brebis",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lamm",
                            "Sch\u00e4flein"
                        ],
                        "en": [
                            "lamb"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0645\u0644"
                        ],
                        "az": [
                            "quzu"
                        ],
                        "eu": [
                            "bildots"
                        ],
                        "co": [
                            "agnellu"
                        ],
                        "hr": [
                            "janje"
                        ],
                        "fi": [
                            "karitsa"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10d0\u10e2\u10d9\u10d0\u10dc\u10d8",
                            "\u10d9\u10e0\u10d0\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u043e\u0437\u0443"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u043d\u0435\u0446",
                            "\u044f\u0433\u043d\u0451\u043d\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "lamm"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u04d9\u0440\u04d9\u043d"
                        ],
                        "tr": [
                            "kuzu"
                        ],
                        "tk": [
                            "guzy"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Viande de l\u2019agneau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lammfleisch"
                        ],
                        "en": [
                            "lamb"
                        ],
                        "eu": [
                            "arkumeki"
                        ],
                        "hr": [
                            "janjetina"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dafa\u0135o"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10d0\u10e2\u10d9\u10dc\u10d8\u10e1 \u10ee\u10dd\u10e0\u10ea\u10d8"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30e0"
                        ],
                        "pl": [
                            "jagni\u0119cina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0433\u043d\u044f\u0442\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "lammk\u00f6tt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agneau": [
                    "Singulier"
                ],
                "agneaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agneler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lammen"
                        ],
                        "en": [
                            "lamb",
                            "yean"
                        ],
                        "br": [
                            "oani\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "anyellar",
                            "xaiar"
                        ],
                        "hr": [
                            "janjiti"
                        ],
                        "es": [
                            "parir"
                        ],
                        "io": [
                            "anhelar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0437\u0434\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "lammeren"
                        ],
                        "oc": [
                            "anhelar",
                            "anherar"
                        ],
                        "cs": [
                            "bahnit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "agnelet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "bg": [
                            "\u0441\u0443\u043a\u0430\u043b\u0447\u0435"
                        ],
                        "hr": [
                            "jagnji\u010b"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dafideto"
                        ],
                        "io": [
                            "agneleto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0448\u0430\u049b\u0430\u043d"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0433\u043d\u0451\u043d\u043e\u0447\u0435\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agnelet": [
                    "Singulier"
                ],
                "agnelets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Agn\u00e8s": [
        {
            "type": "Pr\u00e9nom",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agnes"
                        ],
                        "en": [
                            "Agnes"
                        ],
                        "es": [
                            "In\u00e9s"
                        ],
                        "gd": [
                            "Senga"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03b3\u03bd\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00c1gnes"
                        ],
                        "is": [
                            "Agnese"
                        ],
                        "it": [
                            "Agnese"
                        ],
                        "pl": [
                            "Agnieszka"
                        ],
                        "pt": [
                            "In\u00eas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0410\u0433\u043d\u0435\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "Ane\u017eka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0410\u0433\u043d\u0435\u0441\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "Nanesse",
                            "N\u00e2nesse"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "agnosie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agnosie"
                        ],
                        "en": [
                            "agnosia"
                        ],
                        "ca": [
                            "agn\u00f2sia"
                        ],
                        "it": [
                            "agnosia"
                        ],
                        "oc": [
                            "agnosia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agnosie": [
                    "Singulier"
                ],
                "agnosies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agnosticisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agnostizismus"
                        ],
                        "en": [
                            "agnosticism"
                        ],
                        "eu": [
                            "agnostizismo"
                        ],
                        "ca": [
                            "agnosticisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "agnosticizam"
                        ],
                        "es": [
                            "agnosticismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "agnostikismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "agnostisismi",
                            "agnostismi"
                        ],
                        "gl": [
                            "agnosticismo"
                        ],
                        "id": [
                            "agnostisisme"
                        ],
                        "it": [
                            "agnosticismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "agnosticisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "agnosticisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "agnostycyzm"
                        ],
                        "pt": [
                            "agnosticismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "agnosticism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "agnosticism"
                        ],
                        "cs": [
                            "agnosticismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agnosticisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "agnosticismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agnostique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui pense que Dieu est inconnaissable",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agnosties"
                        ],
                        "de": [
                            "agnostisch",
                            "agnostizistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "agnostic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0644\u0627\u0623\u062f\u0631\u064a",
                            "\u0627\u0644\u0644\u0627\u0623\u062f\u0631\u064a\u064a\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "agnostiko"
                        ],
                        "ca": [
                            "agn\u00f2stic",
                            "agn\u00f2stica"
                        ],
                        "hr": [
                            "agnosti\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "agn\u00f3stico",
                            "agn\u00f3stica"
                        ],
                        "eo": [
                            "agnostika"
                        ],
                        "ga": [
                            "agn\u00f3is\u00edoch"
                        ],
                        "gl": [
                            "agn\u00f3stico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03bd\u03c9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "agnostika"
                        ],
                        "it": [
                            "agnostico"
                        ],
                        "nl": [
                            "agnostisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "agnostic"
                        ],
                        "pl": [
                            "agnostyczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "agn\u00f3stico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "agnostisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "agnostick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agnostique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "agnostiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agnostikus"
                        ],
                        "de": [
                            "Agnostiker",
                            "Agnostikerin"
                        ],
                        "en": [
                            "agnostic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0644\u0627\u0623\u062f\u0631\u064a\u064a\u0646",
                            "\u0627\u0644\u0644\u0627\u0623\u062f\u0631\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "agnostiko"
                        ],
                        "ca": [
                            "agn\u00f2stic",
                            "agn\u00f2stica"
                        ],
                        "es": [
                            "agn\u00f3stico"
                        ],
                        "eo": [
                            "agnostikisto",
                            "agnostikulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "agnostikko"
                        ],
                        "ga": [
                            "agn\u00f3is\u00ed"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03bd\u03c9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2",
                            "\u03b1\u03b3\u03bd\u03c9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03af\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "agnostikisto"
                        ],
                        "id": [
                            "agnostik"
                        ],
                        "it": [
                            "agnostico",
                            "agnostica"
                        ],
                        "nl": [
                            "agnosticus"
                        ],
                        "oc": [
                            "agnostic"
                        ],
                        "pl": [
                            "agnostyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "agnosticista",
                            "agn\u00f3stico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a",
                            "\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "agnostik",
                            "agnosti\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agnostique": [
                    "Singulier"
                ],
                "agnostiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agnotologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agnotologie"
                        ],
                        "en": [
                            "agnotology"
                        ],
                        "eu": [
                            "agnotologia"
                        ],
                        "ca": [
                            "agnotolog\u00eda"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6bd4\u8f03\u7121\u77e5\u5b78"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc870\ub958\ud559"
                        ],
                        "es": [
                            "agnotolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "agnotologio"
                        ],
                        "fi": [
                            "agnotologia"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d2\u05e0\u05d5\u05d8\u05d5\u05dc\u05d5\u05d2\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "id": [
                            "agnatologi",
                            "agnotologi"
                        ],
                        "nl": [
                            "agnotologie"
                        ],
                        "pl": [
                            "agnotologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "agnotologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u043d\u043e\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f",
                            "\u0430\u0433\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "agnotol\u00f3gia"
                        ],
                        "cs": [
                            "agnotologie"
                        ],
                        "tr": [
                            "agnotoloji"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0433\u043d\u043e\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agnotologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "agnotologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agogique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agogik"
                        ],
                        "en": [
                            "agogic"
                        ],
                        "ca": [
                            "ag\u00f2gica"
                        ],
                        "es": [
                            "ag\u00f3gica"
                        ],
                        "it": [
                            "agogica"
                        ],
                        "nl": [
                            "agogiek"
                        ],
                        "pl": [
                            "agogika"
                        ],
                        "sv": [
                            "agogik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agogique": [
                    "Singulier"
                ],
                "agogiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agonid\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Agonidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Panzergroppen"
                        ],
                        "en": [
                            "poacher"
                        ],
                        "es": [
                            "bandidos"
                        ],
                        "nl": [
                            "Harnasmannen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agonid\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "agonid\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agonie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "agoni"
                        ],
                        "de": [
                            "Agonie",
                            "Todeskampf",
                            "Sterbephase",
                            "nahe Ende",
                            "Niedergang"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1273\u120b\u1245 \u1215\u1218\u121d"
                        ],
                        "en": [
                            "agony",
                            "death throes"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u062d\u062a\u0636\u0627\u0631",
                            "\u0633\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0578\u0563\u0565\u057e\u0561\u0580\u0584"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0433\u043e\u043d\u0456\u044f"
                        ],
                        "bs": [
                            "agonija"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "agonia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u75db\u82e6"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0dba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace0\ub1cc"
                        ],
                        "hr": [
                            "mu\u010denje",
                            "agonija",
                            "borba za smr\u010bu"
                        ],
                        "da": [
                            "agoni",
                            "d\u00f8dskamp"
                        ],
                        "es": [
                            "agon\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "agonio"
                        ],
                        "fo": [
                            "andaleypsbrot"
                        ],
                        "fi": [
                            "hengenl\u00e4ht\u00f6",
                            "kuolinkamppailu",
                            "kuolinkamppailu"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10d2\u10dd\u10dc\u10d8\u10d0\u10e8\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "mutuwa"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d9\u05e1\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "ag\u00f3nia",
                            "haldokl\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "agonio"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00e1larangistar"
                        ],
                        "it": [
                            "agonia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82e6\u60b6"
                        ],
                        "jv": [
                            "kasangsaran banget"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0c96"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043d\u0442\u0430\u043b\u0430\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u0443\u0443 \u043e\u043e\u0440\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00ea\u015f"
                        ],
                        "la": [
                            "agonia"
                        ],
                        "lv": [
                            "mokas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Agonie"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d24\u0d28"
                        ],
                        "mg": [
                            "fialana aina"
                        ],
                        "mt": [
                            "agunija"
                        ],
                        "mi": [
                            "mamae nui"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u043e\u0432\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "agonie",
                            "doodsstrijd",
                            "zieltoging",
                            "stervensnood"
                        ],
                        "no": [
                            "d\u00f8dskamp"
                        ],
                        "oc": [
                            "agonia"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0648\u06cc\u062a\u0627"
                        ],
                        "uz": [
                            "lim talvasasi"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u06a9\u0693\u0627\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "agonii"
                        ],
                        "pt": [
                            "agonia",
                            "\u00e2nsia",
                            "passamento"
                        ],
                        "ro": [
                            "agonie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "sm": [
                            "fa\u02bbas\u0101unoa"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sd": [
                            "\u067e\u064a\u0699\u0627"
                        ],
                        "su": [
                            "kanyeri nu nyosok jero"
                        ],
                        "sv": [
                            "d\u00f6dskamp"
                        ],
                        "sw": [
                            "uchungu"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u044c\u043e\u043d\u043a\u0430\u043d\u04e3"
                        ],
                        "tl": [
                            "matinding paghihirap"
                        ],
                        "cs": [
                            "muka"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c26\u0c28"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e17\u0e23\u0e21\u0e32\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u0131zd\u0131rap",
                            "can \u00e7eki\u015fme"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0433\u043e\u043d\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111au \u0111\u1edbn"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d9\u05e2\u05e1\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "zu": [
                            "umunyu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agonie": [
                    "Singulier"
                ],
                "agonies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agonisant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "agonizing"
                        ],
                        "br": [
                            "toc\u02bchor"
                        ],
                        "ca": [
                            "agonitzant"
                        ],
                        "hr": [
                            "umiru\u010bi"
                        ],
                        "es": [
                            "agonizante"
                        ],
                        "it": [
                            "agonizzante"
                        ],
                        "oc": [
                            "agonizant"
                        ],
                        "pt": [
                            "agonizante"
                        ],
                        "sv": [
                            "d\u00f6ende"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agonisant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "agonisants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "agonisante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "agonisantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "agoniser": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mit dem Tode ringen",
                            "im Sterben liegen",
                            "in den letzen Z\u00fcgen liegen",
                            "dem Ende nahe sein"
                        ],
                        "en": [
                            "agonize"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062d\u062a\u0636\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "agonitzar"
                        ],
                        "es": [
                            "agonizar"
                        ],
                        "eo": [
                            "agonii"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "agoniz\u00e1l",
                            "haldoklik"
                        ],
                        "io": [
                            "agoniar"
                        ],
                        "nl": [
                            "op sterven liggen",
                            "zieltogen"
                        ],
                        "oc": [
                            "agonizar",
                            "far las telas"
                        ],
                        "pt": [
                            "agonizar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "ti": [
                            "\u121e\u1275 \u121d\u1205\u120b\u12cd"
                        ],
                        "tr": [
                            "can \u00e7eki\u015fmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "agora": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Place publique grecque",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agora"
                        ],
                        "en": [
                            "agora"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0gora"
                        ],
                        "hr": [
                            "agora"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1gora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "agora"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agora": [
                    "Singulier"
                ],
                "agoras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agoraphobie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agorafobie"
                        ],
                        "de": [
                            "Platzangst",
                            "Agoraphobie"
                        ],
                        "en": [
                            "agoraphobia"
                        ],
                        "ca": [
                            "agoraf\u00f2bia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e7f\u573a\u6050\u6016",
                            "\u5e7f\u573a\u6050\u6016\u75c5",
                            "\u5e7f\u573a\u6050\u60e7\u75c7"
                        ],
                        "hr": [
                            "agorafobija"
                        ],
                        "da": [
                            "agorafobi"
                        ],
                        "es": [
                            "agorafobia"
                        ],
                        "eo": [
                            "agorafobio"
                        ],
                        "ga": [
                            "agraf\u00f3ibe"
                        ],
                        "io": [
                            "agorafobio"
                        ],
                        "it": [
                            "agorafobia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e83\u5834\u6050\u6016",
                            "\u5e83\u5834\u6050\u6016\u75c7"
                        ],
                        "nl": [
                            "agorafobie",
                            "pleinvrees",
                            "ruimtevrees",
                            "straatvrees"
                        ],
                        "pt": [
                            "agorafobia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u043e\u0440\u0430\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f"
                        ],
                        "tr": [
                            "agorafobi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0433\u043e\u0440\u0430\u0444\u043e\u0431\u0456\u044f",
                            "\u0430\u0433\u0440\u043e\u0444\u043e\u0431\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agoraphobie": [
                    "Singulier"
                ],
                "agoraphobies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agouti": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aguti",
                            "Goldhase"
                        ],
                        "en": [
                            "agouti"
                        ],
                        "ca": [
                            "agut\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "agut\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "agutio"
                        ],
                        "io": [
                            "agutio"
                        ],
                        "nl": [
                            "agoeti"
                        ],
                        "pt": [
                            "aguti",
                            "cutia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0443\u0442\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agouti": [
                    "Singulier"
                ],
                "agoutis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agrafe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agraffe",
                            "Spange",
                            "H\u00e4kchen",
                            "Klammer",
                            "Heftel",
                            "Drahthaken",
                            "Falz"
                        ],
                        "en": [
                            "agraf",
                            "staple"
                        ],
                        "ca": [
                            "gafet"
                        ],
                        "hr": [
                            "klanfa"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e6fteklamme"
                        ],
                        "es": [
                            "grapa",
                            "corchete",
                            "gafete"
                        ],
                        "eo": [
                            "agrafo"
                        ],
                        "fo": [
                            "hekti"
                        ],
                        "fi": [
                            "perustarvike"
                        ],
                        "io": [
                            "agrafo"
                        ],
                        "id": [
                            "cangkuk"
                        ],
                        "is": [
                            "a\u00f0alframlei\u00f0sluvara",
                            "a\u00f0alverslunarvara",
                            "grunnvara",
                            "nau\u00f0synjar",
                            "nau\u00f0synjav\u00f6rur"
                        ],
                        "nl": [
                            "kram",
                            "agrafe",
                            "haak",
                            "spang"
                        ],
                        "oc": [
                            "croquet",
                            "agrafa"
                        ],
                        "pt": [
                            "colchete"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0440\u0430\u0444",
                            "\u0441\u043a\u043e\u0431\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4kta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agrafe": [
                    "Singulier"
                ],
                "agrafes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agrafer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "raffen",
                            "klammern",
                            "mit einer Agraffe zusammenhalten",
                            "mit einer Spange zusammenhalten",
                            "mit einer Klammer zusammenhaken"
                        ],
                        "en": [
                            "clasp",
                            "fasten",
                            "hook",
                            "staple"
                        ],
                        "br": [
                            "krafa\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaklanfati"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e6fte"
                        ],
                        "es": [
                            "grapar"
                        ],
                        "eo": [
                            "agrafi"
                        ],
                        "io": [
                            "agrafagar"
                        ],
                        "nl": [
                            "vasthaken",
                            "nieten",
                            "vastnieten"
                        ],
                        "no": [
                            "stifte"
                        ],
                        "oc": [
                            "croquetar",
                            "agrafar",
                            "acrancar"
                        ],
                        "pt": [
                            "abrochar",
                            "acolchetar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "agrafeuse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "outil",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tacker",
                            "Heftmaschine",
                            "Heftger\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "stapler"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0628\u0627\u0633\u0629",
                            "\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0579\u056d\u056f\u0561\u056c\u056f\u0561"
                        ],
                        "br": [
                            "klochederez",
                            "skrafennerez"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8ba2\u4e66\u673a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2a4\ud14c\uc774\ud50c\ub7ec"
                        ],
                        "hr": [
                            "klanferica"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e6ftemaskine"
                        ],
                        "es": [
                            "grapadora",
                            "abrochadora",
                            "corchetera",
                            "cosedora",
                            "engrapador",
                            "engrapadora"
                        ],
                        "eo": [
                            "agrafilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "nitoja"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u0171z\u0151g\u00e9p"
                        ],
                        "io": [
                            "agrafilo"
                        ],
                        "id": [
                            "pengokot"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u146d\u146d\u140a\u1466\u14ef\u153e\u152a\u1466"
                        ],
                        "is": [
                            "heftari"
                        ],
                        "it": [
                            "cucitrice",
                            "graffettatrice"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30db\u30c3\u30c1\u30ad\u30b9",
                            "\u30db\u30c1\u30ad\u30b9",
                            "\u30b9\u30c6\u30fc\u30d7\u30e9\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "nietmachine",
                            "nietapparaat"
                        ],
                        "no": [
                            "stiftemaskin"
                        ],
                        "pl": [
                            "zszywacz"
                        ],
                        "pt": [
                            "grampeador"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4ftapparat"
                        ],
                        "cs": [
                            "se\u0161\u00edva\u010dka"
                        ],
                        "tr": [
                            "z\u0131mba",
                            "tel z\u0131mba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agrafeuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "agrafeuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agraire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "agrarisch",
                            "landwirtschaftlich",
                            "die Landwirtschaft betreffend"
                        ],
                        "en": [
                            "agrarian",
                            "agricultural"
                        ],
                        "ca": [
                            "agrari",
                            "agr\u00e0ria"
                        ],
                        "hr": [
                            "agrarni"
                        ],
                        "es": [
                            "agrario",
                            "agraria"
                        ],
                        "eo": [
                            "agrara"
                        ],
                        "fy": [
                            "agrarysk"
                        ],
                        "io": [
                            "agrala"
                        ],
                        "nl": [
                            "agrarisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "rolny",
                            "agrarny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0440\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0437\u0435\u043c\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "agrarisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agraire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "agraires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "agrammatical": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ungrammatical"
                        ],
                        "ca": [
                            "agramatical"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube44\ubb38\ubc95\uc801"
                        ],
                        "hr": [
                            "bez dosljedne gramatike"
                        ],
                        "es": [
                            "agramatical"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontra\u016dgramatika"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03b3\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "agrammaticale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u975e\u6587\u6cd5\u7684"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agrammatical": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "agrammaticaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "agrammaticale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "agrammaticales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "agrammaticalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ungrammaticality"
                        ],
                        "ca": [
                            "agramaticalitat"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube44\ubb38\ubc95\uc131"
                        ],
                        "es": [
                            "agramaticalidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontra\u016dgramatikeco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u975e\u6587\u6cd5\u6027"
                        ],
                        "oc": [
                            "agramaticalitat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agrammaticalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "agrammaticalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agrandir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vergr\u00f6\u00dfern"
                        ],
                        "en": [
                            "enlarge",
                            "widen"
                        ],
                        "hr": [
                            "uve\u010bati",
                            "uve\u010bavati"
                        ],
                        "da": [
                            "udvide",
                            "forst\u00f8rre"
                        ],
                        "es": [
                            "ampliar",
                            "aumentar",
                            "abultar"
                        ],
                        "eo": [
                            "plivastigi",
                            "pligrandigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "vaksa um",
                            "\u00f8kja"
                        ],
                        "fi": [
                            "suurentaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "fergrutsje"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e9les\u00edt",
                            "nagy\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "grandigar"
                        ],
                        "it": [
                            "ingrandire"
                        ],
                        "nl": [
                            "oprekken",
                            "uitbreiden",
                            "uitleggen",
                            "verruimen",
                            "verwijden",
                            "uitbouwen",
                            "uitbreiden",
                            "vergroten"
                        ],
                        "pt": [
                            "ampliar",
                            "aumentar",
                            "desenvolver",
                            "estender"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "zv\u00e4\u010d\u0161ova\u0165",
                            "zv\u00e4\u010d\u0161i\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rstora"
                        ],
                        "cs": [
                            "zv\u011bt\u0161ovat",
                            "zv\u011bt\u0161it"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "agraphie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "agraphia"
                        ],
                        "ca": [
                            "agrafia"
                        ],
                        "hr": [
                            "agrafija"
                        ],
                        "es": [
                            "agraf\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "agrafia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agraphie": [
                    "Singulier"
                ],
                "agraphies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agr\u00e9able": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui procure un sentiment de l\u00e9g\u00e8re gaiet\u00e9, de bonheur ou encore de bien-\u00eatre",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aangenaam",
                            "heerlik",
                            "lekker",
                            "behaaglik"
                        ],
                        "de": [
                            "angenehm",
                            "nett",
                            "wohlgef\u00e4llig",
                            "liebensw\u00fcrdig",
                            "behaglich",
                            "herrlich",
                            "genehm"
                        ],
                        "en": [
                            "agreeable",
                            "enjoyable",
                            "pleasant"
                        ],
                        "az": [
                            "xo\u015f"
                        ],
                        "eu": [
                            "atsegin"
                        ],
                        "br": [
                            "bourrus",
                            "dudius",
                            "plijus"
                        ],
                        "ca": [
                            "agradable"
                        ],
                        "hr": [
                            "ugodan"
                        ],
                        "da": [
                            "behagelig",
                            "rar",
                            "hygge"
                        ],
                        "es": [
                            "agradable"
                        ],
                        "eo": [
                            "agrabla"
                        ],
                        "fo": [
                            "fittligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "miellytt\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "gefallich",
                            "noflik",
                            "swiet"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03c7\u03ac\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "kellemes"
                        ],
                        "io": [
                            "agreabla"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fe\u00e6gilegur"
                        ],
                        "it": [
                            "gradevole",
                            "piacevole",
                            "dilettevole"
                        ],
                        "la": [
                            "acceptabilis"
                        ],
                        "nl": [
                            "aangenaam",
                            "behaaglijk",
                            "genoeglijk",
                            "heerlijk",
                            "plezierig",
                            "prettig",
                            "gezellig"
                        ],
                        "no": [
                            "behagelig",
                            "koselig"
                        ],
                        "oc": [
                            "agradiu"
                        ],
                        "pl": [
                            "mi\u0142y",
                            "przyjemny"
                        ],
                        "pt": [
                            "agrad\u00e1vel",
                            "ameno",
                            "apraz\u00edvel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "angen\u00e4m",
                            "behaglig",
                            "mysig"
                        ],
                        "tl": [
                            "nakal\u00falug\u00f3d"
                        ],
                        "tr": [
                            "ho\u015f",
                            "uygun"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agr\u00e9able": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "agr\u00e9ables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "agr\u00e9ablement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lekker"
                        ],
                        "en": [
                            "agreeably",
                            "pleasantly",
                            "cosily",
                            "cozily",
                            "comfortably",
                            "nicely"
                        ],
                        "ca": [
                            "agradablement"
                        ],
                        "hr": [
                            "ugodno"
                        ],
                        "es": [
                            "agradablemente"
                        ],
                        "eo": [
                            "agrable"
                        ],
                        "hu": [
                            "kellemesen"
                        ],
                        "it": [
                            "piacevolmente"
                        ],
                        "nl": [
                            "aangenaam"
                        ],
                        "pt": [
                            "agradavelmente",
                            "de maneira agrad\u00e1vel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "agr\u00e9er": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Recevoir favorablement.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "annehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "accept"
                        ],
                        "hr": [
                            "prihvatiti",
                            "akceptirati"
                        ],
                        "es": [
                            "aprobar"
                        ],
                        "nl": [
                            "aannemen"
                        ],
                        "oc": [
                            "acceptar",
                            "grasir",
                            "recebre"
                        ],
                        "pt": [
                            "aceitar"
                        ],
                        "tr": [
                            "raz\u0131 olmak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "neem",
                            "aanvaar"
                        ],
                        "sq": [
                            "pranoj"
                        ],
                        "de": [
                            "annehmen",
                            "akzeptieren",
                            "entgegennehmen",
                            "im Empfang nehmen",
                            "aufnehmen",
                            "auf sich nehmen",
                            "sich gefallen lassen",
                            "hinnehmen",
                            "eingehen auf",
                            "einwilligen in"
                        ],
                        "en": [
                            "agree to",
                            "agree with"
                        ],
                        "ca": [
                            "acceptar",
                            "acollir",
                            "rebre"
                        ],
                        "da": [
                            "acceptere",
                            "sige ja tak til",
                            "modtage"
                        ],
                        "es": [
                            "aceptar",
                            "admitir",
                            "acoger",
                            "recibir"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcepti"
                        ],
                        "fo": [
                            "taka \u00edm\u00f3ti",
                            "taka vi\u00f0",
                            "vi\u00f0urkenna"
                        ],
                        "fi": [
                            "ottaa vastaan"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanfurdigje",
                            "oannimme"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ad\u03c7\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "akcept\u00e1l",
                            "elfogad"
                        ],
                        "io": [
                            "konsentar"
                        ],
                        "is": [
                            "sam\u00feykkja",
                            "\u00feakka"
                        ],
                        "it": [
                            "accettare",
                            "accogliere"
                        ],
                        "la": [
                            "accipere"
                        ],
                        "ms": [
                            "menerima",
                            "terima"
                        ],
                        "nl": [
                            "accepteren",
                            "aannemen",
                            "ontvangen"
                        ],
                        "no": [
                            "godta",
                            "takke ja til"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyjmowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "aceitar",
                            "acolher",
                            "admitir",
                            "receber",
                            "topar"
                        ],
                        "ro": [
                            "accepta",
                            "primi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6ra ihop",
                            "uppta",
                            "anta"
                        ],
                        "sw": [
                            "pokea"
                        ],
                        "tl": [
                            "tanggap\u00edn"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ijmout"
                        ],
                        "tr": [
                            "almak",
                            "kabul etmek"
                        ],
                        "zu": [
                            "amukela"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "agr\u00e9gat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c1 trier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aggregat"
                        ],
                        "en": [
                            "aggregate"
                        ],
                        "ca": [
                            "agregat"
                        ],
                        "hr": [
                            "agregat"
                        ],
                        "es": [
                            "agregado"
                        ],
                        "eo": [
                            "agrega\u0135o"
                        ],
                        "io": [
                            "agregajo"
                        ],
                        "it": [
                            "aggregato"
                        ],
                        "nl": [
                            "aggregatie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0440\u0435\u0433\u0430\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agr\u00e9gat": [
                    "Singulier"
                ],
                "agr\u00e9gats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agr\u00e9gation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anh\u00e4ufung"
                        ],
                        "en": [
                            "aggregation"
                        ],
                        "ca": [
                            "agregaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "agregacija",
                            "apsolviranje"
                        ],
                        "es": [
                            "agregaci\u00f3n",
                            "agregadur\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "aggregazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "agregacion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agr\u00e9gation": [
                    "Singulier"
                ],
                "agr\u00e9gations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agr\u00e9ger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aggregate"
                        ],
                        "ca": [
                            "agregar"
                        ],
                        "es": [
                            "agregar"
                        ],
                        "io": [
                            "agregar"
                        ],
                        "it": [
                            "aggregare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "agr\u00e9ment": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "behaaglikheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Annehmlichkeit",
                            "etwas Angenehmes",
                            "Approbation",
                            "Beifall",
                            "Zulassung",
                            "Billigung",
                            "Zustimmung",
                            "Annehmlichkeit",
                            "Angenehme"
                        ],
                        "en": [
                            "amenity",
                            "acclaim",
                            "approval",
                            "endorsement",
                            "approbation",
                            "authorization",
                            "pleasantness",
                            "congeniality",
                            "niceness",
                            "amenity"
                        ],
                        "da": [
                            "bifald",
                            "behagelighed"
                        ],
                        "es": [
                            "agrado"
                        ],
                        "eo": [
                            "agrabla\u0135o",
                            "aprobo",
                            "agrableco"
                        ],
                        "fy": [
                            "pree"
                        ],
                        "hu": [
                            "kellemess\u00e9g"
                        ],
                        "it": [
                            "approvazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "iets aangenaams",
                            "iets prettigs",
                            "bijval",
                            "fiat",
                            "goedkeuring",
                            "goedkeuren",
                            "aangenaamheid",
                            "behaaglijkheid",
                            "genoeglijkheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "aplauso",
                            "aprova\u00e7\u00e3o",
                            "agradabilidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "godk\u00e4nnande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agr\u00e9ment": [
                    "Singulier"
                ],
                "agr\u00e9ments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agr\u00e8s": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Marine",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rigging"
                        ],
                        "hr": [
                            "oprema jarbola",
                            "jarbolje"
                        ],
                        "es": [
                            "aparejos"
                        ],
                        "it": [
                            "sartiame"
                        ],
                        "nl": [
                            "scheepstoebehoren",
                            "tuigage",
                            "touwwerk",
                            "takelwerk",
                            "tuig"
                        ],
                        "no": [
                            "rigging"
                        ],
                        "oc": [
                            "armeg"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Gymnastique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "apparatus",
                            "gym apparatus"
                        ],
                        "hr": [
                            "oprema za gimnastiku"
                        ],
                        "es": [
                            "aparatos"
                        ],
                        "it": [
                            "attrezzo"
                        ],
                        "nl": [
                            "gymnastiektoestellen",
                            "turntoestellen"
                        ],
                        "no": [
                            "apparat"
                        ],
                        "oc": [
                            "aparelh"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "agresser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "attaquer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "angreifen",
                            "attackieren",
                            "\u00fcberfallen",
                            "herfallen \u00fcber"
                        ],
                        "en": [
                            "assault",
                            "attack",
                            "mug"
                        ],
                        "ca": [
                            "agredir"
                        ],
                        "hr": [
                            "napasti",
                            "napadati"
                        ],
                        "es": [
                            "agredir",
                            "acometer",
                            "atacar"
                        ],
                        "eo": [
                            "agresi"
                        ],
                        "io": [
                            "atakar"
                        ],
                        "it": [
                            "aggredire"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanvallen"
                        ],
                        "oc": [
                            "agarrir",
                            "atacar"
                        ],
                        "pt": [
                            "agredir"
                        ],
                        "wa": [
                            "ass\u00e5der",
                            "ataker",
                            "ratinde"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "agresseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aggressor"
                        ],
                        "en": [
                            "aggressor"
                        ],
                        "ca": [
                            "agressor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4fb5\u7565\u8005"
                        ],
                        "hr": [
                            "agresor"
                        ],
                        "es": [
                            "agresor"
                        ],
                        "gl": [
                            "agresor"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03b9\u03b8\u03ad\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e1mad\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "aggressore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4fb5\u7565\u8005"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u049b\u044b\u043d\u0448\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "agressor"
                        ],
                        "oc": [
                            "agressor",
                            "atacaire"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440",
                            "\u0437\u0430\u0445\u0432\u0430\u0442\u0447\u0438\u043a",
                            "\u0430\u0431\u044c\u044e\u0437\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "angripare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agresseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "agresseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agresseuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Angreiferin",
                            "Aggressorin"
                        ],
                        "en": [
                            "aggressor",
                            "aggressoress"
                        ],
                        "ca": [
                            "agressora"
                        ],
                        "es": [
                            "agresora"
                        ],
                        "eo": [
                            "agresantino"
                        ],
                        "it": [
                            "aggreditrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "agressora"
                        ],
                        "ro": [
                            "agresoare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agresseuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "agresseuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agressif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aggressief"
                        ],
                        "de": [
                            "aggressiv",
                            "herausfordernd",
                            "provozierend",
                            "angriffslustig",
                            "angriffig",
                            "aggressiv",
                            "herausfordernd",
                            "provozierend"
                        ],
                        "en": [
                            "aggressive"
                        ],
                        "br": [
                            "argadus",
                            "atahinus",
                            "tagus"
                        ],
                        "ca": [
                            "agressiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "agresivan",
                            "nasrtljiv"
                        ],
                        "es": [
                            "agresivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "agresiva",
                            "agresa"
                        ],
                        "fi": [
                            "aggressiivinen",
                            "hy\u00f6kk\u00e4\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "agresszi\u00f3s",
                            "agressz\u00edv"
                        ],
                        "io": [
                            "atakema"
                        ],
                        "it": [
                            "aggresivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "agressief"
                        ],
                        "oc": [
                            "agressiu"
                        ],
                        "pt": [
                            "agressivo"
                        ],
                        "ro": [
                            "agresiv"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "aggressiv"
                        ],
                        "tr": [
                            "agresif",
                            "agresif"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agressif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "agressifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "agressive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "agressives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "agression": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aggressie"
                        ],
                        "sq": [
                            "agresion"
                        ],
                        "de": [
                            "Aggression"
                        ],
                        "en": [
                            "aggression",
                            "aggro"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259cav\u00fcz"
                        ],
                        "ca": [
                            "agressi\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "agresija"
                        ],
                        "da": [
                            "aggression"
                        ],
                        "es": [
                            "agresi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "agreso"
                        ],
                        "fi": [
                            "hy\u00f6kk\u00e4ys"
                        ],
                        "fy": [
                            "agresje",
                            "oanfal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03af\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "agresszi\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "atako"
                        ],
                        "id": [
                            "agresi",
                            "serangan"
                        ],
                        "it": [
                            "aggressione"
                        ],
                        "nl": [
                            "agressie"
                        ],
                        "pt": [
                            "agress\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "agresiune"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "aggression"
                        ],
                        "cs": [
                            "agrese"
                        ],
                        "tr": [
                            "sald\u0131r\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agression": [
                    "Singulier"
                ],
                "agressions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agressivit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Angriffslust"
                        ],
                        "en": [
                            "aggressiveness"
                        ],
                        "br": [
                            "argadusted",
                            "atahinusted",
                            "tagusted"
                        ],
                        "ca": [
                            "agressivitat"
                        ],
                        "hr": [
                            "agresivnost",
                            "nasrtljtivost"
                        ],
                        "es": [
                            "agresividad"
                        ],
                        "io": [
                            "atakemeso"
                        ],
                        "id": [
                            "agresi"
                        ],
                        "it": [
                            "aggressivit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "agressiviteit"
                        ],
                        "sk": [
                            "agresivita"
                        ],
                        "sv": [
                            "aggressivitet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agressivit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "agressivit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agricole": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "agricultural"
                        ],
                        "ca": [
                            "agr\u00edcola"
                        ],
                        "es": [
                            "agr\u00edcola"
                        ],
                        "io": [
                            "agrokultiva"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0440\u043e\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "po\u013enohospod\u00e1rsky"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agricole": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "agricoles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "agriculteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agrari\u00ebr",
                            "boer",
                            "landbouer"
                        ],
                        "de": [
                            "Landwirt",
                            "Bauer"
                        ],
                        "en": [
                            "farmer",
                            "tiller",
                            "agriculturist"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259kin\u00e7i"
                        ],
                        "ca": [
                            "agricultor",
                            "pag\u00e8s"
                        ],
                        "gcf": [
                            "agrikilt\u00e8"
                        ],
                        "hr": [
                            "poljoprivrednik"
                        ],
                        "da": [
                            "landmand"
                        ],
                        "es": [
                            "agricultor",
                            "labrador"
                        ],
                        "eo": [
                            "agrokulturanto",
                            "terkultivisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "maanviljelij\u00e4"
                        ],
                        "ga": [
                            "feirmeoir"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03c1\u03cc\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05e7\u05dc\u05d0\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00f6ldm\u0171ves"
                        ],
                        "io": [
                            "agrokultivisto"
                        ],
                        "it": [
                            "contadino",
                            "agricoltore"
                        ],
                        "nl": [
                            "agrari\u00ebr",
                            "boer",
                            "landbouwer"
                        ],
                        "no": [
                            "bonde"
                        ],
                        "oc": [
                            "agricultor"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0634\u0627\u0648\u0631\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "rolnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "agricultor",
                            "lavrador"
                        ],
                        "sv": [
                            "jordbrukare",
                            "lantbrukare"
                        ],
                        "cs": [
                            "roln\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agriculteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "agriculteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agricultrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Landwirtin",
                            "B\u00e4uerin"
                        ],
                        "en": [
                            "farmer",
                            "tiller",
                            "agriculturist"
                        ],
                        "br": [
                            "douar"
                        ],
                        "es": [
                            "agricultora"
                        ],
                        "eo": [
                            "agrokulturanto",
                            "terkultivisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03c1\u03cc\u03c4\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "contadina",
                            "agricoltore",
                            "agricoltrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "agricultora"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ift\u00e7i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agricultrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "agricultrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agriculture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "agrikultur\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Landwirtschaft",
                            "Ackerbau"
                        ],
                        "en": [
                            "agriculture",
                            "farming"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0631\u0627\u0639\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0575\u0578\u0582\u0572\u0561\u057f\u0576\u057f\u0565\u057d\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "agricultura"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u0259nd t\u0259s\u0259rr\u00fcfat\u0131"
                        ],
                        "nds": [
                            "landwertschap"
                        ],
                        "eu": [
                            "nekazaritza",
                            "aitzurlaritza",
                            "nekazalgo"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0435\u043c\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "agricultura"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u519c\u4e1a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub18d\uc5c5"
                        ],
                        "kw": [
                            "abmeth"
                        ],
                        "hr": [
                            "poljoprivreda"
                        ],
                        "da": [
                            "landbrug"
                        ],
                        "es": [
                            "agricultura"
                        ],
                        "eo": [
                            "agrikulturo",
                            "terkultivado",
                            "agrokulturo"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00f5llumajandus"
                        ],
                        "fi": [
                            "maatalous"
                        ],
                        "fy": [
                            "bou",
                            "l\u00e2nbou"
                        ],
                        "gl": [
                            "agricultura"
                        ],
                        "cy": [
                            "amaeth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10dd\u10e4\u10da\u10d8\u10e1 \u10db\u10d4\u10e3\u10e0\u10dc\u10d4\u10dd\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03af\u03b1",
                            "\u03b3\u03b5\u03c9\u03c0\u03bf\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05e7\u05dc\u05d0\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00f6ldm\u0171vel\u00e9s",
                            "f\u00f6ldm\u0171vel\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "agrokultivo"
                        ],
                        "id": [
                            "pertanian"
                        ],
                        "ia": [
                            "agricultura"
                        ],
                        "it": [
                            "agricoltura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8fb2\u696d"
                        ],
                        "la": [
                            "agricultura",
                            "agricultio"
                        ],
                        "lv": [
                            "lauksaimniec\u012bba"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017eem\u0117s \u016bkis"
                        ],
                        "ms": [
                            "pertanian"
                        ],
                        "nci": [
                            "millacayotl"
                        ],
                        "nl": [
                            "landbouw",
                            "akkerbouw",
                            "agricultuur"
                        ],
                        "no": [
                            "landbruk"
                        ],
                        "oc": [
                            "agricultura"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0634\u0627\u0648\u0631\u0632\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "rolnictwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "agricultura"
                        ],
                        "ro": [
                            "agricultur\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0440\u043e\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430",
                            "\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "po\u013enohospod\u00e1rstvo"
                        ],
                        "sl": [
                            "kmetijstvo"
                        ],
                        "su": [
                            "agrikultur"
                        ],
                        "sv": [
                            "jordbruk",
                            "lantbruk",
                            "\u00e5kerbruk"
                        ],
                        "tl": [
                            "agrikultura",
                            "pagsasaka"
                        ],
                        "cs": [
                            "zem\u011bd\u011blstv\u00ed"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e40\u0e01\u0e29\u0e15\u0e23\u0e01\u0e23\u0e23\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "tar\u0131m",
                            "ekincilik"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0456\u043b\u044c\u0441\u044c\u043a\u0435 \u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u0430\u0433\u0440\u0438\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u00f4ng nghi\u1ec7p"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agriculture": [
                    "Singulier"
                ],
                "agricultures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agripaume": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Leonurus cardiaca"
                        ],
                        "de": [
                            "Herzgespann"
                        ],
                        "en": [
                            "motherwort"
                        ],
                        "eu": [
                            "cardiaca",
                            "belar"
                        ],
                        "ca": [
                            "herba de mal de cor"
                        ],
                        "es": [
                            "agripalma",
                            "cola de le\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "cardiace"
                        ],
                        "pt": [
                            "le\u00e3o",
                            "agripalma"
                        ],
                        "cs": [
                            "srde\u010dn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agripaume": [
                    "Singulier"
                ],
                "agripaumes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agripper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "sens transitif",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gryp",
                            "bemagtig"
                        ],
                        "de": [
                            "greifen",
                            "angreifen",
                            "ergreifen"
                        ],
                        "en": [
                            "grip",
                            "clutch",
                            "grasp",
                            "grab"
                        ],
                        "ang": [
                            "gripan"
                        ],
                        "ca": [
                            "agarrar",
                            "agafar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6293\u4f4f"
                        ],
                        "hr": [
                            "zgrabiti",
                            "\u0161\u010depati",
                            "uhvatiti se"
                        ],
                        "da": [
                            "gribe"
                        ],
                        "es": [
                            "agarrar",
                            "asir",
                            "coger",
                            "apoderarse de",
                            "aferrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekkapti"
                        ],
                        "fy": [
                            "beetkrije",
                            "beetpakke"
                        ],
                        "io": [
                            "sizar"
                        ],
                        "it": [
                            "afferrare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bemachtigen",
                            "grijpen",
                            "aangrijpen",
                            "vastgrijpen"
                        ],
                        "pt": [
                            "agarrar"
                        ],
                        "wa": [
                            "agritch\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "agroalimentaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "food",
                            "food and agriculture",
                            "food"
                        ],
                        "ca": [
                            "agroalimentari"
                        ],
                        "hr": [
                            "prehrambeni"
                        ],
                        "es": [
                            "agroalimentario"
                        ],
                        "it": [
                            "agroalimentare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0440\u043e\u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agroalimentaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "agroalimentaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "agrochimie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "chimie appliqu\u00e9e \u00e0 l\u2019agriculture",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agrochemie"
                        ],
                        "en": [
                            "agrochemistry"
                        ],
                        "br": [
                            "agrokimiezh",
                            "gounezkimiezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0433\u0440\u043e\u0445\u0438\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "agroqu\u00edmica"
                        ],
                        "hr": [
                            "agrokemija"
                        ],
                        "es": [
                            "agroqu\u00edmica"
                        ],
                        "it": [
                            "agrochimica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0440\u043e\u0445\u0438\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "agrochemie"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0433\u0440\u043e\u0445\u0456\u043c\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agrochimie": [
                    "Singulier"
                ],
                "agrochimies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agrochimique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "agrochemical"
                        ],
                        "hr": [
                            "agrokemijski"
                        ],
                        "it": [
                            "agrochimico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0440\u043e\u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sl": [
                            "agrokemi\u010den",
                            "agrokemijski"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0433\u0440\u043e\u0445\u0456\u043c\u0456\u0447\u043d\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agrochimique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "agrochimiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "agro\u00e9cologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agrar\u00f6kologie"
                        ],
                        "en": [
                            "agroecology"
                        ],
                        "es": [
                            "agroecolog\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "agroecologia"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0433\u0440\u043e\u0435\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agro\u00e9cologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "agro\u00e9cologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agroforesterie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agroforstwirtschaft",
                            "Agrarforstwirtschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "agroforestry"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0631\u0627\u062c\u0629 \u0632\u0631\u0627\u0639\u064a\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0563\u0580\u0578\u0561\u0576\u057f\u0561\u057c\u0561\u0562\u0561\u0580\u0565\u056c\u0561\u057e\u0578\u0582\u0574"
                        ],
                        "ca": [
                            "agroforesteria"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6df7\u8fb2\u6797\u696d"
                        ],
                        "hr": [
                            "silvikultura",
                            "poljo\u0161umarstvo"
                        ],
                        "es": [
                            "agroforester\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "agroforstumado",
                            "arbara agrikulturo"
                        ],
                        "id": [
                            "wanatani"
                        ],
                        "it": [
                            "agroforestazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30b0\u30ed\u30d5\u30a9\u30ec\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc"
                        ],
                        "ms": [
                            "agroperhutanan"
                        ],
                        "nl": [
                            "Agroforestry"
                        ],
                        "no": [
                            "skogslandbruk"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648\u0631\u0632\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "agrole\u015bnictwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "agrossilvicultura"
                        ],
                        "qu": [
                            "mallki chakra",
                            "a chakra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0440\u043e\u043b\u0435\u0441\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "skogsjordbruk"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u00f4ng l\u00e2m k\u1ebft h\u1ee3p"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agroforesterie": [
                    "Singulier"
                ],
                "agroforesteries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agrologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "agrology"
                        ],
                        "ca": [
                            "agrologia"
                        ],
                        "hr": [
                            "agrologija"
                        ],
                        "es": [
                            "agrolog\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "agrologia"
                        ],
                        "sv": [
                            "lantbruksl\u00e4ra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agrologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "agrologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agronome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agronom",
                            "Agronomin"
                        ],
                        "en": [
                            "agronomist"
                        ],
                        "az": [
                            "aqronom"
                        ],
                        "ca": [
                            "agr\u00f2nom",
                            "agr\u00f2noma"
                        ],
                        "hr": [
                            "agronom"
                        ],
                        "es": [
                            "agr\u00f3nomo",
                            "agr\u00f3noma"
                        ],
                        "eo": [
                            "agronomiisto"
                        ],
                        "io": [
                            "agronomo"
                        ],
                        "it": [
                            "agronomo",
                            "agronoma"
                        ],
                        "nl": [
                            "agronoom",
                            "landbouwkundige"
                        ],
                        "pt": [
                            "agr\u00f3nomo",
                            "agr\u00f3noma",
                            "agr\u00f4nomo",
                            "agr\u00f4noma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "agronom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agronome": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "agronomes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "agronomie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agronomie"
                        ],
                        "sq": [
                            "agronomi"
                        ],
                        "de": [
                            "Agrarwissenschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "agronomy",
                            "agronomics"
                        ],
                        "ca": [
                            "agronomia"
                        ],
                        "hr": [
                            "agronomija"
                        ],
                        "es": [
                            "agronom\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "agronomio"
                        ],
                        "hu": [
                            "agron\u00f3mia"
                        ],
                        "io": [
                            "agronomio"
                        ],
                        "it": [
                            "agronomia"
                        ],
                        "nl": [
                            "agronomie",
                            "landbouwkunde"
                        ],
                        "oc": [
                            "agronomia"
                        ],
                        "pt": [
                            "agronomia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "agron\u00f3mia"
                        ],
                        "sv": [
                            "agronomi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0433\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agronomie": [
                    "Singulier"
                ],
                "agronomies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agronomique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agronomies"
                        ],
                        "sq": [
                            "agronomik"
                        ],
                        "de": [
                            "agronomisch"
                        ],
                        "en": [
                            "agronomic"
                        ],
                        "ca": [
                            "agron\u00f2mic"
                        ],
                        "hr": [
                            "agronomski"
                        ],
                        "es": [
                            "agron\u00f3mico"
                        ],
                        "eo": [
                            "agronomia"
                        ],
                        "io": [
                            "agronomiala"
                        ],
                        "it": [
                            "agronomico"
                        ],
                        "nl": [
                            "landbouwkundig"
                        ],
                        "oc": [
                            "agronomic"
                        ],
                        "pt": [
                            "agron\u00f4mico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "agronomisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agronomique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "agronomiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "agrostide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "agrostis"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0631\u064a\u062c\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "agrostis"
                        ],
                        "nl": [
                            "agrostis"
                        ],
                        "pl": [
                            "mietlica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agrostide": [
                    "Singulier"
                ],
                "agrostides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "agrume": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zitrusfrucht"
                        ],
                        "en": [
                            "citrus fruit",
                            "citrus"
                        ],
                        "hr": [
                            "agrumi"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00edtrico"
                        ],
                        "it": [
                            "agrume"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u67d1\u6a58\u985e"
                        ],
                        "gv": [
                            "kidrys"
                        ],
                        "nl": [
                            "citrusfruit"
                        ],
                        "oc": [
                            "agrum",
                            "agrume"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0438\u0442\u0440\u0443\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agrume": [
                    "Singulier"
                ],
                "agrumes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aguerrir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "harden",
                            "temper",
                            "sharpen",
                            "season"
                        ],
                        "ca": [
                            "aguerrir"
                        ],
                        "hr": [
                            "uvje\u017ebati"
                        ],
                        "es": [
                            "aguerrir"
                        ],
                        "pt": [
                            "aguerrir"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4rda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "agueusie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ageusia"
                        ],
                        "ca": [
                            "ag\u00e8usia"
                        ],
                        "hr": [
                            "ageuzija"
                        ],
                        "es": [
                            "ageusia"
                        ],
                        "it": [
                            "ageusia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "agueusie": [
                    "Singulier"
                ],
                "agueusies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ah": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Expression de divers sentiments",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ah",
                            "ach",
                            "ha"
                        ],
                        "en": [
                            "ah",
                            "aha"
                        ],
                        "br": [
                            "a"
                        ],
                        "ca": [
                            "ah"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544"
                        ],
                        "hr": [
                            "ah"
                        ],
                        "es": [
                            "ja"
                        ],
                        "eo": [
                            "ha"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1h",
                            "eya meg"
                        ],
                        "it": [
                            "ah"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3042\u3042",
                            "\u55df",
                            "\u566b"
                        ],
                        "la": [
                            "ah"
                        ],
                        "nl": [
                            "ach",
                            "ah",
                            "ha",
                            "oh",
                            "och"
                        ],
                        "oc": [
                            "a"
                        ],
                        "pt": [
                            "ah"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0445"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ahut": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "knote"
                        ],
                        "en": [
                            "bend"
                        ],
                        "es": [
                            "ayuste",
                            "nudo ayustado"
                        ],
                        "it": [
                            "impiombamente"
                        ],
                        "pt": [
                            "ajuste"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ahut": [
                    "Singulier"
                ],
                "ahuts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aide": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hulp"
                        ],
                        "sq": [
                            "ndihm\u00eb"
                        ],
                        "en": [
                            "help",
                            "aid",
                            "benefit",
                            "assistance"
                        ],
                        "ang": [
                            "help"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0585\u0563\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u00f6m\u0259k",
                            "yard\u0131m"
                        ],
                        "eu": [
                            "laguntza",
                            "laguntasun"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0430\u043f\u0430\u043c\u043e\u0433\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "skoazell",
                            "sikour"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u043c\u043e\u0449"
                        ],
                        "ca": [
                            "ajut",
                            "auxili"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e2e",
                            "\u5e2e\u52a9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c4\uc6c0"
                        ],
                        "hr": [
                            "pomo\u0107"
                        ],
                        "da": [
                            "hj\u00e6lp"
                        ],
                        "es": [
                            "ayuda",
                            "asistencia",
                            "auxilio",
                            "socorro"
                        ],
                        "eo": [
                            "helpo"
                        ],
                        "et": [
                            "abi"
                        ],
                        "fi": [
                            "apu",
                            "avustus"
                        ],
                        "fy": [
                            "help"
                        ],
                        "gl": [
                            "axuda"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0\u10ee\u10db\u10d0\u10e0\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03ae\u03b8\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05d6\u05e8\u05d4",
                            "\u05e1\u05d9\u05d5\u05e2"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092e\u0926\u0926",
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "seg\u00edts\u00e9g"
                        ],
                        "id": [
                            "bantuan",
                            "pertolongan"
                        ],
                        "is": [
                            "hj\u00e1lp"
                        ],
                        "it": [
                            "aiuto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u52a9\u3051",
                            "\u624b\u52a9\u3051",
                            "\u624b\u4f1d\u3044"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u043c\u0435\u043a",
                            "\u0436\u04d9\u0440\u0434\u0435\u043c"
                        ],
                        "la": [
                            "auxilium",
                            "ops"
                        ],
                        "lv": [
                            "pal\u012bdz\u012bba"
                        ],
                        "lt": [
                            "pagalba"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u043e\u043c\u043e\u0448"
                        ],
                        "ms": [
                            "bantuan"
                        ],
                        "mt": [
                            "g\u0127ajnuna"
                        ],
                        "nl": [
                            "assistentie",
                            "bijstand",
                            "heul",
                            "hulp",
                            "toedoen",
                            "toeverlaat"
                        ],
                        "no": [
                            "hjelp"
                        ],
                        "oc": [
                            "ajuda"
                        ],
                        "uz": [
                            "yordam"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0645\u06a9",
                            "\u06cc\u0627\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "pomoc"
                        ],
                        "pt": [
                            "ajuda",
                            "aux\u00edlio",
                            "socorro"
                        ],
                        "ro": [
                            "ajutor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043a\u0430",
                            "\u043f\u043e\u0434\u043c\u043e\u0433\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043e\u043c\u043e\u045b"
                        ],
                        "sk": [
                            "pomoc"
                        ],
                        "sl": [
                            "pomo\u010d"
                        ],
                        "sv": [
                            "bist\u00e5nd",
                            "bitr\u00e4de",
                            "hj\u00e4lp"
                        ],
                        "sw": [
                            "msaada"
                        ],
                        "tl": [
                            "tul\u00f3ng"
                        ],
                        "cs": [
                            "pomoc"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d"
                        ],
                        "tr": [
                            "yard\u0131m"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdardam"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u043e\u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "gi\u00fap",
                            "gi\u00fap \u0111\u1ee1"
                        ],
                        "zu": [
                            "ulusizo",
                            "usizo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action d\u2019apporter son soutien\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hilfe",
                            "Beihilfe",
                            "Beistand",
                            "Handreichung"
                        ],
                        "en": [
                            "help",
                            "assistance",
                            "aid"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u00f6m\u04d9k"
                        ],
                        "hr": [
                            "pomo\u010b"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c9\u03b3\u03ae",
                            "\u03b2\u03bf\u03ae\u03b8\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "sw": [
                            "muawana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aide": [
                    "Singulier"
                ],
                "aides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hilfe",
                            "Aushilfe"
                        ],
                        "en": [
                            "assistant"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u00f6m\u0259k\u00e7i"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e2e\u52a9\u8005"
                        ],
                        "hr": [
                            "pomo\u010bnik"
                        ],
                        "id": [
                            "asisten"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u0438\u0430"
                        ],
                        "oc": [
                            "assistent",
                            "ajuda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "pomocn\u00edk",
                            "pomocnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aide": [
                    "Singulier"
                ],
                "aides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aide-soignant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "orderly",
                            "ward assistant"
                        ],
                        "hr": [
                            "pomo\u010bnik bolni\u010dara"
                        ],
                        "it": [
                            "inserviente"
                        ],
                        "nl": [
                            "verpleegkundige"
                        ],
                        "cs": [
                            "o\u0161et\u0159ovatel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aide-soignant": [
                    "Singulier"
                ],
                "aides-soignants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aider": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sens \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "help",
                            "help",
                            "assisteer"
                        ],
                        "de": [
                            "helfen",
                            "beistehen",
                            "beispringen",
                            "assistieren",
                            "unterst\u00fctzen",
                            "mithelfen",
                            "zur Hand gehen"
                        ],
                        "en": [
                            "help",
                            "aid",
                            "assist",
                            "benefit",
                            "accommodate",
                            "attend to",
                            "advance",
                            "avail",
                            "support"
                        ],
                        "ang": [
                            "helpan",
                            "helpan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0627\u0639\u062f"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u00f6m\u0259k etm\u0259k",
                            "yard\u0131m etm\u0259k"
                        ],
                        "br": [
                            "sikour"
                        ],
                        "ca": [
                            "ajudar",
                            "auxiliar",
                            "soc\u00f3rrer",
                            "assistir"
                        ],
                        "hr": [
                            "pomo\u0107i",
                            "pomagati"
                        ],
                        "da": [
                            "hj\u00e6lpe"
                        ],
                        "es": [
                            "ayudar",
                            "auxiliar",
                            "asistir"
                        ],
                        "eo": [
                            "asisti",
                            "helpi"
                        ],
                        "fo": [
                            "hj\u00e1lpa",
                            "hj\u00e1lpa",
                            "ganga til handa"
                        ],
                        "fi": [
                            "auttaa"
                        ],
                        "gd": [
                            "cuidich"
                        ],
                        "gl": [
                            "axudar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03b7\u03b8\u03ce",
                            "\u03b2\u03bf\u03b7\u03b8\u03ac\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "seg\u00edt",
                            "seg\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "helpar"
                        ],
                        "id": [
                            "bantu",
                            "membantu",
                            "mendukung"
                        ],
                        "is": [
                            "hj\u00e1lpa"
                        ],
                        "it": [
                            "aiutare",
                            "aiutare",
                            "assistere"
                        ],
                        "rw": [
                            "vuna"
                        ],
                        "la": [
                            "adiuvare",
                            "adiutare",
                            "iuvare",
                            "adiuvare",
                            "adiutare",
                            "iuvare"
                        ],
                        "lt": [
                            "pad\u0117ti"
                        ],
                        "ms": [
                            "bantu",
                            "membantu",
                            "bantu",
                            "membantu"
                        ],
                        "nl": [
                            "helpen",
                            "baten",
                            "bijstaan",
                            "ter zijde staan",
                            "assisteren"
                        ],
                        "no": [
                            "hjelpe",
                            "hjelpe"
                        ],
                        "oc": [
                            "ajudar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0645\u06a9 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "pomaga\u0107",
                            "pom\u00f3c"
                        ],
                        "pt": [
                            "ajudar",
                            "auxiliar",
                            "socorrer",
                            "assistir"
                        ],
                        "ro": [
                            "ajuta",
                            "ajuta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043c\u043e\u0447\u044c",
                            "\u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bitr\u00e4da",
                            "hj\u00e4lpa"
                        ],
                        "tl": [
                            "tum\u00falong"
                        ],
                        "cs": [
                            "pomoct"
                        ],
                        "zu": [
                            "siza",
                            "siza"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faciliter l\u2019accomplissement d\u2019une action accomplie par quelqu\u2019un.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "helfen"
                        ],
                        "en": [
                            "help"
                        ],
                        "eu": [
                            "lagundu"
                        ],
                        "hr": [
                            "pomagati"
                        ],
                        "ga": [
                            "cabhair"
                        ],
                        "ia": [
                            "adjutar"
                        ],
                        "it": [
                            "aiutare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u624b\u4f1d\u3046"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u043c\u0435\u043a\u0442\u0435\u0441\u0443",
                            "\u0431\u043e\u043b\u044b\u0441\u0443",
                            "\u0436\u04d9\u0440\u0434\u0435\u043c\u0434\u0435\u0441\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "helpen"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Secourir.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "helfen"
                        ],
                        "en": [
                            "help"
                        ],
                        "eu": [
                            "lagundu"
                        ],
                        "hr": [
                            "prite\u010bi u pomo\u010b"
                        ],
                        "nl": [
                            "helpen"
                        ],
                        "sw": [
                            "kunusuru"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "a\u00efe": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cri exprimant la douleur physique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ai",
                            "au"
                        ],
                        "de": [
                            "au",
                            "aua",
                            "autsch",
                            "auch",
                            "ich",
                            "o weh"
                        ],
                        "en": [
                            "ouch",
                            "ow",
                            "ooh"
                        ],
                        "br": [
                            "aiou",
                            "ayou",
                            "a\u00efou"
                        ],
                        "ca": [
                            "ai",
                            "ui"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u54ce\u54df"
                        ],
                        "hr": [
                            "jao",
                            "joj"
                        ],
                        "es": [
                            "ay"
                        ],
                        "eo": [
                            "aj"
                        ],
                        "fo": [
                            "oy",
                            "ai"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c7"
                        ],
                        "it": [
                            "ahi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u75db\u3044",
                            "\u3044\u3066",
                            "\u3044\u3066\u3066"
                        ],
                        "nl": [
                            "auw"
                        ],
                        "pl": [
                            "a\u0142a"
                        ],
                        "pt": [
                            "ai"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "aj"
                        ],
                        "cs": [
                            "au",
                            "jau",
                            "auvajs",
                            "jauvajs",
                            "ouvej"
                        ],
                        "tr": [
                            "ay"
                        ],
                        "vi": [
                            "ai da",
                            "ui da",
                            "\u0111au"
                        ],
                        "wa": [
                            "ay"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "a\u00efeul": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grand-p\u00e8re.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "grandparent"
                        ],
                        "ca": [
                            "avi",
                            "padr\u00ed"
                        ],
                        "co": [
                            "missialu",
                            "babbone",
                            "caccaru"
                        ],
                        "hr": [
                            "djed"
                        ],
                        "da": [
                            "bedstefor\u00e6lder",
                            "bedstefar",
                            "morfar",
                            "farfar"
                        ],
                        "es": [
                            "abuelo"
                        ],
                        "eo": [
                            "avo"
                        ],
                        "it": [
                            "avo"
                        ],
                        "oc": [
                            "auj\u00f2l",
                            "avi",
                            "pepin",
                            "papet",
                            "grand"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension) Vieillard.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "elder"
                        ],
                        "ca": [
                            "vell",
                            "anci\u00e0"
                        ],
                        "co": [
                            "anticu",
                            "antenatu"
                        ],
                        "hr": [
                            "starac"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6ldre"
                        ],
                        "it": [
                            "anziano"
                        ],
                        "oc": [
                            "auj\u00f2l",
                            "vi\u00e8lh",
                            "ancian"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personne dont on descend\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ancestor"
                        ],
                        "ca": [
                            "avantpassat",
                            "ascendent"
                        ],
                        "hr": [
                            "predak"
                        ],
                        "da": [
                            "forfader"
                        ],
                        "eo": [
                            "prapatro"
                        ],
                        "it": [
                            "antenato"
                        ],
                        "oc": [
                            "auj\u00f2l",
                            "avi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00efeul": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00efeuls": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00efeule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "grootmoeder"
                        ],
                        "sq": [
                            "gjyshe"
                        ],
                        "de": [
                            "Gro\u00dfmutter",
                            "Oma",
                            "Ahnl",
                            "Ahndl"
                        ],
                        "en": [
                            "grandmother"
                        ],
                        "br": [
                            "gozh"
                        ],
                        "ca": [
                            "avia"
                        ],
                        "co": [
                            "minnana",
                            "mammone",
                            "caccara"
                        ],
                        "hr": [
                            "baba"
                        ],
                        "da": [
                            "bedstemoder"
                        ],
                        "es": [
                            "abuela"
                        ],
                        "eo": [
                            "prapatrino"
                        ],
                        "fo": [
                            "omma"
                        ],
                        "fy": [
                            "beppe",
                            "oarremem"
                        ],
                        "gd": [
                            "seanmhair"
                        ],
                        "is": [
                            "amma"
                        ],
                        "it": [
                            "nonna"
                        ],
                        "ms": [
                            "nenek"
                        ],
                        "nl": [
                            "grootmoeder",
                            "oma",
                            "bestemoer",
                            "best",
                            "bes",
                            "bestje"
                        ],
                        "no": [
                            "bestemor"
                        ],
                        "pl": [
                            "babka"
                        ],
                        "pt": [
                            "av\u00f3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0431\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "farmor",
                            "mormor"
                        ],
                        "cs": [
                            "babi\u010dka"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00fcy\u00fckanne"
                        ],
                        "zu": [
                            "ugogo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00efeule": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00efeules": [
                    "Pluriel"
                ],
                "a\u00efeux": [
                    "Pluriel"
                ],
                "": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aigle": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oiseau de proie",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "arend",
                            "adelaar"
                        ],
                        "sq": [
                            "shqiponj\u00eb",
                            "shkab\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Adler",
                            "Aar"
                        ],
                        "en": [
                            "eagle"
                        ],
                        "ang": [
                            "earn"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0633\u0631",
                            "\u0639\u0642\u0627\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0580\u056e\u056b\u057e"
                        ],
                        "ay": [
                            "paca"
                        ],
                        "az": [
                            "\u049d\u0430\u0440\u0442\u0430\u043b",
                            "qartal"
                        ],
                        "eu": [
                            "arrano"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0440\u043e\u043b"
                        ],
                        "bs": [
                            "orao"
                        ],
                        "br": [
                            "erer"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0440\u0435\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0liga",
                            "\u00e0guila"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a4\u13ec\u13ad\u13b5"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8001\u9e70"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c5\uc218\ub9ac",
                            "\uc218\ub9ac"
                        ],
                        "kw": [
                            "er"
                        ],
                        "co": [
                            "\u00e0cula"
                        ],
                        "gcf": [
                            "malfini"
                        ],
                        "hr": [
                            "orao"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8rn"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1guila"
                        ],
                        "eo": [
                            "aglo",
                            "aglino"
                        ],
                        "et": [
                            "kotkas"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f8rn"
                        ],
                        "fi": [
                            "kotka"
                        ],
                        "fy": [
                            "earn"
                        ],
                        "gd": [
                            "iolair"
                        ],
                        "ga": [
                            "iolar"
                        ],
                        "gl": [
                            "aguia"
                        ],
                        "cy": [
                            "eryr"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e0\u10ec\u10d8\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b5\u03c4\u03cc\u03c2",
                            "\u03b1\u03b5\u03c4\u03af\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa1"
                        ],
                        "hsb": [
                            "worjo\u0142"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05e9\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "sas"
                        ],
                        "io": [
                            "aglo"
                        ],
                        "id": [
                            "elang"
                        ],
                        "ia": [
                            "aquila"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c7\u1483\u1450\u154b\u14d5\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f6rn"
                        ],
                        "it": [
                            "aquila"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9df2",
                            "\u30ef\u30b7"
                        ],
                        "csb": [
                            "\u00f2rz\u00e9\u0142"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0ca1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u04af\u0440\u043a\u04af\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "aquila"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0113rglis"
                        ],
                        "lt": [
                            "erelis",
                            "aras"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u0440\u0435\u043b"
                        ],
                        "ms": [
                            "helang"
                        ],
                        "mt": [
                            "ajkla"
                        ],
                        "gv": [
                            "urley"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0921"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u04af\u0440\u0433\u044d\u0434"
                        ],
                        "nci": [
                            "cu\u0101uhtli",
                            "cuauhtli"
                        ],
                        "nl": [
                            "arend",
                            "adelaar"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0932"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8rn"
                        ],
                        "oc": [
                            "agla"
                        ],
                        "uz": [
                            "burgut"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u0642\u0627\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "orze\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1guia"
                        ],
                        "qu": [
                            "anca"
                        ],
                        "ro": [
                            "acvil\u0103",
                            "acer\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0451\u043b"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u0440\u0430\u043e"
                        ],
                        "scn": [
                            "\u00e0cula"
                        ],
                        "sk": [
                            "orol"
                        ],
                        "sl": [
                            "orel",
                            "orlica"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6rn"
                        ],
                        "ss": [
                            "kh\u00f4zi"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0443\u049b\u043e\u0431"
                        ],
                        "cs": [
                            "orel"
                        ],
                        "tr": [
                            "kartal"
                        ],
                        "tk": [
                            "b\u00fcrg\u00fct"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0440\u0435\u043b"
                        ],
                        "vi": [
                            "chim \u0111\u1ea1i b\u00e0ng"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d3\u05dc\u05e2\u05e8"
                        ],
                        "zu": [
                            "ukhozi",
                            "inkwazi",
                            "ulukhozi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aigle": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "aigles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femelle de l\u2019aigle",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eagless"
                        ],
                        "hr": [
                            "orlica"
                        ],
                        "eo": [
                            "aglino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b5\u03c4\u03af\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "oc": [
                            "agla feme"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u043b\u0438\u0446\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Meuble h\u00e9raldique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eagle"
                        ],
                        "hr": [
                            "orao"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1guila"
                        ],
                        "fi": [
                            "kotka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b5\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ia": [
                            "aquila"
                        ],
                        "it": [
                            "aquila"
                        ],
                        "nl": [
                            "adelaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1guia"
                        ],
                        "ro": [
                            "vultur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0451\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aigle": [
                    "Singulier"
                ],
                "aigles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}