{
    "aiglon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit de l\u2019aigle (1):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Adlerjunges"
                        ],
                        "en": [
                            "eaglet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0644\u062c",
                            "\u062a\u0644\u062f"
                        ],
                        "az": [
                            "qartal balas\u0131"
                        ],
                        "ca": [
                            "aguil\u00f3",
                            "alig\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "orli\u010b"
                        ],
                        "es": [
                            "aguilucho"
                        ],
                        "eo": [
                            "aglido",
                            "viraglido"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b5\u03c4\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf",
                            "\u03b1\u03b5\u03c4\u03b9\u03b4\u03ad\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "aquilotto"
                        ],
                        "la": [
                            "aquilae pullus"
                        ],
                        "lt": [
                            "ereliukas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u043b\u0451\u043d\u043e\u043a"
                        ],
                        "sl": [
                            "orli\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aiglon": [
                    "Singulier"
                ],
                "aiglons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aigre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a une saveur acide et am\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "herb",
                            "sauer"
                        ],
                        "en": [
                            "sour",
                            "tart",
                            "sharp"
                        ],
                        "eu": [
                            "minkor",
                            "ozpintsu"
                        ],
                        "ca": [
                            "agre"
                        ],
                        "hr": [
                            "opor"
                        ],
                        "da": [
                            "skarp",
                            "sur"
                        ],
                        "es": [
                            "agrio"
                        ],
                        "eo": [
                            "acerba"
                        ],
                        "fi": [
                            "hapan",
                            "ter\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03be\u03cd\u03c2",
                            "\u03be\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "akra"
                        ],
                        "it": [
                            "acetoso"
                        ],
                        "ms": [
                            "masam"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuur"
                        ],
                        "no": [
                            "sur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0438\u0441\u043b\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "skarp"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se dit d\u2019un propos d\u00e9sagr\u00e9able",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sour",
                            "tart",
                            "sharp"
                        ],
                        "hr": [
                            "opor"
                        ],
                        "da": [
                            "skarp",
                            "sur"
                        ],
                        "fi": [
                            "hapan",
                            "ter\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "la": [
                            "acer",
                            "acutus"
                        ],
                        "no": [
                            "sur"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se dit d\u2019autres sentiments d\u00e9sagr\u00e9ables",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sauer"
                        ],
                        "en": [
                            "sour"
                        ],
                        "hr": [
                            "opor"
                        ],
                        "fi": [
                            "hapan",
                            "ter\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "la": [
                            "acer",
                            "acutus"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skerp",
                            "suur"
                        ],
                        "sq": [
                            "ath\u00ebt",
                            "thart\u00eb",
                            "acid"
                        ],
                        "hr": [
                            "kiseo"
                        ],
                        "fo": [
                            "hvassur",
                            "s\u00farur"
                        ],
                        "fy": [
                            "bitsich",
                            "skerp"
                        ],
                        "gd": [
                            "geur"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1g\u00f3",
                            "cs\u00edp\u0151s",
                            "sz\u00far\u00f3s",
                            "\u00e9les",
                            "hegyes",
                            "savany\u00fa"
                        ],
                        "id": [
                            "asam",
                            "getir",
                            "pahit"
                        ],
                        "is": [
                            "beittur",
                            "skarpur",
                            "hrj\u00fafur",
                            "leiftandi",
                            "s\u00far"
                        ],
                        "it": [
                            "acre",
                            "agro",
                            "acuto",
                            "affilato",
                            "aguzzo",
                            "appuntito",
                            "aspro",
                            "piccante",
                            "tagliente",
                            "acido"
                        ],
                        "nl": [
                            "guur",
                            "scherp",
                            "snerpend",
                            "snijdend",
                            "vlijmend",
                            "hatelijk",
                            "bijtend",
                            "doordringend",
                            "fel",
                            "guur",
                            "schel",
                            "schril",
                            "snerpend",
                            "zuur"
                        ],
                        "oc": [
                            "agre"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostry"
                        ],
                        "pt": [
                            "acre",
                            "incisivo",
                            "cortante",
                            "agudo",
                            "afiado",
                            "cortante",
                            "penetrante",
                            "picante",
                            "r\u00edspido",
                            "acerbo",
                            "\u00e1cido",
                            "azedo"
                        ],
                        "sw": [
                            "kali"
                        ],
                        "tl": [
                            "mat\u00e1las",
                            "mat\u00falis",
                            "ma\u00e1sim"
                        ],
                        "tr": [
                            "buruk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0438\u0441\u043b\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aigre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "aigres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aigre-doux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a un go\u00fbt m\u00eal\u00e9 d\u2019aigre et de doux. Il ne se dit gu\u00e8re au propre que des fruits.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sour",
                            "sweet and sour"
                        ],
                        "br": [
                            "trenk"
                        ],
                        "ca": [
                            "agredol\u00e7"
                        ],
                        "hr": [
                            "blago oporan"
                        ],
                        "gl": [
                            "agridoce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aigre-doux": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "aigres-doux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "aigre-douce": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "aigres-douces": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aigrelet": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "surerig",
                            "suurderig"
                        ],
                        "de": [
                            "s\u00e4uerlich"
                        ],
                        "en": [
                            "acidulous",
                            "sour"
                        ],
                        "eo": [
                            "acideta"
                        ],
                        "io": [
                            "acideta"
                        ],
                        "it": [
                            "crostata"
                        ],
                        "nl": [
                            "rins",
                            "zurig",
                            "zuurachtig"
                        ],
                        "oc": [
                            "agrol\u00f3s"
                        ],
                        "pt": [
                            "ac\u00eddulo",
                            "levemente \u00e1cido"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aigrelet": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "aigrelets": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "aigrelette": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "aigrelettes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aigrement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "agrament"
                        ],
                        "hr": [
                            "oporno",
                            "surovo"
                        ],
                        "eo": [
                            "acide"
                        ],
                        "it": [
                            "agramente"
                        ],
                        "oc": [
                            "agramen",
                            "aigrament"
                        ],
                        "cs": [
                            "kysele"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aigremoine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Agrimonia"
                        ],
                        "af": [
                            "akkermonie"
                        ],
                        "de": [
                            "Odermennig"
                        ],
                        "en": [
                            "agrimony"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0627\u0641\u062b"
                        ],
                        "ca": [
                            "agrim\u00f2nia",
                            "serverola"
                        ],
                        "hr": [
                            "turica"
                        ],
                        "es": [
                            "agrimonia"
                        ],
                        "eo": [
                            "agrimonio"
                        ],
                        "fi": [
                            "verijuuri"
                        ],
                        "io": [
                            "agrimonio"
                        ],
                        "nl": [
                            "agrimonie"
                        ],
                        "pt": [
                            "agrim\u00f4nia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aigremoine": [
                    "Singulier"
                ],
                "aigremoines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aigrette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oiseau du genre Egretta (9):",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "egret"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0628\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0621"
                        ],
                        "br": [
                            "herlegon"
                        ],
                        "ca": [
                            "agr\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud574\uc624\ub77c\uae30",
                            "\uc65c\uac00\ub9ac",
                            "\ubc31\ub85c"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010daplja"
                        ],
                        "es": [
                            "garcita"
                        ],
                        "fi": [
                            "jalohaikara"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c3\u03b9\u03ba\u03bd\u03b9\u03ac\u03c2",
                            "\u03c8\u03b1\u03c1\u03bf\u03c6\u03ac\u03b3\u03bf\u03c2",
                            "\u03c7\u03bf\u03c5\u03bb\u03b9\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f3csag"
                        ],
                        "nl": [
                            "reiger"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043b\u0430\u044f \u0446\u0430\u043f\u043b\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "volavka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aigrette": [
                    "Singulier"
                ],
                "aigrettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aigreur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "suurheid"
                        ],
                        "sq": [
                            "aciditet"
                        ],
                        "de": [
                            "S\u00e4uregehalt",
                            "sauer Beschaffenheit",
                            "sauer Geschmack",
                            "Azidit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "acidity",
                            "acidness",
                            "sourness",
                            "tartness"
                        ],
                        "br": [
                            "trenkted"
                        ],
                        "ca": [
                            "agresa",
                            "agror",
                            "agrura"
                        ],
                        "hr": [
                            "oporost",
                            "aciditeti"
                        ],
                        "es": [
                            "acritud",
                            "agrura"
                        ],
                        "eo": [
                            "acideco",
                            "akra tono"
                        ],
                        "io": [
                            "acideso",
                            "bitreso"
                        ],
                        "is": [
                            "beiskja"
                        ],
                        "nl": [
                            "zurigheid",
                            "zuurheid",
                            "bitsheid"
                        ],
                        "no": [
                            "surhet",
                            "surheit"
                        ],
                        "pt": [
                            "acidez",
                            "acididade",
                            "azedume"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aigreur": [
                    "Singulier"
                ],
                "aigreurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aigri": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "rendu aigre",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "suur"
                        ],
                        "sq": [
                            "acid"
                        ],
                        "de": [
                            "sauer"
                        ],
                        "en": [
                            "soured",
                            "embittered"
                        ],
                        "hr": [
                            "oporan"
                        ],
                        "da": [
                            "sur"
                        ],
                        "es": [
                            "amargado"
                        ],
                        "eo": [
                            "acida"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00farur"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00far"
                        ],
                        "it": [
                            "acido",
                            "agro",
                            "acre"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuur",
                            "verbitterd"
                        ],
                        "no": [
                            "sur"
                        ],
                        "pt": [
                            "acerbo",
                            "\u00e1cido",
                            "azedo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aigri": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "aigris": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "aigrie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "aigries": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aigrir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sauer machen",
                            "s\u00e4uern",
                            "ans\u00e4uern"
                        ],
                        "en": [
                            "embitter",
                            "sour",
                            "to turn to vinegar",
                            "acidify"
                        ],
                        "eu": [
                            "ozpindu"
                        ],
                        "br": [
                            "trenka\u00f1",
                            "trenki\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "agrejar",
                            "agrir"
                        ],
                        "hr": [
                            "zakiseliti",
                            "zagor\u010diti"
                        ],
                        "da": [
                            "g\u00f8re sur",
                            "forbitre"
                        ],
                        "es": [
                            "agriar",
                            "acedar"
                        ],
                        "eo": [
                            "pliakrigi",
                            "acidigi"
                        ],
                        "io": [
                            "acidigar"
                        ],
                        "nl": [
                            "toespitsen",
                            "verscherpen",
                            "zuren",
                            "verzuren",
                            "zuur maken"
                        ],
                        "pt": [
                            "azedar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aigu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skerp"
                        ],
                        "de": [
                            "schrill",
                            "gellend",
                            "akut",
                            "heftig",
                            "hitzig",
                            "pl\u00f6tzlich auftretend",
                            "spitz",
                            "spitzwinkelig",
                            "grell",
                            "grellt\u00f6nend",
                            "durchdringend",
                            "grell",
                            "herb",
                            "scharf",
                            "bei\u00dfend",
                            "heftig",
                            "hart",
                            "rau",
                            "streng"
                        ],
                        "en": [
                            "sharp",
                            "acute",
                            "shrill",
                            "strident"
                        ],
                        "br": [
                            "begek"
                        ],
                        "ca": [
                            "agut",
                            "perspica\u00e7",
                            "puntegut",
                            "puntut",
                            "punxegut"
                        ],
                        "hr": [
                            "zao\u0161tren",
                            "zabadan",
                            "povi\u0161en glas",
                            "cvile\u010bi zvuk",
                            "o\u0161tar kut",
                            "veliko otrovanje",
                            "izo\u0161treno zapa\u017eanje",
                            "bodac"
                        ],
                        "da": [
                            "skarp"
                        ],
                        "es": [
                            "agudo",
                            "afilado",
                            "puntiagudo"
                        ],
                        "eo": [
                            "akrasona",
                            "dekstrakorna",
                            "pika",
                            "akuta",
                            "akra"
                        ],
                        "fo": [
                            "hvassur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ter\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "driuwend",
                            "hommels opkommend",
                            "bitsich",
                            "skerp"
                        ],
                        "gd": [
                            "geur"
                        ],
                        "hu": [
                            "cs\u00edp\u0151s",
                            "sz\u00far\u00f3s",
                            "akut",
                            "heveny",
                            "\u00e9les",
                            "hegyes"
                        ],
                        "is": [
                            "br\u00e1\u00f0ur",
                            "beittur",
                            "skarpur",
                            "hrj\u00fafur",
                            "leiftandi"
                        ],
                        "it": [
                            "acuto",
                            "acuto",
                            "acuto",
                            "affilato",
                            "aguzzo",
                            "appuntito",
                            "aspro",
                            "piccante",
                            "tagliente",
                            "acre",
                            "acuta"
                        ],
                        "la": [
                            "acer",
                            "acutus"
                        ],
                        "lt": [
                            "a\u0161trus"
                        ],
                        "nl": [
                            "schril",
                            "schel",
                            "snerpend",
                            "hatelijk",
                            "acuut",
                            "helder",
                            "scherp",
                            "bijtend",
                            "doordringend",
                            "fel",
                            "guur"
                        ],
                        "oc": [
                            "agut",
                            "ponchut",
                            "puntut"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostry"
                        ],
                        "pt": [
                            "estridente",
                            "agudo",
                            "pontiagudo",
                            "acre",
                            "afiado",
                            "cortante",
                            "penetrante",
                            "picante",
                            "r\u00edspido"
                        ],
                        "sv": [
                            "amper",
                            "egg",
                            "gr\u00e4ll",
                            "g\u00e4ll",
                            "skarp"
                        ],
                        "sw": [
                            "kali"
                        ],
                        "tl": [
                            "mat\u00e1las",
                            "mat\u00falis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aigu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "aigus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "aigu\u00eb": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "aigu\u00ebs": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aigue-marine": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pierre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aquamarin"
                        ],
                        "en": [
                            "aquamarine"
                        ],
                        "eu": [
                            "akuamarina"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043a\u0432\u0430\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "aiguamarina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d77\u84dd\u5b9d\u77f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "akvamarin"
                        ],
                        "da": [
                            "akvamarin"
                        ],
                        "es": [
                            "aguamarina"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvamarino"
                        ],
                        "et": [
                            "akvamariin"
                        ],
                        "fi": [
                            "akvamariini"
                        ],
                        "gl": [
                            "augamari\u00f1a"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03bf\u03c5\u03b1\u03bc\u03b1\u03c1\u03af\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e7\u05d5\u05d5\u05de\u05e8\u05d9\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "akvamarin"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00e6gr\u00e6nn litur"
                        ],
                        "it": [
                            "acquamarina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30af\u30a2\u30de\u30ea\u30f3"
                        ],
                        "la": [
                            "aquamarina"
                        ],
                        "lv": [
                            "aquamarina"
                        ],
                        "lt": [
                            "akvamarinas"
                        ],
                        "nl": [
                            "aquamarijn"
                        ],
                        "no": [
                            "akvamarin"
                        ],
                        "pl": [
                            "akwamaryn"
                        ],
                        "pt": [
                            "marinha"
                        ],
                        "ro": [
                            "acvamarin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0432\u0430\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043a\u0432\u0430\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "akvamarin"
                        ],
                        "sk": [
                            "akvamar\u00edn"
                        ],
                        "sl": [
                            "akvamarin"
                        ],
                        "sv": [
                            "akvamarin"
                        ],
                        "cs": [
                            "akvamar\u00edn"
                        ],
                        "tr": [
                            "akuamarin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043a\u0432\u0430\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u1ecdc berin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aigue-marine": [
                    "Singulier"
                ],
                "aigue-marines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aigui\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karaffe",
                            "Krug",
                            "Kanne"
                        ],
                        "en": [
                            "water pitcher",
                            "carafe"
                        ],
                        "hr": [
                            "vr\u010d"
                        ],
                        "da": [
                            "karaffe",
                            "vandkande",
                            "vandkumme"
                        ],
                        "es": [
                            "jarra"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvujo",
                            "akvokru\u0109o"
                        ],
                        "gl": [
                            "xerra"
                        ],
                        "nl": [
                            "karaf",
                            "waterkan"
                        ],
                        "oc": [
                            "aigui\u00e8ra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aigui\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "aigui\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aiguillage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dispositif de changement de voie compos\u00e9 d'une partie fixe et d'une partie mobile",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Weiche",
                            "Wechsel",
                            "Gleisweiche"
                        ],
                        "en": [
                            "switch",
                            "railroad switch",
                            "turnout",
                            "set of points"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u044d\u043b\u0430\u0447\u043d\u044b \u043f\u0435\u0440\u0430\u0432\u043e\u0434"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u043e\u043f\u044a\u0442\u043d\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "agulles",
                            "desviament"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8f49\u8f4d\u5668"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd84\uae30\uae30"
                        ],
                        "hr": [
                            "skretnica"
                        ],
                        "da": [
                            "sporskifte",
                            "skiftespor"
                        ],
                        "es": [
                            "desv\u00edo",
                            "cambio de agujas"
                        ],
                        "eo": [
                            "trakforko"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00f6\u00f6re"
                        ],
                        "fi": [
                            "rautatievaihde"
                        ],
                        "gl": [
                            "cambio de agullas",
                            "desv\u00edo"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e1\u05d5\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "kit\u00e9r\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "bifurkilo"
                        ],
                        "id": [
                            "wesel"
                        ],
                        "it": [
                            "deviatoio",
                            "scambio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5206\u5c90\u5668"
                        ],
                        "lv": [
                            "p\u0101rmiju p\u0101rveda"
                        ],
                        "lt": [
                            "gele\u017einkelio ie\u0161mas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Eisebunnsweich"
                        ],
                        "nl": [
                            "wissel",
                            "spoorwissel"
                        ],
                        "no": [
                            "sporveksel",
                            "pens",
                            "sporveksel",
                            "pens"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0648\u0632\u0646 \u0631\u06cc\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozjazd"
                        ],
                        "pt": [
                            "aparelho de mudan\u00e7a de via"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "v\u00fdhybka"
                        ],
                        "sl": [
                            "kretnica"
                        ],
                        "sv": [
                            "j\u00e4rnv\u00e4gsv\u00e4xel",
                            "sp\u00e5rv\u00e4xel"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdhybka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e41\u0e08"
                        ],
                        "tr": [
                            "makas"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0456\u043b\u043e\u0447\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0456\u0434"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "point",
                            "shunting"
                        ],
                        "hr": [
                            "skretanje"
                        ],
                        "es": [
                            "aguja"
                        ],
                        "no": [
                            "veksel"
                        ],
                        "pl": [
                            "zwrotnica"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4xel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aiguillage": [
                    "Singulier"
                ],
                "aiguillages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aiguillat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Squalus",
                            "et Centroscyllium"
                        ],
                        "en": [
                            "dogfish",
                            "spurdog"
                        ],
                        "hr": [
                            "morski pas"
                        ],
                        "es": [
                            "mielga"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u0440\u0430\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aiguillat": [
                    "Singulier"
                ],
                "aiguillats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aiguille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Couture) Petite tige de m\u00e9tal fine, pointue \u00e0 un bout et \u00e9quip\u00e9e d\u2019un trou \u00e0 l\u2019autre bout",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nadel"
                        ],
                        "en": [
                            "needle"
                        ],
                        "eu": [
                            "orratz"
                        ],
                        "br": [
                            "nadoz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0433\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "agulla"
                        ],
                        "co": [
                            "acu"
                        ],
                        "hr": [
                            "igla"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00e5l"
                        ],
                        "es": [
                            "aguja"
                        ],
                        "et": [
                            "n\u00f5el"
                        ],
                        "fi": [
                            "neula"
                        ],
                        "cy": [
                            "nodwydd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b5\u03bb\u03cc\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d7\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u0171"
                        ],
                        "id": [
                            "jarum"
                        ],
                        "it": [
                            "ago"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0438\u043d\u0435"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0438\u0439\u043d\u0435"
                        ],
                        "lv": [
                            "adata"
                        ],
                        "lt": [
                            "adata"
                        ],
                        "nl": [
                            "naald"
                        ],
                        "no": [
                            "n\u00e5l"
                        ],
                        "oc": [
                            "agulha"
                        ],
                        "pl": [
                            "ig\u0142a"
                        ],
                        "pt": [
                            "agulha"
                        ],
                        "ro": [
                            "ac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0433\u043b\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "ihla"
                        ],
                        "sl": [
                            "igla"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e5l"
                        ],
                        "sw": [
                            "sindano"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044d\u043d\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "jehla"
                        ],
                        "tr": [
                            "i\u011fne"
                        ],
                        "wa": [
                            "aweye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tige en m\u00e9tal, longue et fine, servant \u00e0 tricoter",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nadel"
                        ],
                        "en": [
                            "needle"
                        ],
                        "eu": [
                            "orratz"
                        ],
                        "br": [
                            "nadoz",
                            "broed"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0433\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "agulla"
                        ],
                        "hr": [
                            "igla za pletenje"
                        ],
                        "da": [
                            "pind",
                            "strikkepind"
                        ],
                        "es": [
                            "aguja"
                        ],
                        "eo": [
                            "kudrilo"
                        ],
                        "et": [
                            "kudumisvarras"
                        ],
                        "fi": [
                            "puikko"
                        ],
                        "cy": [
                            "nodwydd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b5\u03bb\u03cc\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d7\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u0171"
                        ],
                        "it": [
                            "ferro"
                        ],
                        "lv": [
                            "ad\u0101madata"
                        ],
                        "lt": [
                            "virbalas"
                        ],
                        "nl": [
                            "naald"
                        ],
                        "no": [
                            "pinne"
                        ],
                        "pl": [
                            "drut"
                        ],
                        "pt": [
                            "agulha"
                        ],
                        "ro": [
                            "ac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0433\u043b\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "ihlica",
                            "h\u00e1\u010dik"
                        ],
                        "sl": [
                            "igla"
                        ],
                        "sv": [
                            "sticka"
                        ],
                        "cs": [
                            "jehlice"
                        ],
                        "tr": [
                            "i\u011fne"
                        ],
                        "wa": [
                            "aweye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Petite tige servant \u00e0 indiquer une mesure",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zeiger"
                        ],
                        "en": [
                            "needle",
                            "hand"
                        ],
                        "eu": [
                            "orratz"
                        ],
                        "br": [
                            "nadozenn",
                            "biz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "busca",
                            "agulla"
                        ],
                        "hr": [
                            "igla",
                            "kazaljka"
                        ],
                        "da": [
                            "viser"
                        ],
                        "es": [
                            "manecilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "nadlo"
                        ],
                        "fi": [
                            "viisari",
                            "osoitin"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b5\u03bb\u03cc\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d7\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "mutat\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "jarum"
                        ],
                        "it": [
                            "lancetta"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0456\u043b"
                        ],
                        "lv": [
                            "adata"
                        ],
                        "lt": [
                            "adata"
                        ],
                        "nl": [
                            "wijzer"
                        ],
                        "no": [
                            "viser"
                        ],
                        "pl": [
                            "wskaz\u00f3wka"
                        ],
                        "pt": [
                            "ponteiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "ac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "igla",
                            "kazalec"
                        ],
                        "sv": [
                            "visare"
                        ],
                        "cs": [
                            "ru\u010di\u010dka"
                        ],
                        "tr": [
                            "ibre"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Botanique) Feuille d\u2019un conif\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nadel"
                        ],
                        "en": [
                            "needle"
                        ],
                        "eu": [
                            "orratz"
                        ],
                        "br": [
                            "delienn",
                            "h"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0433\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "agulla"
                        ],
                        "hr": [
                            "iglice"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00e5l"
                        ],
                        "es": [
                            "aguja"
                        ],
                        "et": [
                            "m\u00e4nniokas"
                        ],
                        "fi": [
                            "neulanen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c5\u03ba\u03bf\u03b2\u03b5\u03bb\u03cc\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d7\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u0171",
                            "t\u0171lev\u00e9l"
                        ],
                        "id": [
                            "jarum"
                        ],
                        "it": [
                            "ago"
                        ],
                        "lv": [
                            "skujas"
                        ],
                        "lt": [
                            "spyglys"
                        ],
                        "nl": [
                            "naald"
                        ],
                        "no": [
                            "n\u00e5l"
                        ],
                        "pl": [
                            "ig\u0142a"
                        ],
                        "pt": [
                            "agulha"
                        ],
                        "ro": [
                            "ac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0433\u043b\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "ihlica"
                        ],
                        "sl": [
                            "iglica"
                        ],
                        "sv": [
                            "barr"
                        ],
                        "cs": [
                            "jehlice"
                        ],
                        "tr": [
                            "i\u011fne"
                        ],
                        "wa": [
                            "pica"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(M\u00e9decine) (Par ellipse) Aiguille hypodermique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kan\u00fcle"
                        ],
                        "en": [
                            "hypodermic needle",
                            "syringe"
                        ],
                        "br": [
                            "nadoz hipodermek"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0438\u0433\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "agulla hipod\u00e8rmica"
                        ],
                        "hr": [
                            "injekcijska igla"
                        ],
                        "da": [
                            "kanyle"
                        ],
                        "es": [
                            "aguja hipod\u00e9rmica"
                        ],
                        "fi": [
                            "injektioruisku"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03c1\u03b9\u03b3\u03b3\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d7\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "injekci\u00f3s t\u0171"
                        ],
                        "id": [
                            "jarum"
                        ],
                        "it": [
                            "ago ipodermico"
                        ],
                        "nl": [
                            "injectienaald"
                        ],
                        "no": [
                            "spr\u00f8yte"
                        ],
                        "pl": [
                            "ig\u0142a"
                        ],
                        "pt": [
                            "seringa hipod\u00e9rmica"
                        ],
                        "ro": [
                            "ac hipodermic"
                        ],
                        "sv": [
                            "kanyl"
                        ],
                        "cs": [
                            "inje\u010dni jehla"
                        ],
                        "tr": [
                            "i\u011fne"
                        ],
                        "wa": [
                            "aweye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "igla"
                        ],
                        "ang": [
                            "n\u00e6dl"
                        ],
                        "fo": [
                            "n\u00e1l"
                        ],
                        "fy": [
                            "nuddel",
                            "nulle"
                        ],
                        "gd": [
                            "snathad"
                        ],
                        "io": [
                            "agulo"
                        ],
                        "la": [
                            "acus"
                        ],
                        "ms": [
                            "jarum"
                        ],
                        "oc": [
                            "agulha",
                            "espilla"
                        ],
                        "sw": [
                            "sindano"
                        ],
                        "tl": [
                            "kar\u00e1yom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aiguille": [
                    "Singulier"
                ],
                "aiguilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aiguilleur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bahnw\u00e4rter"
                        ],
                        "en": [
                            "switchman",
                            "signalman"
                        ],
                        "eu": [
                            "orratzain"
                        ],
                        "es": [
                            "guardagujas",
                            "guardav\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "deviatore"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aiguilleur": [
                    "Singulier"
                ],
                "aiguilleurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aiguillon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u062e\u0633"
                        ],
                        "ca": [
                            "agull\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161iljak"
                        ],
                        "da": [
                            "brod",
                            "torn"
                        ],
                        "es": [
                            "aguij\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "angel"
                        ],
                        "oc": [
                            "agulhon"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eihadlo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Piquants qui adh\u00e8rent seulement \u00e0 l\u2019\u00e9corce\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stachel"
                        ],
                        "en": [
                            "sting",
                            "prickle"
                        ],
                        "hr": [
                            "bodljika"
                        ],
                        "es": [
                            "aguij\u00f3n",
                            "ac\u00faleo"
                        ],
                        "la": [
                            "aculeus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aiguillon": [
                    "Singulier"
                ],
                "aiguillons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aiguiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanskerp"
                        ],
                        "de": [
                            "schleifen",
                            "wetzen",
                            "scharf machen",
                            "sch\u00e4rfen",
                            "spitzen"
                        ],
                        "en": [
                            "sharpen",
                            "whet",
                            "to hone"
                        ],
                        "az": [
                            "itil\u0259m\u0259k"
                        ],
                        "br": [
                            "lemma\u00f1",
                            "lemmi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "afilar",
                            "esmolar",
                            "aguditzar",
                            "agusar"
                        ],
                        "co": [
                            "arrut\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "o\u0161triti"
                        ],
                        "es": [
                            "afilar",
                            "agudizar",
                            "aguzar"
                        ],
                        "eo": [
                            "akrigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "hvessa"
                        ],
                        "fi": [
                            "hioa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03be\u03cd\u03bd\u03c9",
                            "\u03b1\u03ba\u03bf\u03bd\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9les\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "akutigar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengasah"
                        ],
                        "is": [
                            "skarpa",
                            "hvessa",
                            "br\u00fdna"
                        ],
                        "it": [
                            "affilare"
                        ],
                        "la": [
                            "acurere",
                            "cacuminare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanzetten",
                            "slijpen",
                            "scherpen",
                            "wetten"
                        ],
                        "no": [
                            "slipe"
                        ],
                        "oc": [
                            "agusar"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostrzy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "acerar",
                            "afiar",
                            "agu\u00e7ar"
                        ],
                        "ro": [
                            "ascu\u021bi"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e4rpa",
                            "v\u00e4ssa",
                            "sk\u00e4rpas"
                        ],
                        "cs": [
                            "ost\u0159it"
                        ],
                        "tr": [
                            "bilemek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aiguiseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sharpener"
                        ],
                        "ca": [
                            "afilador"
                        ],
                        "hr": [
                            "brusa\u010d"
                        ],
                        "es": [
                            "amolador"
                        ],
                        "wa": [
                            "rawijheu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aiguiseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "aiguiseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aiguisoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sharpener",
                            "sharpening tool"
                        ],
                        "br": [
                            "lemmerez"
                        ],
                        "ca": [
                            "afiladora"
                        ],
                        "hr": [
                            "brus",
                            "o\u0161trilo za no\u017eeve"
                        ],
                        "es": [
                            "asper\u00f3n",
                            "aguzadora"
                        ],
                        "io": [
                            "akutigilo"
                        ],
                        "ro": [
                            "ascutitoare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aiguisoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "aiguisoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00efkido": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aikido"
                        ],
                        "en": [
                            "aikido"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5408\u6c14\u9053"
                        ],
                        "es": [
                            "aikido"
                        ],
                        "it": [
                            "aikido"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5408\u6c17\u9053"
                        ],
                        "sv": [
                            "aikido"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ail": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Esp\u00e8ce d\u2019oignon",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Allium"
                        ],
                        "af": [
                            "knoffel"
                        ],
                        "sq": [
                            "hudh\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "Knoblauch",
                            "Lauch"
                        ],
                        "en": [
                            "garlic"
                        ],
                        "ang": [
                            "garleac"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u0648\u0645"
                        ],
                        "an": [
                            "allo"
                        ],
                        "ast": [
                            "ayu"
                        ],
                        "ay": [
                            "ajusa"
                        ],
                        "az": [
                            "sar\u0131msaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "baratxuri",
                            "berakatz"
                        ],
                        "bs": [
                            "\u010de\u0161njak",
                            "bijeli luk"
                        ],
                        "br": [
                            "kignen"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0435\u0441\u044a\u043d",
                            "\u0447\u0435\u0441\u043d\u043e\u0432 \u043b\u0443\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "all"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u849c",
                            "\u849c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\ub298"
                        ],
                        "co": [
                            "agliu",
                            "aglia"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010de\u0161njak",
                            "bijeli luk"
                        ],
                        "da": [
                            "hvidl\u00f8g"
                        ],
                        "es": [
                            "ajo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ajlo"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00fc\u00fcslauk"
                        ],
                        "fo": [
                            "hv\u00edtleykur",
                            "geirleykur"
                        ],
                        "fi": [
                            "valkosipuli"
                        ],
                        "fy": [
                            "knyflok"
                        ],
                        "gd": [
                            "creamh"
                        ],
                        "ga": [
                            "gairleog"
                        ],
                        "gl": [
                            "allo"
                        ],
                        "cy": [
                            "garlleg",
                            "craf"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03cc\u03c1\u03b4\u03bf"
                        ],
                        "ha": [
                            "tafarnuwa"
                        ],
                        "hsb": [
                            "prawy kobo\u0142k"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "fokhagyma"
                        ],
                        "io": [
                            "alio"
                        ],
                        "id": [
                            "bawang putih"
                        ],
                        "is": [
                            "hv\u00edtlaukur"
                        ],
                        "it": [
                            "aglio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cb\u30f3\u30cb\u30af"
                        ],
                        "jv": [
                            "bawang"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0440\u044b\u043c\u0441\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0430\u0440\u044b\u043c\u0441\u0430\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "s\u00eer"
                        ],
                        "la": [
                            "alium",
                            "allium"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0137iploks"
                        ],
                        "li": [
                            "witlouk"
                        ],
                        "lt": [
                            "valgomasis \u010desnakas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Knuewelek"
                        ],
                        "ms": [
                            "bawang putih"
                        ],
                        "gv": [
                            "garleid",
                            "garleyd"
                        ],
                        "nl": [
                            "look",
                            "knoflook"
                        ],
                        "no": [
                            "hvitl\u00f8k",
                            "kvitlauk"
                        ],
                        "oc": [
                            "alh"
                        ],
                        "pl": [
                            "czosnek"
                        ],
                        "pt": [
                            "alho"
                        ],
                        "qu": [
                            "ahus",
                            "ajus"
                        ],
                        "ro": [
                            "usturoi",
                            "ai"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0441\u043d\u043e\u043a"
                        ],
                        "scn": [
                            "agghia"
                        ],
                        "sk": [
                            "cesnak"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u010desen"
                        ],
                        "so": [
                            "toon"
                        ],
                        "su": [
                            "bawang bodas"
                        ],
                        "sv": [
                            "vitl\u00f6k"
                        ],
                        "sw": [
                            "kitunguu saumu"
                        ],
                        "tl": [
                            "bawang"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0430\u0440\u044b\u043c\u0441\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010desnek"
                        ],
                        "tr": [
                            "sar\u0131msak"
                        ],
                        "tk": [
                            "sarymsak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0447\u0430\u0441\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1ecfi"
                        ],
                        "wa": [
                            "a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ail": [
                    "Singulier"
                ],
                "ails": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aile": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Zoologie) Partie du corps d\u2019un animal\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vlerk"
                        ],
                        "sq": [
                            "krah"
                        ],
                        "de": [
                            "Fl\u00fcgel"
                        ],
                        "en": [
                            "wing"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0646\u0627\u062d"
                        ],
                        "az": [
                            "qanad"
                        ],
                        "eu": [
                            "hegal"
                        ],
                        "br": [
                            "askell"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u043b\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "ala"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7fc5\u8180"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0a0\uac1c"
                        ],
                        "kw": [
                            "askel"
                        ],
                        "co": [
                            "ala"
                        ],
                        "hr": [
                            "krilo"
                        ],
                        "da": [
                            "vinge"
                        ],
                        "es": [
                            "ala"
                        ],
                        "eo": [
                            "flugilo"
                        ],
                        "et": [
                            "tiib"
                        ],
                        "fi": [
                            "siipi"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00e1"
                        ],
                        "cy": [
                            "asgell",
                            "adain"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c4\u03b5\u03c1\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e1rny"
                        ],
                        "id": [
                            "sayap"
                        ],
                        "ia": [
                            "ala"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14f1\u14d7\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "v\u00e6ngur"
                        ],
                        "it": [
                            "ala"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7ffc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043d\u0430\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "ala"
                        ],
                        "lv": [
                            "sp\u0101rns"
                        ],
                        "lt": [
                            "sparnas"
                        ],
                        "nl": [
                            "vleugel"
                        ],
                        "no": [
                            "vinge"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "skrzyd\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "ala"
                        ],
                        "ro": [
                            "arip\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u044b\u043b\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u043b\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "kr\u00eddlo"
                        ],
                        "sl": [
                            "krilo"
                        ],
                        "sv": [
                            "vinge"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159\u00eddlo"
                        ],
                        "tr": [
                            "kanat"
                        ],
                        "tk": [
                            "ganat"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u043b\u043e"
                        ],
                        "wa": [
                            "aiye",
                            "pena"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(A\u00e9ronautique) Partie d\u2019un avion\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fl\u00fcgel"
                        ],
                        "en": [
                            "wing"
                        ],
                        "br": [
                            "askell"
                        ],
                        "ca": [
                            "ala"
                        ],
                        "kw": [
                            "askel"
                        ],
                        "hr": [
                            "krilo"
                        ],
                        "es": [
                            "ala"
                        ],
                        "eo": [
                            "flugilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "siipi"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00e1"
                        ],
                        "cy": [
                            "asgell"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e1rny"
                        ],
                        "id": [
                            "sayap"
                        ],
                        "ia": [
                            "ala"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14f1\u14d7\u1483"
                        ],
                        "it": [
                            "ala"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043d\u0430\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "vleugel"
                        ],
                        "pt": [
                            "ala"
                        ],
                        "ro": [
                            "arip\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "kr\u00eddlo"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159\u00eddlo"
                        ],
                        "tk": [
                            "ganat"
                        ],
                        "wa": [
                            "aiye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Architecture) Partie d\u2019un b\u00e2timent\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fl\u00fcgel"
                        ],
                        "en": [
                            "wing"
                        ],
                        "br": [
                            "kazel"
                        ],
                        "ca": [
                            "ala"
                        ],
                        "hr": [
                            "krilo"
                        ],
                        "es": [
                            "ala"
                        ],
                        "eo": [
                            "alo"
                        ],
                        "fi": [
                            "siipi"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00e1"
                        ],
                        "ia": [
                            "ala"
                        ],
                        "it": [
                            "ala"
                        ],
                        "nl": [
                            "vleugel"
                        ],
                        "pt": [
                            "ala"
                        ],
                        "sk": [
                            "kr\u00eddlo"
                        ],
                        "sv": [
                            "flygel"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159\u00eddlo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Automobile) \u00c9l\u00e9ment d\u2019une voiture\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kotfl\u00fcgel"
                        ],
                        "en": [
                            "fender",
                            "wing"
                        ],
                        "an": [
                            "fender"
                        ],
                        "hr": [
                            "krilo"
                        ],
                        "es": [
                            "aleta"
                        ],
                        "eo": [
                            "kot\u015dirmilo"
                        ],
                        "it": [
                            "parafango"
                        ],
                        "nl": [
                            "spatbord"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0644 \u06af\u06cc\u0631"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aile": [
                    "Singulier"
                ],
                "ailes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ail\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dot\u00e9 d\u2019ailes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "winged"
                        ],
                        "eu": [
                            "hegaldun"
                        ],
                        "br": [
                            "adanek",
                            "askellek"
                        ],
                        "ca": [
                            "alat",
                            "al\u00edfer"
                        ],
                        "es": [
                            "alado"
                        ],
                        "eo": [
                            "flugilhava"
                        ],
                        "gl": [
                            "alado"
                        ],
                        "ia": [
                            "alate"
                        ],
                        "it": [
                            "alato"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043d\u0430\u0442\u0442\u044b"
                        ],
                        "oc": [
                            "alat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "kr\u00eddlat\u00fd",
                            "okr\u00eddlen\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159\u00eddlat\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ail\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ail\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ail\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ail\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aileron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Aviation) Extr\u00e9mit\u00e9 de l\u2019aile d\u2019un avion permettant de contr\u00f4ler la direction\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aileron"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0646\u064a\u062d"
                        ],
                        "ca": [
                            "aler\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "aler\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "alettone"
                        ],
                        "oc": [
                            "aleron"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0435\u0440\u043e\u043d\u044b"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Ichtyologie) Nageoire de quelques poissons\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "aleta"
                        ],
                        "fi": [
                            "ev\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "sirip"
                        ],
                        "oc": [
                            "aleta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aileron": [
                    "Singulier"
                ],
                "ailerons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ailier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sport\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "winger"
                        ],
                        "ca": [
                            "aler"
                        ],
                        "hr": [
                            "krilo"
                        ],
                        "es": [
                            "alero"
                        ],
                        "fi": [
                            "laitahy\u00f6kk\u00e4\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "ala"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0435\u0442\u043a\u0456 \u0448\u0430\u0431\u0443\u044b\u043b\u0448\u044b"
                        ],
                        "pl": [
                            "skrzyd\u0142owy"
                        ],
                        "sv": [
                            "ytter"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ailier": [
                    "Singulier"
                ],
                "ailiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ailleurs": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "En un autre lieu. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "elders"
                        ],
                        "sq": [
                            "gjetiu"
                        ],
                        "de": [
                            "anderswo",
                            "woanders",
                            "an einem anderen Ort"
                        ],
                        "en": [
                            "elsewhere"
                        ],
                        "az": [
                            "ba\u015fqa yerd\u0259"
                        ],
                        "ca": [
                            "enjondre"
                        ],
                        "hr": [
                            "drugdje",
                            "negdje drugdje"
                        ],
                        "da": [
                            "andetsteds",
                            "ellers"
                        ],
                        "es": [
                            "en otra parte"
                        ],
                        "eo": [
                            "aliloke",
                            "ie alia"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10ee\u10d5\u10d0\u10d2\u10d0\u10dc"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03bb\u03bf\u03cd"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e1shol",
                            "m\u00e1sutt"
                        ],
                        "is": [
                            "annars sta\u00f0ar"
                        ],
                        "it": [
                            "altrove"
                        ],
                        "la": [
                            "alibi",
                            "aliorsum"
                        ],
                        "nl": [
                            "elders",
                            "ergens anders"
                        ],
                        "oc": [
                            "alhors",
                            "endac\u00f2m mai"
                        ],
                        "pl": [
                            "w innym miejscu",
                            "gdzie indziej"
                        ],
                        "pt": [
                            "alhures",
                            "em outro lugar",
                            "noutro lugar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c \u043c\u0435\u0441\u0442\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "inde"
                        ],
                        "sv": [
                            "annanstans",
                            "annorst\u00e4des"
                        ],
                        "cs": [
                            "jinde"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u015fka bir yerde"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ailurophobie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ailurophobie"
                        ],
                        "en": [
                            "ailurophobia"
                        ],
                        "fi": [
                            "ailurofobia"
                        ],
                        "it": [
                            "ailurofobia"
                        ],
                        "no": [
                            "ailurofobi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0439\u043b\u0443\u0440\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f",
                            "\u0433\u0430\u043b\u0435\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f",
                            "\u0433\u0430\u0442\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "ailurofobi"
                        ],
                        "tr": [
                            "ailurofobi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ailurophobie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ailurophobies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aimable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui m\u00e9rite d\u2019\u00eatre aim\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lovable"
                        ],
                        "eu": [
                            "maitagarri"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\uc560\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "voljen"
                        ],
                        "eo": [
                            "aminda"
                        ],
                        "io": [
                            "aminda"
                        ],
                        "it": [
                            "amabile"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui fait preuve de politesse et de gentillesse\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vriendelik"
                        ],
                        "de": [
                            "freundlich",
                            "leutselig"
                        ],
                        "en": [
                            "kind",
                            "amiable"
                        ],
                        "az": [
                            "mehriban",
                            "xo\u015f"
                        ],
                        "ca": [
                            "amable",
                            "afable"
                        ],
                        "hr": [
                            "ljubazan"
                        ],
                        "da": [
                            "venlig"
                        ],
                        "es": [
                            "amable",
                            "afable"
                        ],
                        "eo": [
                            "afabla"
                        ],
                        "fo": [
                            "fryntligur",
                            "bl\u00ed\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "yst\u00e4v\u00e4llinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "aardig",
                            "freonlik"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b1\u03b8\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "kedves",
                            "ny\u00e1jas"
                        ],
                        "id": [
                            "baik"
                        ],
                        "is": [
                            "v\u00e6nn",
                            "vingjarnlegur"
                        ],
                        "it": [
                            "carino",
                            "amichevole",
                            "cortese",
                            "gradevole",
                            "grazioso"
                        ],
                        "la": [
                            "comis",
                            "lepidus"
                        ],
                        "ms": [
                            "baik",
                            "hati"
                        ],
                        "nl": [
                            "aardig",
                            "lief",
                            "vriendelijk",
                            "voorkomend"
                        ],
                        "no": [
                            "vennlig"
                        ],
                        "pl": [
                            "uprzejmy"
                        ],
                        "pt": [
                            "af\u00e1vel",
                            "am\u00e1vel",
                            "bondoso",
                            "gentil",
                            "lhano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044e\u0431\u0435\u0437\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "sn\u00e4ll",
                            "v\u00e4nlig"
                        ],
                        "tl": [
                            "maawa\u00edn",
                            "maba\u00edt"
                        ],
                        "wa": [
                            "amist\u00e5ve"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aimable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "aimables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aimablement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amiably",
                            "friendly",
                            "kindly"
                        ],
                        "ca": [
                            "amablement"
                        ],
                        "hr": [
                            "ljubazno"
                        ],
                        "es": [
                            "amablemente"
                        ],
                        "it": [
                            "amabilmente"
                        ],
                        "la": [
                            "amabiliter"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aimant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Min\u00e9ral dont une des propri\u00e9t\u00e9s est d\u2019attirer le fer.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Magnet"
                        ],
                        "en": [
                            "magnet"
                        ],
                        "ca": [
                            "imant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u78c1\u77f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\uc11d"
                        ],
                        "hr": [
                            "magnet"
                        ],
                        "es": [
                            "im\u00e1n"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhmaint"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10d2\u10dc\u10d8\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03b3\u03bd\u03ae\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "magnet"
                        ],
                        "it": [
                            "calamita",
                            "magnete"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u78c1\u77f3",
                            "\u30de\u30b0\u30cd\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "magneet"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00edm\u00e3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "nam ch\u00e2m"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Ce qui attire et attache.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "magnet"
                        ],
                        "eu": [
                            "imana"
                        ],
                        "hr": [
                            "magnet"
                        ],
                        "it": [
                            "calamita"
                        ],
                        "nl": [
                            "aantrekkingspool"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00edm\u00e3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aimant": [
                    "Singulier"
                ],
                "aimants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "affectionate",
                            "loving"
                        ],
                        "ca": [
                            "amatiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "ljupka"
                        ],
                        "es": [
                            "amativo"
                        ],
                        "eo": [
                            "amanta"
                        ],
                        "io": [
                            "amanta",
                            "amoza",
                            "amema"
                        ],
                        "it": [
                            "affettuoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "liefhebbend"
                        ],
                        "pt": [
                            "que ama"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aimant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "aimants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "aimante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "aimantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aimanter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "magnetisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "magnetize",
                            "magnetise"
                        ],
                        "hr": [
                            "magnetizirati",
                            "privu\u010bi"
                        ],
                        "es": [
                            "magnetizar"
                        ],
                        "eo": [
                            "magnetizi"
                        ],
                        "gl": [
                            "magnetizar"
                        ],
                        "io": [
                            "magnetigar"
                        ],
                        "it": [
                            "calamitare"
                        ],
                        "nl": [
                            "magnetiseren",
                            "aantrekken"
                        ],
                        "pt": [
                            "magnetizar",
                            "atrair"
                        ],
                        "sv": [
                            "magnetisera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aime": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ohm",
                            "ahm"
                        ],
                        "en": [
                            "awm"
                        ],
                        "da": [
                            "ame",
                            "ahme"
                        ],
                        "nl": [
                            "aam"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aime": [
                    "Singulier"
                ],
                "aimes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aimer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ressentir un fort sentiment d\u2019attirance",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "do"
                        ],
                        "de": [
                            "lieben"
                        ],
                        "en": [
                            "to love"
                        ],
                        "ar": [
                            "ahabba"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u056b\u0580\u0565\u056c"
                        ],
                        "eu": [
                            "maitatu"
                        ],
                        "br": [
                            "karout"
                        ],
                        "ca": [
                            "amar",
                            "estimar"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13e5\u13a8\u13f3\u13a2"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7231"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\ub791\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "voliti",
                            "voljeti"
                        ],
                        "da": [
                            "elske"
                        ],
                        "es": [
                            "querer",
                            "amar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ami"
                        ],
                        "fi": [
                            "rakastaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b1\u03c0\u03ce",
                            "\u03b1\u03c1\u03ad\u03c3\u03b5\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "szeret"
                        ],
                        "it": [
                            "amare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u611b\u3059\u308b",
                            "\u597d\u304d",
                            "\u5927\u597d\u304d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04af\u044e",
                            "\u0436\u0430\u049b\u0441\u044b \u043a\u04e9\u0440\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u04af\u0439\u04af\u04af",
                            "\u0436\u0430\u043a\u0448\u044b \u043a\u04e9\u0440\u04af\u04af"
                        ],
                        "ku": [
                            "hez kirin"
                        ],
                        "lt": [
                            "myl\u0117ti"
                        ],
                        "mg": [
                            "mitia"
                        ],
                        "nl": [
                            "liefhebben"
                        ],
                        "no": [
                            "elske"
                        ],
                        "oc": [
                            "aimar"
                        ],
                        "pl": [
                            "kocha\u0107",
                            "lubi\u0107",
                            "mi\u0142owa\u0107",
                            "wielbi\u0107",
                            "lubowa\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "amar"
                        ],
                        "ro": [
                            "iubi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "y\u00ea"
                        ],
                        "sk": [
                            "milova\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4lska"
                        ],
                        "sw": [
                            "kupenda"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u0440\u0430\u0442\u0443",
                            "\u0441\u04e9\u044e"
                        ],
                        "tr": [
                            "sevmek"
                        ],
                        "tk": [
                            "s\u00f6\u00fdmek",
                            "gowy g\u00f6rmek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u0445\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "y\u00eau"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Avoir un go\u00fbt pour quelqu\u2019un ou quelque chose",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dua"
                        ],
                        "de": [
                            "gern"
                        ],
                        "en": [
                            "to love",
                            "to like",
                            "to appreciate",
                            "to enjoy"
                        ],
                        "ca": [
                            "agradar",
                            "estimar"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13e5\u13b8\u13c9\u13d7"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u559c\u6b22"
                        ],
                        "hr": [
                            "voljeti"
                        ],
                        "da": [
                            "skatte noget",
                            "kunne lide",
                            "synes om"
                        ],
                        "es": [
                            "gustar",
                            "estimar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dati"
                        ],
                        "fi": [
                            "arvostaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03ad\u03c3\u03c9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u597d\u304d",
                            "\u5927\u597d\u304d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u043d\u0430\u0442\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "houden van",
                            "mogen"
                        ],
                        "no": [
                            "like",
                            "sette pris p\u00e5",
                            "elske",
                            "v\u00e6re glad i"
                        ],
                        "oc": [
                            "aimar",
                            "estimar"
                        ],
                        "pl": [
                            "ceni\u0107",
                            "adorowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "amar",
                            "gostar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u043f\u043e\u043d\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sg": [
                            "ndoy\u00ea"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0927"
                        ],
                        "sk": [
                            "p\u00e1\u010di\u0165 sa",
                            "\u013e\u00fabi\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "tycka om"
                        ],
                        "tr": [
                            "sevmek",
                            "sevinmek",
                            "be\u011fenmek"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u00edch"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Appr\u00e9cier, trouver agr\u00e9able.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "m\u00f6gen"
                        ],
                        "en": [
                            "like"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u559c\u6b22"
                        ],
                        "hr": [
                            "voljeti"
                        ],
                        "da": [
                            "kunne lide",
                            "s\u00e6tte pris p\u00e5",
                            "synes om"
                        ],
                        "es": [
                            "apreciar"
                        ],
                        "nl": [
                            "waarderen"
                        ],
                        "no": [
                            "like",
                            "sette pris p\u00e5"
                        ],
                        "pl": [
                            "doceni\u0107",
                            "delektowa\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppskatta"
                        ],
                        "tr": [
                            "sevmek"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u00edch"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hou van",
                            "waardeer",
                            "liefh\u00ea",
                            "bemin",
                            "lief wees vir"
                        ],
                        "de": [
                            "m\u00f6gen",
                            "achten",
                            "sch\u00e4tzen",
                            "wertsch\u00e4tzen",
                            "w\u00fcrdigen",
                            "gern haben",
                            "Zuneigung empfinden f\u00fcr"
                        ],
                        "en": [
                            "appreciate",
                            "enjoy",
                            "fancy",
                            "think highly of",
                            "prize",
                            "think well of",
                            "have a high regard for",
                            "cherish"
                        ],
                        "ang": [
                            "lufian"
                        ],
                        "ca": [
                            "apreciar"
                        ],
                        "hr": [
                            "ljubiti"
                        ],
                        "fo": [
                            "d\u00e1ma",
                            "meta h\u00f8gt",
                            "elska"
                        ],
                        "fy": [
                            "leavje"
                        ],
                        "gd": [
                            "gr\u00e0dh"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b1\u03c0\u03ac\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "kedvel",
                            "im\u00e1d"
                        ],
                        "io": [
                            "amar",
                            "amorar",
                            "prizar"
                        ],
                        "is": [
                            "meta mikils",
                            "\u00feykja v\u00e6nt um",
                            "elska"
                        ],
                        "it": [
                            "apprezzare",
                            "volere bene"
                        ],
                        "la": [
                            "amare"
                        ],
                        "ln": [
                            "linga"
                        ],
                        "ms": [
                            "suka",
                            "kasih"
                        ],
                        "nl": [
                            "hechten aan",
                            "beminnen"
                        ],
                        "oc": [
                            "aimar"
                        ],
                        "pl": [
                            "mie\u0107 powa\u017cne zamiary"
                        ],
                        "pt": [
                            "estimar",
                            "gostar de",
                            "prezar",
                            "apreciar",
                            "amar",
                            "benquerer",
                            "gostar de"
                        ],
                        "tl": [
                            "gust\u00f3",
                            "\u00edbig",
                            "ibigin",
                            "mahalin"
                        ],
                        "zu": [
                            "thanda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aine": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leiste",
                            "Weiche"
                        ],
                        "en": [
                            "groin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0635\u0641\u0627\u0642"
                        ],
                        "eu": [
                            "iztai"
                        ],
                        "ca": [
                            "engonal"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11c\ud61c\ubd80"
                        ],
                        "co": [
                            "inguinaghja"
                        ],
                        "hr": [
                            "slabina"
                        ],
                        "es": [
                            "ingle"
                        ],
                        "eo": [
                            "ingveno"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00f8rar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03c5\u03b2\u03ce\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "inguino"
                        ],
                        "id": [
                            "kunci paha"
                        ],
                        "it": [
                            "inguine"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9f20\u8e4a\u90e8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u043f"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u0430\u043f"
                        ],
                        "nl": [
                            "lies"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0634\u0627\u0644\u0647 \u0631\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "pachwina"
                        ],
                        "pt": [
                            "virilha"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0445"
                        ],
                        "sv": [
                            "ljumske"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0441\u044b\u043a"
                        ],
                        "tk": [
                            "gasyk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aine": [
                    "Singulier"
                ],
                "aines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ain\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "oldest",
                            "elder"
                        ],
                        "eu": [
                            "zaharrena"
                        ],
                        "hr": [
                            "prvenac",
                            "najstariji sin"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6ldste"
                        ],
                        "es": [
                            "mayor",
                            "primog\u00e9nito"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u04a3\u0493\u044b\u0448"
                        ],
                        "mi": [
                            "kauaemua"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ain\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ain\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ain\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ain\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "enfant le plus \u00e2g\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eldest"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc7a5\ub0a8",
                            "\uc7a5\ub140"
                        ],
                        "hr": [
                            "najstariji"
                        ],
                        "es": [
                            "primog\u00e9nito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5144"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u04a3\u0493\u044b\u0448"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ain\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "ain\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00een\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "oldest",
                            "firstborn"
                        ],
                        "az": [
                            "b\u00f6y\u00fck"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6ldste"
                        ],
                        "es": [
                            "mayor",
                            "primog\u00e9nito"
                        ],
                        "it": [
                            "maggiore"
                        ],
                        "la": [
                            "primogenitus"
                        ],
                        "pt": [
                            "anci\u00e3o",
                            "primog\u00eanito"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "nejstar\u0161\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00een\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "a\u00een\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "a\u00een\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "a\u00een\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00efnou": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Ainu"
                        ],
                        "nds": [
                            "Ainu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u963f\u4f0a\u52aa\u8bed"
                        ],
                        "es": [
                            "ainu"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30a4\u30cc\u8a9e"
                        ],
                        "oc": [
                            "aino"
                        ],
                        "cs": [
                            "ain\u0161tina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ainsi": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De cette fa\u00e7on\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "ashtu"
                        ],
                        "de": [
                            "so",
                            "also",
                            "folgenderma\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "thus",
                            "such",
                            "so"
                        ],
                        "eu": [
                            "hala",
                            "hola",
                            "horrela"
                        ],
                        "br": [
                            "se",
                            "se"
                        ],
                        "ca": [
                            "aix\u00ed"
                        ],
                        "hr": [
                            "na taj na\u010din"
                        ],
                        "da": [
                            "derigennem",
                            "som"
                        ],
                        "es": [
                            "as\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "tiel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03c4\u03c3\u03b9"
                        ],
                        "la": [
                            "ita"
                        ],
                        "nl": [
                            "op deze wijze"
                        ],
                        "oc": [
                            "aital",
                            "coma aqu\u00f2",
                            "atal"
                        ],
                        "pt": [
                            "assim"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u043a",
                            "\u0442\u0430\u043a\u0438\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "tako"
                        ],
                        "sw": [
                            "hivi",
                            "hivyo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Conjonctif) Par cons\u00e9quent\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "also",
                            "so"
                        ],
                        "en": [
                            "thus",
                            "hence",
                            "so"
                        ],
                        "ca": [
                            "doncs"
                        ],
                        "hr": [
                            "dakle"
                        ],
                        "da": [
                            "derfor"
                        ],
                        "es": [
                            "as\u00ed que",
                            "pues",
                            "por consiguiente"
                        ],
                        "pl": [
                            "wi\u0119c"
                        ],
                        "pt": [
                            "assim"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u043a",
                            "\u0438\u0442\u0430\u043a",
                            "\u0442\u0430\u043a\u0438\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "so",
                            "also"
                        ],
                        "sq": [
                            "asi",
                            "aso",
                            "ashtu"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00e5dan",
                            "s\u00e5ledes"
                        ],
                        "fo": [
                            "so",
                            "solei\u00f0is"
                        ],
                        "fi": [
                            "siten"
                        ],
                        "fy": [
                            "dus",
                            "sa",
                            "sadwaande"
                        ],
                        "gd": [
                            "mar sin"
                        ],
                        "hu": [
                            "am\u00fagy",
                            "\u00edgy"
                        ],
                        "io": [
                            "tale"
                        ],
                        "id": [
                            "begini",
                            "begitu",
                            "demikian"
                        ],
                        "it": [
                            "cos\u00ec"
                        ],
                        "la": [
                            "sic"
                        ],
                        "ms": [
                            "begini",
                            "begitu"
                        ],
                        "nl": [
                            "vervolgens",
                            "dus",
                            "zo",
                            "zodanig",
                            "zozeer",
                            "even",
                            "dermate",
                            "dusdanig"
                        ],
                        "no": [
                            "slik"
                        ],
                        "pl": [
                            "w ten spos\u00f3b"
                        ],
                        "ro": [
                            "a\u0219a"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e5lunda"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00f6yle",
                            "b\u00f6ylece"
                        ],
                        "zu": [
                            "kanjalo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "a\u00efoli": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aioli"
                        ],
                        "en": [
                            "aioli"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0438\u043e\u043b\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "allioli"
                        ],
                        "es": [
                            "alioli",
                            "ajiaceite"
                        ],
                        "eo": [
                            "ajlolea sa\u016dco"
                        ],
                        "gl": [
                            "alioli"
                        ],
                        "it": [
                            "aioli"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30a4\u30aa\u30ea\u30bd\u30fc\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "aioli"
                        ],
                        "oc": [
                            "alh\u00f2li"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0439\u043e\u043b\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "aioli"
                        ],
                        "tl": [
                            "allioli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00efoli": [
                    "Singulier"
                ],
                "a\u00efolis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "air": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Gaz de l'atmosph\u00e8re\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gesig",
                            "aansien",
                            "aanblik",
                            "aansig",
                            "air",
                            "aspek"
                        ],
                        "sq": [
                            "dukje"
                        ],
                        "de": [
                            "Luft",
                            "Anschein",
                            "Ansehen",
                            "Augenschein",
                            "Aussehen",
                            "Schein",
                            "\u00c4u\u00dfere",
                            "Gesicht",
                            "Miene",
                            "Anblick",
                            "Aspekt",
                            "Erscheinung"
                        ],
                        "en": [
                            "air"
                        ],
                        "ang": [
                            "ansien"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0648\u0627\u0621"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0585\u0564"
                        ],
                        "az": [
                            "hava"
                        ],
                        "eu": [
                            "aire"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u0432\u0435\u0442\u0440\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "aer"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u044a\u0437\u0434\u0443\u0445"
                        ],
                        "ca": [
                            "aire"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c14",
                            "\u7a7a\u6c14"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacf5\uae30"
                        ],
                        "kw": [
                            "ayr"
                        ],
                        "hr": [
                            "zrak"
                        ],
                        "da": [
                            "syn",
                            "luft"
                        ],
                        "es": [
                            "aire"
                        ],
                        "eo": [
                            "aero"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00f5hk"
                        ],
                        "fo": [
                            "yvirbragd"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilma"
                        ],
                        "fy": [
                            "h\u00e2lding",
                            "aspekt",
                            "gesicht",
                            "oansjen"
                        ],
                        "gd": [
                            "coltas"
                        ],
                        "ga": [
                            "aer"
                        ],
                        "cy": [
                            "awyr",
                            "aer"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10f0\u10d0\u10d4\u10e0\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05d9\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e1tszat",
                            "kifejez\u00e9s",
                            "n\u00e9zet",
                            "kin\u00e9zet",
                            "leveg\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "aero"
                        ],
                        "id": [
                            "udara",
                            "antariksa"
                        ],
                        "ia": [
                            "aere"
                        ],
                        "is": [
                            "loft"
                        ],
                        "it": [
                            "aria",
                            "apparenza",
                            "aspetto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7a7a\u6c17",
                            "\u30a8\u30a2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0443\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0431\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "hewa"
                        ],
                        "la": [
                            "aer",
                            "aspectamen",
                            "facies"
                        ],
                        "lv": [
                            "gaiss"
                        ],
                        "lt": [
                            "oras"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u0430\u0437\u0434\u0443\u0445"
                        ],
                        "ms": [
                            "udara"
                        ],
                        "mg": [
                            "rivotra"
                        ],
                        "mt": [
                            "arja"
                        ],
                        "nl": [
                            "lucht"
                        ],
                        "no": [
                            "luft"
                        ],
                        "oc": [
                            "aire"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u0647\u0648\u0627"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u0648\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "mina",
                            "powietrze"
                        ],
                        "pt": [
                            "ar",
                            "apar\u00eancia",
                            "exterioridade",
                            "cara",
                            "express\u00e3o",
                            "fisionomia",
                            "aspecto",
                            "semblante"
                        ],
                        "ro": [
                            "aer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u0434",
                            "\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0430\u0437\u0434\u0443\u0445"
                        ],
                        "sk": [
                            "vzduch"
                        ],
                        "sl": [
                            "zrak"
                        ],
                        "sv": [
                            "anseende",
                            "anblick",
                            "vy",
                            "luft"
                        ],
                        "sw": [
                            "hewa"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04bb\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "vzduch"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e32\u0e01\u0e32\u0e28"
                        ],
                        "tr": [
                            "hava"
                        ],
                        "tk": [
                            "howa"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0432\u0456\u0442\u0440\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u00f4ng kh\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Au-dessus du sol\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Atmosph\u00e4re"
                        ],
                        "en": [
                            "air",
                            "atmosphere"
                        ],
                        "hr": [
                            "nebo"
                        ],
                        "da": [
                            "atmosf\u00e6re"
                        ],
                        "hu": [
                            "leveg\u0151"
                        ],
                        "nl": [
                            "plateau"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce que l'on respire\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Luft",
                            "Atemluft"
                        ],
                        "en": [
                            "air"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c14",
                            "\u7a7a\u6c14"
                        ],
                        "hr": [
                            "zrak"
                        ],
                        "da": [
                            "luft"
                        ],
                        "hu": [
                            "leveg\u0151"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Vent\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wind"
                        ],
                        "en": [
                            "air",
                            "wind"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u98ce"
                        ],
                        "hr": [
                            "zrak"
                        ],
                        "da": [
                            "vind"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "air": [
                    "Singulier"
                ],
                "airs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Apparence\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Miene",
                            "Aussehen",
                            "Anschein"
                        ],
                        "en": [
                            "air",
                            "appearance",
                            "look",
                            "mien"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00f6rk\u0259m"
                        ],
                        "hr": [
                            "izgled"
                        ],
                        "da": [
                            "air"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dajno",
                            "mieno",
                            "aspekto"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilme",
                            "n\u00e4k\u00f6inen"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0436\u0430\u0440",
                            "\u0442\u04af\u0440",
                            "\u043f\u0456\u0448\u0456\u043d",
                            "\u043a\u0435\u0441\u043a\u0456\u043d",
                            "\u043a\u0435\u043b\u0431\u0435\u0442",
                            "\u04d9\u043b\u043f\u0435\u0442",
                            "\u04b1\u0441\u049b\u044b\u043d",
                            "\u0441\u04b1\u0440",
                            "\u0441\u04af\u0434\u0456\u043d",
                            "\u043a\u0435\u0439\u0456\u043f"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanzien",
                            "schijn",
                            "air",
                            "gelaatsuitdrukking",
                            "gezicht",
                            "uiterlijk",
                            "uitzicht",
                            "aanblik",
                            "verschijning",
                            "voorkomen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "air": [
                    "Singulier"
                ],
                "airs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lied",
                            "Melodie",
                            "Arie",
                            "Weise"
                        ],
                        "en": [
                            "air",
                            "melody"
                        ],
                        "br": [
                            "kerzenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "aire"
                        ],
                        "hr": [
                            "muzika"
                        ],
                        "da": [
                            "vise"
                        ],
                        "es": [
                            "aire"
                        ],
                        "ga": [
                            "aer"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e0\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "ku": [
                            "awaz"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1ria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "air": [
                    "Singulier"
                ],
                "airs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "airain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Vieilli) ou (Litt\u00e9raire) Alliage de diff\u00e9rents m\u00e9taux dont le cuivre est la base\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "brons"
                        ],
                        "de": [
                            "Bronze"
                        ],
                        "en": [
                            "bronze"
                        ],
                        "br": [
                            "arem"
                        ],
                        "ca": [
                            "bronze"
                        ],
                        "hr": [
                            "kositrena bronca",
                            "bronca",
                            "mesing"
                        ],
                        "da": [
                            "bronze"
                        ],
                        "es": [
                            "bronce"
                        ],
                        "eo": [
                            "bronzo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaski",
                            "pronssi"
                        ],
                        "fy": [
                            "br\u00fbns"
                        ],
                        "ga": [
                            "umha"
                        ],
                        "cy": [
                            "efydd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03c1\u03bf\u03cd\u03c4\u03b6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "bronz"
                        ],
                        "it": [
                            "bronzo"
                        ],
                        "la": [
                            "aes"
                        ],
                        "nl": [
                            "brons"
                        ],
                        "oc": [
                            "bronze",
                            "aram"
                        ],
                        "pt": [
                            "bronze"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u043d\u0437\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "brons"
                        ],
                        "tr": [
                            "tun\u00e7",
                            "pirin\u00e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "airain": [
                    "Singulier"
                ],
                "airains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "airbag": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Airbag"
                        ],
                        "ca": [
                            "airbag",
                            "coix\u00ed de seguretat"
                        ],
                        "es": [
                            "airbag"
                        ],
                        "eo": [
                            "aersako"
                        ],
                        "it": [
                            "airbag"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "airbag": [
                    "Singulier"
                ],
                "airbags": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "surface",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "area",
                            "gebied",
                            "oppervlakte"
                        ],
                        "de": [
                            "Adlerhorst",
                            "Fl\u00e4cheninhalt",
                            "Areal",
                            "Fl\u00e4che",
                            "Fl\u00e4chenraum",
                            "Grundfl\u00e4che",
                            "Bodenfl\u00e4che"
                        ],
                        "en": [
                            "area",
                            "aerie"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0rea",
                            "zona"
                        ],
                        "co": [
                            "aghja",
                            "\u00e0rea"
                        ],
                        "hr": [
                            "povr\u0161ina"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1rea"
                        ],
                        "eo": [
                            "aglonesto",
                            "areo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ala"
                        ],
                        "fy": [
                            "oerflakte"
                        ],
                        "hu": [
                            "ter\u00fclet"
                        ],
                        "ia": [
                            "area"
                        ],
                        "it": [
                            "area"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0440\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "area"
                        ],
                        "nl": [
                            "areaal",
                            "gebied",
                            "oppervlakte",
                            "verspreidingsgebied"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1rea"
                        ],
                        "ro": [
                            "arie"
                        ],
                        "sv": [
                            "areal"
                        ],
                        "vi": [
                            "di\u1ec7n t\u00edch"
                        ],
                        "wa": [
                            "stind\u00eaye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aire": [
                    "Singulier"
                ],
                "aires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "airelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fruit rouge",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "thrasheg\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "Preiselbeere",
                            "Moosbeere"
                        ],
                        "en": [
                            "cowberry",
                            "cranberry",
                            "whortleberry",
                            "lingonberry"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub10c\ucd9c\uc6d4\uade4"
                        ],
                        "hr": [
                            "brusnica"
                        ],
                        "da": [
                            "tytteb\u00e6r",
                            "traneb\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "ar\u00e1ndano"
                        ],
                        "fi": [
                            "puolukka"
                        ],
                        "gl": [
                            "arando",
                            "vermello"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05de\u05d5\u05e6\u05d9\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "ver\u00e9s",
                            "\u00e1fonya"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30e9\u30f3\u30d9\u30ea\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "roode",
                            "bosbes"
                        ],
                        "no": [
                            "tytteb\u00e6r"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017curawina",
                            "b\u0142otna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0443\u0441\u043d\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0440\u0443\u0441\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "brusnica"
                        ],
                        "sv": [
                            "lingon",
                            "tranb\u00e4r"
                        ],
                        "cs": [
                            "brusinka"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131rm\u0131z\u0131",
                            "yaban",
                            "mersin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0440\u0443\u0441\u043d\u0438\u0447\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fruit bleu",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blaubeere"
                        ],
                        "en": [
                            "blueberry",
                            "bilberry"
                        ],
                        "ca": [
                            "nabiu"
                        ],
                        "co": [
                            "murtella"
                        ],
                        "hr": [
                            "borovnica"
                        ],
                        "da": [
                            "bl\u00e5b\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "ar\u00e1ndano"
                        ],
                        "eo": [
                            "mirtelo"
                        ],
                        "fi": [
                            "mustikka"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1fonya"
                        ],
                        "is": [
                            "bl\u00e1ber"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30eb\u30fc\u30d9\u30ea\u30fc"
                        ],
                        "lt": [
                            "m\u0117lyn\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "blauwe",
                            "bosbes"
                        ],
                        "no": [
                            "bl\u00e5b\u00e6r"
                        ],
                        "pl": [
                            "bor\u00f3wka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u043e\u0432\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "bl\u00e5b\u00e4r"
                        ],
                        "cs": [
                            "bor\u016fvka"
                        ],
                        "tr": [
                            "mavi",
                            "yaban",
                            "mersin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0447\u043e\u0440\u043d\u0438\u0446\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "airelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "airelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "airsoft": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "airsoft"
                        ],
                        "br": [
                            "airsoft"
                        ],
                        "ca": [
                            "airsoft"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u751f\u5b58\u904a\u6232"
                        ],
                        "hr": [
                            "airsoft"
                        ],
                        "es": [
                            "airsoft"
                        ],
                        "it": [
                            "softair"
                        ],
                        "nl": [
                            "airsoft"
                        ],
                        "pt": [
                            "airsoft"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u0439\u043a\u0431\u043e\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aisance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leichtigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "ease",
                            "affluence"
                        ],
                        "br": [
                            "aezoni"
                        ],
                        "hr": [
                            "lako\u010ba",
                            "nu\u017enik"
                        ],
                        "eo": [
                            "bonhaveco"
                        ],
                        "io": [
                            "facileso"
                        ],
                        "nl": [
                            "welgesteldheid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aisance": [
                    "Singulier"
                ],
                "aisances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ais\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Facile \u00e0 faire, simple, sans probl\u00e8me.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "easy",
                            "effortless",
                            "fluent"
                        ],
                        "ca": [
                            "senzill"
                        ],
                        "hr": [
                            "lak"
                        ],
                        "da": [
                            "let",
                            "utvungen"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00e1cil",
                            "sencillo"
                        ],
                        "fi": [
                            "helppo"
                        ],
                        "nl": [
                            "gemakkelijk"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142atwy"
                        ],
                        "pt": [
                            "simples"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0439",
                            "\u043b\u0451\u0433\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "tr": [
                            "kolay"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui n'a pas de probl\u00e8mes d'argent.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "do",
                            "affluent",
                            "rich",
                            "on easy street",
                            "in easy circumstances"
                        ],
                        "ca": [
                            "acomodat",
                            "folgat",
                            "benestant"
                        ],
                        "hr": [
                            "imu\u010ban"
                        ],
                        "da": [
                            "velhavende"
                        ],
                        "es": [
                            "acomodado",
                            "holgado"
                        ],
                        "id": [
                            "mapan"
                        ],
                        "it": [
                            "abbiente",
                            "agiato",
                            "benestante"
                        ],
                        "nl": [
                            "welgesteld",
                            "gegoed",
                            "bemiddeld"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ais\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ais\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ais\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ais\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ais\u00e9ment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "easily",
                            "effortlessly"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0633\u0647\u0648\u0644\u0647"
                        ],
                        "hr": [
                            "lako"
                        ],
                        "da": [
                            "let",
                            "nemt"
                        ],
                        "eo": [
                            "senpene"
                        ],
                        "la": [
                            "indifficulter"
                        ],
                        "nl": [
                            "gemakkelijk",
                            "moeiteloos"
                        ],
                        "oc": [
                            "aisidament"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4tt",
                            "ledigt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aisselle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cavit\u00e9 plac\u00e9e sous le bras",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Achselh\u00f6hle"
                        ],
                        "en": [
                            "armpit",
                            "axilla"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0628\u0637"
                        ],
                        "az": [
                            "qoltuq"
                        ],
                        "eu": [
                            "besape"
                        ],
                        "br": [
                            "kazel"
                        ],
                        "ca": [
                            "la",
                            "aixella"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5939\u80a2\u7a9d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uaca8\ub4dc\ub791\uc774"
                        ],
                        "co": [
                            "ascella"
                        ],
                        "hr": [
                            "pazuh"
                        ],
                        "da": [
                            "armhule"
                        ],
                        "es": [
                            "axila",
                            "sobaco"
                        ],
                        "eo": [
                            "akselo"
                        ],
                        "fy": [
                            "earmsholte"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c3\u03c7\u03ac\u03bb\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00f3nalj"
                        ],
                        "io": [
                            "axelo"
                        ],
                        "id": [
                            "ketiak"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u14c2\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "handarkriki"
                        ],
                        "it": [
                            "ascella"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u814b\u306e\u4e0b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u043b\u0442\u044b\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "ala",
                            "axilla"
                        ],
                        "lv": [
                            "paduse"
                        ],
                        "lt": [
                            "pa\u017eastis"
                        ],
                        "nl": [
                            "oksel"
                        ],
                        "oc": [
                            "aiss\u00e8la"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u06cc\u0631 \u0628\u063a\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "pacha"
                        ],
                        "pt": [
                            "axila",
                            "sovaco"
                        ],
                        "ro": [
                            "subsuoar\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u043c\u044b\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "armh\u00e5la"
                        ],
                        "tr": [
                            "koltuk alt\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aisselle": [
                    "Singulier"
                ],
                "aisselles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aissette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Krummaxt",
                            "Dachsbeil",
                            "Zimmermannsbeil"
                        ],
                        "en": [
                            "adze"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161uplja tesla"
                        ],
                        "ang": [
                            "adesa"
                        ],
                        "es": [
                            "azuela",
                            "doladera"
                        ],
                        "eo": [
                            "adzo"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f8ks"
                        ],
                        "nl": [
                            "disseltje"
                        ],
                        "oc": [
                            "aisseta",
                            "aisset"
                        ],
                        "pt": [
                            "enx\u00f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aissette": [
                    "Singulier"
                ],
                "aissettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ajonc": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ulex"
                        ],
                        "de": [
                            "Stechginster"
                        ],
                        "en": [
                            "gorse",
                            "furze",
                            "whin"
                        ],
                        "an": [
                            "aliaga",
                            "aldiaga",
                            "allaca"
                        ],
                        "eu": [
                            "ote"
                        ],
                        "br": [
                            "lann",
                            "izhin"
                        ],
                        "ca": [
                            "argelaga"
                        ],
                        "co": [
                            "tavonu",
                            "ghjuncu",
                            "ghj\u00f9nculu"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eutilovka"
                        ],
                        "es": [
                            "tojo",
                            "aliaga",
                            "aulaga"
                        ],
                        "eo": [
                            "ulekso"
                        ],
                        "gd": [
                            "conasg"
                        ],
                        "ga": [
                            "aiteann"
                        ],
                        "gl": [
                            "toxo"
                        ],
                        "cy": [
                            "eithin"
                        ],
                        "it": [
                            "ginestrone",
                            "ginestra spinosa"
                        ],
                        "gv": [
                            "aittin"
                        ],
                        "nl": [
                            "gaspeldoorn"
                        ],
                        "oc": [
                            "argelat",
                            "toja"
                        ],
                        "pt": [
                            "tojo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ajonc": [
                    "Singulier"
                ],
                "ajoncs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ajour\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00e0 jour",
                            "mit L\u00f6chern durchsetzt",
                            "durchbrochen"
                        ],
                        "en": [
                            "work",
                            "work",
                            "perforated",
                            "fretted"
                        ],
                        "hr": [
                            "obasjan danjskim svjetlom"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u0135ura"
                        ],
                        "io": [
                            "ajuroza"
                        ],
                        "nl": [
                            "opengewerkt"
                        ],
                        "pt": [
                            "rendado \u00e0 jour"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ajour\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ajour\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ajour\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ajour\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ajourer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mit L\u00f6chern durchsetzen",
                            "ajourieren"
                        ],
                        "hr": [
                            "izra\u0111ivati otvore za prodor danjskog svjetla"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u0135uri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c4\u03c1\u03c5\u03c0\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "ajurizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ajournement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adjournment",
                            "postponement",
                            "deferral"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259xir\u0259 salma"
                        ],
                        "hr": [
                            "odgoda"
                        ],
                        "io": [
                            "ajorno"
                        ],
                        "id": [
                            "penundaan"
                        ],
                        "it": [
                            "aggiornamento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ajournement": [
                    "Singulier"
                ],
                "ajournements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ajout": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zusatz",
                            "Anbau"
                        ],
                        "en": [
                            "addition",
                            "eticount",
                            "eticount",
                            "eticount"
                        ],
                        "ca": [
                            "additament",
                            "afegiment",
                            "afegit",
                            "afegit\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucca8\uac00",
                            "\ub367\ubd99\uc784"
                        ],
                        "hr": [
                            "dodatak"
                        ],
                        "da": [
                            "tilf\u00f8jelse"
                        ],
                        "es": [
                            "a\u00f1adidura",
                            "a\u00f1adido"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03b8\u03ae\u03ba\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "adjunto",
                            "adjuntajo"
                        ],
                        "it": [
                            "aggiunta"
                        ],
                        "la": [
                            "additamentum"
                        ],
                        "nl": [
                            "toevoeging",
                            "aanvulling"
                        ],
                        "pt": [
                            "adi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "adaos",
                            "ad\u0103ugire",
                            "ad\u0103ugare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ajout": [
                    "Singulier"
                ],
                "ajouts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ajoutable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "addable",
                            "addible"
                        ],
                        "ca": [
                            "afegible",
                            "agregable"
                        ],
                        "hr": [
                            "mo\u017ee se nadodati"
                        ],
                        "es": [
                            "agregable"
                        ],
                        "it": [
                            "aggiungibile"
                        ],
                        "ro": [
                            "ad\u0103ugabil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ajoutable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ajoutables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ajoutage": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "D\u00fcse"
                        ],
                        "en": [
                            "nozzle",
                            "jet"
                        ],
                        "hr": [
                            "spojni dodatak"
                        ],
                        "es": [
                            "vaporizador",
                            "plancha de aforo",
                            "boquilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "ajuto"
                        ],
                        "io": [
                            "ajuto"
                        ],
                        "nl": [
                            "mondstuk",
                            "sproeier"
                        ],
                        "pt": [
                            "agulheta de tubo",
                            "regulador de jato"
                        ],
                        "ro": [
                            "ajutaj"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ajoutage": [
                    "Singulier"
                ],
                "ajoutages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ajouter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanbou",
                            "byvoeg",
                            "toevoeg"
                        ],
                        "de": [
                            "dazusagen",
                            "addieren",
                            "beif\u00fcgen",
                            "zuf\u00fcgen",
                            "hinzutun",
                            "zugeben",
                            "anf\u00fcgen",
                            "hinzuf\u00fcgen",
                            "beilegen",
                            "erg\u00e4nzen",
                            "hinzusetzen"
                        ],
                        "en": [
                            "add",
                            "append"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259lav\u0259 etm\u0259k"
                        ],
                        "ca": [
                            "afegir"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub354\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "tilf\u00f8je"
                        ],
                        "es": [
                            "a\u00f1adir"
                        ],
                        "eo": [
                            "aldiri",
                            "alkonstrui",
                            "aldoni"
                        ],
                        "fo": [
                            "leggja afturat"
                        ],
                        "fi": [
                            "lis\u00e4t\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "bydwaan"
                        ],
                        "gl": [
                            "agregar",
                            "engader",
                            "engadir"
                        ],
                        "hu": [
                            "hozz\u00e1\u00e9p\u00edt",
                            "hozz\u00e1ad"
                        ],
                        "io": [
                            "adjuntar"
                        ],
                        "is": [
                            "b\u00e6ta vi\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "aggiungere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8db3\u3059",
                            "\u52a0\u3048\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0441\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "accensere",
                            "accommodare"
                        ],
                        "nl": [
                            "eraan toevoegen",
                            "aanbouwen",
                            "bijdoen",
                            "bijmengen",
                            "bijvoegen",
                            "toegeven",
                            "toevoegen"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0636\u0627\u0641\u0647 \u06a9\u0631\u062f\u0646",
                            "\u0627\u0641\u0632\u0648\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "doda\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "acrescentar",
                            "acrescentar",
                            "adicionar",
                            "ajuntar"
                        ],
                        "ro": [
                            "ad\u0103uga"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0431\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0431\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c",
                            "\u0434\u043e\u0431\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bifoga"
                        ],
                        "tr": [
                            "eklemek",
                            "ilave etmek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mettre en plus.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hinzuf\u00fcgen"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6dfb\u52a0",
                            "\u6dfb",
                            "\u52a0"
                        ],
                        "hr": [
                            "k tome je dodao"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u043e\u0448\u0443\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "toevoegen"
                        ],
                        "pl": [
                            "doda\u0107"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuongeza"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0443\u0448\u0443"
                        ],
                        "tk": [
                            "go\u015fmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ajoutoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "D\u00fcse"
                        ],
                        "en": [
                            "nozzle",
                            "jet"
                        ],
                        "es": [
                            "vaporizador",
                            "plancha de aforo",
                            "boquilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "ajuto"
                        ],
                        "io": [
                            "ajuto"
                        ],
                        "nl": [
                            "mondstuk",
                            "sproeier"
                        ],
                        "pt": [
                            "agulheta de tubo",
                            "regulador de jato"
                        ],
                        "ro": [
                            "ajutaj"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ajoutoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "ajoutoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ajus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "N\u0153ud\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "knote"
                        ],
                        "en": [
                            "bend"
                        ],
                        "es": [
                            "ayuste",
                            "nudo ayustado"
                        ],
                        "it": [
                            "impiombamente"
                        ],
                        "pt": [
                            "ajuste"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ajust": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "N\u0153ud (2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "knote"
                        ],
                        "en": [
                            "bend"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eenski uzao"
                        ],
                        "es": [
                            "ayuste",
                            "nudo ayustado"
                        ],
                        "it": [
                            "impiombamente"
                        ],
                        "pt": [
                            "ajuste"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ajust": [
                    "Singulier"
                ],
                "ajusts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ajustable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sens 1",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einstellbar"
                        ],
                        "en": [
                            "adjustable"
                        ],
                        "hr": [
                            "mo\u017ee se adaptirati"
                        ],
                        "it": [
                            "aggiustabile"
                        ],
                        "ro": [
                            "ajustabil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ajustable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ajustables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ajustage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanpassing",
                            "bewerking"
                        ],
                        "de": [
                            "Adaptation",
                            "Adaption",
                            "Bearbeitung",
                            "Anpassung"
                        ],
                        "en": [
                            "adaptation",
                            "adjustment"
                        ],
                        "ca": [
                            "ajustatge"
                        ],
                        "hr": [
                            "uskla\u0111ivanje"
                        ],
                        "es": [
                            "ajuste"
                        ],
                        "eo": [
                            "adapto"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanpassing"
                        ],
                        "io": [
                            "ajusto",
                            "ajustado"
                        ],
                        "is": [
                            "a\u00f0l\u00f6gun"
                        ],
                        "it": [
                            "assemblaggio"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanpassing",
                            "bewerking",
                            "modificatie",
                            "adaptatie"
                        ],
                        "pt": [
                            "adapta\u00e7\u00e3o",
                            "ajuste"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ajustage": [
                    "Singulier"
                ],
                "ajustages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ajuste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "N\u0153ud (2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "knote"
                        ],
                        "en": [
                            "bend"
                        ],
                        "es": [
                            "ayuste",
                            "nudo ayustado"
                        ],
                        "it": [
                            "impiombamente"
                        ],
                        "pt": [
                            "ajuste"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ajuste": [
                    "Singulier"
                ],
                "ajustes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ajustement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adjustment"
                        ],
                        "ca": [
                            "ajust",
                            "ajustament"
                        ],
                        "hr": [
                            "ude\u0161avanje"
                        ],
                        "es": [
                            "ajuste"
                        ],
                        "oc": [
                            "ajustament"
                        ],
                        "ro": [
                            "ajustare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ajustement": [
                    "Singulier"
                ],
                "ajustements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ajuster": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Adapter une chose \u00e0 une autre.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanpas",
                            "bewerk",
                            "adapteer"
                        ],
                        "de": [
                            "adaptieren",
                            "anpassen",
                            "angleichen",
                            "anf\u00fcgen",
                            "justieren"
                        ],
                        "en": [
                            "adjust"
                        ],
                        "eu": [
                            "doitu"
                        ],
                        "ca": [
                            "ajustar"
                        ],
                        "hr": [
                            "naravnati"
                        ],
                        "es": [
                            "ajustar"
                        ],
                        "it": [
                            "aggiustare",
                            "adattare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanpassen",
                            "adapteren",
                            "aanbrengen",
                            "accommoderen"
                        ],
                        "pt": [
                            "ajustar"
                        ],
                        "ro": [
                            "ajusta",
                            "adapta"
                        ],
                        "sv": [
                            "anpassa",
                            "avpassa",
                            "l\u00e4mpa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ajut": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "N\u0153ud (2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "knote"
                        ],
                        "en": [
                            "bend"
                        ],
                        "es": [
                            "ayuste",
                            "nudo ayustado"
                        ],
                        "it": [
                            "impiombamente"
                        ],
                        "pt": [
                            "ajuste"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ajut": [
                    "Singulier"
                ],
                "ajuts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ajutage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "D\u00fcse"
                        ],
                        "en": [
                            "nozzle",
                            "jet"
                        ],
                        "es": [
                            "vaporizador",
                            "plancha de aforo",
                            "boquilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "ajuto"
                        ],
                        "io": [
                            "ajuto"
                        ],
                        "nl": [
                            "mondstuk",
                            "sproeier"
                        ],
                        "pt": [
                            "agulheta de tubo",
                            "regulador de jato"
                        ],
                        "ro": [
                            "ajutaj"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ajutage": [
                    "Singulier"
                ],
                "ajutages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ajutoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "D\u00fcse"
                        ],
                        "en": [
                            "nozzle",
                            "jet"
                        ],
                        "es": [
                            "vaporizador",
                            "plancha de aforo",
                            "boquilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "ajuto"
                        ],
                        "io": [
                            "ajuto"
                        ],
                        "nl": [
                            "mondstuk",
                            "sproeier"
                        ],
                        "pt": [
                            "agulheta de tubo",
                            "regulador de jato"
                        ],
                        "ro": [
                            "ajutaj"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ajutoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "ajutoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ajvar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "ajvari"
                        ],
                        "de": [
                            "Ajvar"
                        ],
                        "en": [
                            "ajvar",
                            "ayvar"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0439\u0432\u0430\u0440"
                        ],
                        "bs": [
                            "ajvar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0439\u0432\u0430\u0440"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ea2\u6912\u9171"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\uc774\ubc14\ub974"
                        ],
                        "hr": [
                            "ajvar"
                        ],
                        "es": [
                            "ajvar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ajvaro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03b9\u03b2\u03b1\u03c1"
                        ],
                        "hu": [
                            "ajv\u00e1r"
                        ],
                        "it": [
                            "ajvar"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30a4\u30d0\u30eb"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0439\u0432\u0430\u0440"
                        ],
                        "lb": [
                            "ajvar"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0458\u0432\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "ajvar"
                        ],
                        "no": [
                            "ajvar"
                        ],
                        "pl": [
                            "ajwar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0439\u0432\u0430\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0458\u0432\u0430\u0440"
                        ],
                        "sh": [
                            "ajvar"
                        ],
                        "sk": [
                            "ajvar"
                        ],
                        "sv": [
                            "ajvar"
                        ],
                        "cs": [
                            "ajvar"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayvar"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0439\u0432\u0430\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ajvar": [
                    "Singulier"
                ],
                "ajvars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "akagan\u00e9ite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Akaganeit"
                        ],
                        "en": [
                            "Akaganeite"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u56db\u65b9\u7ea4\u94c1\u77ff",
                            "\u7f9f\u94c1\u77ff"
                        ],
                        "es": [
                            "Akaganeita"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8d64\u91d1\u9271"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0430\u0433\u0430\u043d\u0435\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "akagan\u00e9ite": [
                    "Singulier"
                ],
                "akagan\u00e9ites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ak\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ach\u00e4ne"
                        ],
                        "en": [
                            "achene"
                        ],
                        "ca": [
                            "aqueni"
                        ],
                        "hr": [
                            "ahenija"
                        ],
                        "es": [
                            "aquenio"
                        ],
                        "eo": [
                            "akeno"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4hkyl\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "akeno"
                        ],
                        "it": [
                            "achenio"
                        ],
                        "nl": [
                            "dopvrucht"
                        ],
                        "pt": [
                            "aqu\u00eanio"
                        ],
                        "cs": [
                            "na\u017eka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ak\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "ak\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "akermanite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00c5kermanit"
                        ],
                        "en": [
                            "\u00e5kermanite"
                        ],
                        "ca": [
                            "akermanita"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e7\u05e8\u05de\u05e0\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "it": [
                            "akermanite"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043a\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0456\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "akermanite": [
                    "Singulier"
                ],
                "akermanites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "akkadien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "akk"
                        ],
                        "de": [
                            "Akkadisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Akkadian",
                            "Accadian"
                        ],
                        "hr": [
                            "akadski jezik"
                        ],
                        "es": [
                            "acadio"
                        ],
                        "fi": [
                            "akkadi"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "cs": [
                            "akkad\u0161tina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "akkadisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Akkadian"
                        ],
                        "ca": [
                            "accadi\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "acadio"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "akkadien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "akkadiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "akkadienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "akkadiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aksakal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aksakal",
                            "aqsaqal"
                        ],
                        "az": [
                            "a\u011fsaqqall\u0131",
                            "aksakall\u0131",
                            "akhagall\u0131",
                            "a\u011fsagall\u0131",
                            "aksahalt\u0131"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043a\u0441\u0430\u043a\u0430\u043b"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u963f\u514b\u6492\u5361\u723e"
                        ],
                        "es": [
                            "aksakal"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u043a\u0441\u0430\u043a\u0430\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "aksakal",
                            "aqsaqal"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0626\u0627\u0642\u0633\u0627\u0642\u0627\u0644"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0441\u0430\u043a\u0430\u043b"
                        ],
                        "tr": [
                            "aksakall\u0131",
                            "akhagall\u0131",
                            "a\u011fsagall\u0131",
                            "aksahalt\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043a\u0441\u0430\u043a\u0430\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aksakal": [
                    "Singulier"
                ],
                "aksakals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "al": [
        {
            "type": "Symbole",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dv"
                        ],
                        "de": [
                            "Lj"
                        ],
                        "en": [
                            "ly",
                            "LY"
                        ],
                        "an": [
                            "al"
                        ],
                        "ca": [
                            "al"
                        ],
                        "da": [
                            "ly"
                        ],
                        "es": [
                            "al"
                        ],
                        "eo": [
                            "lj"
                        ],
                        "fi": [
                            "vv"
                        ],
                        "fy": [
                            "lj"
                        ],
                        "id": [
                            "TC"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161m"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "lj"
                        ],
                        "oc": [
                            "al"
                        ],
                        "sh": [
                            "gs"
                        ],
                        "tr": [
                            "IY"
                        ],
                        "vo": [
                            "ly"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "alacrit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "All\u00e9gresse\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Munterkeit",
                            "Lebhaftigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "alacrity"
                        ],
                        "ca": [
                            "alacritat"
                        ],
                        "da": [
                            "munterhed"
                        ],
                        "es": [
                            "alacridad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03c9\u03b7\u03c1\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1",
                            "\u03b6\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "vivaceso",
                            "alerteso"
                        ],
                        "it": [
                            "alacrit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u654f\u6d3b"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrolijkheid",
                            "levendigheid"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0441\u0435\u043b\u044c\u0435",
                            "\u0440\u0430\u0434\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alacrit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "alacrit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alambic": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "outil de distillation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Alambic",
                            "Destillierkolben"
                        ],
                        "en": [
                            "alembic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0646\u0628\u064a\u0642"
                        ],
                        "br": [
                            "lambig"
                        ],
                        "ca": [
                            "alamb\u00ed"
                        ],
                        "co": [
                            "lambiccu",
                            "l\u00e0mbicu"
                        ],
                        "hr": [
                            "alambik",
                            "posuda za destilaciju"
                        ],
                        "es": [
                            "alambique"
                        ],
                        "gl": [
                            "alambique"
                        ],
                        "it": [
                            "alambicco"
                        ],
                        "nl": [
                            "alambiek"
                        ],
                        "pl": [
                            "alembik"
                        ],
                        "pt": [
                            "alambique"
                        ],
                        "cs": [
                            "alembik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alambic": [
                    "Singulier"
                ],
                "alambics": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alarme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alarm"
                        ],
                        "de": [
                            "Alarm"
                        ],
                        "en": [
                            "alarm"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043b\u0430\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "alarma"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacbd\ubcf4",
                            "\uc54c\ub78c"
                        ],
                        "hr": [
                            "alarm"
                        ],
                        "da": [
                            "alarm"
                        ],
                        "es": [
                            "alarma"
                        ],
                        "eo": [
                            "alarmo"
                        ],
                        "et": [
                            "alarm"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4lytys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b1\u03b3\u03b5\u03c1\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "riad\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "alarmo"
                        ],
                        "id": [
                            "alarm"
                        ],
                        "it": [
                            "allarme"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8b66\u5831",
                            "\u30a2\u30e9\u30fc\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "trauksme"
                        ],
                        "lt": [
                            "aliarmas"
                        ],
                        "nl": [
                            "alarm"
                        ],
                        "no": [
                            "alarm"
                        ],
                        "pl": [
                            "alarm"
                        ],
                        "pt": [
                            "alarma",
                            "alarme"
                        ],
                        "ro": [
                            "alarm\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0435\u0432\u043e\u0433\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043b\u0430\u0440\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "poplach"
                        ],
                        "sl": [
                            "alarm"
                        ],
                        "sv": [
                            "alarm"
                        ],
                        "cs": [
                            "poplach",
                            "alarm"
                        ],
                        "tr": [
                            "alarm"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0440\u0435\u0432\u043e\u0433\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alarme": [
                    "Singulier"
                ],
                "alarmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alarmer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alarmeer"
                        ],
                        "de": [
                            "alarmieren",
                            "L\u00e4rm schlagen",
                            "zusammentrommeln",
                            "aufr\u00fctteln",
                            "wachrufen"
                        ],
                        "en": [
                            "alarm",
                            "raise the alarm",
                            "sound the alarm"
                        ],
                        "ca": [
                            "alarmar"
                        ],
                        "hr": [
                            "uzbuditi se"
                        ],
                        "eo": [
                            "alarmi"
                        ],
                        "hu": [
                            "figyelmeztet",
                            "riaszt"
                        ],
                        "io": [
                            "alarmar"
                        ],
                        "is": [
                            "vara vi\u00f0 h\u00e6ttu"
                        ],
                        "it": [
                            "allarmare"
                        ],
                        "nl": [
                            "alarm slaan",
                            "alarmeren"
                        ],
                        "no": [
                            "alarmere"
                        ],
                        "pt": [
                            "alarmar",
                            "dar alarma"
                        ],
                        "sv": [
                            "alarmera"
                        ],
                        "cs": [
                            "zalarmovat",
                            "alarmovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "alarmisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Alarmismus"
                        ],
                        "en": [
                            "alarmism"
                        ],
                        "hr": [
                            "pani\u010denje"
                        ],
                        "es": [
                            "alarmismo"
                        ],
                        "it": [
                            "allarmismo"
                        ],
                        "pt": [
                            "alarmismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u0430\u0440\u043c\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alarmisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "alarmismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alarmiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "scaremonger",
                            "fearmonger",
                            "alarmist"
                        ],
                        "hr": [
                            "pani\u010dar"
                        ],
                        "eo": [
                            "alarmisto"
                        ],
                        "it": [
                            "allarmista"
                        ],
                        "nl": [
                            "bangmaker",
                            "paniekzaaier"
                        ],
                        "pt": [
                            "alarmista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alarmiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "alarmistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "albanais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "shqip",
                            "Shqip",
                            "Shqiptar",
                            "shqiptar\u00ebt"
                        ],
                        "en": [
                            "Albanian"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u056c\u0562\u0561\u0576\u0565\u0580\u0565\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "alban dili"
                        ],
                        "nds": [
                            "Albaansch"
                        ],
                        "eu": [
                            "albaniera"
                        ],
                        "ca": [
                            "alban\u00e8s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u963f\u5c14\u5df4\u5c3c\u4e9a\u8bed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc54c\ubc14\ub2c8\uc544\uc5b4"
                        ],
                        "es": [
                            "alban\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "albana lingvo"
                        ],
                        "et": [
                            "albaania"
                        ],
                        "fi": [
                            "albania"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10da\u10d1\u10d0\u10dc\u10e3\u10e0\u10d8 \u10d4\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03b2\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aaf\u0aa8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05d1\u05e0\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092f\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "alb\u00e1n"
                        ],
                        "is": [
                            "albanska"
                        ],
                        "it": [
                            "albanese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30eb\u30d0\u30cb\u30a2\u8a9e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u0431\u0430\u043d \u0442\u0456\u043b\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "Albanees"
                        ],
                        "pl": [
                            "alba\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "alban\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "albanez\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u0431\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043b\u0431\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "albanska"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Albaans",
                            "Albanees",
                            "Albanies"
                        ],
                        "sq": [
                            "shqiptare"
                        ],
                        "de": [
                            "albanesisch",
                            "albanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Albanian"
                        ],
                        "nds": [
                            "albaansch"
                        ],
                        "ca": [
                            "alban\u00e8s"
                        ],
                        "es": [
                            "alban\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "albana"
                        ],
                        "fi": [
                            "albanialainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03b2\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aaf\u0aa8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092f\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "alb\u00e1n"
                        ],
                        "is": [
                            "albanskur"
                        ],
                        "it": [
                            "albanese"
                        ],
                        "nl": [
                            "Albaans",
                            "Albanees"
                        ],
                        "pt": [
                            "alban\u00eas"
                        ],
                        "sv": [
                            "albansk"
                        ],
                        "tr": [
                            "Arnavut"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "albanaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "albanaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Albanais": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "habitant de l\u2019Albanie",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "shqiptar"
                        ],
                        "de": [
                            "Albanier",
                            "Albanierin"
                        ],
                        "en": [
                            "Albanian"
                        ],
                        "az": [
                            "alban"
                        ],
                        "ca": [
                            "alban\u00e8s",
                            "albanesa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u963f\u5c14\u5df4\u5c3c\u4e9a\u4eba"
                        ],
                        "es": [
                            "alban\u00e9s",
                            "albanesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "albano",
                            "albani\u0109o",
                            "albanino"
                        ],
                        "et": [
                            "albaanlane",
                            "albaanlanna"
                        ],
                        "fi": [
                            "albanialainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03bb\u03b2\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aaf\u0aa8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05d1\u05e0\u05d9",
                            "masculin \u05d0\u05dc\u05d1\u05e0\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092f\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "alb\u00e1n"
                        ],
                        "ia": [
                            "albanese"
                        ],
                        "it": [
                            "albanese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30eb\u30d0\u30cb\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u0431\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "Albanees",
                            "Albanese"
                        ],
                        "pt": [
                            "alban\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "albanez",
                            "albanez\u0103",
                            "albanezi",
                            "albaneze"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u0431\u0430\u043d\u0435\u0446",
                            "\u0430\u043b\u0431\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "alban",
                            "albanska"
                        ],
                        "vo": [
                            "Lalban\u00e4nan",
                            "Lalban\u00e4nan",
                            "Lalban\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "alb\u00e2tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Gypse d\u2019une p\u00e2te homog\u00e8ne",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "albas"
                        ],
                        "de": [
                            "Alabaster"
                        ],
                        "en": [
                            "alabaster"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0644\u0642"
                        ],
                        "ca": [
                            "alabastre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u73c9"
                        ],
                        "hr": [
                            "alabaster"
                        ],
                        "es": [
                            "alabastro"
                        ],
                        "eo": [
                            "alabastro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03ac\u03b2\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "alab\u00e1strom"
                        ],
                        "io": [
                            "alabastro"
                        ],
                        "is": [
                            "alabastur",
                            "mj\u00f3lkursteinn"
                        ],
                        "it": [
                            "alabastro"
                        ],
                        "nl": [
                            "albast"
                        ],
                        "pt": [
                            "alabastro"
                        ],
                        "cs": [
                            "alabastr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alb\u00e2tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "alb\u00e2tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "albatros": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Diomedeidae"
                        ],
                        "af": [
                            "albatros"
                        ],
                        "de": [
                            "Albatros"
                        ],
                        "en": [
                            "albatross"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0637\u0631\u0633"
                        ],
                        "br": [
                            "albatroz",
                            "amiral",
                            "morc\u02bchup"
                        ],
                        "ca": [
                            "albatros"
                        ],
                        "co": [
                            "\u00e0lbatru"
                        ],
                        "hr": [
                            "albatros"
                        ],
                        "da": [
                            "albatros"
                        ],
                        "es": [
                            "albatros"
                        ],
                        "eo": [
                            "albatroso"
                        ],
                        "fi": [
                            "albatrossi"
                        ],
                        "hu": [
                            "albatrosz",
                            "viharmad\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "albatroso"
                        ],
                        "is": [
                            "albatrosi"
                        ],
                        "it": [
                            "albatro"
                        ],
                        "nl": [
                            "albatros"
                        ],
                        "pl": [
                            "albatros"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u044c\u0431\u0430\u0442\u0440\u043e\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "albatross"
                        ],
                        "cs": [
                            "albatros"
                        ],
                        "tr": [
                            "albatros"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "alb\u00e9do": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Albedo"
                        ],
                        "en": [
                            "albedo"
                        ],
                        "ast": [
                            "albedu"
                        ],
                        "nds": [
                            "albedo"
                        ],
                        "eu": [
                            "albedo"
                        ],
                        "bs": [
                            "albedo"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043b\u0431\u0435\u0434\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "albedo"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53cd\u7167\u7387"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc18\uc0ac\uc728"
                        ],
                        "hr": [
                            "albedo"
                        ],
                        "da": [
                            "albedo"
                        ],
                        "es": [
                            "albedo"
                        ],
                        "eo": [
                            "albedo"
                        ],
                        "et": [
                            "albeedo"
                        ],
                        "fi": [
                            "albedo"
                        ],
                        "gl": [
                            "albedo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bb\u03b2\u03b5\u03b4\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05d1\u05d3\u05d5"
                        ],
                        "hu": [
                            "albed\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "albedo"
                        ],
                        "it": [
                            "albedo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30eb\u30d9\u30c9"
                        ],
                        "lt": [
                            "albedas"
                        ],
                        "lb": [
                            "albedo"
                        ],
                        "nl": [
                            "albedo"
                        ],
                        "no": [
                            "albedo",
                            "albedo"
                        ],
                        "oc": [
                            "albedo"
                        ],
                        "pl": [
                            "albedo"
                        ],
                        "pt": [
                            "albedo"
                        ],
                        "ro": [
                            "albedo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u044c\u0431\u0435\u0434\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043b\u0431\u0435\u0434\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "albedo"
                        ],
                        "sl": [
                            "albedo"
                        ],
                        "sv": [
                            "albedo"
                        ],
                        "cs": [
                            "albedo"
                        ],
                        "tr": [
                            "albedo"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043b\u044c\u0431\u0435\u0434\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "su\u1ea5t ph\u1ea3n chi\u1ebfu",
                            "h\u1ec7 s\u1ed1 ph\u1ea3n x\u1ea1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alb\u00e9do": [
                    "Singulier"
                ],
                "alb\u00e9dos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Albigeois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "albitar"
                        ],
                        "ca": [
                            "albig\u00e8s"
                        ],
                        "es": [
                            "albigense"
                        ],
                        "la": [
                            "Albigensis"
                        ],
                        "oc": [
                            "albig\u00e9s"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "albinisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Albinismus"
                        ],
                        "en": [
                            "albinism"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043b\u0431\u0438\u043d\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "albinisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "albinizam"
                        ],
                        "es": [
                            "albinismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "albinismo"
                        ],
                        "gl": [
                            "albinismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03c6\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "albineso"
                        ],
                        "it": [
                            "albinismo"
                        ],
                        "ln": [
                            "kindundu",
                            "Kindundu"
                        ],
                        "nl": [
                            "albinisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "albinismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u044c\u0431\u0438\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "albinism"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043b\u044c\u0431\u0456\u043d\u0456\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "albinisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "albinismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "albinos": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "albino"
                        ],
                        "ca": [
                            "alb\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "albino"
                        ],
                        "ln": [
                            "nd\u00fandu"
                        ],
                        "pl": [
                            "albinos"
                        ],
                        "cs": [
                            "alb\u00ednsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wei\u00dfling"
                        ],
                        "en": [
                            "albino"
                        ],
                        "ca": [
                            "alb\u00ed"
                        ],
                        "hr": [
                            "albin"
                        ],
                        "es": [
                            "albino"
                        ],
                        "ln": [
                            "nd\u00fandu",
                            "el\u00famb\u00fa",
                            "mbunz\u00fa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u044c\u0431\u0438\u043d\u043e\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "albino"
                        ],
                        "cs": [
                            "albin",
                            "alb\u00ednka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "albite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Min\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Albit"
                        ],
                        "en": [
                            "albite"
                        ],
                        "bs": [
                            "albit"
                        ],
                        "ca": [
                            "albita"
                        ],
                        "hr": [
                            "albit"
                        ],
                        "es": [
                            "albita"
                        ],
                        "eo": [
                            "albito"
                        ],
                        "et": [
                            "albiit"
                        ],
                        "fi": [
                            "albiitti"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05d1\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "albit"
                        ],
                        "it": [
                            "albite",
                            "albita"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u66f9\u9577\u77f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "alb\u012bts"
                        ],
                        "nl": [
                            "albiet"
                        ],
                        "no": [
                            "albitt"
                        ],
                        "pl": [
                            "albit"
                        ],
                        "pt": [
                            "albita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u044c\u0431\u0438\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "albit"
                        ],
                        "cs": [
                            "albit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "albite": [
                    "Singulier"
                ],
                "albites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "albizia": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Albizia"
                        ],
                        "de": [
                            "Seidenakazie",
                            "Albizie"
                        ],
                        "en": [
                            "silk plant",
                            "silk tree",
                            "sirise"
                        ],
                        "sv": [
                            "albiziasl\u00e4ktet"
                        ],
                        "cs": [
                            "Alb\u00edzie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "albizia": [
                    "Singulier"
                ],
                "albizias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "album": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cahier destin\u00e9 \u00e0 recevoir photographies ou autographes, etc.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "album"
                        ],
                        "de": [
                            "Album",
                            "Sammelband"
                        ],
                        "en": [
                            "album"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0644\u0628\u0648\u0645"
                        ],
                        "az": [
                            "albom"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043b\u0431\u0443\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0lbum"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc568\ubc94",
                            "\uc0ac\uc9c4\ucca9"
                        ],
                        "hr": [
                            "album"
                        ],
                        "da": [
                            "album"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1lbum"
                        ],
                        "eo": [
                            "albumo"
                        ],
                        "et": [
                            "album"
                        ],
                        "fi": [
                            "albumi"
                        ],
                        "hu": [
                            "album"
                        ],
                        "id": [
                            "album"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "album"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0644\u0628\u0648\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "album"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1lbum"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "album"
                        ],
                        "tr": [
                            "alb\u00fcm"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pochette de disque de musique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "CD mit Booklet",
                            "CD mit Begleitheft"
                        ],
                        "en": [
                            "album"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc568\ubc94"
                        ],
                        "hr": [
                            "album"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1lbum"
                        ],
                        "eo": [
                            "albumo"
                        ],
                        "et": [
                            "album"
                        ],
                        "is": [
                            "hlj\u00f3mplata"
                        ],
                        "it": [
                            "album"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "album"
                        ],
                        "pl": [
                            "album"
                        ],
                        "sv": [
                            "album"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "album": [
                    "Singulier"
                ],
                "albums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "albumen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Blanc d\u2019\u0153uf",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eiwei\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "albumen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0622\u062d"
                        ],
                        "ca": [
                            "albumen"
                        ],
                        "co": [
                            "chjarata"
                        ],
                        "hr": [
                            "bjelanjak"
                        ],
                        "es": [
                            "albumen"
                        ],
                        "eo": [
                            "albumino"
                        ],
                        "fo": [
                            "eggjahv\u00edti"
                        ],
                        "io": [
                            "albumeno"
                        ],
                        "it": [
                            "albume"
                        ],
                        "nl": [
                            "eiwit",
                            "albumen",
                            "kiemwit"
                        ],
                        "pt": [
                            "alb\u00famen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043b\u043e\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u00edlek"
                        ],
                        "tr": [
                            "albumin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "albumen": [
                    "Singulier"
                ],
                "albumens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "albumine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "albumine"
                        ],
                        "de": [
                            "Albumin"
                        ],
                        "en": [
                            "albumin"
                        ],
                        "ca": [
                            "alb\u00famina"
                        ],
                        "hr": [
                            "albumini"
                        ],
                        "es": [
                            "alb\u00famina"
                        ],
                        "eo": [
                            "albumino"
                        ],
                        "fo": [
                            "eggjahv\u00edtaevni"
                        ],
                        "fi": [
                            "albumiini"
                        ],
                        "io": [
                            "albumino"
                        ],
                        "it": [
                            "albumina"
                        ],
                        "nl": [
                            "albumine"
                        ],
                        "oc": [
                            "albumina"
                        ],
                        "pt": [
                            "albumina"
                        ],
                        "sl": [
                            "albumin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "albumine": [
                    "Singulier"
                ],
                "albumines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "albumino\u00efde": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "albuminoid"
                        ],
                        "ca": [
                            "albiminoide"
                        ],
                        "gl": [
                            "albuminoide"
                        ],
                        "it": [
                            "albuminoide"
                        ],
                        "oc": [
                            "albumino\u00efde"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "albumino\u00efde": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "albumino\u00efdes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "albuminurie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Albuminurie",
                            "Eiwei\u00dfharnen"
                        ],
                        "en": [
                            "albuminuria",
                            "s disease"
                        ],
                        "ca": [
                            "albumin\u00faria",
                            "prote\u00efn\u00faria"
                        ],
                        "hr": [
                            "albuminurija"
                        ],
                        "es": [
                            "albuminuria"
                        ],
                        "eo": [
                            "albuminurio"
                        ],
                        "it": [
                            "albuminuria"
                        ],
                        "nl": [
                            "albuminurie"
                        ],
                        "pt": [
                            "albumin\u00faria"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "albuminurie": [
                    "Singulier"
                ],
                "albuminuries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alcade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Alkalde",
                            "Ortsrichter",
                            "B\u00fcrgermeister"
                        ],
                        "en": [
                            "alcade"
                        ],
                        "hr": [
                            "sudac u \u0160paniji"
                        ],
                        "eo": [
                            "alkado"
                        ],
                        "pt": [
                            "alcaide"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alcade": [
                    "Singulier"
                ],
                "alcades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}