{
    "aiguille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Couture) Petite tige de m\u00e9tal fine, pointue \u00e0 un bout et \u00e9quip\u00e9e d\u2019un trou \u00e0 l\u2019autre bout",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nadel"
                        ],
                        "en": [
                            "needle"
                        ],
                        "eu": [
                            "orratz"
                        ],
                        "br": [
                            "nadoz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0433\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "agulla"
                        ],
                        "co": [
                            "acu"
                        ],
                        "hr": [
                            "igla"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00e5l"
                        ],
                        "es": [
                            "aguja"
                        ],
                        "et": [
                            "n\u00f5el"
                        ],
                        "fi": [
                            "neula"
                        ],
                        "cy": [
                            "nodwydd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b5\u03bb\u03cc\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d7\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u0171"
                        ],
                        "id": [
                            "jarum"
                        ],
                        "it": [
                            "ago"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0438\u043d\u0435"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0438\u0439\u043d\u0435"
                        ],
                        "lv": [
                            "adata"
                        ],
                        "lt": [
                            "adata"
                        ],
                        "nl": [
                            "naald"
                        ],
                        "no": [
                            "n\u00e5l"
                        ],
                        "oc": [
                            "agulha"
                        ],
                        "pl": [
                            "ig\u0142a"
                        ],
                        "pt": [
                            "agulha"
                        ],
                        "ro": [
                            "ac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0433\u043b\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "ihla"
                        ],
                        "sl": [
                            "igla"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e5l"
                        ],
                        "sw": [
                            "sindano"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044d\u043d\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "jehla"
                        ],
                        "tr": [
                            "i\u011fne"
                        ],
                        "wa": [
                            "aweye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tige en m\u00e9tal, longue et fine, servant \u00e0 tricoter",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nadel"
                        ],
                        "en": [
                            "needle"
                        ],
                        "eu": [
                            "orratz"
                        ],
                        "br": [
                            "nadoz",
                            "broed"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0433\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "agulla"
                        ],
                        "hr": [
                            "igla za pletenje"
                        ],
                        "da": [
                            "pind",
                            "strikkepind"
                        ],
                        "es": [
                            "aguja"
                        ],
                        "eo": [
                            "kudrilo"
                        ],
                        "et": [
                            "kudumisvarras"
                        ],
                        "fi": [
                            "puikko"
                        ],
                        "cy": [
                            "nodwydd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b5\u03bb\u03cc\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d7\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u0171"
                        ],
                        "it": [
                            "ferro"
                        ],
                        "lv": [
                            "ad\u0101madata"
                        ],
                        "lt": [
                            "virbalas"
                        ],
                        "nl": [
                            "naald"
                        ],
                        "no": [
                            "pinne"
                        ],
                        "pl": [
                            "drut"
                        ],
                        "pt": [
                            "agulha"
                        ],
                        "ro": [
                            "ac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0433\u043b\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "ihlica",
                            "h\u00e1\u010dik"
                        ],
                        "sl": [
                            "igla"
                        ],
                        "sv": [
                            "sticka"
                        ],
                        "cs": [
                            "jehlice"
                        ],
                        "tr": [
                            "i\u011fne"
                        ],
                        "wa": [
                            "aweye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Petite tige servant \u00e0 indiquer une mesure",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zeiger"
                        ],
                        "en": [
                            "needle",
                            "hand"
                        ],
                        "eu": [
                            "orratz"
                        ],
                        "br": [
                            "nadozenn",
                            "biz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "busca",
                            "agulla"
                        ],
                        "hr": [
                            "igla",
                            "kazaljka"
                        ],
                        "da": [
                            "viser"
                        ],
                        "es": [
                            "manecilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "nadlo"
                        ],
                        "fi": [
                            "viisari",
                            "osoitin"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b5\u03bb\u03cc\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d7\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "mutat\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "jarum"
                        ],
                        "it": [
                            "lancetta"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0456\u043b"
                        ],
                        "lv": [
                            "adata"
                        ],
                        "lt": [
                            "adata"
                        ],
                        "nl": [
                            "wijzer"
                        ],
                        "no": [
                            "viser"
                        ],
                        "pl": [
                            "wskaz\u00f3wka"
                        ],
                        "pt": [
                            "ponteiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "ac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "igla",
                            "kazalec"
                        ],
                        "sv": [
                            "visare"
                        ],
                        "cs": [
                            "ru\u010di\u010dka"
                        ],
                        "tr": [
                            "ibre"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Botanique) Feuille d\u2019un conif\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nadel"
                        ],
                        "en": [
                            "needle"
                        ],
                        "eu": [
                            "orratz"
                        ],
                        "br": [
                            "delienn",
                            "h"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0433\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "agulla"
                        ],
                        "hr": [
                            "iglice"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00e5l"
                        ],
                        "es": [
                            "aguja"
                        ],
                        "et": [
                            "m\u00e4nniokas"
                        ],
                        "fi": [
                            "neulanen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c5\u03ba\u03bf\u03b2\u03b5\u03bb\u03cc\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d7\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u0171",
                            "t\u0171lev\u00e9l"
                        ],
                        "id": [
                            "jarum"
                        ],
                        "it": [
                            "ago"
                        ],
                        "lv": [
                            "skujas"
                        ],
                        "lt": [
                            "spyglys"
                        ],
                        "nl": [
                            "naald"
                        ],
                        "no": [
                            "n\u00e5l"
                        ],
                        "pl": [
                            "ig\u0142a"
                        ],
                        "pt": [
                            "agulha"
                        ],
                        "ro": [
                            "ac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0433\u043b\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "ihlica"
                        ],
                        "sl": [
                            "iglica"
                        ],
                        "sv": [
                            "barr"
                        ],
                        "cs": [
                            "jehlice"
                        ],
                        "tr": [
                            "i\u011fne"
                        ],
                        "wa": [
                            "pica"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(M\u00e9decine) (Par ellipse) Aiguille hypodermique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kan\u00fcle"
                        ],
                        "en": [
                            "hypodermic needle",
                            "syringe"
                        ],
                        "br": [
                            "nadoz hipodermek"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0438\u0433\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "agulla hipod\u00e8rmica"
                        ],
                        "hr": [
                            "injekcijska igla"
                        ],
                        "da": [
                            "kanyle"
                        ],
                        "es": [
                            "aguja hipod\u00e9rmica"
                        ],
                        "fi": [
                            "injektioruisku"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03c1\u03b9\u03b3\u03b3\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d7\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "injekci\u00f3s t\u0171"
                        ],
                        "id": [
                            "jarum"
                        ],
                        "it": [
                            "ago ipodermico"
                        ],
                        "nl": [
                            "injectienaald"
                        ],
                        "no": [
                            "spr\u00f8yte"
                        ],
                        "pl": [
                            "ig\u0142a"
                        ],
                        "pt": [
                            "seringa hipod\u00e9rmica"
                        ],
                        "ro": [
                            "ac hipodermic"
                        ],
                        "sv": [
                            "kanyl"
                        ],
                        "cs": [
                            "inje\u010dni jehla"
                        ],
                        "tr": [
                            "i\u011fne"
                        ],
                        "wa": [
                            "aweye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "igla"
                        ],
                        "ang": [
                            "n\u00e6dl"
                        ],
                        "fo": [
                            "n\u00e1l"
                        ],
                        "fy": [
                            "nuddel",
                            "nulle"
                        ],
                        "gd": [
                            "snathad"
                        ],
                        "io": [
                            "agulo"
                        ],
                        "la": [
                            "acus"
                        ],
                        "ms": [
                            "jarum"
                        ],
                        "oc": [
                            "agulha",
                            "espilla"
                        ],
                        "sw": [
                            "sindano"
                        ],
                        "tl": [
                            "kar\u00e1yom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aiguille": [
                    "Singulier"
                ],
                "aiguilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aiguillon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u062e\u0633"
                        ],
                        "ca": [
                            "agull\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161iljak"
                        ],
                        "da": [
                            "brod",
                            "torn"
                        ],
                        "es": [
                            "aguij\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "angel"
                        ],
                        "oc": [
                            "agulhon"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eihadlo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Piquants qui adh\u00e8rent seulement \u00e0 l\u2019\u00e9corce\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stachel"
                        ],
                        "en": [
                            "sting",
                            "prickle"
                        ],
                        "hr": [
                            "bodljika"
                        ],
                        "es": [
                            "aguij\u00f3n",
                            "ac\u00faleo"
                        ],
                        "la": [
                            "aculeus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aiguillon": [
                    "Singulier"
                ],
                "aiguillons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ail": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Esp\u00e8ce d\u2019oignon",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Allium"
                        ],
                        "af": [
                            "knoffel"
                        ],
                        "sq": [
                            "hudh\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "Knoblauch",
                            "Lauch"
                        ],
                        "en": [
                            "garlic"
                        ],
                        "ang": [
                            "garleac"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u0648\u0645"
                        ],
                        "an": [
                            "allo"
                        ],
                        "ast": [
                            "ayu"
                        ],
                        "ay": [
                            "ajusa"
                        ],
                        "az": [
                            "sar\u0131msaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "baratxuri",
                            "berakatz"
                        ],
                        "bs": [
                            "\u010de\u0161njak",
                            "bijeli luk"
                        ],
                        "br": [
                            "kignen"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0435\u0441\u044a\u043d",
                            "\u0447\u0435\u0441\u043d\u043e\u0432 \u043b\u0443\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "all"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u849c",
                            "\u849c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\ub298"
                        ],
                        "co": [
                            "agliu",
                            "aglia"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010de\u0161njak",
                            "bijeli luk"
                        ],
                        "da": [
                            "hvidl\u00f8g"
                        ],
                        "es": [
                            "ajo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ajlo"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00fc\u00fcslauk"
                        ],
                        "fo": [
                            "hv\u00edtleykur",
                            "geirleykur"
                        ],
                        "fi": [
                            "valkosipuli"
                        ],
                        "fy": [
                            "knyflok"
                        ],
                        "gd": [
                            "creamh"
                        ],
                        "ga": [
                            "gairleog"
                        ],
                        "gl": [
                            "allo"
                        ],
                        "cy": [
                            "garlleg",
                            "craf"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03cc\u03c1\u03b4\u03bf"
                        ],
                        "ha": [
                            "tafarnuwa"
                        ],
                        "hsb": [
                            "prawy kobo\u0142k"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "fokhagyma"
                        ],
                        "io": [
                            "alio"
                        ],
                        "id": [
                            "bawang putih"
                        ],
                        "is": [
                            "hv\u00edtlaukur"
                        ],
                        "it": [
                            "aglio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cb\u30f3\u30cb\u30af"
                        ],
                        "jv": [
                            "bawang"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0440\u044b\u043c\u0441\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0430\u0440\u044b\u043c\u0441\u0430\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "s\u00eer"
                        ],
                        "la": [
                            "alium",
                            "allium"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0137iploks"
                        ],
                        "li": [
                            "witlouk"
                        ],
                        "lt": [
                            "valgomasis \u010desnakas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Knuewelek"
                        ],
                        "ms": [
                            "bawang putih"
                        ],
                        "gv": [
                            "garleid",
                            "garleyd"
                        ],
                        "nl": [
                            "look",
                            "knoflook"
                        ],
                        "no": [
                            "hvitl\u00f8k",
                            "kvitlauk"
                        ],
                        "oc": [
                            "alh"
                        ],
                        "pl": [
                            "czosnek"
                        ],
                        "pt": [
                            "alho"
                        ],
                        "qu": [
                            "ahus",
                            "ajus"
                        ],
                        "ro": [
                            "usturoi",
                            "ai"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0441\u043d\u043e\u043a"
                        ],
                        "scn": [
                            "agghia"
                        ],
                        "sk": [
                            "cesnak"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u010desen"
                        ],
                        "so": [
                            "toon"
                        ],
                        "su": [
                            "bawang bodas"
                        ],
                        "sv": [
                            "vitl\u00f6k"
                        ],
                        "sw": [
                            "kitunguu saumu"
                        ],
                        "tl": [
                            "bawang"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0430\u0440\u044b\u043c\u0441\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010desnek"
                        ],
                        "tr": [
                            "sar\u0131msak"
                        ],
                        "tk": [
                            "sarymsak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0447\u0430\u0441\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1ecfi"
                        ],
                        "wa": [
                            "a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ail": [
                    "Singulier"
                ],
                "ails": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aile": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Zoologie) Partie du corps d\u2019un animal\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vlerk"
                        ],
                        "sq": [
                            "krah"
                        ],
                        "de": [
                            "Fl\u00fcgel"
                        ],
                        "en": [
                            "wing"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0646\u0627\u062d"
                        ],
                        "az": [
                            "qanad"
                        ],
                        "eu": [
                            "hegal"
                        ],
                        "br": [
                            "askell"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u043b\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "ala"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7fc5\u8180"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0a0\uac1c"
                        ],
                        "kw": [
                            "askel"
                        ],
                        "co": [
                            "ala"
                        ],
                        "hr": [
                            "krilo"
                        ],
                        "da": [
                            "vinge"
                        ],
                        "es": [
                            "ala"
                        ],
                        "eo": [
                            "flugilo"
                        ],
                        "et": [
                            "tiib"
                        ],
                        "fi": [
                            "siipi"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00e1"
                        ],
                        "cy": [
                            "asgell",
                            "adain"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c4\u03b5\u03c1\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e1rny"
                        ],
                        "id": [
                            "sayap"
                        ],
                        "ia": [
                            "ala"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14f1\u14d7\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "v\u00e6ngur"
                        ],
                        "it": [
                            "ala"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7ffc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043d\u0430\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "ala"
                        ],
                        "lv": [
                            "sp\u0101rns"
                        ],
                        "lt": [
                            "sparnas"
                        ],
                        "nl": [
                            "vleugel"
                        ],
                        "no": [
                            "vinge"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "skrzyd\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "ala"
                        ],
                        "ro": [
                            "arip\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u044b\u043b\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u043b\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "kr\u00eddlo"
                        ],
                        "sl": [
                            "krilo"
                        ],
                        "sv": [
                            "vinge"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159\u00eddlo"
                        ],
                        "tr": [
                            "kanat"
                        ],
                        "tk": [
                            "ganat"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u043b\u043e"
                        ],
                        "wa": [
                            "aiye",
                            "pena"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(A\u00e9ronautique) Partie d\u2019un avion\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fl\u00fcgel"
                        ],
                        "en": [
                            "wing"
                        ],
                        "br": [
                            "askell"
                        ],
                        "ca": [
                            "ala"
                        ],
                        "kw": [
                            "askel"
                        ],
                        "hr": [
                            "krilo"
                        ],
                        "es": [
                            "ala"
                        ],
                        "eo": [
                            "flugilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "siipi"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00e1"
                        ],
                        "cy": [
                            "asgell"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e1rny"
                        ],
                        "id": [
                            "sayap"
                        ],
                        "ia": [
                            "ala"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14f1\u14d7\u1483"
                        ],
                        "it": [
                            "ala"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043d\u0430\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "vleugel"
                        ],
                        "pt": [
                            "ala"
                        ],
                        "ro": [
                            "arip\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "kr\u00eddlo"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159\u00eddlo"
                        ],
                        "tk": [
                            "ganat"
                        ],
                        "wa": [
                            "aiye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Architecture) Partie d\u2019un b\u00e2timent\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fl\u00fcgel"
                        ],
                        "en": [
                            "wing"
                        ],
                        "br": [
                            "kazel"
                        ],
                        "ca": [
                            "ala"
                        ],
                        "hr": [
                            "krilo"
                        ],
                        "es": [
                            "ala"
                        ],
                        "eo": [
                            "alo"
                        ],
                        "fi": [
                            "siipi"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00e1"
                        ],
                        "ia": [
                            "ala"
                        ],
                        "it": [
                            "ala"
                        ],
                        "nl": [
                            "vleugel"
                        ],
                        "pt": [
                            "ala"
                        ],
                        "sk": [
                            "kr\u00eddlo"
                        ],
                        "sv": [
                            "flygel"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159\u00eddlo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Automobile) \u00c9l\u00e9ment d\u2019une voiture\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kotfl\u00fcgel"
                        ],
                        "en": [
                            "fender",
                            "wing"
                        ],
                        "an": [
                            "fender"
                        ],
                        "hr": [
                            "krilo"
                        ],
                        "es": [
                            "aleta"
                        ],
                        "eo": [
                            "kot\u015dirmilo"
                        ],
                        "it": [
                            "parafango"
                        ],
                        "nl": [
                            "spatbord"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0644 \u06af\u06cc\u0631"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aile": [
                    "Singulier"
                ],
                "ailes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ail\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dot\u00e9 d\u2019ailes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "winged"
                        ],
                        "eu": [
                            "hegaldun"
                        ],
                        "br": [
                            "adanek",
                            "askellek"
                        ],
                        "ca": [
                            "alat",
                            "al\u00edfer"
                        ],
                        "es": [
                            "alado"
                        ],
                        "eo": [
                            "flugilhava"
                        ],
                        "gl": [
                            "alado"
                        ],
                        "ia": [
                            "alate"
                        ],
                        "it": [
                            "alato"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043d\u0430\u0442\u0442\u044b"
                        ],
                        "oc": [
                            "alat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "kr\u00eddlat\u00fd",
                            "okr\u00eddlen\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159\u00eddlat\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ail\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ail\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ail\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ail\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aileron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Aviation) Extr\u00e9mit\u00e9 de l\u2019aile d\u2019un avion permettant de contr\u00f4ler la direction\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aileron"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0646\u064a\u062d"
                        ],
                        "ca": [
                            "aler\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "aler\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "alettone"
                        ],
                        "oc": [
                            "aleron"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0435\u0440\u043e\u043d\u044b"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Ichtyologie) Nageoire de quelques poissons\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "aleta"
                        ],
                        "fi": [
                            "ev\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "sirip"
                        ],
                        "oc": [
                            "aleta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aileron": [
                    "Singulier"
                ],
                "ailerons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ailleurs": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "En un autre lieu. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "elders"
                        ],
                        "sq": [
                            "gjetiu"
                        ],
                        "de": [
                            "anderswo",
                            "woanders",
                            "an einem anderen Ort"
                        ],
                        "en": [
                            "elsewhere"
                        ],
                        "az": [
                            "ba\u015fqa yerd\u0259"
                        ],
                        "ca": [
                            "enjondre"
                        ],
                        "hr": [
                            "drugdje",
                            "negdje drugdje"
                        ],
                        "da": [
                            "andetsteds",
                            "ellers"
                        ],
                        "es": [
                            "en otra parte"
                        ],
                        "eo": [
                            "aliloke",
                            "ie alia"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10ee\u10d5\u10d0\u10d2\u10d0\u10dc"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03bb\u03bf\u03cd"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e1shol",
                            "m\u00e1sutt"
                        ],
                        "is": [
                            "annars sta\u00f0ar"
                        ],
                        "it": [
                            "altrove"
                        ],
                        "la": [
                            "alibi",
                            "aliorsum"
                        ],
                        "nl": [
                            "elders",
                            "ergens anders"
                        ],
                        "oc": [
                            "alhors",
                            "endac\u00f2m mai"
                        ],
                        "pl": [
                            "w innym miejscu",
                            "gdzie indziej"
                        ],
                        "pt": [
                            "alhures",
                            "em outro lugar",
                            "noutro lugar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c \u043c\u0435\u0441\u0442\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "inde"
                        ],
                        "sv": [
                            "annanstans",
                            "annorst\u00e4des"
                        ],
                        "cs": [
                            "jinde"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u015fka bir yerde"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aimable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui m\u00e9rite d\u2019\u00eatre aim\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lovable"
                        ],
                        "eu": [
                            "maitagarri"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\uc560\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "voljen"
                        ],
                        "eo": [
                            "aminda"
                        ],
                        "io": [
                            "aminda"
                        ],
                        "it": [
                            "amabile"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui fait preuve de politesse et de gentillesse\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vriendelik"
                        ],
                        "de": [
                            "freundlich",
                            "leutselig"
                        ],
                        "en": [
                            "kind",
                            "amiable"
                        ],
                        "az": [
                            "mehriban",
                            "xo\u015f"
                        ],
                        "ca": [
                            "amable",
                            "afable"
                        ],
                        "hr": [
                            "ljubazan"
                        ],
                        "da": [
                            "venlig"
                        ],
                        "es": [
                            "amable",
                            "afable"
                        ],
                        "eo": [
                            "afabla"
                        ],
                        "fo": [
                            "fryntligur",
                            "bl\u00ed\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "yst\u00e4v\u00e4llinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "aardig",
                            "freonlik"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b1\u03b8\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "kedves",
                            "ny\u00e1jas"
                        ],
                        "id": [
                            "baik"
                        ],
                        "is": [
                            "v\u00e6nn",
                            "vingjarnlegur"
                        ],
                        "it": [
                            "carino",
                            "amichevole",
                            "cortese",
                            "gradevole",
                            "grazioso"
                        ],
                        "la": [
                            "comis",
                            "lepidus"
                        ],
                        "ms": [
                            "baik",
                            "hati"
                        ],
                        "nl": [
                            "aardig",
                            "lief",
                            "vriendelijk",
                            "voorkomend"
                        ],
                        "no": [
                            "vennlig"
                        ],
                        "pl": [
                            "uprzejmy"
                        ],
                        "pt": [
                            "af\u00e1vel",
                            "am\u00e1vel",
                            "bondoso",
                            "gentil",
                            "lhano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044e\u0431\u0435\u0437\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "sn\u00e4ll",
                            "v\u00e4nlig"
                        ],
                        "tl": [
                            "maawa\u00edn",
                            "maba\u00edt"
                        ],
                        "wa": [
                            "amist\u00e5ve"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aimable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "aimables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aimant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Min\u00e9ral dont une des propri\u00e9t\u00e9s est d\u2019attirer le fer.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Magnet"
                        ],
                        "en": [
                            "magnet"
                        ],
                        "ca": [
                            "imant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u78c1\u77f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\uc11d"
                        ],
                        "hr": [
                            "magnet"
                        ],
                        "es": [
                            "im\u00e1n"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhmaint"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10d2\u10dc\u10d8\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03b3\u03bd\u03ae\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "magnet"
                        ],
                        "it": [
                            "calamita",
                            "magnete"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u78c1\u77f3",
                            "\u30de\u30b0\u30cd\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "magneet"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00edm\u00e3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "nam ch\u00e2m"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Ce qui attire et attache.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "magnet"
                        ],
                        "eu": [
                            "imana"
                        ],
                        "hr": [
                            "magnet"
                        ],
                        "it": [
                            "calamita"
                        ],
                        "nl": [
                            "aantrekkingspool"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00edm\u00e3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aimant": [
                    "Singulier"
                ],
                "aimants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "affectionate",
                            "loving"
                        ],
                        "ca": [
                            "amatiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "ljupka"
                        ],
                        "es": [
                            "amativo"
                        ],
                        "eo": [
                            "amanta"
                        ],
                        "io": [
                            "amanta",
                            "amoza",
                            "amema"
                        ],
                        "it": [
                            "affettuoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "liefhebbend"
                        ],
                        "pt": [
                            "que ama"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aimant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "aimants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "aimante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "aimantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aime": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ohm",
                            "ahm"
                        ],
                        "en": [
                            "awm"
                        ],
                        "da": [
                            "ame",
                            "ahme"
                        ],
                        "nl": [
                            "aam"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aime": [
                    "Singulier"
                ],
                "aimes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aine": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leiste",
                            "Weiche"
                        ],
                        "en": [
                            "groin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0635\u0641\u0627\u0642"
                        ],
                        "eu": [
                            "iztai"
                        ],
                        "ca": [
                            "engonal"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11c\ud61c\ubd80"
                        ],
                        "co": [
                            "inguinaghja"
                        ],
                        "hr": [
                            "slabina"
                        ],
                        "es": [
                            "ingle"
                        ],
                        "eo": [
                            "ingveno"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00f8rar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03c5\u03b2\u03ce\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "inguino"
                        ],
                        "id": [
                            "kunci paha"
                        ],
                        "it": [
                            "inguine"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9f20\u8e4a\u90e8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u043f"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u0430\u043f"
                        ],
                        "nl": [
                            "lies"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0634\u0627\u0644\u0647 \u0631\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "pachwina"
                        ],
                        "pt": [
                            "virilha"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0445"
                        ],
                        "sv": [
                            "ljumske"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0441\u044b\u043a"
                        ],
                        "tk": [
                            "gasyk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aine": [
                    "Singulier"
                ],
                "aines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ain\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "oldest",
                            "elder"
                        ],
                        "eu": [
                            "zaharrena"
                        ],
                        "hr": [
                            "prvenac",
                            "najstariji sin"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6ldste"
                        ],
                        "es": [
                            "mayor",
                            "primog\u00e9nito"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u04a3\u0493\u044b\u0448"
                        ],
                        "mi": [
                            "kauaemua"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ain\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ain\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ain\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ain\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00een\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "oldest",
                            "firstborn"
                        ],
                        "az": [
                            "b\u00f6y\u00fck"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6ldste"
                        ],
                        "es": [
                            "mayor",
                            "primog\u00e9nito"
                        ],
                        "it": [
                            "maggiore"
                        ],
                        "la": [
                            "primogenitus"
                        ],
                        "pt": [
                            "anci\u00e3o",
                            "primog\u00eanito"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "nejstar\u0161\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "a\u00een\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "a\u00een\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "a\u00een\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "a\u00een\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "a\u00efnou": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Ainu"
                        ],
                        "nds": [
                            "Ainu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u963f\u4f0a\u52aa\u8bed"
                        ],
                        "es": [
                            "ainu"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30a4\u30cc\u8a9e"
                        ],
                        "oc": [
                            "aino"
                        ],
                        "cs": [
                            "ain\u0161tina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ainsi": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De cette fa\u00e7on\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "ashtu"
                        ],
                        "de": [
                            "so",
                            "also",
                            "folgenderma\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "thus",
                            "such",
                            "so"
                        ],
                        "eu": [
                            "hala",
                            "hola",
                            "horrela"
                        ],
                        "br": [
                            "se",
                            "se"
                        ],
                        "ca": [
                            "aix\u00ed"
                        ],
                        "hr": [
                            "na taj na\u010din"
                        ],
                        "da": [
                            "derigennem",
                            "som"
                        ],
                        "es": [
                            "as\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "tiel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03c4\u03c3\u03b9"
                        ],
                        "la": [
                            "ita"
                        ],
                        "nl": [
                            "op deze wijze"
                        ],
                        "oc": [
                            "aital",
                            "coma aqu\u00f2",
                            "atal"
                        ],
                        "pt": [
                            "assim"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u043a",
                            "\u0442\u0430\u043a\u0438\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "tako"
                        ],
                        "sw": [
                            "hivi",
                            "hivyo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Conjonctif) Par cons\u00e9quent\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "also",
                            "so"
                        ],
                        "en": [
                            "thus",
                            "hence",
                            "so"
                        ],
                        "ca": [
                            "doncs"
                        ],
                        "hr": [
                            "dakle"
                        ],
                        "da": [
                            "derfor"
                        ],
                        "es": [
                            "as\u00ed que",
                            "pues",
                            "por consiguiente"
                        ],
                        "pl": [
                            "wi\u0119c"
                        ],
                        "pt": [
                            "assim"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u043a",
                            "\u0438\u0442\u0430\u043a",
                            "\u0442\u0430\u043a\u0438\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "so",
                            "also"
                        ],
                        "sq": [
                            "asi",
                            "aso",
                            "ashtu"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00e5dan",
                            "s\u00e5ledes"
                        ],
                        "fo": [
                            "so",
                            "solei\u00f0is"
                        ],
                        "fi": [
                            "siten"
                        ],
                        "fy": [
                            "dus",
                            "sa",
                            "sadwaande"
                        ],
                        "gd": [
                            "mar sin"
                        ],
                        "hu": [
                            "am\u00fagy",
                            "\u00edgy"
                        ],
                        "io": [
                            "tale"
                        ],
                        "id": [
                            "begini",
                            "begitu",
                            "demikian"
                        ],
                        "it": [
                            "cos\u00ec"
                        ],
                        "la": [
                            "sic"
                        ],
                        "ms": [
                            "begini",
                            "begitu"
                        ],
                        "nl": [
                            "vervolgens",
                            "dus",
                            "zo",
                            "zodanig",
                            "zozeer",
                            "even",
                            "dermate",
                            "dusdanig"
                        ],
                        "no": [
                            "slik"
                        ],
                        "pl": [
                            "w ten spos\u00f3b"
                        ],
                        "ro": [
                            "a\u0219a"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e5lunda"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00f6yle",
                            "b\u00f6ylece"
                        ],
                        "zu": [
                            "kanjalo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "air": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Gaz de l'atmosph\u00e8re\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gesig",
                            "aansien",
                            "aanblik",
                            "aansig",
                            "air",
                            "aspek"
                        ],
                        "sq": [
                            "dukje"
                        ],
                        "de": [
                            "Luft",
                            "Anschein",
                            "Ansehen",
                            "Augenschein",
                            "Aussehen",
                            "Schein",
                            "\u00c4u\u00dfere",
                            "Gesicht",
                            "Miene",
                            "Anblick",
                            "Aspekt",
                            "Erscheinung"
                        ],
                        "en": [
                            "air"
                        ],
                        "ang": [
                            "ansien"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0648\u0627\u0621"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0585\u0564"
                        ],
                        "az": [
                            "hava"
                        ],
                        "eu": [
                            "aire"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u0432\u0435\u0442\u0440\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "aer"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u044a\u0437\u0434\u0443\u0445"
                        ],
                        "ca": [
                            "aire"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c14",
                            "\u7a7a\u6c14"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacf5\uae30"
                        ],
                        "kw": [
                            "ayr"
                        ],
                        "hr": [
                            "zrak"
                        ],
                        "da": [
                            "syn",
                            "luft"
                        ],
                        "es": [
                            "aire"
                        ],
                        "eo": [
                            "aero"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00f5hk"
                        ],
                        "fo": [
                            "yvirbragd"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilma"
                        ],
                        "fy": [
                            "h\u00e2lding",
                            "aspekt",
                            "gesicht",
                            "oansjen"
                        ],
                        "gd": [
                            "coltas"
                        ],
                        "ga": [
                            "aer"
                        ],
                        "cy": [
                            "awyr",
                            "aer"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10f0\u10d0\u10d4\u10e0\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05d9\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e1tszat",
                            "kifejez\u00e9s",
                            "n\u00e9zet",
                            "kin\u00e9zet",
                            "leveg\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "aero"
                        ],
                        "id": [
                            "udara",
                            "antariksa"
                        ],
                        "ia": [
                            "aere"
                        ],
                        "is": [
                            "loft"
                        ],
                        "it": [
                            "aria",
                            "apparenza",
                            "aspetto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7a7a\u6c17",
                            "\u30a8\u30a2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0443\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0431\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "hewa"
                        ],
                        "la": [
                            "aer",
                            "aspectamen",
                            "facies"
                        ],
                        "lv": [
                            "gaiss"
                        ],
                        "lt": [
                            "oras"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u0430\u0437\u0434\u0443\u0445"
                        ],
                        "ms": [
                            "udara"
                        ],
                        "mg": [
                            "rivotra"
                        ],
                        "mt": [
                            "arja"
                        ],
                        "nl": [
                            "lucht"
                        ],
                        "no": [
                            "luft"
                        ],
                        "oc": [
                            "aire"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u0647\u0648\u0627"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u0648\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "mina",
                            "powietrze"
                        ],
                        "pt": [
                            "ar",
                            "apar\u00eancia",
                            "exterioridade",
                            "cara",
                            "express\u00e3o",
                            "fisionomia",
                            "aspecto",
                            "semblante"
                        ],
                        "ro": [
                            "aer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u0434",
                            "\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0430\u0437\u0434\u0443\u0445"
                        ],
                        "sk": [
                            "vzduch"
                        ],
                        "sl": [
                            "zrak"
                        ],
                        "sv": [
                            "anseende",
                            "anblick",
                            "vy",
                            "luft"
                        ],
                        "sw": [
                            "hewa"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04bb\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "vzduch"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e32\u0e01\u0e32\u0e28"
                        ],
                        "tr": [
                            "hava"
                        ],
                        "tk": [
                            "howa"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0432\u0456\u0442\u0440\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u00f4ng kh\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Au-dessus du sol\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Atmosph\u00e4re"
                        ],
                        "en": [
                            "air",
                            "atmosphere"
                        ],
                        "hr": [
                            "nebo"
                        ],
                        "da": [
                            "atmosf\u00e6re"
                        ],
                        "hu": [
                            "leveg\u0151"
                        ],
                        "nl": [
                            "plateau"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce que l'on respire\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Luft",
                            "Atemluft"
                        ],
                        "en": [
                            "air"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c14",
                            "\u7a7a\u6c14"
                        ],
                        "hr": [
                            "zrak"
                        ],
                        "da": [
                            "luft"
                        ],
                        "hu": [
                            "leveg\u0151"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Vent\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wind"
                        ],
                        "en": [
                            "air",
                            "wind"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u98ce"
                        ],
                        "hr": [
                            "zrak"
                        ],
                        "da": [
                            "vind"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "air": [
                    "Singulier"
                ],
                "airs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Apparence\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Miene",
                            "Aussehen",
                            "Anschein"
                        ],
                        "en": [
                            "air",
                            "appearance",
                            "look",
                            "mien"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00f6rk\u0259m"
                        ],
                        "hr": [
                            "izgled"
                        ],
                        "da": [
                            "air"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dajno",
                            "mieno",
                            "aspekto"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilme",
                            "n\u00e4k\u00f6inen"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0436\u0430\u0440",
                            "\u0442\u04af\u0440",
                            "\u043f\u0456\u0448\u0456\u043d",
                            "\u043a\u0435\u0441\u043a\u0456\u043d",
                            "\u043a\u0435\u043b\u0431\u0435\u0442",
                            "\u04d9\u043b\u043f\u0435\u0442",
                            "\u04b1\u0441\u049b\u044b\u043d",
                            "\u0441\u04b1\u0440",
                            "\u0441\u04af\u0434\u0456\u043d",
                            "\u043a\u0435\u0439\u0456\u043f"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanzien",
                            "schijn",
                            "air",
                            "gelaatsuitdrukking",
                            "gezicht",
                            "uiterlijk",
                            "uitzicht",
                            "aanblik",
                            "verschijning",
                            "voorkomen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "air": [
                    "Singulier"
                ],
                "airs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lied",
                            "Melodie",
                            "Arie",
                            "Weise"
                        ],
                        "en": [
                            "air",
                            "melody"
                        ],
                        "br": [
                            "kerzenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "aire"
                        ],
                        "hr": [
                            "muzika"
                        ],
                        "da": [
                            "vise"
                        ],
                        "es": [
                            "aire"
                        ],
                        "ga": [
                            "aer"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e0\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "ku": [
                            "awaz"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1ria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "air": [
                    "Singulier"
                ],
                "airs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "airbag": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Airbag"
                        ],
                        "ca": [
                            "airbag",
                            "coix\u00ed de seguretat"
                        ],
                        "es": [
                            "airbag"
                        ],
                        "eo": [
                            "aersako"
                        ],
                        "it": [
                            "airbag"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "airbag": [
                    "Singulier"
                ],
                "airbags": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "surface",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "area",
                            "gebied",
                            "oppervlakte"
                        ],
                        "de": [
                            "Adlerhorst",
                            "Fl\u00e4cheninhalt",
                            "Areal",
                            "Fl\u00e4che",
                            "Fl\u00e4chenraum",
                            "Grundfl\u00e4che",
                            "Bodenfl\u00e4che"
                        ],
                        "en": [
                            "area",
                            "aerie"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0rea",
                            "zona"
                        ],
                        "co": [
                            "aghja",
                            "\u00e0rea"
                        ],
                        "hr": [
                            "povr\u0161ina"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1rea"
                        ],
                        "eo": [
                            "aglonesto",
                            "areo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ala"
                        ],
                        "fy": [
                            "oerflakte"
                        ],
                        "hu": [
                            "ter\u00fclet"
                        ],
                        "ia": [
                            "area"
                        ],
                        "it": [
                            "area"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0440\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "area"
                        ],
                        "nl": [
                            "areaal",
                            "gebied",
                            "oppervlakte",
                            "verspreidingsgebied"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1rea"
                        ],
                        "ro": [
                            "arie"
                        ],
                        "sv": [
                            "areal"
                        ],
                        "vi": [
                            "di\u1ec7n t\u00edch"
                        ],
                        "wa": [
                            "stind\u00eaye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aire": [
                    "Singulier"
                ],
                "aires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "airelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fruit rouge",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "thrasheg\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "Preiselbeere",
                            "Moosbeere"
                        ],
                        "en": [
                            "cowberry",
                            "cranberry",
                            "whortleberry",
                            "lingonberry"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub10c\ucd9c\uc6d4\uade4"
                        ],
                        "hr": [
                            "brusnica"
                        ],
                        "da": [
                            "tytteb\u00e6r",
                            "traneb\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "ar\u00e1ndano"
                        ],
                        "fi": [
                            "puolukka"
                        ],
                        "gl": [
                            "arando",
                            "vermello"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05de\u05d5\u05e6\u05d9\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "ver\u00e9s",
                            "\u00e1fonya"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30e9\u30f3\u30d9\u30ea\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "roode",
                            "bosbes"
                        ],
                        "no": [
                            "tytteb\u00e6r"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017curawina",
                            "b\u0142otna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0443\u0441\u043d\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0440\u0443\u0441\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "brusnica"
                        ],
                        "sv": [
                            "lingon",
                            "tranb\u00e4r"
                        ],
                        "cs": [
                            "brusinka"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131rm\u0131z\u0131",
                            "yaban",
                            "mersin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0440\u0443\u0441\u043d\u0438\u0447\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fruit bleu",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blaubeere"
                        ],
                        "en": [
                            "blueberry",
                            "bilberry"
                        ],
                        "ca": [
                            "nabiu"
                        ],
                        "co": [
                            "murtella"
                        ],
                        "hr": [
                            "borovnica"
                        ],
                        "da": [
                            "bl\u00e5b\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "ar\u00e1ndano"
                        ],
                        "eo": [
                            "mirtelo"
                        ],
                        "fi": [
                            "mustikka"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1fonya"
                        ],
                        "is": [
                            "bl\u00e1ber"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30eb\u30fc\u30d9\u30ea\u30fc"
                        ],
                        "lt": [
                            "m\u0117lyn\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "blauwe",
                            "bosbes"
                        ],
                        "no": [
                            "bl\u00e5b\u00e6r"
                        ],
                        "pl": [
                            "bor\u00f3wka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u043e\u0432\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "bl\u00e5b\u00e4r"
                        ],
                        "cs": [
                            "bor\u016fvka"
                        ],
                        "tr": [
                            "mavi",
                            "yaban",
                            "mersin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0447\u043e\u0440\u043d\u0438\u0446\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "airelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "airelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "airsoft": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "airsoft"
                        ],
                        "br": [
                            "airsoft"
                        ],
                        "ca": [
                            "airsoft"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u751f\u5b58\u904a\u6232"
                        ],
                        "hr": [
                            "airsoft"
                        ],
                        "es": [
                            "airsoft"
                        ],
                        "it": [
                            "softair"
                        ],
                        "nl": [
                            "airsoft"
                        ],
                        "pt": [
                            "airsoft"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u0439\u043a\u0431\u043e\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aisance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leichtigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "ease",
                            "affluence"
                        ],
                        "br": [
                            "aezoni"
                        ],
                        "hr": [
                            "lako\u010ba",
                            "nu\u017enik"
                        ],
                        "eo": [
                            "bonhaveco"
                        ],
                        "io": [
                            "facileso"
                        ],
                        "nl": [
                            "welgesteldheid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aisance": [
                    "Singulier"
                ],
                "aisances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ajour\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00e0 jour",
                            "mit L\u00f6chern durchsetzt",
                            "durchbrochen"
                        ],
                        "en": [
                            "work",
                            "work",
                            "perforated",
                            "fretted"
                        ],
                        "hr": [
                            "obasjan danjskim svjetlom"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u0135ura"
                        ],
                        "io": [
                            "ajuroza"
                        ],
                        "nl": [
                            "opengewerkt"
                        ],
                        "pt": [
                            "rendado \u00e0 jour"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ajour\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ajour\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ajour\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ajour\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ajournement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adjournment",
                            "postponement",
                            "deferral"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259xir\u0259 salma"
                        ],
                        "hr": [
                            "odgoda"
                        ],
                        "io": [
                            "ajorno"
                        ],
                        "id": [
                            "penundaan"
                        ],
                        "it": [
                            "aggiornamento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ajournement": [
                    "Singulier"
                ],
                "ajournements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ajout": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zusatz",
                            "Anbau"
                        ],
                        "en": [
                            "addition",
                            "eticount",
                            "eticount",
                            "eticount"
                        ],
                        "ca": [
                            "additament",
                            "afegiment",
                            "afegit",
                            "afegit\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucca8\uac00",
                            "\ub367\ubd99\uc784"
                        ],
                        "hr": [
                            "dodatak"
                        ],
                        "da": [
                            "tilf\u00f8jelse"
                        ],
                        "es": [
                            "a\u00f1adidura",
                            "a\u00f1adido"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03b8\u03ae\u03ba\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "adjunto",
                            "adjuntajo"
                        ],
                        "it": [
                            "aggiunta"
                        ],
                        "la": [
                            "additamentum"
                        ],
                        "nl": [
                            "toevoeging",
                            "aanvulling"
                        ],
                        "pt": [
                            "adi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "adaos",
                            "ad\u0103ugire",
                            "ad\u0103ugare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ajout": [
                    "Singulier"
                ],
                "ajouts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ajoutage": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "D\u00fcse"
                        ],
                        "en": [
                            "nozzle",
                            "jet"
                        ],
                        "hr": [
                            "spojni dodatak"
                        ],
                        "es": [
                            "vaporizador",
                            "plancha de aforo",
                            "boquilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "ajuto"
                        ],
                        "io": [
                            "ajuto"
                        ],
                        "nl": [
                            "mondstuk",
                            "sproeier"
                        ],
                        "pt": [
                            "agulheta de tubo",
                            "regulador de jato"
                        ],
                        "ro": [
                            "ajutaj"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ajoutage": [
                    "Singulier"
                ],
                "ajoutages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ajouter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanbou",
                            "byvoeg",
                            "toevoeg"
                        ],
                        "de": [
                            "dazusagen",
                            "addieren",
                            "beif\u00fcgen",
                            "zuf\u00fcgen",
                            "hinzutun",
                            "zugeben",
                            "anf\u00fcgen",
                            "hinzuf\u00fcgen",
                            "beilegen",
                            "erg\u00e4nzen",
                            "hinzusetzen"
                        ],
                        "en": [
                            "add",
                            "append"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259lav\u0259 etm\u0259k"
                        ],
                        "ca": [
                            "afegir"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub354\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "tilf\u00f8je"
                        ],
                        "es": [
                            "a\u00f1adir"
                        ],
                        "eo": [
                            "aldiri",
                            "alkonstrui",
                            "aldoni"
                        ],
                        "fo": [
                            "leggja afturat"
                        ],
                        "fi": [
                            "lis\u00e4t\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "bydwaan"
                        ],
                        "gl": [
                            "agregar",
                            "engader",
                            "engadir"
                        ],
                        "hu": [
                            "hozz\u00e1\u00e9p\u00edt",
                            "hozz\u00e1ad"
                        ],
                        "io": [
                            "adjuntar"
                        ],
                        "is": [
                            "b\u00e6ta vi\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "aggiungere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8db3\u3059",
                            "\u52a0\u3048\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0441\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "accensere",
                            "accommodare"
                        ],
                        "nl": [
                            "eraan toevoegen",
                            "aanbouwen",
                            "bijdoen",
                            "bijmengen",
                            "bijvoegen",
                            "toegeven",
                            "toevoegen"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0636\u0627\u0641\u0647 \u06a9\u0631\u062f\u0646",
                            "\u0627\u0641\u0632\u0648\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "doda\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "acrescentar",
                            "acrescentar",
                            "adicionar",
                            "ajuntar"
                        ],
                        "ro": [
                            "ad\u0103uga"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0431\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0431\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c",
                            "\u0434\u043e\u0431\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bifoga"
                        ],
                        "tr": [
                            "eklemek",
                            "ilave etmek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mettre en plus.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hinzuf\u00fcgen"
                        ],
                        "hr": [
                            "k tome je dodao"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u043e\u0448\u0443\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "toevoegen"
                        ],
                        "pl": [
                            "doda\u0107"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuongeza"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0443\u0448\u0443"
                        ],
                        "tk": [
                            "go\u015fmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ajust": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "N\u0153ud (2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "knote"
                        ],
                        "en": [
                            "bend"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eenski uzao"
                        ],
                        "es": [
                            "ayuste",
                            "nudo ayustado"
                        ],
                        "it": [
                            "impiombamente"
                        ],
                        "pt": [
                            "ajuste"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ajust": [
                    "Singulier"
                ],
                "ajusts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ajuste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "N\u0153ud (2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "knote"
                        ],
                        "en": [
                            "bend"
                        ],
                        "es": [
                            "ayuste",
                            "nudo ayustado"
                        ],
                        "it": [
                            "impiombamente"
                        ],
                        "pt": [
                            "ajuste"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ajuste": [
                    "Singulier"
                ],
                "ajustes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ajut": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "N\u0153ud (2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "knote"
                        ],
                        "en": [
                            "bend"
                        ],
                        "es": [
                            "ayuste",
                            "nudo ayustado"
                        ],
                        "it": [
                            "impiombamente"
                        ],
                        "pt": [
                            "ajuste"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ajut": [
                    "Singulier"
                ],
                "ajuts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ajvar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "ajvari"
                        ],
                        "de": [
                            "Ajvar"
                        ],
                        "en": [
                            "ajvar",
                            "ayvar"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0439\u0432\u0430\u0440"
                        ],
                        "bs": [
                            "ajvar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0439\u0432\u0430\u0440"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ea2\u6912\u9171"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\uc774\ubc14\ub974"
                        ],
                        "hr": [
                            "ajvar"
                        ],
                        "es": [
                            "ajvar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ajvaro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03b9\u03b2\u03b1\u03c1"
                        ],
                        "hu": [
                            "ajv\u00e1r"
                        ],
                        "it": [
                            "ajvar"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30a4\u30d0\u30eb"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0439\u0432\u0430\u0440"
                        ],
                        "lb": [
                            "ajvar"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0458\u0432\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "ajvar"
                        ],
                        "no": [
                            "ajvar"
                        ],
                        "pl": [
                            "ajwar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0439\u0432\u0430\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0458\u0432\u0430\u0440"
                        ],
                        "sh": [
                            "ajvar"
                        ],
                        "sk": [
                            "ajvar"
                        ],
                        "sv": [
                            "ajvar"
                        ],
                        "cs": [
                            "ajvar"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayvar"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0439\u0432\u0430\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ajvar": [
                    "Singulier"
                ],
                "ajvars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "akkadien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "akk"
                        ],
                        "de": [
                            "Akkadisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Akkadian",
                            "Accadian"
                        ],
                        "hr": [
                            "akadski jezik"
                        ],
                        "es": [
                            "acadio"
                        ],
                        "fi": [
                            "akkadi"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "cs": [
                            "akkad\u0161tina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "al": [
        {
            "type": "Symbole",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dv"
                        ],
                        "de": [
                            "Lj"
                        ],
                        "en": [
                            "ly",
                            "LY"
                        ],
                        "an": [
                            "al"
                        ],
                        "ca": [
                            "al"
                        ],
                        "da": [
                            "ly"
                        ],
                        "es": [
                            "al"
                        ],
                        "eo": [
                            "lj"
                        ],
                        "fi": [
                            "vv"
                        ],
                        "fy": [
                            "lj"
                        ],
                        "id": [
                            "TC"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161m"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "lj"
                        ],
                        "oc": [
                            "al"
                        ],
                        "sh": [
                            "gs"
                        ],
                        "tr": [
                            "IY"
                        ],
                        "vo": [
                            "ly"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "alarme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alarm"
                        ],
                        "de": [
                            "Alarm"
                        ],
                        "en": [
                            "alarm"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043b\u0430\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "alarma"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacbd\ubcf4",
                            "\uc54c\ub78c"
                        ],
                        "hr": [
                            "alarm"
                        ],
                        "da": [
                            "alarm"
                        ],
                        "es": [
                            "alarma"
                        ],
                        "eo": [
                            "alarmo"
                        ],
                        "et": [
                            "alarm"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4lytys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b1\u03b3\u03b5\u03c1\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "riad\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "alarmo"
                        ],
                        "id": [
                            "alarm"
                        ],
                        "it": [
                            "allarme"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8b66\u5831",
                            "\u30a2\u30e9\u30fc\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "trauksme"
                        ],
                        "lt": [
                            "aliarmas"
                        ],
                        "nl": [
                            "alarm"
                        ],
                        "no": [
                            "alarm"
                        ],
                        "pl": [
                            "alarm"
                        ],
                        "pt": [
                            "alarma",
                            "alarme"
                        ],
                        "ro": [
                            "alarm\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0435\u0432\u043e\u0433\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043b\u0430\u0440\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "poplach"
                        ],
                        "sl": [
                            "alarm"
                        ],
                        "sv": [
                            "alarm"
                        ],
                        "cs": [
                            "poplach",
                            "alarm"
                        ],
                        "tr": [
                            "alarm"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0440\u0435\u0432\u043e\u0433\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alarme": [
                    "Singulier"
                ],
                "alarmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "albanais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "shqip",
                            "Shqip",
                            "Shqiptar",
                            "shqiptar\u00ebt"
                        ],
                        "en": [
                            "Albanian"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u056c\u0562\u0561\u0576\u0565\u0580\u0565\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "alban dili"
                        ],
                        "nds": [
                            "Albaansch"
                        ],
                        "eu": [
                            "albaniera"
                        ],
                        "ca": [
                            "alban\u00e8s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u963f\u5c14\u5df4\u5c3c\u4e9a\u8bed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc54c\ubc14\ub2c8\uc544\uc5b4"
                        ],
                        "es": [
                            "alban\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "albana lingvo"
                        ],
                        "et": [
                            "albaania"
                        ],
                        "fi": [
                            "albania"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10da\u10d1\u10d0\u10dc\u10e3\u10e0\u10d8 \u10d4\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03b2\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aaf\u0aa8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05d1\u05e0\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092f\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "alb\u00e1n"
                        ],
                        "is": [
                            "albanska"
                        ],
                        "it": [
                            "albanese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30eb\u30d0\u30cb\u30a2\u8a9e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u0431\u0430\u043d \u0442\u0456\u043b\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "Albanees"
                        ],
                        "pl": [
                            "alba\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "alban\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "albanez\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u0431\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043b\u0431\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "albanska"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Albaans",
                            "Albanees",
                            "Albanies"
                        ],
                        "sq": [
                            "shqiptare"
                        ],
                        "de": [
                            "albanesisch",
                            "albanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Albanian"
                        ],
                        "nds": [
                            "albaansch"
                        ],
                        "ca": [
                            "alban\u00e8s"
                        ],
                        "es": [
                            "alban\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "albana"
                        ],
                        "fi": [
                            "albanialainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03b2\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aaf\u0aa8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092f\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "alb\u00e1n"
                        ],
                        "is": [
                            "albanskur"
                        ],
                        "it": [
                            "albanese"
                        ],
                        "nl": [
                            "Albaans",
                            "Albanees"
                        ],
                        "pt": [
                            "alban\u00eas"
                        ],
                        "sv": [
                            "albansk"
                        ],
                        "tr": [
                            "Arnavut"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "albanaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "albanaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Albanais": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "habitant de l\u2019Albanie",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "shqiptar"
                        ],
                        "de": [
                            "Albanier",
                            "Albanierin"
                        ],
                        "en": [
                            "Albanian"
                        ],
                        "az": [
                            "alban"
                        ],
                        "ca": [
                            "alban\u00e8s",
                            "albanesa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u963f\u5c14\u5df4\u5c3c\u4e9a\u4eba"
                        ],
                        "es": [
                            "alban\u00e9s",
                            "albanesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "albano",
                            "albani\u0109o",
                            "albanino"
                        ],
                        "et": [
                            "albaanlane",
                            "albaanlanna"
                        ],
                        "fi": [
                            "albanialainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03bb\u03b2\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aaf\u0aa8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05d1\u05e0\u05d9",
                            "masculin \u05d0\u05dc\u05d1\u05e0\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092f\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "alb\u00e1n"
                        ],
                        "ia": [
                            "albanese"
                        ],
                        "it": [
                            "albanese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30eb\u30d0\u30cb\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u0431\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "Albanees",
                            "Albanese"
                        ],
                        "pt": [
                            "alban\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "albanez",
                            "albanez\u0103",
                            "albanezi",
                            "albaneze"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u0431\u0430\u043d\u0435\u0446",
                            "\u0430\u043b\u0431\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "alban",
                            "albanska"
                        ],
                        "vo": [
                            "Lalban\u00e4nan",
                            "Lalban\u00e4nan",
                            "Lalban\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "albatros": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Diomedeidae"
                        ],
                        "af": [
                            "albatros"
                        ],
                        "de": [
                            "Albatros"
                        ],
                        "en": [
                            "albatross"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0637\u0631\u0633"
                        ],
                        "br": [
                            "albatroz",
                            "amiral",
                            "morc\u02bchup"
                        ],
                        "ca": [
                            "albatros"
                        ],
                        "co": [
                            "\u00e0lbatru"
                        ],
                        "hr": [
                            "albatros"
                        ],
                        "da": [
                            "albatros"
                        ],
                        "es": [
                            "albatros"
                        ],
                        "eo": [
                            "albatroso"
                        ],
                        "fi": [
                            "albatrossi"
                        ],
                        "hu": [
                            "albatrosz",
                            "viharmad\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "albatroso"
                        ],
                        "is": [
                            "albatrosi"
                        ],
                        "it": [
                            "albatro"
                        ],
                        "nl": [
                            "albatros"
                        ],
                        "pl": [
                            "albatros"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u044c\u0431\u0430\u0442\u0440\u043e\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "albatross"
                        ],
                        "cs": [
                            "albatros"
                        ],
                        "tr": [
                            "albatros"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Albigeois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "albitar"
                        ],
                        "ca": [
                            "albig\u00e8s"
                        ],
                        "es": [
                            "albigense"
                        ],
                        "la": [
                            "Albigensis"
                        ],
                        "oc": [
                            "albig\u00e9s"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "albinisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Albinismus"
                        ],
                        "en": [
                            "albinism"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043b\u0431\u0438\u043d\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "albinisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "albinizam"
                        ],
                        "es": [
                            "albinismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "albinismo"
                        ],
                        "gl": [
                            "albinismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03c6\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "albineso"
                        ],
                        "it": [
                            "albinismo"
                        ],
                        "ln": [
                            "kindundu",
                            "Kindundu"
                        ],
                        "nl": [
                            "albinisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "albinismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u044c\u0431\u0438\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "albinism"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043b\u044c\u0431\u0456\u043d\u0456\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "albinisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "albinismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "albinos": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "albino"
                        ],
                        "ca": [
                            "alb\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "albino"
                        ],
                        "ln": [
                            "nd\u00fandu"
                        ],
                        "pl": [
                            "albinos"
                        ],
                        "cs": [
                            "alb\u00ednsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wei\u00dfling"
                        ],
                        "en": [
                            "albino"
                        ],
                        "ca": [
                            "alb\u00ed"
                        ],
                        "hr": [
                            "albin"
                        ],
                        "es": [
                            "albino"
                        ],
                        "ln": [
                            "nd\u00fandu",
                            "el\u00famb\u00fa",
                            "mbunz\u00fa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u044c\u0431\u0438\u043d\u043e\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "albino"
                        ],
                        "cs": [
                            "albin",
                            "alb\u00ednka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "albite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Min\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Albit"
                        ],
                        "en": [
                            "albite"
                        ],
                        "bs": [
                            "albit"
                        ],
                        "ca": [
                            "albita"
                        ],
                        "hr": [
                            "albit"
                        ],
                        "es": [
                            "albita"
                        ],
                        "eo": [
                            "albito"
                        ],
                        "et": [
                            "albiit"
                        ],
                        "fi": [
                            "albiitti"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05d1\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "albit"
                        ],
                        "it": [
                            "albite",
                            "albita"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u66f9\u9577\u77f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "alb\u012bts"
                        ],
                        "nl": [
                            "albiet"
                        ],
                        "no": [
                            "albitt"
                        ],
                        "pl": [
                            "albit"
                        ],
                        "pt": [
                            "albita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u044c\u0431\u0438\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "albit"
                        ],
                        "cs": [
                            "albit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "albite": [
                    "Singulier"
                ],
                "albites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "album": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cahier destin\u00e9 \u00e0 recevoir photographies ou autographes, etc.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "album"
                        ],
                        "de": [
                            "Album",
                            "Sammelband"
                        ],
                        "en": [
                            "album"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0644\u0628\u0648\u0645"
                        ],
                        "az": [
                            "albom"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043b\u0431\u0443\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0lbum"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc568\ubc94",
                            "\uc0ac\uc9c4\ucca9"
                        ],
                        "hr": [
                            "album"
                        ],
                        "da": [
                            "album"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1lbum"
                        ],
                        "eo": [
                            "albumo"
                        ],
                        "et": [
                            "album"
                        ],
                        "fi": [
                            "albumi"
                        ],
                        "hu": [
                            "album"
                        ],
                        "id": [
                            "album"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "album"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0644\u0628\u0648\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "album"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1lbum"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "album"
                        ],
                        "tr": [
                            "alb\u00fcm"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pochette de disque de musique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "CD mit Booklet",
                            "CD mit Begleitheft"
                        ],
                        "en": [
                            "album"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc568\ubc94"
                        ],
                        "hr": [
                            "album"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1lbum"
                        ],
                        "eo": [
                            "albumo"
                        ],
                        "et": [
                            "album"
                        ],
                        "is": [
                            "hlj\u00f3mplata"
                        ],
                        "it": [
                            "album"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "album"
                        ],
                        "pl": [
                            "album"
                        ],
                        "sv": [
                            "album"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "album": [
                    "Singulier"
                ],
                "albums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "albumen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Blanc d\u2019\u0153uf",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eiwei\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "albumen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0622\u062d"
                        ],
                        "ca": [
                            "albumen"
                        ],
                        "co": [
                            "chjarata"
                        ],
                        "hr": [
                            "bjelanjak"
                        ],
                        "es": [
                            "albumen"
                        ],
                        "eo": [
                            "albumino"
                        ],
                        "fo": [
                            "eggjahv\u00edti"
                        ],
                        "io": [
                            "albumeno"
                        ],
                        "it": [
                            "albume"
                        ],
                        "nl": [
                            "eiwit",
                            "albumen",
                            "kiemwit"
                        ],
                        "pt": [
                            "alb\u00famen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043b\u043e\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u00edlek"
                        ],
                        "tr": [
                            "albumin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "albumen": [
                    "Singulier"
                ],
                "albumens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "albumine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "albumine"
                        ],
                        "de": [
                            "Albumin"
                        ],
                        "en": [
                            "albumin"
                        ],
                        "ca": [
                            "alb\u00famina"
                        ],
                        "hr": [
                            "albumini"
                        ],
                        "es": [
                            "alb\u00famina"
                        ],
                        "eo": [
                            "albumino"
                        ],
                        "fo": [
                            "eggjahv\u00edtaevni"
                        ],
                        "fi": [
                            "albumiini"
                        ],
                        "io": [
                            "albumino"
                        ],
                        "it": [
                            "albumina"
                        ],
                        "nl": [
                            "albumine"
                        ],
                        "oc": [
                            "albumina"
                        ],
                        "pt": [
                            "albumina"
                        ],
                        "sl": [
                            "albumin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "albumine": [
                    "Singulier"
                ],
                "albumines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "albumino\u00efde": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "albuminoid"
                        ],
                        "ca": [
                            "albiminoide"
                        ],
                        "gl": [
                            "albuminoide"
                        ],
                        "it": [
                            "albuminoide"
                        ],
                        "oc": [
                            "albumino\u00efde"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "albumino\u00efde": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "albumino\u00efdes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "albuminurie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Albuminurie",
                            "Eiwei\u00dfharnen"
                        ],
                        "en": [
                            "albuminuria",
                            "s disease"
                        ],
                        "ca": [
                            "albumin\u00faria",
                            "prote\u00efn\u00faria"
                        ],
                        "hr": [
                            "albuminurija"
                        ],
                        "es": [
                            "albuminuria"
                        ],
                        "eo": [
                            "albuminurio"
                        ],
                        "it": [
                            "albuminuria"
                        ],
                        "nl": [
                            "albuminurie"
                        ],
                        "pt": [
                            "albumin\u00faria"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "albuminurie": [
                    "Singulier"
                ],
                "albuminuries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alcade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Alkalde",
                            "Ortsrichter",
                            "B\u00fcrgermeister"
                        ],
                        "en": [
                            "alcade"
                        ],
                        "hr": [
                            "sudac u \u0160paniji"
                        ],
                        "eo": [
                            "alkado"
                        ],
                        "pt": [
                            "alcaide"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alcade": [
                    "Singulier"
                ],
                "alcades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alcali": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Alkali"
                        ],
                        "en": [
                            "alkali"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0lcali"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u78b1"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1lcali"
                        ],
                        "et": [
                            "leelis"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0456\u043b\u0442\u0456"
                        ],
                        "no": [
                            "alkali"
                        ],
                        "oc": [
                            "alcali"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0626\u0649\u0634\u0642\u0627\u0631\u0644\u0649\u0642"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0449\u0451\u043b\u043e\u0447\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alcali": [
                    "Singulier"
                ],
                "alcalis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alchimie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alchemie"
                        ],
                        "de": [
                            "Alchemie",
                            "Alchimie"
                        ],
                        "en": [
                            "alchemy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u064a\u0645\u064a\u0627\u0621"
                        ],
                        "br": [
                            "alkimiezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043b\u0445\u0438\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "alqu\u00edmia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u70bc\u91d1\u672f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f0\uae08\uc220"
                        ],
                        "hr": [
                            "alkemija"
                        ],
                        "es": [
                            "alquimia"
                        ],
                        "eo": [
                            "al\u0125emio"
                        ],
                        "et": [
                            "alkeemia"
                        ],
                        "fi": [
                            "alkemia"
                        ],
                        "gl": [
                            "alquimia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03c7\u03b7\u03bc\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "alk\u00edmia"
                        ],
                        "io": [
                            "alkemio"
                        ],
                        "is": [
                            "gullger\u00f0arlist"
                        ],
                        "it": [
                            "alchimia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u932c\u91d1\u8853"
                        ],
                        "nl": [
                            "alchemie",
                            "alchimie"
                        ],
                        "oc": [
                            "alquimia",
                            "alquimia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u0445\u0438\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "alkemi"
                        ],
                        "cs": [
                            "alchymie"
                        ],
                        "tr": [
                            "simya"
                        ],
                        "vi": [
                            "thu\u1eadt gi\u1ea3 kim"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alchimie": [
                    "Singulier"
                ],
                "alchimies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alchimiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alchemis"
                        ],
                        "de": [
                            "Alchimist",
                            "Alchemist"
                        ],
                        "en": [
                            "alchemist"
                        ],
                        "ca": [
                            "alquimista"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f0\uae08\uc220\uc0ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "alkemi\u010dar"
                        ],
                        "es": [
                            "alquimista"
                        ],
                        "eo": [
                            "al\u0125emiisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "alkemisti"
                        ],
                        "gl": [
                            "alquimista"
                        ],
                        "io": [
                            "alkemiisto"
                        ],
                        "it": [
                            "alchimista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u932c\u91d1\u8853\u5e2b"
                        ],
                        "nl": [
                            "alchemist",
                            "alchimist",
                            "goudmaker"
                        ],
                        "oc": [
                            "alquimista"
                        ],
                        "pt": [
                            "alquimista"
                        ],
                        "sv": [
                            "alkemist"
                        ],
                        "cs": [
                            "alchymista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alchimiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "alchimistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alcool": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alkohol"
                        ],
                        "sq": [
                            "alkohol",
                            "alkool"
                        ],
                        "de": [
                            "Alkohol",
                            "Spritus",
                            "Sprit",
                            "Weingeist"
                        ],
                        "en": [
                            "alcohol",
                            "booze",
                            "liquor",
                            "spirits",
                            "strong drink",
                            "alcoholic drink"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u062d\u0648\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u056c\u056f\u0578\u0570\u0578\u056c",
                            "\u057d\u057a\u056b\u0580\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "alkoqol",
                            "spirt"
                        ],
                        "eu": [
                            "alkohol"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043b\u043a\u0430\u0433\u043e\u043b\u044c",
                            "\u0441\u043f\u0456\u0440\u0442"
                        ],
                        "br": [
                            "hini kre\u00f1v"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043b\u043a\u043e\u0445\u043e\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "alcohol"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9187",
                            "\u9152\u7cbe"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc54c\ucf54\uc62c",
                            "\uc54c\ucf5c"
                        ],
                        "co": [
                            "alcolu"
                        ],
                        "hr": [
                            "alkohol"
                        ],
                        "da": [
                            "alkohol"
                        ],
                        "es": [
                            "alcohol"
                        ],
                        "eo": [
                            "alkohola\u0135o",
                            "alkoholo"
                        ],
                        "et": [
                            "alkohol"
                        ],
                        "fy": [
                            "alkohol"
                        ],
                        "gd": [
                            "alcol",
                            "deoch l\u00e0idir"
                        ],
                        "ga": [
                            "alc\u00f3l"
                        ],
                        "cy": [
                            "alcohol"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10da\u10d9\u10dd\u10f0\u10dd\u10da\u10d8",
                            "\u10e1\u10de\u10d8\u10e0\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03ba\u03bf\u03cc\u03bb",
                            "\u03bf\u03b9\u03bd\u03cc\u03c0\u03bd\u03b5\u03c5\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05db\u05d5\u05d4\u05d5\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "szesz",
                            "alkohol"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14a5\u140a\u14d7\u1483",
                            "imialuk"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1fengi"
                        ],
                        "it": [
                            "alcool"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30eb\u30b3\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u043a\u043e\u0433\u043e\u043b\u044c",
                            "\u0435\u0441\u0456\u0440\u0442\u043a\u0456\u0448",
                            "\u0441\u043f\u0438\u0440\u0442"
                        ],
                        "lv": [
                            "alkohols",
                            "spirts"
                        ],
                        "lt": [
                            "alkoholis",
                            "spiritas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u043b\u043a\u043e\u0445\u043e\u043b"
                        ],
                        "gv": [
                            "alcoal",
                            "bree feeyney"
                        ],
                        "nl": [
                            "alcohol",
                            "drank",
                            "alcoholische drank",
                            "sterke drank"
                        ],
                        "no": [
                            "alkohol",
                            "spirit"
                        ],
                        "oc": [
                            "alco\u00f2l"
                        ],
                        "uz": [
                            "alkogol",
                            "spirt"
                        ],
                        "pl": [
                            "alkohol"
                        ],
                        "pt": [
                            "bebida alco\u00f3lica",
                            "\u00e1lcool"
                        ],
                        "ro": [
                            "alcool"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u043a\u043e\u0433\u043e\u043b\u044c",
                            "\u0441\u043f\u0438\u0440\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043b\u043a\u043e\u0445\u043e\u043b"
                        ],
                        "sk": [
                            "alkohol"
                        ],
                        "sl": [
                            "alkohol"
                        ],
                        "sv": [
                            "alkohol",
                            "sprit"
                        ],
                        "sw": [
                            "pombe kali"
                        ],
                        "tl": [
                            "alkoh\u00f3l"
                        ],
                        "cs": [
                            "alkohol"
                        ],
                        "tr": [
                            "alkol"
                        ],
                        "tk": [
                            "alkogol",
                            "spirt"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043b\u043a\u043e\u0433\u043e\u043b\u044c",
                            "\u0441\u043f\u0438\u0440\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "r\u01b0\u1ee3u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alcool": [
                    "Singulier"
                ],
                "alcools": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alcoolique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alkoholies"
                        ],
                        "de": [
                            "alkoholisch"
                        ],
                        "en": [
                            "alcoholic"
                        ],
                        "az": [
                            "spirtli"
                        ],
                        "ca": [
                            "alcoh\u00f2lic",
                            "alcoh\u00f2lica"
                        ],
                        "hr": [
                            "alkoholni"
                        ],
                        "da": [
                            "alkoholisk"
                        ],
                        "es": [
                            "alcoh\u00f3lico",
                            "alcoh\u00f3lica"
                        ],
                        "eo": [
                            "alkohola"
                        ],
                        "fi": [
                            "alkoholipitoinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03ba\u03bf\u03bf\u03bb\u03bf\u03cd\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "alkoholoza"
                        ],
                        "it": [
                            "alcolico"
                        ],
                        "nl": [
                            "alcoholhoudend",
                            "alcoholisch",
                            "geestrijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "alcoolic"
                        ],
                        "pl": [
                            "alkoholowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "alco\u00f3lico"
                        ],
                        "ro": [
                            "alcoolic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u043a\u043e\u0433\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u0430\u043b\u043a\u043e\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "alkoholhaltig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alcoolique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "alcooliques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "alcoolis\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui contient de l\u2019alcool\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alcoholic"
                        ],
                        "ca": [
                            "alcoh\u00f2lic"
                        ],
                        "es": [
                            "alcoh\u00f3lico"
                        ],
                        "fi": [
                            "alkoholipitoinen"
                        ],
                        "it": [
                            "alcolizzato"
                        ],
                        "oc": [
                            "alcoolizat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u043a\u043e\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qualifie une personne qui consomme beaucoup d\u2019alcool. \u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "alcoholitzat"
                        ],
                        "es": [
                            "alcoholizado"
                        ],
                        "fi": [
                            "alkoholisoitunut"
                        ],
                        "it": [
                            "alcolizzato"
                        ],
                        "oc": [
                            "alcoolizat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u044c\u044e\u0449\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alcoolis\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "alcoolis\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "alcoolis\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "alcoolis\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "alcyon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Alcyonium digitatum"
                        ],
                        "en": [
                            "halcyon"
                        ],
                        "ca": [
                            "blauet"
                        ],
                        "es": [
                            "alced\u00f3n",
                            "alci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4\u00e4lintu"
                        ],
                        "ga": [
                            "ailc\u00edn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03ba\u03c5\u03cc\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "ia": [
                            "alcyon"
                        ],
                        "wa": [
                            "pexheu",
                            "rapexheu",
                            "pexhrea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alcyon": [
                    "Singulier"
                ],
                "alcyons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "al\u00e9manique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "alemannisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Alemannic"
                        ],
                        "ca": [
                            "alam\u00e0nic"
                        ],
                        "hr": [
                            "alemanski"
                        ],
                        "es": [
                            "alem\u00e1nico",
                            "alemanisco"
                        ],
                        "eo": [
                            "alemana"
                        ],
                        "nl": [
                            "Duits",
                            "Alemannisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "alem\u00e3o"
                        ],
                        "scn": [
                            "alimannu"
                        ],
                        "sv": [
                            "alemanniska"
                        ],
                        "cs": [
                            "alem\u00e1nsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "al\u00e9manique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "al\u00e9maniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "alentour": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Aux environs\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "umher",
                            "ringsum",
                            "ringsumher",
                            "umliegend",
                            "in der Umgebung",
                            "umgebend"
                        ],
                        "en": [
                            "around",
                            "surrounding",
                            "around to"
                        ],
                        "ca": [
                            "entorn"
                        ],
                        "hr": [
                            "unaokolo"
                        ],
                        "es": [
                            "alrededor"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03b9\u03b3\u03cd\u03c1\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "cirkume"
                        ],
                        "nl": [
                            "omgeving",
                            "buurt"
                        ],
                        "pt": [
                            "aredor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "alentours": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Umgebung"
                        ],
                        "en": [
                            "surroundings"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259traf yerl\u0259r"
                        ],
                        "eu": [
                            "ingurune"
                        ],
                        "ca": [
                            "entorn"
                        ],
                        "es": [
                            "entorno"
                        ],
                        "fi": [
                            "ymp\u00e4rist\u00f6"
                        ],
                        "nl": [
                            "omgeving"
                        ],
                        "pt": [
                            "arredores"
                        ],
                        "cs": [
                            "okol\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "alerte": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "watch out"
                        ],
                        "ca": [
                            "alerta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8b66\u60d5"
                        ],
                        "hr": [
                            "pa\u017enja pa\u017enja"
                        ],
                        "es": [
                            "alerta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alert",
                            "alarm"
                        ],
                        "az": [
                            "h\u0259y\u0259can"
                        ],
                        "br": [
                            "diwall"
                        ],
                        "ca": [
                            "alerta"
                        ],
                        "hr": [
                            "uzbuna"
                        ],
                        "es": [
                            "alerta"
                        ],
                        "nl": [
                            "alarm"
                        ],
                        "pt": [
                            "alerta"
                        ],
                        "sv": [
                            "larm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alerte": [
                    "Singulier"
                ],
                "alertes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alerter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "waarsku",
                            "alarmeer"
                        ],
                        "de": [
                            "warnen",
                            "alarmieren",
                            "L\u00e4rm schlagen",
                            "zusammentrommeln",
                            "aufr\u00fctteln",
                            "wachrufen",
                            "verst\u00e4ndigen"
                        ],
                        "en": [
                            "alert",
                            "warn",
                            "caution",
                            "alarm",
                            "raise the alarm",
                            "sound the alarm"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259hl\u00fck\u0259 siqnal\u0131 verm\u0259k"
                        ],
                        "ca": [
                            "alertar"
                        ],
                        "hr": [
                            "upozoriti"
                        ],
                        "da": [
                            "advare"
                        ],
                        "es": [
                            "alertar"
                        ],
                        "eo": [
                            "averti",
                            "alarmi"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1vara"
                        ],
                        "fi": [
                            "varoittaa"
                        ],
                        "hu": [
                            "figyelmeztet",
                            "riaszt"
                        ],
                        "io": [
                            "alarmar"
                        ],
                        "is": [
                            "vara",
                            "vara vi\u00f0 h\u00e6ttu"
                        ],
                        "it": [
                            "avvertire",
                            "allertare"
                        ],
                        "la": [
                            "monere",
                            "admonere"
                        ],
                        "nl": [
                            "waarschuwen",
                            "alarm slaan",
                            "alarmeren"
                        ],
                        "no": [
                            "advare",
                            "varsle",
                            "varsku"
                        ],
                        "pt": [
                            "advertir",
                            "avisar",
                            "lembrar",
                            "prevenir",
                            "alarmar",
                            "dar alarma"
                        ],
                        "sv": [
                            "varna",
                            "varsko",
                            "\u00e5tvarna",
                            "alarmera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "alevin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alevin",
                            "fry",
                            "young fish"
                        ],
                        "ca": [
                            "alev\u00ed"
                        ],
                        "hr": [
                            "mlada riba"
                        ],
                        "da": [
                            "fiskeyngel"
                        ],
                        "es": [
                            "alev\u00edn"
                        ],
                        "io": [
                            "fishyuno"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0431\u0430\u049b"
                        ],
                        "pt": [
                            "alevino"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alevin": [
                    "Singulier"
                ],
                "alevins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Alexandre": [
        {
            "type": "Pr\u00e9nom",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "Leka"
                        ],
                        "de": [
                            "Alexander"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12a0\u120c\u12ad\u1233\u1295\u12f0\u122d"
                        ],
                        "en": [
                            "Alexander"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633\u0643\u0646\u062f\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0531\u056c\u0565\u0584\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580"
                        ],
                        "eu": [
                            "Alesander"
                        ],
                        "br": [
                            "Aleksandr"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u044a\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "Alexandre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e9a\u5386\u5c71\u5927"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc54c\ub809\uc0b0\ub354"
                        ],
                        "co": [
                            "Lisandru"
                        ],
                        "hr": [
                            "Aleksandar"
                        ],
                        "da": [
                            "Alexander"
                        ],
                        "es": [
                            "Alejandro",
                            "Alexandro"
                        ],
                        "eo": [
                            "Aleksandro"
                        ],
                        "et": [
                            "Aleksander"
                        ],
                        "fi": [
                            "Aleksanteri"
                        ],
                        "gd": [
                            "Alasdair"
                        ],
                        "ga": [
                            "Alastar"
                        ],
                        "cy": [
                            "Alec"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10da\u10d4\u10e5\u10e1\u10d0\u10dc\u10d3\u10e0\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03bb\u03ad\u03be\u03b1\u03bd\u03b4\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05db\u05e1\u05e0\u05d3\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "S\u00e1ndor"
                        ],
                        "id": [
                            "Iskander"
                        ],
                        "is": [
                            "Alexander"
                        ],
                        "it": [
                            "Alessandro",
                            "Sandro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc"
                        ],
                        "ku": [
                            "Skender"
                        ],
                        "lv": [
                            "Aleksandrs",
                            "Aleksanders"
                        ],
                        "lt": [
                            "Aleksandras"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440"
                        ],
                        "gv": [
                            "Ollister"
                        ],
                        "nl": [
                            "Alexander"
                        ],
                        "no": [
                            "Aleksander"
                        ],
                        "pl": [
                            "Aleksander"
                        ],
                        "pt": [
                            "Alexandre"
                        ],
                        "ro": [
                            "Alexandru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "Aleksander"
                        ],
                        "sl": [
                            "Aleksander"
                        ],
                        "sv": [
                            "Alexander"
                        ],
                        "cs": [
                            "Alexandr"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u0130skender"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u041e\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "alexandrin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "alexandrisch"
                        ],
                        "en": [
                            "alexandrine"
                        ],
                        "ca": [
                            "alexandr\u00ed"
                        ],
                        "hr": [
                            "aleksandrijski"
                        ],
                        "es": [
                            "alejandrino"
                        ],
                        "eo": [
                            "aleksandria"
                        ],
                        "it": [
                            "alessandrino"
                        ],
                        "pl": [
                            "aleksandryjski"
                        ],
                        "pt": [
                            "alexandrin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alexandrin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "alexandrins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "alexandrine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "alexandrines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "alexie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Alexie"
                        ],
                        "en": [
                            "alexia"
                        ],
                        "ca": [
                            "al\u00e8xia"
                        ],
                        "hr": [
                            "aleksija"
                        ],
                        "es": [
                            "alexia"
                        ],
                        "gl": [
                            "alexia"
                        ],
                        "it": [
                            "alessia"
                        ],
                        "nl": [
                            "alexie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alexie": [
                    "Singulier"
                ],
                "alexies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alezan": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "r\u00f6tlichbraun",
                            "fuchsrot"
                        ],
                        "en": [
                            "sorrel"
                        ],
                        "ca": [
                            "alatz\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "ri\u0111"
                        ],
                        "es": [
                            "alaz\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "bejula"
                        ],
                        "et": [
                            "punane"
                        ],
                        "io": [
                            "rufa"
                        ],
                        "it": [
                            "sauro"
                        ],
                        "nl": [
                            "roodbruin",
                            "bruinrood",
                            "voskleurig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alezan": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "alezans": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "alezane": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "alezanes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "alfa": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Stipa tenacissima"
                        ],
                        "de": [
                            "Alfagras",
                            "Halfagras",
                            "Espartogras"
                        ],
                        "en": [
                            "esparto"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0644\u0641\u0629",
                            "\u062d\u0644\u0641\u0627\u0629",
                            "\u062d\u0644\u0641\u0627\u0621"
                        ],
                        "eo": [
                            "alfo"
                        ],
                        "it": [
                            "alfa"
                        ],
                        "gv": [
                            "alfey"
                        ],
                        "nl": [
                            "espartogras",
                            "halfagras"
                        ],
                        "pt": [
                            "alf\u00eanide"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alfa": [
                    "Singulier"
                ],
                "alfas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alg\u00e9rien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "algerisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Algerian"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043b\u0436\u0438\u0440\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "algeri\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "algerisk"
                        ],
                        "es": [
                            "argelino"
                        ],
                        "eo": [
                            "al\u011deria"
                        ],
                        "fi": [
                            "algerialainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03b3\u03b5\u03c1\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "alg\u00e9riai"
                        ],
                        "it": [
                            "algerino"
                        ],
                        "nl": [
                            "Algerijns"
                        ],
                        "no": [
                            "algerisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "argerian"
                        ],
                        "pl": [
                            "algierski"
                        ],
                        "pt": [
                            "argeliano",
                            "argelino"
                        ],
                        "ro": [
                            "algerian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u0436\u0438\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "al\u017e\u00edrsky"
                        ],
                        "sl": [
                            "al\u017eirski"
                        ],
                        "sv": [
                            "algerisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "al\u017e\u00edrsk\u00fd"
                        ],
                        "vo": [
                            "Laljer\u00e4nik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alg\u00e9rien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "alg\u00e9riens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "alg\u00e9rienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "alg\u00e9riennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "algue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alg",
                            "alge"
                        ],
                        "de": [
                            "Alge"
                        ],
                        "en": [
                            "alga",
                            "seaweed"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057b\u0580\u0561\u0562\u0578\u0582\u0575\u057d"
                        ],
                        "br": [
                            "bezhin",
                            "bezhinenn",
                            "goumon"
                        ],
                        "ca": [
                            "alga"
                        ],
                        "hr": [
                            "alga"
                        ],
                        "da": [
                            "alge"
                        ],
                        "es": [
                            "alga"
                        ],
                        "eo": [
                            "algo"
                        ],
                        "fo": [
                            "alga",
                            "tari"
                        ],
                        "fi": [
                            "lev\u00e4",
                            "merilev\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "seewier"
                        ],
                        "hu": [
                            "alga"
                        ],
                        "io": [
                            "algo"
                        ],
                        "id": [
                            "ganggang",
                            "alga"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u157f\u1585\u146f\u140a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "alga"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u0434\u044b\u0440"
                        ],
                        "la": [
                            "alga"
                        ],
                        "nl": [
                            "alge",
                            "wier"
                        ],
                        "oc": [
                            "alga"
                        ],
                        "pl": [
                            "glon",
                            "wodorost"
                        ],
                        "pt": [
                            "alga"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0441\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "alg"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159asa",
                            "chaluha"
                        ],
                        "wa": [
                            "ale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "algue": [
                    "Singulier"
                ],
                "algues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alias": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "AKA",
                            "alias"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0lies"
                        ],
                        "hr": [
                            "nekada\u0161nji"
                        ],
                        "es": [
                            "alias",
                            "apodado"
                        ],
                        "eo": [
                            "alinome",
                            "alianome"
                        ],
                        "pl": [
                            "alias",
                            "vel"
                        ],
                        "sv": [
                            "som"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alias",
                            "also known as"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0lies"
                        ],
                        "hr": [
                            "alias"
                        ],
                        "es": [
                            "alias"
                        ],
                        "eo": [
                            "alinomo",
                            "alianomo"
                        ],
                        "pl": [
                            "alias",
                            "pseudonim"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "alibi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alibi"
                        ],
                        "de": [
                            "Alibi"
                        ],
                        "en": [
                            "alibi"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0libi",
                            "coartada"
                        ],
                        "zh": [
                            "jedrin"
                        ],
                        "hr": [
                            "alibi"
                        ],
                        "da": [
                            "alibi"
                        ],
                        "es": [
                            "coartada"
                        ],
                        "eo": [
                            "alibio"
                        ],
                        "hu": [
                            "alibi"
                        ],
                        "io": [
                            "alibio"
                        ],
                        "it": [
                            "alibi"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u0430\u0439\u0493\u0430\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "alibi"
                        ],
                        "nl": [
                            "alibi"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1libi"
                        ],
                        "sv": [
                            "alibi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alibi": [
                    "Singulier"
                ],
                "alibis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alidade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0639\u0636\u0627\u062f\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "alidada"
                        ],
                        "es": [
                            "alidada"
                        ],
                        "pt": [
                            "alidada"
                        ],
                        "ro": [
                            "alidad\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alidade": [
                    "Singulier"
                ],
                "alidades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ali\u00e9n\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne d\u00e9rang\u00e9e (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entfremdet"
                        ],
                        "en": [
                            "lunatic"
                        ],
                        "ca": [
                            "alienat"
                        ],
                        "hr": [
                            "rastresen",
                            "stran"
                        ],
                        "es": [
                            "enajenado"
                        ],
                        "fi": [
                            "hullu"
                        ],
                        "is": [
                            "brj\u00e1l\u00e6\u00f0ingur",
                            "ge\u00f0sj\u00faklingur"
                        ],
                        "it": [
                            "demente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c17\u9055\u3044"
                        ],
                        "nl": [
                            "gek",
                            "gekkin",
                            "zot",
                            "zottin"
                        ],
                        "pl": [
                            "wariat",
                            "szaleniec"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0441\u0438\u0445"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161\u00edlenec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ali\u00e9n\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "ali\u00e9n\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aligner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "align",
                            "line"
                        ],
                        "ca": [
                            "afilerar",
                            "alinear"
                        ],
                        "es": [
                            "alinear"
                        ],
                        "hu": [
                            "sorba\u00e1ll\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "rektigar"
                        ],
                        "ia": [
                            "alinear"
                        ],
                        "nl": [
                            "in een rij opstellen",
                            "in de rij zetten"
                        ],
                        "pt": [
                            "alinhar",
                            "enfileirar",
                            "p\u00f4r em fila"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aliment": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00c4tzung",
                            "Ern\u00e4hrung",
                            "Futter"
                        ],
                        "en": [
                            "food",
                            "nourishment",
                            "fare",
                            "aliment"
                        ],
                        "ang": [
                            "andleofen",
                            "biwist",
                            "foda",
                            "fostor",
                            "mete"
                        ],
                        "eu": [
                            "elikagai"
                        ],
                        "br": [
                            "beva\u00f1s"
                        ],
                        "eo": [
                            "nutra\u0135o"
                        ],
                        "et": [
                            "toit"
                        ],
                        "gd": [
                            "biadh"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9lelmiszer",
                            "t\u00e1pl\u00e1l\u00e9k"
                        ],
                        "ia": [
                            "alimento"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c2\u157f"
                        ],
                        "it": [
                            "cibo",
                            "alimento"
                        ],
                        "pl": [
                            "pokarm",
                            "jedzenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "alimento",
                            "comida"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u0449\u0430"
                        ],
                        "tr": [
                            "yemek"
                        ],
                        "zu": [
                            "ukudla"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce qui se mange et sert \u00e0 entretenir la vie.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kos",
                            "voedsel"
                        ],
                        "de": [
                            "Nahrungsmittel"
                        ],
                        "eu": [
                            "jangai",
                            "hazkurri",
                            "janari"
                        ],
                        "ca": [
                            "aliment"
                        ],
                        "hr": [
                            "hrana"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00e6ring"
                        ],
                        "es": [
                            "alimento"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00f8\u00f0i"
                        ],
                        "fy": [
                            "fiedsel"
                        ],
                        "gl": [
                            "alimento"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae"
                        ],
                        "nl": [
                            "voeding",
                            "kost",
                            "voeder",
                            "voedingsmiddel",
                            "voedsel",
                            "voer"
                        ],
                        "no": [
                            "n\u00e6ring"
                        ],
                        "pl": [
                            "jedzenie",
                            "strawa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aliment": [
                    "Singulier"
                ],
                "aliments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alimentaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 l\u2019alimentation\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alimentary"
                        ],
                        "ca": [
                            "alimentari"
                        ],
                        "hr": [
                            "namirnice",
                            "prehrambena trgovina",
                            "snabdjevanje namirnicama"
                        ],
                        "es": [
                            "alimentario"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u043a\u0430\u043b\u0435\u0439\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alimentaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "alimentaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "alise": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mehlbeere",
                            "Elsbeere"
                        ],
                        "en": [
                            "whitebeam berry"
                        ],
                        "hr": [
                            "brekinja"
                        ],
                        "eo": [
                            "alizo"
                        ],
                        "nl": [
                            "meelbes"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alise": [
                    "Singulier"
                ],
                "alises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "all\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019aller\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gang"
                        ],
                        "en": [
                            "going"
                        ],
                        "hr": [
                            "naizmjeni\u010dno hodanje"
                        ],
                        "es": [
                            "ida"
                        ],
                        "nl": [
                            "heenweg"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Lieu propre \u00e0 se promener\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Allee"
                        ],
                        "en": [
                            "avenue",
                            "garden walk",
                            "alley"
                        ],
                        "br": [
                            "alez"
                        ],
                        "hr": [
                            "aleja"
                        ],
                        "es": [
                            "paseo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuja"
                        ],
                        "nl": [
                            "dreef"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "allee"
                        ],
                        "de": [
                            "Allee",
                            "Baumgang",
                            "Baumstra\u00dfe"
                        ],
                        "en": [
                            "approach"
                        ],
                        "az": [
                            "xiyaban"
                        ],
                        "ca": [
                            "avinguda",
                            "passeig",
                            "rambla"
                        ],
                        "da": [
                            "all\u00e9"
                        ],
                        "es": [
                            "callej\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "aleo"
                        ],
                        "fy": [
                            "leane"
                        ],
                        "io": [
                            "aleo"
                        ],
                        "is": [
                            "brei\u00f0str\u00e6ti",
                            "tro\u00f0"
                        ],
                        "no": [
                            "all\u00e9"
                        ],
                        "pt": [
                            "alameda",
                            "al\u00e9ia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u043b\u0435\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "all\u00e9",
                            "uppfart"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "all\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "all\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "all\u00e8gre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fr\u00f6hlich",
                            "gl\u00fccklich"
                        ],
                        "en": [
                            "joyful",
                            "happy"
                        ],
                        "ca": [
                            "alegre"
                        ],
                        "hr": [
                            "veseo"
                        ],
                        "es": [
                            "alegre"
                        ],
                        "ia": [
                            "allegre"
                        ],
                        "it": [
                            "allegro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "all\u00e8gre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "all\u00e8gres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "all\u00e9luia": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cri de joie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halleluja"
                        ],
                        "en": [
                            "hallelujah",
                            "alleluia"
                        ],
                        "ca": [
                            "leluia"
                        ],
                        "hr": [
                            "aleluja"
                        ],
                        "es": [
                            "aleluya"
                        ],
                        "fi": [
                            "halleluja"
                        ],
                        "it": [
                            "alleluia"
                        ],
                        "pl": [
                            "alleluja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "all\u00e9luia": [
                    "Singulier"
                ],
                "all\u00e9luias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "allemand": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "duits"
                        ],
                        "sq": [
                            "gjermanisht"
                        ],
                        "de": [
                            "Deutsch"
                        ],
                        "en": [
                            "German",
                            "German language"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0565\u0580\u0574\u0561\u0576\u0565\u0580\u0565\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "alman dili"
                        ],
                        "eu": [
                            "aleman",
                            "alemanera"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043d\u044f\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "alamaneg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0435\u043c\u0441\u043a\u0438 \u0435\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "alemany"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a0\u13db\u13e5"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5fb7\u8bed",
                            "\u5fb7\u6587"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c5\uc5b4",
                            "\ub3c5\uc77c\ub9d0",
                            "\ub3c5\uc77c\uc5b4"
                        ],
                        "kw": [
                            "almaynek"
                        ],
                        "co": [
                            "tedescu"
                        ],
                        "hr": [
                            "njema\u010dki jezik"
                        ],
                        "da": [
                            "tysk"
                        ],
                        "es": [
                            "alem\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "germana lingvo"
                        ],
                        "et": [
                            "saksa"
                        ],
                        "fo": [
                            "t\u00fdskt"
                        ],
                        "fi": [
                            "saksa"
                        ],
                        "fy": [
                            "d\u00fatsk"
                        ],
                        "gd": [
                            "Gearmailtis",
                            "gearmailtis"
                        ],
                        "ga": [
                            "gearm\u00e1inis"
                        ],
                        "gl": [
                            "alem\u00e1n",
                            "alem\u00e1n"
                        ],
                        "cy": [
                            "almaeneg",
                            "Almaeneg"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d4\u10e0\u10db\u10d0\u10dc\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aae\u0aa8"
                        ],
                        "ha": [
                            "Jamusanci"
                        ],
                        "hsb": [
                            "n\u011bm\u010dina",
                            "n\u011bm\u010dina"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05e8\u05de\u05e0\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092e\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "N\u00e9met"
                        ],
                        "io": [
                            "germano",
                            "germaniana"
                        ],
                        "id": [
                            "bahasa Jerman"
                        ],
                        "ia": [
                            "germano",
                            "germano"
                        ],
                        "ie": [
                            "German"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fe\u00fdska"
                        ],
                        "it": [
                            "tedesco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e"
                        ],
                        "kl": [
                            "tyskisut"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043d\u0435\u043c\u0456\u0441 \u0442\u0456\u043b\u0456"
                        ],
                        "ku": [
                            "elman\u00ee",
                            "alman\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "Germanica"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u0101cu"
                        ],
                        "li": [
                            "Duits",
                            "Duutsj",
                            "Dutsj"
                        ],
                        "lt": [
                            "voki\u0161kai"
                        ],
                        "jbo": [
                            "dotybau"
                        ],
                        "lb": [
                            "D\u00e4itsch"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ms": [
                            "Bahasa Jerman",
                            "Jerman",
                            "Germani"
                        ],
                        "mg": [
                            "alemana"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0121ermani\u017c"
                        ],
                        "gv": [
                            "germaanish"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u092e\u0928"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "duits"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u092e\u0928"
                        ],
                        "no": [
                            "tysk"
                        ],
                        "oc": [
                            "alemand"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062c\u0631\u0645\u0646"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0644\u0645\u0627\u0646\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "niemiecki",
                            "niemczyzna"
                        ],
                        "pt": [
                            "alem\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "german\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043d\u0435\u043c\u0430\u0447\u043a\u0438"
                        ],
                        "scn": [
                            "tudiscu",
                            "tidiscu"
                        ],
                        "sk": [
                            "nemeck\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "nem\u0161\u010dina"
                        ],
                        "so": [
                            "jarmal"
                        ],
                        "sv": [
                            "tyska"
                        ],
                        "sw": [
                            "kijerumani"
                        ],
                        "tl": [
                            "aleman"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043d\u0435\u043c\u0435\u0446",
                            "Alman tele"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u011bm\u010dina"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "Almanca"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0456\u043c\u0435\u0446\u044c\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "vec": [
                            "tod\u00e9sco"
                        ],
                        "vi": [
                            "ti\u1ebfng \u0110\u1ee9c"
                        ],
                        "vo": [
                            "deut\u00e4nap\u00fck"
                        ],
                        "wa": [
                            "almand"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d8\u05e9"
                        ],
                        "zu": [
                            "jalimani",
                            "ijalimane",
                            "isiJalimane"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Se d\u00e9placer jusqu\u2019\u00e0 un endroit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gehen",
                            "fahren",
                            "fliegen",
                            "besuchen"
                        ],
                        "en": [
                            "go"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0630\u0647\u0628"
                        ],
                        "az": [
                            "getm\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "joan"
                        ],
                        "br": [
                            "mont",
                            "monet"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "anar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53bb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "i\u0107i"
                        ],
                        "da": [
                            "g\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "ir"
                        ],
                        "eo": [
                            "iri"
                        ],
                        "fi": [
                            "menn\u00e4"
                        ],
                        "ga": [
                            "dul"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b7\u03b3\u03b1\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "megy"
                        ],
                        "is": [
                            "far\u00f0u"
                        ],
                        "it": [
                            "andare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u884c\u304f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0443\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00e7\u00fbn"
                        ],
                        "lb": [
                            "goen"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u0434\u0438"
                        ],
                        "mi": [
                            "haere"
                        ],
                        "nl": [
                            "gaan",
                            "zich begeven"
                        ],
                        "no": [
                            "g\u00e5"
                        ],
                        "oc": [
                            "anar"
                        ],
                        "pl": [
                            "i\u015b\u0107",
                            "jecha\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "ir"
                        ],
                        "ro": [
                            "merge",
                            "se duce"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0434\u0442\u0438",
                            "\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "gw\u00eb"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u045b\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u00eds\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e5",
                            "\u00e5ka"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "j\u00edt"
                        ],
                        "tr": [
                            "gitmek"
                        ],
                        "tk": [
                            "gitmek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Semi-auxiliaire pour conjuguer un verbe au futur proche",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "be going to"
                        ],
                        "hr": [
                            "poku\u0161avali i\u010bi na spavanje",
                            "budu i\u0161li \u010ba",
                            "i\u0111em na spavanje kad on"
                        ],
                        "es": [
                            "ir a"
                        ],
                        "fi": [
                            "tulla"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sg": [
                            "yeke seng\u00eb",
                            "yeadap\u00eb"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00ab\u00a0Fonctionner\u00a0\u00bb en parlant d\u2019un m\u00e9canisme, d\u2019un projet ou de la sant\u00e9 de quelqu\u2019un",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "anar"
                        ],
                        "es": [
                            "ir"
                        ],
                        "eo": [
                            "farti"
                        ],
                        "fi": [
                            "toimia",
                            "voida"
                        ],
                        "la": [
                            "se habere"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzia\u0142a\u0107"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ry",
                            "gaan",
                            "begeef hom",
                            "begewe hom"
                        ],
                        "de": [
                            "sich befinden"
                        ],
                        "en": [
                            "fare",
                            "ride",
                            "travel",
                            "drive",
                            "wend"
                        ],
                        "ang": [
                            "feran",
                            "gan",
                            "gangan"
                        ],
                        "da": [
                            "fare",
                            "k\u00f8re",
                            "g\u00e5"
                        ],
                        "eo": [
                            "veturi"
                        ],
                        "fo": [
                            "fara",
                            "ganga",
                            "hava ta\u00f0",
                            "kenna seg",
                            "vita vi\u00f0",
                            "d\u00e1ma"
                        ],
                        "fi": [
                            "ajaa",
                            "menn\u00e4",
                            "voida"
                        ],
                        "fy": [
                            "gean"
                        ],
                        "gd": [
                            "rach"
                        ],
                        "gl": [
                            "ir"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ac\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "utazik",
                            "megy",
                            "elmegy",
                            "\u00e9rez"
                        ],
                        "io": [
                            "irar"
                        ],
                        "is": [
                            "fara",
                            "ganga"
                        ],
                        "it": [
                            "camminare",
                            "andare",
                            "camminare"
                        ],
                        "rw": [
                            "genda"
                        ],
                        "la": [
                            "vehere",
                            "ire",
                            "vadere"
                        ],
                        "ln": [
                            "kok\u025bnd\u025b"
                        ],
                        "ms": [
                            "pergi"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u044f\u0432\u0430\u0445"
                        ],
                        "nl": [
                            "gaan",
                            "karren",
                            "rijden",
                            "varen",
                            "lopen",
                            "van stapel lopen",
                            "verlopen",
                            "zich begeven",
                            "gesteld zijn",
                            "het maken"
                        ],
                        "no": [
                            "f\u00e5rr\u00e5",
                            "kj\u00f8re",
                            "g\u00e5",
                            "fara",
                            "g\u00e5"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0643\u06d5\u062a\u0645\u06d5\u0643"
                        ],
                        "pl": [
                            "jecha\u0107",
                            "i\u015b\u0107",
                            "pojecha\u0107",
                            "czu\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "ir",
                            "andar",
                            "viajar",
                            "rodar",
                            "caminhar",
                            "passar",
                            "estar"
                        ],
                        "ro": [
                            "merge"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0434\u0442\u0438",
                            "\u043f\u043e\u0439\u0442\u0438",
                            "\u0435\u0445\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0435\u0445\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e5",
                            "fara",
                            "\u00e5ka"
                        ],
                        "tl": [
                            "pumaro\u00f3n",
                            "pumunt\u00e1"
                        ],
                        "zu": [
                            "hamba",
                            "ya"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aller-retour": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Transport) Trajet avec retour\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rundreise",
                            "und R\u00fcckfahrt"
                        ],
                        "en": [
                            "round trip",
                            "there and back"
                        ],
                        "eu": [
                            "etorri"
                        ],
                        "ca": [
                            "anada i tornada"
                        ],
                        "es": [
                            "ida y vuelta"
                        ],
                        "eo": [
                            "reen"
                        ],
                        "fi": [
                            "menopaluu"
                        ],
                        "id": [
                            "pulang pergi"
                        ],
                        "it": [
                            "andata e ritorno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f80\u5fa9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u044b\u043f \u049b\u0430\u0439\u0442\u0443"
                        ],
                        "ms": [
                            "pergi balik"
                        ],
                        "pt": [
                            "ida e volta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Billet pour ce trajet.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00fcckfahrkarte"
                        ],
                        "en": [
                            "return ticket",
                            "round trip"
                        ],
                        "eo": [
                            "reen"
                        ],
                        "it": [
                            "andata e ritorno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f80\u5fa9\u5207\u7b26",
                            "\u5f80\u5fa9"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0443\u0434\u0430 \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "zp\u00e1te\u010dn\u00ed j\u00edzdenka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aller-retour": [
                    "Singulier"
                ],
                "aller-retourallers-retours": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "allerg\u00e8ne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "allergenic"
                        ],
                        "ca": [
                            "lergen",
                            "l\u00e8rgena",
                            "lergogen",
                            "lerg\u00f2gena"
                        ],
                        "hr": [
                            "sa svojstvom alergi\u010dnosti"
                        ],
                        "it": [
                            "allergenico"
                        ],
                        "oc": [
                            "allerg\u00e8n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allerg\u00e8ne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "allerg\u00e8nes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "allergie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "allergie"
                        ],
                        "de": [
                            "Allergie",
                            "\u00dcberempfindlichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "allergy"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00e8rgia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fc7\u654f"
                        ],
                        "hr": [
                            "alergija"
                        ],
                        "es": [
                            "alergia"
                        ],
                        "eo": [
                            "alergio"
                        ],
                        "fi": [
                            "herkistym\u00e4",
                            "allergia"
                        ],
                        "fy": [
                            "allergy"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03bb\u03b5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "allergia"
                        ],
                        "io": [
                            "alergio"
                        ],
                        "is": [
                            "ofn\u00e6mi"
                        ],
                        "it": [
                            "allergia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30ec\u30eb\u30ae\u30fc"
                        ],
                        "mg": [
                            "tohina"
                        ],
                        "nl": [
                            "allergie"
                        ],
                        "pt": [
                            "alergia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "allergi"
                        ],
                        "cs": [
                            "alergie"
                        ],
                        "tr": [
                            "alerji"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allergie": [
                    "Singulier"
                ],
                "allergies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "allez": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "encouragement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "los",
                            "nun",
                            "dalli"
                        ],
                        "en": [
                            "come on"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0561\u057e\u0561\u0575"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6765"
                        ],
                        "hr": [
                            "ajdemo"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1ndale",
                            "venga",
                            "vamos"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d0\u05dc\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1fram"
                        ],
                        "it": [
                            "forza",
                            "dai",
                            "andiamo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u0493\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "kom op",
                            "kom",
                            "kom aan"
                        ],
                        "pl": [
                            "dalej",
                            "hajda"
                        ],
                        "pt": [
                            "vai",
                            "vamos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0434\u0430\u0432\u0430\u0439",
                            "\u0438\u0434\u0438",
                            "\u0436\u0438\u0432\u0435\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1ed1 l\u00ean"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "d\u00e9part",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "go"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0627\u0627\u0644\u0644\u0647"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0561\u057e\u0561\u0575"
                        ],
                        "hr": [
                            "ajde"
                        ],
                        "es": [
                            "vamos",
                            "dale"
                        ],
                        "it": [
                            "andiamo",
                            "suvvia"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0458\u0434\u0435"
                        ],
                        "pl": [
                            "cho"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0439\u0434\u0430",
                            "\u0434\u0430\u0432\u0430\u0439",
                            "\u0434\u0430\u0432\u0430\u0439\u0442\u0435"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0430\u0458\u0434\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "alliage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de combiner plusieurs \u00e9l\u00e9ments",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alliasie",
                            "allooi"
                        ],
                        "de": [
                            "Legierung",
                            "Mischung",
                            "Gemisch"
                        ],
                        "en": [
                            "alloy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0634\u0627\u0628\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "aleazio"
                        ],
                        "ca": [
                            "aliatge"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5408\u91d1"
                        ],
                        "hr": [
                            "legura",
                            "slijevanje",
                            "mije\u0161anje"
                        ],
                        "da": [
                            "legering"
                        ],
                        "es": [
                            "aleaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "alojo"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00e1lmbland"
                        ],
                        "fi": [
                            "seos",
                            "metalliseos",
                            "lejeerinki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03ac\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d2\u05e1\u05d5\u05d2\u05ea"
                        ],
                        "io": [
                            "aloyuro"
                        ],
                        "id": [
                            "padu",
                            "paduan",
                            "logam"
                        ],
                        "it": [
                            "lega"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5408\u91d1"
                        ],
                        "lv": [
                            "sakaus\u0113jums"
                        ],
                        "nl": [
                            "legering"
                        ],
                        "no": [
                            "legering"
                        ],
                        "oc": [
                            "aligatge",
                            "aliatge"
                        ],
                        "pt": [
                            "liga"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u043b\u0430\u0432"
                        ],
                        "sk": [
                            "zliatina"
                        ],
                        "sv": [
                            "legering"
                        ],
                        "cs": [
                            "slitina"
                        ],
                        "tr": [
                            "ala\u015f\u0131m",
                            "halita"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1ee3p kim"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alliage": [
                    "Singulier"
                ],
                "alliages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alliance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Union entre personnes, qui est le r\u00e9sultat d\u2019une entente ou d\u2019un pacte",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alliansie"
                        ],
                        "de": [
                            "Allianz",
                            "Bund",
                            "B\u00fcndnis",
                            "Vertragsgemeinschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "alliance",
                            "covenant"
                        ],
                        "ca": [
                            "alian\u00e7a"
                        ],
                        "hr": [
                            "savez"
                        ],
                        "es": [
                            "alianza"
                        ],
                        "eo": [
                            "alianco"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00f6vets\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "alianco"
                        ],
                        "id": [
                            "persekutuan"
                        ],
                        "ia": [
                            "alliantia"
                        ],
                        "it": [
                            "alleanza"
                        ],
                        "la": [
                            "societas"
                        ],
                        "nl": [
                            "alliantie",
                            "bondgenootschap",
                            "verbond"
                        ],
                        "pl": [
                            "przymierze"
                        ],
                        "pt": [
                            "alian\u00e7a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "allians"
                        ],
                        "cs": [
                            "spojenectv\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Avec Dieu",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "covenant"
                        ],
                        "eu": [
                            "itun"
                        ],
                        "ca": [
                            "alian\u00e7a"
                        ],
                        "hr": [
                            "jedinstvo"
                        ],
                        "es": [
                            "alianza"
                        ],
                        "ia": [
                            "alliantia"
                        ],
                        "it": [
                            "alleanza"
                        ],
                        "pt": [
                            "alian\u00e7a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Politique) Union, de la conf\u00e9d\u00e9ration qui se fait entre deux ou plusieurs \u00c9tats pour leurs int\u00e9r\u00eats communs",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "alian\u00e7a"
                        ],
                        "hr": [
                            "savezni\u0161tvo"
                        ],
                        "id": [
                            "persekutuan"
                        ],
                        "it": [
                            "unione"
                        ],
                        "pl": [
                            "alians"
                        ],
                        "cs": [
                            "aliance"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Bague symbolisant l\u2019union contract\u00e9e par le mariage",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wedding ring"
                        ],
                        "ca": [
                            "alian\u00e7a"
                        ],
                        "hr": [
                            "vjen\u010dani prsten"
                        ],
                        "es": [
                            "alianza"
                        ],
                        "eo": [
                            "geedzoringo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sormus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03ad\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "cincin kawin"
                        ],
                        "it": [
                            "fede",
                            "vera"
                        ],
                        "pl": [
                            "obr\u0105czka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0440\u0443\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u044c\u0446\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alliance": [
                    "Singulier"
                ],
                "alliances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alli\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "alliiert"
                        ],
                        "en": [
                            "allied"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u00fctt\u0259fiq"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044a\u044e\u0437\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "aliat"
                        ],
                        "hr": [
                            "partnerski odnos",
                            "vezan",
                            "srodan"
                        ],
                        "es": [
                            "aliado"
                        ],
                        "eo": [
                            "alianci\u011dinta",
                            "alianci\u011danta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03bc\u03bc\u03b1\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "alleato"
                        ],
                        "nl": [
                            "geallieerd",
                            "verbonden",
                            "verwant"
                        ],
                        "pt": [
                            "aliado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u044e\u0437\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "spojeneck\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alli\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "alli\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "alli\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "alli\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "aleati"
                        ],
                        "de": [
                            "Alliierte"
                        ],
                        "en": [
                            "ally"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u00fctt\u0259fiq"
                        ],
                        "ca": [
                            "aliat"
                        ],
                        "hr": [
                            "saveznik",
                            "rodbina",
                            "suradnik"
                        ],
                        "es": [
                            "aliado"
                        ],
                        "eo": [
                            "aliancano",
                            "aliancito",
                            "alianculo"
                        ],
                        "nl": [
                            "bondgenoot",
                            "geallieerde"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043d\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alli\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "alli\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alligator": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alligator"
                        ],
                        "sq": [
                            "aligatori"
                        ],
                        "de": [
                            "Alligator"
                        ],
                        "en": [
                            "alligator"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u056c\u056b\u0563\u0561\u057f\u0578\u0580"
                        ],
                        "eu": [
                            "aligatore"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043b\u0456\u0433\u0430\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "br": [
                            "aligator"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043b\u0438\u0433\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "lig\u00e0tor"
                        ],
                        "hr": [
                            "aligator"
                        ],
                        "da": [
                            "alligator"
                        ],
                        "es": [
                            "alig\u00e1tor"
                        ],
                        "eo": [
                            "aligatoro"
                        ],
                        "et": [
                            "alligaator"
                        ],
                        "ga": [
                            "ailig\u00e9adar"
                        ],
                        "gl": [
                            "alig\u00e1tor"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03b3\u03ac\u03c4\u03bf\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05d9\u05d2\u05d8\u05d5\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "allig\u00e1tor"
                        ],
                        "io": [
                            "aligatoro"
                        ],
                        "id": [
                            "aligator"
                        ],
                        "it": [
                            "alligatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30ea\u30b2\u30fc\u30bf\u30fc"
                        ],
                        "lt": [
                            "aligatorius"
                        ],
                        "mk": [
                            "a\u043b\u0438\u0433\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "ms": [
                            "aligator"
                        ],
                        "nl": [
                            "alligator"
                        ],
                        "no": [
                            "alligator"
                        ],
                        "pl": [
                            "aligator"
                        ],
                        "pt": [
                            "jacar\u00e9",
                            "alig\u00e1tor"
                        ],
                        "ro": [
                            "aligator"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u043b\u0438\u0433\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sh": [
                            "aligator"
                        ],
                        "sv": [
                            "alligator"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0430\u043b\u043b\u0438\u0433\u0430\u0442\u043e\u0440\u04b3\u043e"
                        ],
                        "tl": [
                            "aligeytor"
                        ],
                        "tr": [
                            "aligator"
                        ],
                        "uk": [
                            "a\u043b\u0456\u0433\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1 s\u1ea5u m\u00f5m ng\u1eafn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alligator": [
                    "Singulier"
                ],
                "alligators": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "allochtone": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nicht einheimisch",
                            "allochthon"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00f2cton",
                            "l\u00f2ctona"
                        ],
                        "hr": [
                            "pohotljiv"
                        ],
                        "es": [
                            "al\u00f3ctono",
                            "al\u00f3ctona"
                        ],
                        "it": [
                            "alloctono"
                        ],
                        "nl": [
                            "allochtoon",
                            "allochtone"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allochtone": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "allochtones": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "allonyme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la litt\u00e9rature (1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "allonym"
                        ],
                        "br": [
                            "allonim"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00f2nim",
                            "l\u00f2nima"
                        ],
                        "hr": [
                            "alonim"
                        ],
                        "oc": [
                            "allonim"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la toponymie (2), (3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "allonym"
                        ],
                        "hr": [
                            "alonim"
                        ],
                        "es": [
                            "al\u00f3nimo"
                        ],
                        "eo": [
                            "alinomo"
                        ],
                        "oc": [
                            "allonim"
                        ],
                        "pt": [
                            "al\u00f3nimo",
                            "al\u00f4nimo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allonyme": [
                    "Singulier"
                ],
                "allonymes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "allopathe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "allopaat"
                        ],
                        "de": [
                            "Allopath"
                        ],
                        "en": [
                            "allopath"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00f2pata"
                        ],
                        "hr": [
                            "alopat"
                        ],
                        "eo": [
                            "alopato"
                        ],
                        "it": [
                            "allopata"
                        ],
                        "pt": [
                            "alopata"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allopathe": [
                    "Singulier"
                ],
                "allopathes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "allophone": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "allophone"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00f2fon"
                        ],
                        "es": [
                            "al\u00f3fono"
                        ],
                        "eo": [
                            "alofono"
                        ],
                        "ia": [
                            "allophono"
                        ],
                        "it": [
                            "allofono"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7570\u97f3"
                        ],
                        "oc": [
                            "allof\u00f2n"
                        ],
                        "pt": [
                            "alofone"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u043b\u043e\u0444\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allophone": [
                    "Singulier"
                ],
                "allophones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "allumer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enflammer",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aan die brand steek"
                        ],
                        "de": [
                            "anz\u00fcnden"
                        ],
                        "en": [
                            "to light",
                            "to set alight",
                            "to kindle",
                            "to ignite"
                        ],
                        "br": [
                            "enaoui\u00f1",
                            "tana\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "encendre"
                        ],
                        "co": [
                            "accend\u00e8"
                        ],
                        "hr": [
                            "upaliti"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00e6nde"
                        ],
                        "es": [
                            "encender",
                            "prender"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekbruligi"
                        ],
                        "fi": [
                            "sytytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ac\u03b2\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "acendar"
                        ],
                        "id": [
                            "menyalakan"
                        ],
                        "ia": [
                            "accender"
                        ],
                        "it": [
                            "infiammare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0493\u0443"
                        ],
                        "ln": [
                            "bambola"
                        ],
                        "oc": [
                            "alucar",
                            "alumar"
                        ],
                        "pl": [
                            "zapala\u0107"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuwasha"
                        ],
                        "tr": [
                            "yakmak"
                        ],
                        "wa": [
                            "esprinde",
                            "aloumer",
                            "atoker"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faire de la lumi\u00e8re \u00e0 l\u2019aide d\u2019une lampe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anmachen"
                        ],
                        "en": [
                            "to switch on",
                            "to turn on"
                        ],
                        "br": [
                            "enaoui\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "luminar"
                        ],
                        "hr": [
                            "upaliti"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00e6nde"
                        ],
                        "es": [
                            "alumbrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "eklumigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "sytytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ac\u03b2\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "menyalakan"
                        ],
                        "ia": [
                            "accender"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0493\u0443"
                        ],
                        "ln": [
                            "bambola"
                        ],
                        "oc": [
                            "alucar",
                            "alumar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0648\u0634\u0646 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "zapala\u0107"
                        ],
                        "wa": [
                            "esprinde",
                            "aloumer"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9marrer un appareil",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "engegar"
                        ],
                        "en": [
                            "to switch on",
                            "to turn on"
                        ],
                        "hr": [
                            "upaliti"
                        ],
                        "da": [
                            "starte",
                            "t\u00e6nde"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dalti",
                            "ekfunkciigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4ynnist\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03bf\u03af\u03b3\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "menyalakan"
                        ],
                        "ia": [
                            "accender"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0441\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanzetten",
                            "aandoen"
                        ],
                        "no": [
                            "sl\u00e5 p\u00e5",
                            "skru p\u00e5"
                        ],
                        "pl": [
                            "zapala\u0107"
                        ],
                        "wa": [
                            "esprinde",
                            "aloumer",
                            "drovi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "S\u00e9duire, aguicher",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anmachen"
                        ],
                        "hr": [
                            "upaliti"
                        ],
                        "eo": [
                            "seksallogi"
                        ],
                        "fi": [
                            "sytytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ac\u03b2\u03c9"
                        ],
                        "wa": [
                            "ando\u00fbler"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanskakel",
                            "aan die brand steek"
                        ],
                        "de": [
                            "in Brand stecken",
                            "anstecken"
                        ],
                        "ang": [
                            "ontendan"
                        ],
                        "ca": [
                            "connectar",
                            "endollar",
                            "encendre"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00e6nde"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekbruligi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kytke\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "oansette",
                            "opstekke"
                        ],
                        "gd": [
                            "cuir air"
                        ],
                        "hu": [
                            "kapcsol",
                            "meggy\u00fajt"
                        ],
                        "it": [
                            "accendere"
                        ],
                        "ms": [
                            "meloncat"
                        ],
                        "nl": [
                            "aandoen",
                            "aandraaien",
                            "aansteken",
                            "schakelen",
                            "inschakelen",
                            "aanmaken",
                            "doen ontbranden",
                            "ontsteken",
                            "stoken"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0142\u0105cza\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "ligar",
                            "acender"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "scn": [
                            "addumari"
                        ],
                        "sv": [
                            "ant\u00e4nda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "allure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Apparence\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aspekt",
                            "Aussehen",
                            "Erscheinung",
                            "Anblick"
                        ],
                        "en": [
                            "appearance",
                            "look"
                        ],
                        "hr": [
                            "izgled",
                            "vanjski lik"
                        ],
                        "da": [
                            "udseende"
                        ],
                        "es": [
                            "apariencia",
                            "aspecto"
                        ],
                        "eo": [
                            "aspekto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bc\u03c6\u03ac\u03bd\u03b9\u03c3\u03b7"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Vitesse de d\u00e9placement.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geschwindigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "speed",
                            "pace",
                            "velocity"
                        ],
                        "hr": [
                            "brzina"
                        ],
                        "da": [
                            "hastighed"
                        ],
                        "es": [
                            "velocidad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b1\u03c7\u03cd\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "no": [
                            "hurtighet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension) Vitesse d'ex\u00e9cution.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eile",
                            "Hast"
                        ],
                        "hr": [
                            "tempo"
                        ],
                        "da": [
                            "hast"
                        ],
                        "es": [
                            "rapidez"
                        ],
                        "no": [
                            "hast",
                            "il"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allure": [
                    "Singulier"
                ],
                "allures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "allusion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Figure de style qui permet d\u2019\u00e9veiller l\u2019id\u00e9e de\u2026\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Allusion",
                            "Anspielung",
                            "Andeutung"
                        ],
                        "en": [
                            "allusion"
                        ],
                        "ca": [
                            "lusi\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "aluzija"
                        ],
                        "es": [
                            "alusi\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "alluusio"
                        ],
                        "io": [
                            "aludo"
                        ],
                        "ia": [
                            "allusion"
                        ],
                        "it": [
                            "allusione"
                        ],
                        "nl": [
                            "allusie"
                        ],
                        "no": [
                            "allusjon"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0644\u0645\u06cc\u062d"
                        ],
                        "pl": [
                            "aluzja"
                        ],
                        "pt": [
                            "alus\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u043b\u044e\u0437\u0438\u044f"
                        ],
                        "sh": [
                            "aluzija"
                        ],
                        "sv": [
                            "allusion"
                        ],
                        "tr": [
                            "telmih",
                            "an\u0131\u015ft\u0131rma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allusion": [
                    "Singulier"
                ],
                "allusions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alluvial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alluvial"
                        ],
                        "ca": [
                            "luvial"
                        ],
                        "hr": [
                            "aluvijalni"
                        ],
                        "es": [
                            "aluvial"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u043b\u044e\u0432\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alluvial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "alluviaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "alluviale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "alluviales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "alluvion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alluvium"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0645\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "luvi\u00f3",
                            "aiguadeix"
                        ],
                        "hr": [
                            "aluvij"
                        ],
                        "es": [
                            "aluvi\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "alluvium",
                            "lerak\u00f3d\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "alluvione"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u043b\u0443\u0432\u0438\u0443\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alluvion": [
                    "Singulier"
                ],
                "alluvions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "allyle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Allyl"
                        ],
                        "en": [
                            "allyl"
                        ],
                        "hr": [
                            "alil"
                        ],
                        "es": [
                            "alilo"
                        ],
                        "it": [
                            "allile"
                        ],
                        "cs": [
                            "allyl"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allyle": [
                    "Singulier"
                ],
                "allyles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "almanach": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "almanak"
                        ],
                        "de": [
                            "Almanach",
                            "Jahrbuch"
                        ],
                        "en": [
                            "almanac"
                        ],
                        "ca": [
                            "almanac"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f0\uac10"
                        ],
                        "hr": [
                            "almanah"
                        ],
                        "es": [
                            "almanaque"
                        ],
                        "eo": [
                            "almanako"
                        ],
                        "fy": [
                            "almenak"
                        ],
                        "hu": [
                            "almanach"
                        ],
                        "io": [
                            "almanako"
                        ],
                        "id": [
                            "almanak"
                        ],
                        "it": [
                            "almanacco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e74\u9451"
                        ],
                        "nl": [
                            "almanak"
                        ],
                        "no": [
                            "almanakk",
                            "almanakk"
                        ],
                        "oc": [
                            "almanac"
                        ],
                        "pt": [
                            "almanaque"
                        ],
                        "ro": [
                            "almanah"
                        ],
                        "scn": [
                            "almanaccu"
                        ],
                        "sv": [
                            "almanacka"
                        ],
                        "tr": [
                            "almanak",
                            "takvim",
                            "y\u0131ll\u0131k"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0430\u0445",
                            "\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0430\u0445"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "almanach": [
                    "Singulier"
                ],
                "almanachs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "almandin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Almandin"
                        ],
                        "en": [
                            "almandine"
                        ],
                        "eu": [
                            "almandino"
                        ],
                        "ca": [
                            "almandina"
                        ],
                        "hr": [
                            "almadin"
                        ],
                        "es": [
                            "almandina",
                            "granate almandino"
                        ],
                        "gl": [
                            "alabandina"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05de\u05e0\u05d3\u05d9\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "almandin"
                        ],
                        "it": [
                            "almandino"
                        ],
                        "lt": [
                            "almandinas"
                        ],
                        "nl": [
                            "almandien"
                        ],
                        "no": [
                            "almandin"
                        ],
                        "pl": [
                            "almandyn"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043b\u043c\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d"
                        ],
                        "sl": [
                            "almandin"
                        ],
                        "sv": [
                            "almandin"
                        ],
                        "cs": [
                            "almandin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "almandin": [
                    "Singulier"
                ],
                "almandins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alors": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "En ce temps-l\u00e0\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "damals",
                            "jetzt"
                        ],
                        "en": [
                            "then"
                        ],
                        "az": [
                            "onda",
                            "o zaman"
                        ],
                        "ca": [
                            "aleshores",
                            "llavors"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f53\u65f6",
                            "\u90a3\u65f6"
                        ],
                        "hr": [
                            "nego nekad",
                            "nego tad",
                            "odonda",
                            "tada",
                            "tad"
                        ],
                        "da": [
                            "da",
                            "dengang"
                        ],
                        "es": [
                            "entonces",
                            "por tanto"
                        ],
                        "eo": [
                            "tiam"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e8\u10d8\u10dc"
                        ],
                        "it": [
                            "allora"
                        ],
                        "la": [
                            "tum"
                        ],
                        "nl": [
                            "dan"
                        ],
                        "oc": [
                            "alara"
                        ],
                        "pl": [
                            "wi\u0119c",
                            "wtedy",
                            "w\u00f3wczas"
                        ],
                        "pt": [
                            "ent\u00e3o",
                            "portanto"
                        ],
                        "ro": [
                            "atunci"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u0433\u0434\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "tada",
                            "onda"
                        ],
                        "sv": [
                            "d\u00e5"
                        ],
                        "sw": [
                            "zamani zile"
                        ],
                        "wa": [
                            "adon"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Dans ce cas\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "so",
                            "dann",
                            "daraufhin"
                        ],
                        "en": [
                            "so",
                            "hence",
                            "so",
                            "well"
                        ],
                        "ca": [
                            "aleshores",
                            "doncs",
                            "llavors"
                        ],
                        "hr": [
                            "onda"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "entonces",
                            "pues"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03bf\u03b9\u03c0\u03cc\u03bd"
                        ],
                        "it": [
                            "allora"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u305d\u308c\u3067\u306f"
                        ],
                        "oc": [
                            "alara",
                            "doncas"
                        ],
                        "pl": [
                            "wi\u0119c"
                        ],
                        "pt": [
                            "ent\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "atunci"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u043c\u0443"
                        ],
                        "sr": [
                            "onda"
                        ],
                        "sv": [
                            "d\u00e5"
                        ],
                        "wa": [
                            "dab\u00f4rd",
                            "adon"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}