{
    "alca\u00efque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Alcaic"
                        ],
                        "ca": [
                            "alcaic"
                        ],
                        "hr": [
                            "alkejskia strofa"
                        ],
                        "es": [
                            "alcaico"
                        ],
                        "eo": [
                            "alcea"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03ba\u03b1\u03ca\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "alcaico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alca\u00efque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "alca\u00efques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "alcali": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Alkali"
                        ],
                        "en": [
                            "alkali"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0lcali"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u78b1"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1lcali"
                        ],
                        "et": [
                            "leelis"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0456\u043b\u0442\u0456"
                        ],
                        "no": [
                            "alkali"
                        ],
                        "oc": [
                            "alcali"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0626\u0649\u0634\u0642\u0627\u0631\u0644\u0649\u0642"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0449\u0451\u043b\u043e\u0447\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alcali": [
                    "Singulier"
                ],
                "alcalis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alcalin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "alkalisch",
                            "basisch"
                        ],
                        "en": [
                            "alkaline"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0644\u0627\u0626\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "alcal\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "alcalino"
                        ],
                        "eo": [
                            "alkala"
                        ],
                        "io": [
                            "alkalioza"
                        ],
                        "it": [
                            "alcalino"
                        ],
                        "nl": [
                            "alkalisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "alcalin"
                        ],
                        "pt": [
                            "alcalino"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alcalin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "alcalins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "alcaline": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "alcalines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "alcaliniser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alkalize",
                            "alkalinize"
                        ],
                        "ca": [
                            "alcalinitzar"
                        ],
                        "da": [
                            "alkalisere"
                        ],
                        "es": [
                            "alcalinizar"
                        ],
                        "it": [
                            "alcalinizzare"
                        ],
                        "nl": [
                            "alkaliseren"
                        ],
                        "sl": [
                            "alkalizirati"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "alcalinit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alkalinity"
                        ],
                        "ca": [
                            "alcalinitat"
                        ],
                        "es": [
                            "alcalinidad"
                        ],
                        "it": [
                            "alcalinit\u00e0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0456\u043b\u0442\u0456\u043b\u0456\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "alkaliteit"
                        ],
                        "pt": [
                            "alcalinidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alcalinit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "alcalinit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alcalino-terreux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erdalkalisch"
                        ],
                        "en": [
                            "earth alkaline"
                        ],
                        "ca": [
                            "alcaninoterri"
                        ],
                        "es": [
                            "alcalinot\u00e9rreo"
                        ],
                        "pt": [
                            "alcalinoterroso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alcalino-terreuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "alcalino-terreuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "alcalisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "alcalinitzaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "alcalizaci\u00f3n",
                            "alcalinizaci\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "alkalisering"
                        ],
                        "pl": [
                            "alkalizacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "alcalinisa\u00e7ao"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alcalisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "alcalisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alcalo\u00efde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alkalo\u00efde",
                            "alkalo\u00efed"
                        ],
                        "de": [
                            "Alkaloid"
                        ],
                        "en": [
                            "alkaloid"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0644\u0648\u064a\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "alcaloide"
                        ],
                        "hr": [
                            "alkaloidi"
                        ],
                        "es": [
                            "alcaloide"
                        ],
                        "eo": [
                            "alkaloido"
                        ],
                        "fi": [
                            "alkaloidi"
                        ],
                        "hu": [
                            "alkaloid",
                            "alkaloida"
                        ],
                        "it": [
                            "alcaloide"
                        ],
                        "nl": [
                            "alkalo\u00efde"
                        ],
                        "oc": [
                            "alcalo\u00efde"
                        ],
                        "pt": [
                            "alcal\u00f3ide"
                        ],
                        "ro": [
                            "alcaloid"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u043a\u0430\u043b\u043e\u0438\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alcalo\u00efde": [
                    "Singulier"
                ],
                "alcalo\u00efdes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alcalo\u00efdique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "alkaloidisch"
                        ],
                        "en": [
                            "alkaloidal"
                        ],
                        "es": [
                            "alcaloidico"
                        ],
                        "pt": [
                            "alcalo\u00eddico"
                        ],
                        "ro": [
                            "alcaloidic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alcalo\u00efdique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "alcalo\u00efdiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "alcane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alkane"
                        ],
                        "ca": [
                            "alc\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "alcano"
                        ],
                        "fi": [
                            "alkaani"
                        ],
                        "it": [
                            "alcano"
                        ],
                        "no": [
                            "alkan",
                            "alkan"
                        ],
                        "sv": [
                            "alkan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alcane": [
                    "Singulier"
                ],
                "alcanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alcarazas": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00fchlkrug",
                            "Alcarraza"
                        ],
                        "en": [
                            "alcarraza"
                        ],
                        "es": [
                            "alcarraza"
                        ],
                        "eo": [
                            "alkarazo"
                        ],
                        "pt": [
                            "alcarraza",
                            "moringa",
                            "talha"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "alcazar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Palais fortifi\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Alc\u00e1zar"
                        ],
                        "en": [
                            "alcazar"
                        ],
                        "ca": [
                            "alc\u00e0sser"
                        ],
                        "es": [
                            "alc\u00e1zar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u044c\u043a\u0430\u0441\u0430\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alcazar": [
                    "Singulier"
                ],
                "alcazars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alc\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Alken"
                        ],
                        "en": [
                            "alkene"
                        ],
                        "ca": [
                            "alqu\u00e8"
                        ],
                        "es": [
                            "alqueno"
                        ],
                        "it": [
                            "alchene"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u043a\u0435\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "alken"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alc\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "alc\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alch\u00e9mille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Frauenmantel"
                        ],
                        "en": [
                            "s mantle"
                        ],
                        "ca": [
                            "la"
                        ],
                        "es": [
                            "alquimila",
                            "pie de le\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "alkemilo"
                        ],
                        "pt": [
                            "alquemila",
                            "le\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "kontryhel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alch\u00e9mille": [
                    "Singulier"
                ],
                "alch\u00e9milles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alchimie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alchemie"
                        ],
                        "de": [
                            "Alchemie",
                            "Alchimie"
                        ],
                        "en": [
                            "alchemy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u064a\u0645\u064a\u0627\u0621"
                        ],
                        "br": [
                            "alkimiezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043b\u0445\u0438\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "alqu\u00edmia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u70bc\u91d1\u672f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f0\uae08\uc220"
                        ],
                        "hr": [
                            "alkemija"
                        ],
                        "es": [
                            "alquimia"
                        ],
                        "eo": [
                            "al\u0125emio"
                        ],
                        "et": [
                            "alkeemia"
                        ],
                        "fi": [
                            "alkemia"
                        ],
                        "gl": [
                            "alquimia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03c7\u03b7\u03bc\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "alk\u00edmia"
                        ],
                        "io": [
                            "alkemio"
                        ],
                        "is": [
                            "gullger\u00f0arlist"
                        ],
                        "it": [
                            "alchimia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u932c\u91d1\u8853"
                        ],
                        "nl": [
                            "alchemie",
                            "alchimie"
                        ],
                        "oc": [
                            "alquimia",
                            "alquimia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u0445\u0438\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "alkemi"
                        ],
                        "cs": [
                            "alchymie"
                        ],
                        "tr": [
                            "simya"
                        ],
                        "vi": [
                            "thu\u1eadt gi\u1ea3 kim"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alchimie": [
                    "Singulier"
                ],
                "alchimies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alchimique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alchemical"
                        ],
                        "ca": [
                            "alqu\u00edmic",
                            "alqu\u00edmica"
                        ],
                        "hr": [
                            "alkemijski"
                        ],
                        "es": [
                            "alqu\u00edmico",
                            "alqu\u00edmica"
                        ],
                        "gl": [
                            "alqu\u00edmico"
                        ],
                        "it": [
                            "alchimistico"
                        ],
                        "pt": [
                            "alqu\u00edmico"
                        ],
                        "sv": [
                            "alkemisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "alchymistick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "alchimiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alchemis"
                        ],
                        "de": [
                            "Alchimist",
                            "Alchemist"
                        ],
                        "en": [
                            "alchemist"
                        ],
                        "ca": [
                            "alquimista"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f0\uae08\uc220\uc0ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "alkemi\u010dar"
                        ],
                        "es": [
                            "alquimista"
                        ],
                        "eo": [
                            "al\u0125emiisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "alkemisti"
                        ],
                        "gl": [
                            "alquimista"
                        ],
                        "io": [
                            "alkemiisto"
                        ],
                        "it": [
                            "alchimista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u932c\u91d1\u8853\u5e2b"
                        ],
                        "nl": [
                            "alchemist",
                            "alchimist",
                            "goudmaker"
                        ],
                        "oc": [
                            "alquimista"
                        ],
                        "pt": [
                            "alquimista"
                        ],
                        "sv": [
                            "alkemist"
                        ],
                        "cs": [
                            "alchymista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alchimiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "alchimistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alcool": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alkohol"
                        ],
                        "sq": [
                            "alkohol",
                            "alkool"
                        ],
                        "de": [
                            "Alkohol",
                            "Spritus",
                            "Sprit",
                            "Weingeist"
                        ],
                        "en": [
                            "alcohol",
                            "booze",
                            "liquor",
                            "spirits",
                            "strong drink",
                            "alcoholic drink"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u062d\u0648\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u056c\u056f\u0578\u0570\u0578\u056c",
                            "\u057d\u057a\u056b\u0580\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "alkoqol",
                            "spirt"
                        ],
                        "eu": [
                            "alkohol"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043b\u043a\u0430\u0433\u043e\u043b\u044c",
                            "\u0441\u043f\u0456\u0440\u0442"
                        ],
                        "br": [
                            "hini kre\u00f1v"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043b\u043a\u043e\u0445\u043e\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "alcohol"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9187",
                            "\u9152\u7cbe"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc54c\ucf54\uc62c",
                            "\uc54c\ucf5c"
                        ],
                        "co": [
                            "alcolu"
                        ],
                        "hr": [
                            "alkohol"
                        ],
                        "da": [
                            "alkohol"
                        ],
                        "es": [
                            "alcohol"
                        ],
                        "eo": [
                            "alkohola\u0135o",
                            "alkoholo"
                        ],
                        "et": [
                            "alkohol"
                        ],
                        "fy": [
                            "alkohol"
                        ],
                        "gd": [
                            "alcol",
                            "deoch l\u00e0idir"
                        ],
                        "ga": [
                            "alc\u00f3l"
                        ],
                        "cy": [
                            "alcohol"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10da\u10d9\u10dd\u10f0\u10dd\u10da\u10d8",
                            "\u10e1\u10de\u10d8\u10e0\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03ba\u03bf\u03cc\u03bb",
                            "\u03bf\u03b9\u03bd\u03cc\u03c0\u03bd\u03b5\u03c5\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05db\u05d5\u05d4\u05d5\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "szesz",
                            "alkohol"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14a5\u140a\u14d7\u1483",
                            "imialuk"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1fengi"
                        ],
                        "it": [
                            "alcool"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30eb\u30b3\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u043a\u043e\u0433\u043e\u043b\u044c",
                            "\u0435\u0441\u0456\u0440\u0442\u043a\u0456\u0448",
                            "\u0441\u043f\u0438\u0440\u0442"
                        ],
                        "lv": [
                            "alkohols",
                            "spirts"
                        ],
                        "lt": [
                            "alkoholis",
                            "spiritas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u043b\u043a\u043e\u0445\u043e\u043b"
                        ],
                        "gv": [
                            "alcoal",
                            "bree feeyney"
                        ],
                        "nl": [
                            "alcohol",
                            "drank",
                            "alcoholische drank",
                            "sterke drank"
                        ],
                        "no": [
                            "alkohol",
                            "spirit"
                        ],
                        "oc": [
                            "alco\u00f2l"
                        ],
                        "uz": [
                            "alkogol",
                            "spirt"
                        ],
                        "pl": [
                            "alkohol"
                        ],
                        "pt": [
                            "bebida alco\u00f3lica",
                            "\u00e1lcool"
                        ],
                        "ro": [
                            "alcool"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u043a\u043e\u0433\u043e\u043b\u044c",
                            "\u0441\u043f\u0438\u0440\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043b\u043a\u043e\u0445\u043e\u043b"
                        ],
                        "sk": [
                            "alkohol"
                        ],
                        "sl": [
                            "alkohol"
                        ],
                        "sv": [
                            "alkohol",
                            "sprit"
                        ],
                        "sw": [
                            "pombe kali"
                        ],
                        "tl": [
                            "alkoh\u00f3l"
                        ],
                        "cs": [
                            "alkohol"
                        ],
                        "tr": [
                            "alkol"
                        ],
                        "tk": [
                            "alkogol",
                            "spirt"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043b\u043a\u043e\u0433\u043e\u043b\u044c",
                            "\u0441\u043f\u0438\u0440\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "r\u01b0\u1ee3u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alcool": [
                    "Singulier"
                ],
                "alcools": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alcoolat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Alkoholat"
                        ],
                        "en": [
                            "alcoholate"
                        ],
                        "ca": [
                            "alcoholat"
                        ],
                        "es": [
                            "alcoholado"
                        ],
                        "eo": [
                            "alkoholato"
                        ],
                        "pt": [
                            "alcoolato"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alcoolat": [
                    "Singulier"
                ],
                "alcoolats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alcool\u00e9mie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blutalkoholkonzentration",
                            "Promille"
                        ],
                        "en": [
                            "alcoholaemia",
                            "blood alcohol content",
                            "permille"
                        ],
                        "ca": [
                            "alcohol\u00e8mia"
                        ],
                        "da": [
                            "promille"
                        ],
                        "es": [
                            "alcoholemia"
                        ],
                        "eo": [
                            "alkoholemio"
                        ],
                        "io": [
                            "alkoholemio"
                        ],
                        "it": [
                            "alcolemia",
                            "alcoolemia"
                        ],
                        "no": [
                            "promille"
                        ],
                        "pl": [
                            "zawarto\u015b\u0107 alkoholu we krwi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alcool\u00e9mie": [
                    "Singulier"
                ],
                "alcool\u00e9mies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alcoolique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alkoholies"
                        ],
                        "de": [
                            "alkoholisch"
                        ],
                        "en": [
                            "alcoholic"
                        ],
                        "az": [
                            "spirtli"
                        ],
                        "ca": [
                            "alcoh\u00f2lic",
                            "alcoh\u00f2lica"
                        ],
                        "hr": [
                            "alkoholni"
                        ],
                        "da": [
                            "alkoholisk"
                        ],
                        "es": [
                            "alcoh\u00f3lico",
                            "alcoh\u00f3lica"
                        ],
                        "eo": [
                            "alkohola"
                        ],
                        "fi": [
                            "alkoholipitoinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03ba\u03bf\u03bf\u03bb\u03bf\u03cd\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "alkoholoza"
                        ],
                        "it": [
                            "alcolico"
                        ],
                        "nl": [
                            "alcoholhoudend",
                            "alcoholisch",
                            "geestrijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "alcoolic"
                        ],
                        "pl": [
                            "alkoholowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "alco\u00f3lico"
                        ],
                        "ro": [
                            "alcoolic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u043a\u043e\u0433\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u0430\u043b\u043a\u043e\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "alkoholhaltig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alcoolique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "alcooliques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Alkoholiker",
                            "Alkoholikerin",
                            "Alkoholkranke"
                        ],
                        "en": [
                            "alcoholic"
                        ],
                        "ca": [
                            "alcoh\u00f2lic",
                            "alcoh\u00f2lica"
                        ],
                        "hr": [
                            "alkoholi\u010dar"
                        ],
                        "es": [
                            "alcoh\u00f3lico",
                            "alcoh\u00f3lica"
                        ],
                        "fi": [
                            "alkoholisti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03ba\u03bf\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "alkoholiko"
                        ],
                        "it": [
                            "alcolista"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u043a\u04af\u043d\u0435\u043c"
                        ],
                        "pl": [
                            "alkoholik"
                        ],
                        "ro": [
                            "alcoolic",
                            "alcoolic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u043a\u043e\u0433\u043e\u043b\u0438\u043a",
                            "\u0430\u043b\u043a\u043e\u0433\u043e\u043b\u0438\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "alkoholik",
                            "alkoholi\u010dka"
                        ],
                        "sv": [
                            "alkoholist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alcoolique": [
                    "Singulier"
                ],
                "alcooliques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alcoolis\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui contient de l\u2019alcool\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alcoholic"
                        ],
                        "ca": [
                            "alcoh\u00f2lic"
                        ],
                        "es": [
                            "alcoh\u00f3lico"
                        ],
                        "fi": [
                            "alkoholipitoinen"
                        ],
                        "it": [
                            "alcolizzato"
                        ],
                        "oc": [
                            "alcoolizat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u043a\u043e\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qualifie une personne qui consomme beaucoup d\u2019alcool. \u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "alcoholitzat"
                        ],
                        "es": [
                            "alcoholizado"
                        ],
                        "fi": [
                            "alkoholisoitunut"
                        ],
                        "it": [
                            "alcolizzato"
                        ],
                        "oc": [
                            "alcoolizat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u044c\u044e\u0449\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alcoolis\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "alcoolis\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "alcoolis\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "alcoolis\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "alcooliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "bg": [
                            "\u0430\u043b\u043a\u043e\u0445\u043e\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "alcoholitzar"
                        ],
                        "hr": [
                            "alkoholizirati"
                        ],
                        "es": [
                            "alcoholizar"
                        ],
                        "eo": [
                            "alkoholigi"
                        ],
                        "io": [
                            "alkoholizar"
                        ],
                        "pt": [
                            "alcoolizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "alcoolisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alkoholisme"
                        ],
                        "de": [
                            "Alkoholismus",
                            "Trunksucht"
                        ],
                        "en": [
                            "alcoholism"
                        ],
                        "br": [
                            "alkoolegezh"
                        ],
                        "hr": [
                            "alkoholizam"
                        ],
                        "es": [
                            "alcoholismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "alkoholismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "juoppous",
                            "alkoholismi"
                        ],
                        "io": [
                            "alkoholismo"
                        ],
                        "it": [
                            "alcolismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "alcoholisme",
                            "drankmisbruik"
                        ],
                        "no": [
                            "alkoholisme",
                            "alkoholisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "alcoolismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u043a\u043e\u0433\u043e\u043b\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "alkoholizmus"
                        ],
                        "sv": [
                            "alkoholism"
                        ],
                        "wa": [
                            "bwesson",
                            "alcolisse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alcoolisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "alcoolismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alc\u00f4ve": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enfoncement pratiqu\u00e9 dans une chambre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Alkoven",
                            "Bettnische"
                        ],
                        "en": [
                            "alcove",
                            "recess"
                        ],
                        "ca": [
                            "alcova"
                        ],
                        "hr": [
                            "lo\u017enica",
                            "alkova"
                        ],
                        "es": [
                            "alcoba"
                        ],
                        "eo": [
                            "alkovo"
                        ],
                        "io": [
                            "alkovo"
                        ],
                        "it": [
                            "alcova"
                        ],
                        "nl": [
                            "alkoof"
                        ],
                        "oc": [
                            "alc\u00f2va"
                        ],
                        "pl": [
                            "alkowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "alcova"
                        ],
                        "sk": [
                            "pr\u00edstenok"
                        ],
                        "sv": [
                            "alkov"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alc\u00f4ve": [
                    "Singulier"
                ],
                "alc\u00f4ves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alcyne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Alkine"
                        ],
                        "en": [
                            "alkyne"
                        ],
                        "ca": [
                            "alqu\u00ed"
                        ],
                        "da": [
                            "alkyn"
                        ],
                        "es": [
                            "alquino"
                        ],
                        "fi": [
                            "alkyyni"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03ba\u03af\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "alchino"
                        ],
                        "nl": [
                            "alkyn"
                        ],
                        "pl": [
                            "alkin"
                        ],
                        "pt": [
                            "alcino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u043a\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "alkyn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alcyne": [
                    "Singulier"
                ],
                "alcynes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alcyon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Alcyonium digitatum"
                        ],
                        "en": [
                            "halcyon"
                        ],
                        "ca": [
                            "blauet"
                        ],
                        "es": [
                            "alced\u00f3n",
                            "alci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4\u00e4lintu"
                        ],
                        "ga": [
                            "ailc\u00edn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03ba\u03c5\u03cc\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "ia": [
                            "alcyon"
                        ],
                        "wa": [
                            "pexheu",
                            "rapexheu",
                            "pexhrea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alcyon": [
                    "Singulier"
                ],
                "alcyons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ald\u00e9hyde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aldehyd"
                        ],
                        "en": [
                            "aldehyde"
                        ],
                        "ca": [
                            "aldehid"
                        ],
                        "hr": [
                            "aldehidi"
                        ],
                        "es": [
                            "aldeh\u00eddo"
                        ],
                        "fi": [
                            "aldehydi"
                        ],
                        "io": [
                            "aldehido"
                        ],
                        "it": [
                            "aldeide"
                        ],
                        "sv": [
                            "aldehyd"
                        ],
                        "cs": [
                            "aldehyd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ald\u00e9hyde": [
                    "Singulier"
                ],
                "ald\u00e9hydes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "al\u00e9a": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "chance bonne ou mauvaise",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Risiko",
                            "Wagnis",
                            "Unsicherheit",
                            "Ungewi\u00dfheit"
                        ],
                        "en": [
                            "hazard",
                            "risk"
                        ],
                        "ca": [
                            "risc",
                            "atzar"
                        ],
                        "hr": [
                            "nepredvidivost"
                        ],
                        "da": [
                            "risiko"
                        ],
                        "es": [
                            "riesgo"
                        ],
                        "eo": [
                            "risko",
                            "necerteco"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00e1\u00f0i"
                        ],
                        "fy": [
                            "noed",
                            "risiko"
                        ],
                        "hu": [
                            "kock\u00e1zat"
                        ],
                        "io": [
                            "chanco"
                        ],
                        "it": [
                            "rischio"
                        ],
                        "nl": [
                            "gewaagdheid",
                            "risico",
                            "waag",
                            "waagstuk",
                            "onzekerheid",
                            "spanning"
                        ],
                        "no": [
                            "risiko"
                        ],
                        "pt": [
                            "risco"
                        ],
                        "sv": [
                            "risk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "al\u00e9a": [
                    "Singulier"
                ],
                "al\u00e9as": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "al\u00e9atoire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nicht sicher",
                            "nicht gewi\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "random",
                            "unpredictable"
                        ],
                        "ca": [
                            "aleatori",
                            "aleat\u00f2ria"
                        ],
                        "hr": [
                            "slu\u010dajan",
                            "slu\u010dajna veli\u010dina",
                            "teorija vjerovatnosti"
                        ],
                        "es": [
                            "aleatorio",
                            "aleatoria"
                        ],
                        "eo": [
                            "necerta",
                            "hazarda",
                            "loteca"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b2\u03ad\u03b2\u03b1\u03b9\u03bf\u03c2",
                            "\u03ac\u03b4\u03b7\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e9letlen"
                        ],
                        "io": [
                            "hazardala"
                        ],
                        "id": [
                            "acak"
                        ],
                        "it": [
                            "aleatorio"
                        ],
                        "la": [
                            "incertus"
                        ],
                        "ms": [
                            "tak pasti"
                        ],
                        "nl": [
                            "willekeurig",
                            "onbepaald",
                            "onzeker",
                            "precair",
                            "toevallig"
                        ],
                        "pl": [
                            "losowy",
                            "przypadkowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "duvidoso",
                            "incerto"
                        ],
                        "ro": [
                            "aleatoriu",
                            "\u00eent\u00e2mpl\u0103tor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u043d\u0434\u043e\u043c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "aleatorisk",
                            "slumpm\u00e4ssig"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1hodn\u00fd",
                            "n\u00e1hodil\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "belirsiz",
                            "rastlant\u0131sal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "al\u00e9atoire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "al\u00e9atoires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "al\u00e9atoirement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "randomly"
                        ],
                        "ca": [
                            "aleat\u00f2riament"
                        ],
                        "hr": [
                            "nepredvidivo"
                        ],
                        "it": [
                            "aleatoriamente"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1hodn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "al\u00e9manique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "alemannisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Alemannic"
                        ],
                        "ca": [
                            "alam\u00e0nic"
                        ],
                        "hr": [
                            "alemanski"
                        ],
                        "es": [
                            "alem\u00e1nico",
                            "alemanisco"
                        ],
                        "eo": [
                            "alemana"
                        ],
                        "nl": [
                            "Duits",
                            "Alemannisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "alem\u00e3o"
                        ],
                        "scn": [
                            "alimannu"
                        ],
                        "sv": [
                            "alemanniska"
                        ],
                        "cs": [
                            "alem\u00e1nsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "al\u00e9manique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "al\u00e9maniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Alemannisch"
                        ],
                        "ca": [
                            "alam\u00e0nic"
                        ],
                        "hr": [
                            "alemanski jezik"
                        ],
                        "es": [
                            "alem\u00e1nico"
                        ],
                        "lb": [
                            "Alemannesch"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "al\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Poin\u00e7on de fer dont on se sert pour percer et coudre le cuir.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ahle",
                            "Pfriem"
                        ],
                        "en": [
                            "awl",
                            "pricker",
                            "piercer"
                        ],
                        "es": [
                            "lezna",
                            "lesna",
                            "alesna"
                        ],
                        "eo": [
                            "aleno"
                        ],
                        "fi": [
                            "naskali"
                        ],
                        "gl": [
                            "subela"
                        ],
                        "it": [
                            "lesina"
                        ],
                        "nl": [
                            "els",
                            "priem",
                            "steekpriem"
                        ],
                        "oc": [
                            "alena"
                        ],
                        "pt": [
                            "sovela"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161\u00eddlo"
                        ],
                        "wa": [
                            "alene"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "alena"
                        ],
                        "co": [
                            "l\u00e8sina"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00fdl"
                        ],
                        "fy": [
                            "els",
                            "priem"
                        ],
                        "io": [
                            "aleno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "al\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "al\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alentour": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Aux environs\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "umher",
                            "ringsum",
                            "ringsumher",
                            "umliegend",
                            "in der Umgebung",
                            "umgebend"
                        ],
                        "en": [
                            "around",
                            "surrounding",
                            "around to"
                        ],
                        "ca": [
                            "entorn"
                        ],
                        "hr": [
                            "unaokolo"
                        ],
                        "es": [
                            "alrededor"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03b9\u03b3\u03cd\u03c1\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "cirkume"
                        ],
                        "nl": [
                            "omgeving",
                            "buurt"
                        ],
                        "pt": [
                            "aredor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "alentours": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Umgebung"
                        ],
                        "en": [
                            "surroundings"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259traf yerl\u0259r"
                        ],
                        "eu": [
                            "ingurune"
                        ],
                        "ca": [
                            "entorn"
                        ],
                        "es": [
                            "entorno"
                        ],
                        "fi": [
                            "ymp\u00e4rist\u00f6"
                        ],
                        "nl": [
                            "omgeving"
                        ],
                        "pt": [
                            "arredores"
                        ],
                        "cs": [
                            "okol\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aleph": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Math\u00e9matiques",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aleph number"
                        ],
                        "bs": [
                            "alef broj"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u963f\u5217\u592b\u6570",
                            "\u827e\u79ae\u5bcc\u6578"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc54c\ub808\ud504 \uc218"
                        ],
                        "hr": [
                            "alef broj"
                        ],
                        "es": [
                            "alef dos"
                        ],
                        "eo": [
                            "nombro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30ec\u30d5\u6570"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u0458"
                        ],
                        "nl": [
                            "getal"
                        ],
                        "pl": [
                            "skala alef\u00f3w"
                        ],
                        "pt": [
                            "aleph"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043b\u0435\u0444 \u0431\u0440\u043e\u0458"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161tevilo alef"
                        ],
                        "sv": [
                            "aleftal"
                        ],
                        "cs": [
                            "funkce alef"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aleph": [
                    "Singulier"
                ],
                "alephs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Alepin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Aleppian"
                        ],
                        "ca": [
                            "alepin"
                        ],
                        "es": [
                            "alepino"
                        ],
                        "it": [
                            "aleppino"
                        ],
                        "pt": [
                            "alepino"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Alepin": [
                    "Singulier"
                ],
                "Alepins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "al\u00e9pin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aleppinisch",
                            "Aleppiner"
                        ],
                        "en": [
                            "Aleppine"
                        ],
                        "es": [
                            "alepino"
                        ],
                        "it": [
                            "aleppino"
                        ],
                        "pt": [
                            "alepino"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "al\u00e9pin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "al\u00e9pins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "al\u00e9pine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "al\u00e9pines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Al\u00e9pin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aleppiner"
                        ],
                        "en": [
                            "Aleppine"
                        ],
                        "es": [
                            "alepino"
                        ],
                        "it": [
                            "aleppino"
                        ],
                        "pt": [
                            "alepino"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Al\u00e9pin": [
                    "Singulier"
                ],
                "Al\u00e9pins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Alepine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Aleppian"
                        ],
                        "ca": [
                            "alepin"
                        ],
                        "es": [
                            "alepino"
                        ],
                        "it": [
                            "aleppino"
                        ],
                        "pt": [
                            "alepino"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Alepine": [
                    "Singulier"
                ],
                "Alepines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alerte": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "watch out"
                        ],
                        "ca": [
                            "alerta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8b66\u60d5"
                        ],
                        "hr": [
                            "pa\u017enja pa\u017enja"
                        ],
                        "es": [
                            "alerta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alert",
                            "alarm"
                        ],
                        "az": [
                            "h\u0259y\u0259can"
                        ],
                        "br": [
                            "diwall"
                        ],
                        "ca": [
                            "alerta"
                        ],
                        "hr": [
                            "uzbuna"
                        ],
                        "es": [
                            "alerta"
                        ],
                        "nl": [
                            "alarm"
                        ],
                        "pt": [
                            "alerta"
                        ],
                        "sv": [
                            "larm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alerte": [
                    "Singulier"
                ],
                "alertes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alerter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "waarsku",
                            "alarmeer"
                        ],
                        "de": [
                            "warnen",
                            "alarmieren",
                            "L\u00e4rm schlagen",
                            "zusammentrommeln",
                            "aufr\u00fctteln",
                            "wachrufen",
                            "verst\u00e4ndigen"
                        ],
                        "en": [
                            "alert",
                            "warn",
                            "caution",
                            "alarm",
                            "raise the alarm",
                            "sound the alarm"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259hl\u00fck\u0259 siqnal\u0131 verm\u0259k"
                        ],
                        "ca": [
                            "alertar"
                        ],
                        "hr": [
                            "upozoriti"
                        ],
                        "da": [
                            "advare"
                        ],
                        "es": [
                            "alertar"
                        ],
                        "eo": [
                            "averti",
                            "alarmi"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1vara"
                        ],
                        "fi": [
                            "varoittaa"
                        ],
                        "hu": [
                            "figyelmeztet",
                            "riaszt"
                        ],
                        "io": [
                            "alarmar"
                        ],
                        "is": [
                            "vara",
                            "vara vi\u00f0 h\u00e6ttu"
                        ],
                        "it": [
                            "avvertire",
                            "allertare"
                        ],
                        "la": [
                            "monere",
                            "admonere"
                        ],
                        "nl": [
                            "waarschuwen",
                            "alarm slaan",
                            "alarmeren"
                        ],
                        "no": [
                            "advare",
                            "varsle",
                            "varsku"
                        ],
                        "pt": [
                            "advertir",
                            "avisar",
                            "lembrar",
                            "prevenir",
                            "alarmar",
                            "dar alarma"
                        ],
                        "sv": [
                            "varna",
                            "varsko",
                            "\u00e5tvarna",
                            "alarmera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "al\u00e9ser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausbohren",
                            "ausdrehen",
                            "bohren"
                        ],
                        "en": [
                            "drill",
                            "bore",
                            "ream"
                        ],
                        "hr": [
                            "pro\u0161iriti rupu obradom"
                        ],
                        "eo": [
                            "alezi"
                        ],
                        "io": [
                            "alezar"
                        ],
                        "nl": [
                            "poleren",
                            "uitboren"
                        ],
                        "pt": [
                            "brocar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "al\u00e9soir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reamer"
                        ],
                        "hr": [
                            "svrdlo"
                        ],
                        "eo": [
                            "alezilo"
                        ],
                        "it": [
                            "alesatore"
                        ],
                        "pt": [
                            "mandril"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "al\u00e9soir": [
                    "Singulier"
                ],
                "al\u00e9soirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alevin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alevin",
                            "fry",
                            "young fish"
                        ],
                        "ca": [
                            "alev\u00ed"
                        ],
                        "hr": [
                            "mlada riba"
                        ],
                        "da": [
                            "fiskeyngel"
                        ],
                        "es": [
                            "alev\u00edn"
                        ],
                        "io": [
                            "fishyuno"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0431\u0430\u049b"
                        ],
                        "pt": [
                            "alevino"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alevin": [
                    "Singulier"
                ],
                "alevins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Alexandre": [
        {
            "type": "Pr\u00e9nom",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "Leka"
                        ],
                        "de": [
                            "Alexander"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12a0\u120c\u12ad\u1233\u1295\u12f0\u122d"
                        ],
                        "en": [
                            "Alexander"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633\u0643\u0646\u062f\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0531\u056c\u0565\u0584\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580"
                        ],
                        "eu": [
                            "Alesander"
                        ],
                        "br": [
                            "Aleksandr"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u044a\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "Alexandre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e9a\u5386\u5c71\u5927"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc54c\ub809\uc0b0\ub354"
                        ],
                        "co": [
                            "Lisandru"
                        ],
                        "hr": [
                            "Aleksandar"
                        ],
                        "da": [
                            "Alexander"
                        ],
                        "es": [
                            "Alejandro",
                            "Alexandro"
                        ],
                        "eo": [
                            "Aleksandro"
                        ],
                        "et": [
                            "Aleksander"
                        ],
                        "fi": [
                            "Aleksanteri"
                        ],
                        "gd": [
                            "Alasdair"
                        ],
                        "ga": [
                            "Alastar"
                        ],
                        "cy": [
                            "Alec"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10da\u10d4\u10e5\u10e1\u10d0\u10dc\u10d3\u10e0\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03bb\u03ad\u03be\u03b1\u03bd\u03b4\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05db\u05e1\u05e0\u05d3\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "S\u00e1ndor"
                        ],
                        "id": [
                            "Iskander"
                        ],
                        "is": [
                            "Alexander"
                        ],
                        "it": [
                            "Alessandro",
                            "Sandro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc"
                        ],
                        "ku": [
                            "Skender"
                        ],
                        "lv": [
                            "Aleksandrs",
                            "Aleksanders"
                        ],
                        "lt": [
                            "Aleksandras"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440"
                        ],
                        "gv": [
                            "Ollister"
                        ],
                        "nl": [
                            "Alexander"
                        ],
                        "no": [
                            "Aleksander"
                        ],
                        "pl": [
                            "Aleksander"
                        ],
                        "pt": [
                            "Alexandre"
                        ],
                        "ro": [
                            "Alexandru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "Aleksander"
                        ],
                        "sl": [
                            "Aleksander"
                        ],
                        "sv": [
                            "Alexander"
                        ],
                        "cs": [
                            "Alexandr"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u0130skender"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u041e\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "alexandrin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "alexandrisch"
                        ],
                        "en": [
                            "alexandrine"
                        ],
                        "ca": [
                            "alexandr\u00ed"
                        ],
                        "hr": [
                            "aleksandrijski"
                        ],
                        "es": [
                            "alejandrino"
                        ],
                        "eo": [
                            "aleksandria"
                        ],
                        "it": [
                            "alessandrino"
                        ],
                        "pl": [
                            "aleksandryjski"
                        ],
                        "pt": [
                            "alexandrin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alexandrin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "alexandrins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "alexandrine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "alexandrines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zw\u00f6lfsilbner",
                            "Aleksandriner"
                        ],
                        "en": [
                            "alexandrine"
                        ],
                        "ca": [
                            "alexandr\u00ed"
                        ],
                        "hr": [
                            "aleksandrinac"
                        ],
                        "es": [
                            "alejandrino"
                        ],
                        "eo": [
                            "aleksandro"
                        ],
                        "it": [
                            "alessandrino"
                        ],
                        "nl": [
                            "alexandrijn"
                        ],
                        "pl": [
                            "aleksandryn"
                        ],
                        "pt": [
                            "alexandrino"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alexandrin": [
                    "Singulier"
                ],
                "alexandrins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alexandrite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alexandrite"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0531\u056c\u0565\u0584\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580\u056b\u057f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "alexandrita"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8b8a\u77f3"
                        ],
                        "es": [
                            "alejandrita"
                        ],
                        "et": [
                            "aleksandriit"
                        ],
                        "fi": [
                            "aleksandriitti"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10da\u10d4\u10e5\u10e1\u10d0\u10dc\u10d3\u10e0\u10d8\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "alessandrite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30ec\u30ad\u30b5\u30f3\u30c9\u30e9\u30a4\u30c8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "lt": [
                            "aleksandritas"
                        ],
                        "nl": [
                            "alexandriet"
                        ],
                        "no": [
                            "alexandritt"
                        ],
                        "uz": [
                            "aleksandrit"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0644\u06a9\u0633\u0627\u0646\u062f\u0631\u06cc\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "aleksandryt"
                        ],
                        "pt": [
                            "alexandrita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "alexandrit"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "alexandrit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alexandrite": [
                    "Singulier"
                ],
                "alexandrites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alexie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Alexie"
                        ],
                        "en": [
                            "alexia"
                        ],
                        "ca": [
                            "al\u00e8xia"
                        ],
                        "hr": [
                            "aleksija"
                        ],
                        "es": [
                            "alexia"
                        ],
                        "gl": [
                            "alexia"
                        ],
                        "it": [
                            "alessia"
                        ],
                        "nl": [
                            "alexie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alexie": [
                    "Singulier"
                ],
                "alexies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alezan": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "r\u00f6tlichbraun",
                            "fuchsrot"
                        ],
                        "en": [
                            "sorrel"
                        ],
                        "ca": [
                            "alatz\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "ri\u0111"
                        ],
                        "es": [
                            "alaz\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "bejula"
                        ],
                        "et": [
                            "punane"
                        ],
                        "io": [
                            "rufa"
                        ],
                        "it": [
                            "sauro"
                        ],
                        "nl": [
                            "roodbruin",
                            "bruinrood",
                            "voskleurig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alezan": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "alezans": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "alezane": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "alezanes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cheval \u00e0 la robe alezane",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fuchs"
                        ],
                        "en": [
                            "chestnut"
                        ],
                        "hr": [
                            "ri\u0111an",
                            "alat"
                        ],
                        "eo": [
                            "bejulo"
                        ],
                        "et": [
                            "punane"
                        ],
                        "fi": [
                            "rautias"
                        ],
                        "hu": [
                            "pej"
                        ],
                        "it": [
                            "castano"
                        ],
                        "nl": [
                            "vos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043d\u0435\u0434\u043e\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "fux"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alezan": [
                    "Singulier"
                ],
                "alezans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alfa": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Stipa tenacissima"
                        ],
                        "de": [
                            "Alfagras",
                            "Halfagras",
                            "Espartogras"
                        ],
                        "en": [
                            "esparto"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0644\u0641\u0629",
                            "\u062d\u0644\u0641\u0627\u0629",
                            "\u062d\u0644\u0641\u0627\u0621"
                        ],
                        "eo": [
                            "alfo"
                        ],
                        "it": [
                            "alfa"
                        ],
                        "gv": [
                            "alfey"
                        ],
                        "nl": [
                            "espartogras",
                            "halfagras"
                        ],
                        "pt": [
                            "alf\u00eanide"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alfa": [
                    "Singulier"
                ],
                "alfas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alg\u00e8bre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "algebra"
                        ],
                        "de": [
                            "Algebra",
                            "Buchstabenrechnung"
                        ],
                        "en": [
                            "algebra"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0628\u0631"
                        ],
                        "az": [
                            "c\u0259br"
                        ],
                        "eu": [
                            "aljebra"
                        ],
                        "br": [
                            "aljebr",
                            "lizherjedoniezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0lgebra"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4ee3\u6570\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\uc218"
                        ],
                        "hr": [
                            "algebra"
                        ],
                        "da": [
                            "algebra"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1lgebra"
                        ],
                        "eo": [
                            "algebro"
                        ],
                        "et": [
                            "algebra"
                        ],
                        "fi": [
                            "algebra"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bb\u03b3\u03b5\u03b2\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "algebra"
                        ],
                        "io": [
                            "algebro"
                        ],
                        "id": [
                            "aljabar"
                        ],
                        "it": [
                            "algebra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4ee3\u6570\u5b66"
                        ],
                        "lv": [
                            "algebra"
                        ],
                        "lt": [
                            "algebra"
                        ],
                        "nl": [
                            "algebra",
                            "stelkunde"
                        ],
                        "no": [
                            "algebra"
                        ],
                        "oc": [
                            "alg\u00e8bra"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0628\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "algebra"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1lgebra"
                        ],
                        "ro": [
                            "algebr\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u0433\u0435\u0431\u0440\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "algebra"
                        ],
                        "sl": [
                            "algebra"
                        ],
                        "sv": [
                            "algebra"
                        ],
                        "tg": [
                            "a\u043b\u0433\u0435\u0431\u0440\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "algebra"
                        ],
                        "tr": [
                            "cebir"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alg\u00e8bre": [
                    "Singulier"
                ],
                "alg\u00e8bres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alg\u00e9brique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "algebra\u00efes"
                        ],
                        "de": [
                            "algebraisch"
                        ],
                        "en": [
                            "algebraic"
                        ],
                        "ca": [
                            "algebraic",
                            "algebraica",
                            "alg\u00e8bric",
                            "alg\u00e8brica"
                        ],
                        "hr": [
                            "algebarski"
                        ],
                        "es": [
                            "algebraico",
                            "algebraico",
                            "alg\u00e9brico",
                            "alg\u00e9brica"
                        ],
                        "eo": [
                            "algebra"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03b3\u03b5\u03b2\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "algebrai"
                        ],
                        "io": [
                            "algebrala"
                        ],
                        "it": [
                            "algebrico"
                        ],
                        "nl": [
                            "algebra\u00efsch"
                        ],
                        "oc": [
                            "algebric"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0628\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pt": [
                            "alg\u00e9brico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u0433\u0435\u0431\u0440\u0430\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "algebraisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "algebraick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alg\u00e9brique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "alg\u00e9briques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "alg\u00e9briste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "algebraist",
                            "agebrist"
                        ],
                        "ca": [
                            "algebrista"
                        ],
                        "es": [
                            "algebrista"
                        ],
                        "it": [
                            "algebrista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u0433\u0435\u0431\u0440\u0430\u0438\u0441\u0442",
                            "\u0430\u043b\u0433\u0435\u0431\u0440\u0430\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "algebraiker"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alg\u00e9briste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "alg\u00e9bristes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "alg\u00e9rien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "algerisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Algerian"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043b\u0436\u0438\u0440\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "algeri\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "algerisk"
                        ],
                        "es": [
                            "argelino"
                        ],
                        "eo": [
                            "al\u011deria"
                        ],
                        "fi": [
                            "algerialainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03b3\u03b5\u03c1\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "alg\u00e9riai"
                        ],
                        "it": [
                            "algerino"
                        ],
                        "nl": [
                            "Algerijns"
                        ],
                        "no": [
                            "algerisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "argerian"
                        ],
                        "pl": [
                            "algierski"
                        ],
                        "pt": [
                            "argeliano",
                            "argelino"
                        ],
                        "ro": [
                            "algerian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u0436\u0438\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "al\u017e\u00edrsky"
                        ],
                        "sl": [
                            "al\u017eirski"
                        ],
                        "sv": [
                            "algerisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "al\u017e\u00edrsk\u00fd"
                        ],
                        "vo": [
                            "Laljer\u00e4nik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alg\u00e9rien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "alg\u00e9riens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "alg\u00e9rienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "alg\u00e9riennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Alg\u00e9rien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Algerier",
                            "Algerierin"
                        ],
                        "en": [
                            "Algerian"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043b\u0436\u0438\u0440\u0435\u0446",
                            "\u0430\u043b\u0436\u0438\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc54c\uc81c\ub9ac\uc778",
                            "\uc54c\uc81c\ub9ac \uc0ac\ub78c"
                        ],
                        "es": [
                            "argelino",
                            "argelina"
                        ],
                        "eo": [
                            "al\u011deriano",
                            "al\u011deriani\u0109o",
                            "al\u011derianino"
                        ],
                        "fi": [
                            "algerialainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03bb\u03b3\u03b5\u03c1\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2",
                            "\u0391\u03bb\u03b3\u03b5\u03c1\u03b9\u03bd\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "alg\u00e9riai"
                        ],
                        "it": [
                            "algerino",
                            "algerina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Algerijn",
                            "Algerijnse"
                        ],
                        "no": [
                            "algerier"
                        ],
                        "pl": [
                            "Algierczyk",
                            "Algierka"
                        ],
                        "pt": [
                            "argelino",
                            "argeliano"
                        ],
                        "ro": [
                            "algerian",
                            "algerian\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u0436\u0438\u0440\u0435\u0446",
                            "\u0430\u043b\u0436\u0438\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Al\u017e\u00edr\u010dan"
                        ],
                        "sv": [
                            "algerier"
                        ],
                        "cs": [
                            "Al\u017e\u00ed\u0159an",
                            "Al\u017e\u00ed\u0159anka"
                        ],
                        "tr": [
                            "Cezayirli"
                        ],
                        "vo": [
                            "Laljer\u00e4nan",
                            "Laljer\u00e4nan",
                            "Laljer\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Alg\u00e9rien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Alg\u00e9riens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Alg\u00e9rienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Algerierin"
                        ],
                        "en": [
                            "Algerian"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043b\u0436\u0438\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "argelina"
                        ],
                        "fi": [
                            "algerialainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03bb\u03b3\u03b5\u03c1\u03b9\u03bd\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "alg\u00e9riai"
                        ],
                        "it": [
                            "algerina"
                        ],
                        "nl": [
                            "Algerijnse"
                        ],
                        "pl": [
                            "Algierka"
                        ],
                        "pt": [
                            "argeliana",
                            "argelina",
                            "algeriana"
                        ],
                        "ro": [
                            "algerian\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u0436\u0438\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Al\u017e\u00edr\u010danka"
                        ],
                        "sv": [
                            "algeriska"
                        ],
                        "cs": [
                            "Al\u017e\u00ed\u0159anka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Alg\u00e9rienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "Alg\u00e9riennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "algide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "algid"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0lgid",
                            "\u00e0lgida"
                        ],
                        "hr": [
                            "hladan"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1lgido",
                            "\u00e1lgida"
                        ],
                        "oc": [
                            "algid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "algide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "algides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "algique": [
        {
            "type": "Adjectif 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "algisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Algic"
                        ],
                        "hr": [
                            "algijski jezik"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1lgico"
                        ],
                        "it": [
                            "algica"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1lgico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "algique": [
                    "Singulier"
                ],
                "algiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "algorithme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Algorithmus"
                        ],
                        "en": [
                            "algorithm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0648\u0627\u0631\u0632\u0645\u064a\u0629"
                        ],
                        "bs": [
                            "algoritem"
                        ],
                        "br": [
                            "algoritm",
                            "treol"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043b\u0433\u043e\u0440\u0438\u0442\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "algoritme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b97\u6cd5"
                        ],
                        "hr": [
                            "algoritam"
                        ],
                        "es": [
                            "algoritmo"
                        ],
                        "eo": [
                            "algoritmo"
                        ],
                        "fi": [
                            "algoritmi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03b3\u03cc\u03c1\u03b9\u03b8\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "algoritmo"
                        ],
                        "it": [
                            "algoritmo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30eb\u30b4\u30ea\u30ba\u30e0"
                        ],
                        "la": [
                            "algorithmus"
                        ],
                        "lt": [
                            "algoritmas"
                        ],
                        "nl": [
                            "algoritme"
                        ],
                        "no": [
                            "algoritme"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0644\u06af\u0648\u0631\u064a\u062a\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "algorytm"
                        ],
                        "pt": [
                            "algoritmo"
                        ],
                        "ro": [
                            "algoritm"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u0433\u043e\u0440\u0438\u0442\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "algoritm"
                        ],
                        "cs": [
                            "algoritmus"
                        ],
                        "tr": [
                            "algoritma"
                        ],
                        "vo": [
                            "lalgorit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "algorithme": [
                    "Singulier"
                ],
                "algorithmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "algorithmique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "algorithmic"
                        ],
                        "ca": [
                            "algor\u00edsmic",
                            "algor\u00edsmica",
                            "algor\u00edtmic",
                            "algor\u00edtmica"
                        ],
                        "hr": [
                            "algoritamski"
                        ],
                        "es": [
                            "algor\u00edtmico",
                            "algor\u00edtmica"
                        ],
                        "it": [
                            "algoritmico"
                        ],
                        "ro": [
                            "algoritmic"
                        ],
                        "sv": [
                            "algoritmisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "algorithmique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "algorithmiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "algue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alg",
                            "alge"
                        ],
                        "de": [
                            "Alge"
                        ],
                        "en": [
                            "alga",
                            "seaweed"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057b\u0580\u0561\u0562\u0578\u0582\u0575\u057d"
                        ],
                        "br": [
                            "bezhin",
                            "bezhinenn",
                            "goumon"
                        ],
                        "ca": [
                            "alga"
                        ],
                        "hr": [
                            "alga"
                        ],
                        "da": [
                            "alge"
                        ],
                        "es": [
                            "alga"
                        ],
                        "eo": [
                            "algo"
                        ],
                        "fo": [
                            "alga",
                            "tari"
                        ],
                        "fi": [
                            "lev\u00e4",
                            "merilev\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "seewier"
                        ],
                        "hu": [
                            "alga"
                        ],
                        "io": [
                            "algo"
                        ],
                        "id": [
                            "ganggang",
                            "alga"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u157f\u1585\u146f\u140a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "alga"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u0434\u044b\u0440"
                        ],
                        "la": [
                            "alga"
                        ],
                        "nl": [
                            "alge",
                            "wier"
                        ],
                        "oc": [
                            "alga"
                        ],
                        "pl": [
                            "glon",
                            "wodorost"
                        ],
                        "pt": [
                            "alga"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0441\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "alg"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159asa",
                            "chaluha"
                        ],
                        "wa": [
                            "ale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "algue": [
                    "Singulier"
                ],
                "algues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alias": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "AKA",
                            "alias"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0lies"
                        ],
                        "hr": [
                            "nekada\u0161nji"
                        ],
                        "es": [
                            "alias",
                            "apodado"
                        ],
                        "eo": [
                            "alinome",
                            "alianome"
                        ],
                        "pl": [
                            "alias",
                            "vel"
                        ],
                        "sv": [
                            "som"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alias",
                            "also known as"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0lies"
                        ],
                        "hr": [
                            "alias"
                        ],
                        "es": [
                            "alias"
                        ],
                        "eo": [
                            "alinomo",
                            "alianomo"
                        ],
                        "pl": [
                            "alias",
                            "pseudonim"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "alibi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alibi"
                        ],
                        "de": [
                            "Alibi"
                        ],
                        "en": [
                            "alibi"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0libi",
                            "coartada"
                        ],
                        "zh": [
                            "jedrin"
                        ],
                        "hr": [
                            "alibi"
                        ],
                        "da": [
                            "alibi"
                        ],
                        "es": [
                            "coartada"
                        ],
                        "eo": [
                            "alibio"
                        ],
                        "hu": [
                            "alibi"
                        ],
                        "io": [
                            "alibio"
                        ],
                        "it": [
                            "alibi"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u0430\u0439\u0493\u0430\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "alibi"
                        ],
                        "nl": [
                            "alibi"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1libi"
                        ],
                        "sv": [
                            "alibi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alibi": [
                    "Singulier"
                ],
                "alibis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alicament": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nutrazeutika"
                        ],
                        "en": [
                            "nutraceutical"
                        ],
                        "es": [
                            "nutrac\u00e9utico",
                            "alicamentos",
                            "medicalimento"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03c1\u03bc\u03b1\u03ba\u03bf\u03c4\u03c1\u03cc\u03c6\u03b9\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "nutraceutico",
                            "alicamento",
                            "medicalimento"
                        ],
                        "nl": [
                            "nutraceutica"
                        ],
                        "pt": [
                            "nutrac\u00eautico",
                            "alicamentos",
                            "medicalimento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alicament": [
                    "Singulier"
                ],
                "alicaments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alidade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0639\u0636\u0627\u062f\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "alidada"
                        ],
                        "es": [
                            "alidada"
                        ],
                        "pt": [
                            "alidada"
                        ],
                        "ro": [
                            "alidad\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alidade": [
                    "Singulier"
                ],
                "alidades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ali\u00e9nable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alienable"
                        ],
                        "ca": [
                            "alienable"
                        ],
                        "hr": [
                            "prisvojiva"
                        ],
                        "es": [
                            "enajenable"
                        ],
                        "ro": [
                            "alienabil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ali\u00e9nable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ali\u00e9nables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ali\u00e9nation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e0 classer...",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "besetenheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Wahnsinn",
                            "Entfremdung"
                        ],
                        "en": [
                            "alienation"
                        ],
                        "hr": [
                            "preno\u0161enje vlasni\u0161tva",
                            "prepu\u0161tanje vlasni\u0161tva",
                            "otu\u0111ivanje vlasni\u0161tva",
                            "prisvajanje vlasni\u0161tva",
                            "prira\u0161taj vlasni\u0161tva"
                        ],
                        "da": [
                            "afst\u00e5else",
                            "uvilje",
                            "fremmedg\u00f8relse"
                        ],
                        "es": [
                            "alienaci\u00f3n",
                            "enajenaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "frenezo",
                            "frenezeco"
                        ],
                        "fy": [
                            "dwylsin",
                            "waansin",
                            "dwylsin",
                            "dwylsinnigens"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03be\u03ad\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u0151r\u00fclet"
                        ],
                        "it": [
                            "alienazione"
                        ],
                        "la": [
                            "amentia",
                            "dementia"
                        ],
                        "nl": [
                            "gekte",
                            "gekheid",
                            "krankzinnigheid",
                            "uitzinnigheid",
                            "waanzin",
                            "zinneloosheid",
                            "zinsverbijstering"
                        ],
                        "no": [
                            "avhending",
                            "avstandsf\u00f8lelse",
                            "f\u00f8lelse av avstand",
                            "galskap",
                            "vanvidd",
                            "fremmedgj\u00f8ring"
                        ],
                        "oc": [
                            "alienacion",
                            "foli\u00e1",
                            "dem\u00e9ncia"
                        ],
                        "pt": [
                            "aliena\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0443\u043c\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "vansinne",
                            "vanvett",
                            "galenskap"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ali\u00e9nation": [
                    "Singulier"
                ],
                "ali\u00e9nations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ali\u00e9n\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne d\u00e9rang\u00e9e (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entfremdet"
                        ],
                        "en": [
                            "lunatic"
                        ],
                        "ca": [
                            "alienat"
                        ],
                        "hr": [
                            "rastresen",
                            "stran"
                        ],
                        "es": [
                            "enajenado"
                        ],
                        "fi": [
                            "hullu"
                        ],
                        "is": [
                            "brj\u00e1l\u00e6\u00f0ingur",
                            "ge\u00f0sj\u00faklingur"
                        ],
                        "it": [
                            "demente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c17\u9055\u3044"
                        ],
                        "nl": [
                            "gek",
                            "gekkin",
                            "zot",
                            "zottin"
                        ],
                        "pl": [
                            "wariat",
                            "szaleniec"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0441\u0438\u0445"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161\u00edlenec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ali\u00e9n\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "ali\u00e9n\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ali\u00e9ner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alienate"
                        ],
                        "ca": [
                            "alienar"
                        ],
                        "da": [
                            "afh\u00e6nde",
                            "fremmedg\u00f8re"
                        ],
                        "es": [
                            "enajenar"
                        ],
                        "eo": [
                            "aliproprigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "vieraannuttaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03be\u03b5\u03bd\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "alienar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ali\u00e9niste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alienist"
                        ],
                        "ca": [
                            "alienista"
                        ],
                        "hr": [
                            "lije\u010dnik za du\u0161evne poreme\u010baje"
                        ],
                        "es": [
                            "alienista"
                        ],
                        "it": [
                            "alienista"
                        ],
                        "pt": [
                            "alienista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ali\u00e9niste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ali\u00e9nistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aligner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "align",
                            "line"
                        ],
                        "ca": [
                            "afilerar",
                            "alinear"
                        ],
                        "es": [
                            "alinear"
                        ],
                        "hu": [
                            "sorba\u00e1ll\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "rektigar"
                        ],
                        "ia": [
                            "alinear"
                        ],
                        "nl": [
                            "in een rij opstellen",
                            "in de rij zetten"
                        ],
                        "pt": [
                            "alinhar",
                            "enfileirar",
                            "p\u00f4r em fila"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aliment": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00c4tzung",
                            "Ern\u00e4hrung",
                            "Futter"
                        ],
                        "en": [
                            "food",
                            "nourishment",
                            "fare",
                            "aliment"
                        ],
                        "ang": [
                            "andleofen",
                            "biwist",
                            "foda",
                            "fostor",
                            "mete"
                        ],
                        "eu": [
                            "elikagai"
                        ],
                        "br": [
                            "beva\u00f1s"
                        ],
                        "eo": [
                            "nutra\u0135o"
                        ],
                        "et": [
                            "toit"
                        ],
                        "gd": [
                            "biadh"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9lelmiszer",
                            "t\u00e1pl\u00e1l\u00e9k"
                        ],
                        "ia": [
                            "alimento"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c2\u157f"
                        ],
                        "it": [
                            "cibo",
                            "alimento"
                        ],
                        "pl": [
                            "pokarm",
                            "jedzenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "alimento",
                            "comida"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u0449\u0430"
                        ],
                        "tr": [
                            "yemek"
                        ],
                        "zu": [
                            "ukudla"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce qui se mange et sert \u00e0 entretenir la vie.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kos",
                            "voedsel"
                        ],
                        "de": [
                            "Nahrungsmittel"
                        ],
                        "eu": [
                            "jangai",
                            "hazkurri",
                            "janari"
                        ],
                        "ca": [
                            "aliment"
                        ],
                        "hr": [
                            "hrana"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00e6ring"
                        ],
                        "es": [
                            "alimento"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00f8\u00f0i"
                        ],
                        "fy": [
                            "fiedsel"
                        ],
                        "gl": [
                            "alimento"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae"
                        ],
                        "nl": [
                            "voeding",
                            "kost",
                            "voeder",
                            "voedingsmiddel",
                            "voedsel",
                            "voer"
                        ],
                        "no": [
                            "n\u00e6ring"
                        ],
                        "pl": [
                            "jedzenie",
                            "strawa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aliment": [
                    "Singulier"
                ],
                "aliments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alimentaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 l\u2019alimentation\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alimentary"
                        ],
                        "ca": [
                            "alimentari"
                        ],
                        "hr": [
                            "namirnice",
                            "prehrambena trgovina",
                            "snabdjevanje namirnicama"
                        ],
                        "es": [
                            "alimentario"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u043a\u0430\u043b\u0435\u0439\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alimentaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "alimentaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "alimentation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1) nourriture",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ern\u00e4hrung",
                            "Nahrungsmittel"
                        ],
                        "en": [
                            "food",
                            "feeding",
                            "nourishment",
                            "nutrition"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062a\u063a\u0631\u064a\u0629",
                            "\u0627\u0644\u062a\u063a\u0630\u064a\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "alimentaci\u00f3n"
                        ],
                        "eu": [
                            "elikadura"
                        ],
                        "ca": [
                            "alimentaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "hranjenje"
                        ],
                        "da": [
                            "forplejning"
                        ],
                        "es": [
                            "alimentaci\u00f3n"
                        ],
                        "et": [
                            "toit"
                        ],
                        "gl": [
                            "alimentaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "alimentazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "alimenta\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alimentation": [
                    "Singulier"
                ],
                "alimentations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alimenter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bek\u00f6stigen",
                            "hegen",
                            "n\u00e4hren",
                            "ern\u00e4hren",
                            "speisen"
                        ],
                        "en": [
                            "feed",
                            "nourish",
                            "foster",
                            "nurture",
                            "supply"
                        ],
                        "eu": [
                            "elikatu"
                        ],
                        "ca": [
                            "alimentar",
                            "mantenir",
                            "nodrir",
                            "fomentar"
                        ],
                        "hr": [
                            "hraniti se",
                            "rasplamsavati po\u017ear",
                            "nabijati mozgove"
                        ],
                        "da": [
                            "fodre",
                            "n\u00e6re"
                        ],
                        "es": [
                            "alimentar",
                            "nutrir"
                        ],
                        "eo": [
                            "nutri"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00f8\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "ravita"
                        ],
                        "fy": [
                            "fiede"
                        ],
                        "io": [
                            "nutrar",
                            "alimentar"
                        ],
                        "it": [
                            "alimentare",
                            "nutrire"
                        ],
                        "la": [
                            "alere",
                            "nutrire"
                        ],
                        "nl": [
                            "voeden"
                        ],
                        "no": [
                            "mate",
                            "fore"
                        ],
                        "pt": [
                            "alimentar",
                            "nutrir",
                            "sustenar"
                        ],
                        "ro": [
                            "hr\u0103ni"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "alin\u00e9a": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Typographie) Portion d\u2019un texte juridique introduite par un alin\u00e9a.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Absatz"
                        ],
                        "en": [
                            "subsection",
                            "subparagraph"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dlanak novi red"
                        ],
                        "it": [
                            "comma",
                            "capoverso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0437\u0430\u0446"
                        ],
                        "tr": [
                            "bent"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alin\u00e9a": [
                    "Singulier"
                ],
                "alin\u00e9as": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alios": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ortstein"
                        ],
                        "en": [
                            "hardpan"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacbd\ubc18\uce35"
                        ],
                        "hr": [
                            "pje\u0161\u010denjak"
                        ],
                        "da": [
                            "al"
                        ],
                        "es": [
                            "alio"
                        ],
                        "fi": [
                            "anturamaa"
                        ],
                        "it": [
                            "crostone"
                        ],
                        "no": [
                            "aurhelle"
                        ],
                        "oc": [
                            "ali\u00f2s"
                        ],
                        "pl": [
                            "rudawiec"
                        ],
                        "sv": [
                            "ortsten"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aliphatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aliphatisch"
                        ],
                        "en": [
                            "aliphatic"
                        ],
                        "ca": [
                            "alif\u00e0tic",
                            "alif\u00e0tica"
                        ],
                        "hr": [
                            "alifatski"
                        ],
                        "es": [
                            "alif\u00e1tico",
                            "alif\u00e1tica"
                        ],
                        "it": [
                            "alifatico",
                            "alifatica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aliphatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "aliphatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "alise": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mehlbeere",
                            "Elsbeere"
                        ],
                        "en": [
                            "whitebeam berry"
                        ],
                        "hr": [
                            "brekinja"
                        ],
                        "eo": [
                            "alizo"
                        ],
                        "nl": [
                            "meelbes"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alise": [
                    "Singulier"
                ],
                "alises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alisier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Sorbus"
                        ],
                        "de": [
                            "Mehlbeerbaum",
                            "Echte Mehlbeere"
                        ],
                        "en": [
                            "whitebeam"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0628\u064a\u0631\u0627\u0621 \u0645\u0645\u063a\u0635\u0629"
                        ],
                        "hr": [
                            "brekinja"
                        ],
                        "eo": [
                            "alizujo"
                        ],
                        "nl": [
                            "meelbes",
                            "meelbessestruik"
                        ],
                        "oc": [
                            "alegri\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "jarz\u0105b"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u0159ek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alisier": [
                    "Singulier"
                ],
                "alisiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Alisma"
                        ],
                        "de": [
                            "Froschkraut"
                        ],
                        "en": [
                            "water plantain"
                        ],
                        "ca": [
                            "alisma"
                        ],
                        "hr": [
                            "bokvica"
                        ],
                        "pt": [
                            "alisma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "alismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aliter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to be confined to bed"
                        ],
                        "eu": [
                            "ohatu"
                        ],
                        "hr": [
                            "smjestiti u le\u017eaj",
                            "po\u010divati dugo le\u017ee\u010bi",
                            "poredati in\u010bune",
                            "natjerati na le\u017eanje",
                            "i\u010bi le\u010bi"
                        ],
                        "es": [
                            "encamar"
                        ],
                        "io": [
                            "enlitigar"
                        ],
                        "oc": [
                            "aleitar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aliz\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "trade wind"
                        ],
                        "ca": [
                            "alisi"
                        ],
                        "hr": [
                            "pasatni vjetrovi",
                            "pasati"
                        ],
                        "es": [
                            "alisio"
                        ],
                        "fi": [
                            "pasaatituuli"
                        ],
                        "hu": [
                            "passz\u00e1tsz\u00e9l"
                        ],
                        "ie": [
                            "alis\u00e9"
                        ],
                        "it": [
                            "aliseo"
                        ],
                        "no": [
                            "passatvind"
                        ],
                        "pl": [
                            "pasat"
                        ],
                        "pt": [
                            "alisados",
                            "aliseus"
                        ],
                        "ro": [
                            "alizeu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0441\u0441\u0430\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aliz\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "aliz\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alk\u00e9kenge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Physalis alkekengi"
                        ],
                        "de": [
                            "Lampionblume"
                        ],
                        "en": [
                            "bladder cherry",
                            "Chinese lantern",
                            "Japanese lantern",
                            "winter cherry"
                        ],
                        "ca": [
                            "alquequengi"
                        ],
                        "es": [
                            "alquequenje"
                        ],
                        "eo": [
                            "alkekengo"
                        ],
                        "gl": [
                            "alquequenxe"
                        ],
                        "it": [
                            "alkekengi",
                            "alchechengio"
                        ],
                        "nl": [
                            "echte lampionplant"
                        ],
                        "pl": [
                            "Miechunka rozd\u0119ta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alk\u00e9kenge": [
                    "Singulier"
                ],
                "alk\u00e9kenges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "allaitement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stillen"
                        ],
                        "en": [
                            "breast feeding"
                        ],
                        "eu": [
                            "edoskitze"
                        ],
                        "ca": [
                            "alletament"
                        ],
                        "hr": [
                            "dojenje"
                        ],
                        "es": [
                            "lactancia"
                        ],
                        "eo": [
                            "mamnutrado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b7\u03bb\u03b1\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "allattamento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6388\u4e73",
                            "\u54fa\u4e73"
                        ],
                        "nl": [
                            "borstvoeding"
                        ],
                        "no": [
                            "amming"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0443\u0434\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0441\u043a\u0430\u0440\u043c\u043b\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allaitement": [
                    "Singulier"
                ],
                "allaitements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "allaiter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "borsvoed"
                        ],
                        "de": [
                            "s\u00e4ugen",
                            "stillen"
                        ],
                        "en": [
                            "breastfeed",
                            "breast feed"
                        ],
                        "eu": [
                            "eradoski"
                        ],
                        "ca": [
                            "alletar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u54fa\u4e73"
                        ],
                        "co": [
                            "allatt\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "dojiti"
                        ],
                        "da": [
                            "amme"
                        ],
                        "es": [
                            "amamantar",
                            "dar el pecho",
                            "lactar"
                        ],
                        "eo": [
                            "mamnutri"
                        ],
                        "hu": [
                            "szoptat"
                        ],
                        "io": [
                            "alaktar"
                        ],
                        "id": [
                            "menyusui"
                        ],
                        "it": [
                            "allattare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6388\u4e73\u3059\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043c\u0456\u0437\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "lacto",
                            "lactito"
                        ],
                        "nl": [
                            "de borst geven",
                            "zogen"
                        ],
                        "pt": [
                            "amamentar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043c\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "amma",
                            "dia"
                        ],
                        "sw": [
                            "kunyonyesha"
                        ],
                        "cs": [
                            "kojit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "allanto\u00efne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "allantoin"
                        ],
                        "ca": [
                            "lanto\u00efna"
                        ],
                        "es": [
                            "alanto\u00edna"
                        ],
                        "it": [
                            "allantoina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30e9\u30f3\u30c8\u30a4\u30f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allanto\u00efne": [
                    "Singulier"
                ],
                "allanto\u00efnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "all\u00e9cher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanlok",
                            "bekoor"
                        ],
                        "en": [
                            "attract"
                        ],
                        "ca": [
                            "atreure",
                            "cautivar",
                            "seduir"
                        ],
                        "hr": [
                            "primamiti"
                        ],
                        "es": [
                            "atraer",
                            "seducir",
                            "cautivar"
                        ],
                        "eo": [
                            "allogi"
                        ],
                        "fi": [
                            "houkutella"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferlokje"
                        ],
                        "hu": [
                            "cs\u00e1b\u00edt",
                            "vonz"
                        ],
                        "io": [
                            "lurar"
                        ],
                        "it": [
                            "attrarre",
                            "allettare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanlokken",
                            "bekoren",
                            "toelachen",
                            "trekken",
                            "aantrekken",
                            "verlekkeren"
                        ],
                        "oc": [
                            "atraire",
                            "seduire",
                            "agoludir"
                        ],
                        "ro": [
                            "atrage"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "all\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019aller\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gang"
                        ],
                        "en": [
                            "going"
                        ],
                        "hr": [
                            "naizmjeni\u010dno hodanje"
                        ],
                        "es": [
                            "ida"
                        ],
                        "nl": [
                            "heenweg"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Lieu propre \u00e0 se promener\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Allee"
                        ],
                        "en": [
                            "avenue",
                            "garden walk",
                            "alley"
                        ],
                        "br": [
                            "alez"
                        ],
                        "hr": [
                            "aleja"
                        ],
                        "es": [
                            "paseo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuja"
                        ],
                        "nl": [
                            "dreef"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "allee"
                        ],
                        "de": [
                            "Allee",
                            "Baumgang",
                            "Baumstra\u00dfe"
                        ],
                        "en": [
                            "approach"
                        ],
                        "az": [
                            "xiyaban"
                        ],
                        "ca": [
                            "avinguda",
                            "passeig",
                            "rambla"
                        ],
                        "da": [
                            "all\u00e9"
                        ],
                        "es": [
                            "callej\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "aleo"
                        ],
                        "fy": [
                            "leane"
                        ],
                        "io": [
                            "aleo"
                        ],
                        "is": [
                            "brei\u00f0str\u00e6ti",
                            "tro\u00f0"
                        ],
                        "no": [
                            "all\u00e9"
                        ],
                        "pt": [
                            "alameda",
                            "al\u00e9ia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u043b\u0435\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "all\u00e9",
                            "uppfart"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "all\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "all\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "all\u00e9gation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bewering"
                        ],
                        "sq": [
                            "deklarat\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Vorwurf"
                        ],
                        "en": [
                            "allegation"
                        ],
                        "eu": [
                            "allegationes"
                        ],
                        "ca": [
                            "legaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "o\u010ditovanje"
                        ],
                        "da": [
                            "bebrejdelse"
                        ],
                        "es": [
                            "Alegato",
                            "alegaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c3\u03c7\u03c5\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ro": [
                            "afirma\u021bie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "all\u00e9gation": [
                    "Singulier"
                ],
                "all\u00e9gations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "all\u00e9geance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Obligation de fid\u00e9lit\u00e9 et d\u2019ob\u00e9issance\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Treueeid",
                            "Treuepflicht"
                        ],
                        "en": [
                            "allegiance"
                        ],
                        "ca": [
                            "vassallatge"
                        ],
                        "hr": [
                            "vjerno odavanje"
                        ],
                        "it": [
                            "fedelt\u00e0",
                            "obbedienza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "all\u00e9geance": [
                    "Singulier"
                ],
                "all\u00e9geances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "all\u00e9ger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Soulager d\u2019une partie d\u2019un fardeau\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erleichtern"
                        ],
                        "en": [
                            "lighten"
                        ],
                        "az": [
                            "y\u00fcng\u00fcll\u0259\u015fdirm\u0259k"
                        ],
                        "hr": [
                            "osloboditi tereta",
                            "rasteretiti"
                        ],
                        "da": [
                            "lette"
                        ],
                        "es": [
                            "aliviar"
                        ],
                        "fi": [
                            "kevent\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "alleggerire"
                        ],
                        "ro": [
                            "u\u0219ura"
                        ],
                        "cs": [
                            "uleh\u010dit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Diminuer\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verringern",
                            "senken"
                        ],
                        "en": [
                            "lighten"
                        ],
                        "hr": [
                            "smanjiti izdatke poreznicima",
                            "smanjiti dr\u017eavne tro\u0161kove"
                        ],
                        "eo": [
                            "senpezigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kevent\u00e4\u00e4",
                            "lievitt\u00e4\u00e4"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "ska\u00f1vaat"
                        ],
                        "ca": [
                            "alleugerir",
                            "alleugerar",
                            "alleujar"
                        ],
                        "hr": [
                            "olak\u0161ati komu lisnicu"
                        ],
                        "es": [
                            "aligerar"
                        ],
                        "eo": [
                            "malpezigi"
                        ],
                        "io": [
                            "alejar"
                        ],
                        "id": [
                            "meringankan"
                        ],
                        "ia": [
                            "alleviar"
                        ],
                        "oc": [
                            "aleujar"
                        ],
                        "cs": [
                            "odleh\u010dit",
                            "ulevit"
                        ],
                        "vi": [
                            "gi\u1ea3m nh\u1eb9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "all\u00e9gorie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "allegorie"
                        ],
                        "de": [
                            "Allegorie",
                            "Sinnbild",
                            "Gleichnis"
                        ],
                        "en": [
                            "allegory"
                        ],
                        "ca": [
                            "legoria"
                        ],
                        "hr": [
                            "alegorija"
                        ],
                        "da": [
                            "allegori"
                        ],
                        "es": [
                            "alegor\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "alegorio"
                        ],
                        "fi": [
                            "allegoria"
                        ],
                        "gl": [
                            "alegor\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03bb\u03b7\u03b3\u03bf\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05d2\u05d5\u05e8\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "alleg\u00f3ria"
                        ],
                        "io": [
                            "alegorio"
                        ],
                        "ia": [
                            "allegoria"
                        ],
                        "is": [
                            "t\u00e1knsaga"
                        ],
                        "it": [
                            "allegoria"
                        ],
                        "nl": [
                            "allegorie",
                            "gelijkenis",
                            "zinnebeeld"
                        ],
                        "no": [
                            "allegori"
                        ],
                        "oc": [
                            "allegoria"
                        ],
                        "pl": [
                            "alegoria"
                        ],
                        "pt": [
                            "alegoria",
                            "par\u00e1bola"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "aleg\u00f3ria"
                        ],
                        "sv": [
                            "allegori"
                        ],
                        "cs": [
                            "alegorie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "all\u00e9gorie": [
                    "Singulier"
                ],
                "all\u00e9gories": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "all\u00e9gorique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "allegories"
                        ],
                        "de": [
                            "allegorisch",
                            "sinnbildlich",
                            "gleichnishaft"
                        ],
                        "en": [
                            "allegoric",
                            "allegorical"
                        ],
                        "ca": [
                            "leg\u00f2ric",
                            "leg\u00f2rica"
                        ],
                        "hr": [
                            "alegori\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "aleg\u00f3rico",
                            "aleg\u00f3rica"
                        ],
                        "eo": [
                            "alegoria"
                        ],
                        "fi": [
                            "allegorinen"
                        ],
                        "is": [
                            "t\u00e1kns\u00f6gulegur",
                            "alleg\u00f3r\u00edkur"
                        ],
                        "it": [
                            "allegorico"
                        ],
                        "nl": [
                            "allegorisch",
                            "zinnebeeldig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u043b\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "allegorisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "alegorick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "all\u00e9gorique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "all\u00e9goriques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "all\u00e9goriquement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "allegorically"
                        ],
                        "ca": [
                            "leg\u00f2ricament"
                        ],
                        "hr": [
                            "alegori\u010dno"
                        ],
                        "es": [
                            "aleg\u00f3ricamente"
                        ],
                        "it": [
                            "allegoricamente"
                        ],
                        "la": [
                            "allegorice"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "all\u00e8gre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fr\u00f6hlich",
                            "gl\u00fccklich"
                        ],
                        "en": [
                            "joyful",
                            "happy"
                        ],
                        "ca": [
                            "alegre"
                        ],
                        "hr": [
                            "veseo"
                        ],
                        "es": [
                            "alegre"
                        ],
                        "ia": [
                            "allegre"
                        ],
                        "it": [
                            "allegro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "all\u00e8gre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "all\u00e8gres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "all\u00e9grement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "alegrament"
                        ],
                        "hr": [
                            "veselo",
                            "bezbri\u017eno podnosilo"
                        ],
                        "es": [
                            "alegremente"
                        ],
                        "it": [
                            "allegramente"
                        ],
                        "oc": [
                            "alegramen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "all\u00e8grement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "joyfully"
                        ],
                        "ca": [
                            "alegrement"
                        ],
                        "es": [
                            "alegremente"
                        ],
                        "it": [
                            "allegramente"
                        ],
                        "oc": [
                            "al\u00e8grament"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "all\u00e9gresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vreugde"
                        ],
                        "sq": [
                            "g\u00ebzim"
                        ],
                        "de": [
                            "Freude",
                            "Jubel",
                            "Wonne"
                        ],
                        "en": [
                            "joy",
                            "gladness",
                            "delight",
                            "joyfulness",
                            "jubilation",
                            "elation"
                        ],
                        "ang": [
                            "bliss",
                            "gefea",
                            "gleo",
                            "wynn"
                        ],
                        "ca": [
                            "alegria",
                            "alegran\u00e7a"
                        ],
                        "hr": [
                            "veselje"
                        ],
                        "da": [
                            "gl\u00e6de"
                        ],
                        "es": [
                            "alegr\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dojo",
                            "\u011dojego"
                        ],
                        "fo": [
                            "gle\u00f0i",
                            "fr\u00f8i"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilo"
                        ],
                        "hu": [
                            "bodogs\u00e1g",
                            "\u00f6r\u00f6m"
                        ],
                        "io": [
                            "joyo",
                            "gayeso"
                        ],
                        "it": [
                            "gioia",
                            "allegria"
                        ],
                        "avk": [
                            "saipuca"
                        ],
                        "la": [
                            "alacritas"
                        ],
                        "nl": [
                            "blijdschap",
                            "blijheid",
                            "verheugenis",
                            "verheuging",
                            "vreugde",
                            "vreugde"
                        ],
                        "no": [
                            "fryd"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0627\u062f\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "rado\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "alegria",
                            "gozo"
                        ],
                        "sv": [
                            "fr\u00f6jd"
                        ],
                        "sw": [
                            "furaha"
                        ],
                        "tr": [
                            "lezzet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "all\u00e9gresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "all\u00e9gresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}