{
    "all\u00e9gro": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "allegro",
                            "lebhaft",
                            "munter"
                        ],
                        "en": [
                            "allegro"
                        ],
                        "ca": [
                            "allegro"
                        ],
                        "hr": [
                            "allegro"
                        ],
                        "es": [
                            "alegro"
                        ],
                        "eo": [
                            "alegre"
                        ],
                        "it": [
                            "allegro"
                        ],
                        "nl": [
                            "allegro",
                            "levendig"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "all\u00e9guer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "allege"
                        ],
                        "ca": [
                            "legar"
                        ],
                        "hr": [
                            "o\u010ditovati"
                        ],
                        "es": [
                            "alegar"
                        ],
                        "ro": [
                            "alega",
                            "invoca"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "all\u00e8le": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "allele"
                        ],
                        "ca": [
                            "lel",
                            "lelomorf"
                        ],
                        "es": [
                            "alelo"
                        ],
                        "io": [
                            "alelo"
                        ],
                        "it": [
                            "allele"
                        ],
                        "cs": [
                            "alela"
                        ],
                        "tr": [
                            "alel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "all\u00e8le": [
                    "Singulier"
                ],
                "all\u00e8les": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "all\u00e9luia": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cri de joie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halleluja"
                        ],
                        "en": [
                            "hallelujah",
                            "alleluia"
                        ],
                        "ca": [
                            "leluia"
                        ],
                        "hr": [
                            "aleluja"
                        ],
                        "es": [
                            "aleluya"
                        ],
                        "fi": [
                            "halleluja"
                        ],
                        "it": [
                            "alleluia"
                        ],
                        "pl": [
                            "alleluja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "all\u00e9luia": [
                    "Singulier"
                ],
                "all\u00e9luias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alleluia",
                            "hallelujah"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062d\u0645\u062f \u0644\u0644\u0647"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u54c8\u5229\u8def\u4e9a"
                        ],
                        "hr": [
                            "aleluja"
                        ],
                        "es": [
                            "aleluya"
                        ],
                        "eo": [
                            "haleluja"
                        ],
                        "fi": [
                            "halleluja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03bb\u03b7\u03bb\u03bf\u03cd\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05dc\u05dc\u05d5\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "alleluia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cf\u30ec\u30eb\u30e4"
                        ],
                        "no": [
                            "halleluja"
                        ],
                        "pl": [
                            "alleluja"
                        ],
                        "pt": [
                            "aleluia"
                        ],
                        "sv": [
                            "halleluja"
                        ],
                        "cs": [
                            "aleluja"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "allemand": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "duits"
                        ],
                        "sq": [
                            "gjermanisht"
                        ],
                        "de": [
                            "Deutsch"
                        ],
                        "en": [
                            "German",
                            "German language"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0565\u0580\u0574\u0561\u0576\u0565\u0580\u0565\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "alman dili"
                        ],
                        "eu": [
                            "aleman",
                            "alemanera"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043d\u044f\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "alamaneg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0435\u043c\u0441\u043a\u0438 \u0435\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "alemany"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a0\u13db\u13e5"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5fb7\u8bed",
                            "\u5fb7\u6587"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c5\uc5b4",
                            "\ub3c5\uc77c\ub9d0",
                            "\ub3c5\uc77c\uc5b4"
                        ],
                        "kw": [
                            "almaynek"
                        ],
                        "co": [
                            "tedescu"
                        ],
                        "hr": [
                            "njema\u010dki jezik"
                        ],
                        "da": [
                            "tysk"
                        ],
                        "es": [
                            "alem\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "germana lingvo"
                        ],
                        "et": [
                            "saksa"
                        ],
                        "fo": [
                            "t\u00fdskt"
                        ],
                        "fi": [
                            "saksa"
                        ],
                        "fy": [
                            "d\u00fatsk"
                        ],
                        "gd": [
                            "Gearmailtis",
                            "gearmailtis"
                        ],
                        "ga": [
                            "gearm\u00e1inis"
                        ],
                        "gl": [
                            "alem\u00e1n",
                            "alem\u00e1n"
                        ],
                        "cy": [
                            "almaeneg",
                            "Almaeneg"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d4\u10e0\u10db\u10d0\u10dc\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aae\u0aa8"
                        ],
                        "ha": [
                            "Jamusanci"
                        ],
                        "hsb": [
                            "n\u011bm\u010dina",
                            "n\u011bm\u010dina"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05e8\u05de\u05e0\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092e\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "N\u00e9met"
                        ],
                        "io": [
                            "germano",
                            "germaniana"
                        ],
                        "id": [
                            "bahasa Jerman"
                        ],
                        "ia": [
                            "germano",
                            "germano"
                        ],
                        "ie": [
                            "German"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fe\u00fdska"
                        ],
                        "it": [
                            "tedesco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e"
                        ],
                        "kl": [
                            "tyskisut"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043d\u0435\u043c\u0456\u0441 \u0442\u0456\u043b\u0456"
                        ],
                        "ku": [
                            "elman\u00ee",
                            "alman\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "Germanica"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u0101cu"
                        ],
                        "li": [
                            "Duits",
                            "Duutsj",
                            "Dutsj"
                        ],
                        "lt": [
                            "voki\u0161kai"
                        ],
                        "jbo": [
                            "dotybau"
                        ],
                        "lb": [
                            "D\u00e4itsch"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ms": [
                            "Bahasa Jerman",
                            "Jerman",
                            "Germani"
                        ],
                        "mg": [
                            "alemana"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0121ermani\u017c"
                        ],
                        "gv": [
                            "germaanish"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u092e\u0928"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "duits"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u092e\u0928"
                        ],
                        "no": [
                            "tysk"
                        ],
                        "oc": [
                            "alemand"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062c\u0631\u0645\u0646"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0644\u0645\u0627\u0646\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "niemiecki",
                            "niemczyzna"
                        ],
                        "pt": [
                            "alem\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "german\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043d\u0435\u043c\u0430\u0447\u043a\u0438"
                        ],
                        "scn": [
                            "tudiscu",
                            "tidiscu"
                        ],
                        "sk": [
                            "nemeck\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "nem\u0161\u010dina"
                        ],
                        "so": [
                            "jarmal"
                        ],
                        "sv": [
                            "tyska"
                        ],
                        "sw": [
                            "kijerumani"
                        ],
                        "tl": [
                            "aleman"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043d\u0435\u043c\u0435\u0446",
                            "Alman tele"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u011bm\u010dina"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "Almanca"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0456\u043c\u0435\u0446\u044c\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "vec": [
                            "tod\u00e9sco"
                        ],
                        "vi": [
                            "ti\u1ebfng \u0110\u1ee9c"
                        ],
                        "vo": [
                            "deut\u00e4nap\u00fck"
                        ],
                        "wa": [
                            "almand"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d8\u05e9"
                        ],
                        "zu": [
                            "jalimani",
                            "ijalimane",
                            "isiJalimane"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 l\u2019Allemagne",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Duits"
                        ],
                        "de": [
                            "deutsch"
                        ],
                        "en": [
                            "German"
                        ],
                        "eu": [
                            "alemaniar"
                        ],
                        "bs": [
                            "njema\u010dki",
                            "njema\u010dka",
                            "njema\u010dko"
                        ],
                        "br": [
                            "alaman"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0435\u043c\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "alemany",
                            "alemanya"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5fb7\u56fd\u7684"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c5\uc77c\uc758"
                        ],
                        "hr": [
                            "nema\u010dki",
                            "njema\u010dki"
                        ],
                        "da": [
                            "tysk"
                        ],
                        "es": [
                            "alem\u00e1n",
                            "alemana"
                        ],
                        "eo": [
                            "Germana"
                        ],
                        "et": [
                            "sakslane"
                        ],
                        "fo": [
                            "t\u00fdskur"
                        ],
                        "fi": [
                            "saksalainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "D\u00fatsk"
                        ],
                        "gd": [
                            "Gearmailteach"
                        ],
                        "gl": [
                            "alem\u00e1n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "gn": [
                            "Alemaniagua"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aae\u0aa8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05e8\u05de\u05e0\u05d9"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092e\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "n\u00e9met"
                        ],
                        "id": [
                            "Jerman"
                        ],
                        "ia": [
                            "german"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fe\u00fdskur"
                        ],
                        "it": [
                            "tedesco",
                            "tedesca",
                            "tedeschi",
                            "tedesche"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30a4\u30c4\u306e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043d\u0435\u043c\u0456\u0441"
                        ],
                        "ku": [
                            "elman\u00ee",
                            "alman\u00ee"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u0101ci"
                        ],
                        "lt": [
                            "voki\u0161kas"
                        ],
                        "ms": [
                            "Jerman"
                        ],
                        "mi": [
                            "tiamana"
                        ],
                        "nl": [
                            "Duits",
                            "Duitse"
                        ],
                        "no": [
                            "germansk",
                            "tysk"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0644\u0645\u0627\u0646\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "niemiecki",
                            "niemiecka",
                            "niemieckie"
                        ],
                        "pt": [
                            "alem\u00e3o",
                            "alem\u00e3"
                        ],
                        "ro": [
                            "german",
                            "german\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043d\u0435\u043c\u0430\u0447\u043a\u0438",
                            "\u045a\u0435\u043c\u0430\u0447\u043a\u0438"
                        ],
                        "scn": [
                            "tudiscu",
                            "tidiscu"
                        ],
                        "sl": [
                            "nem\u0161ki",
                            "nem\u0161ka",
                            "nem\u0161ko"
                        ],
                        "sv": [
                            "tysk"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u011bmeck\u00fd",
                            "n\u011bmeck\u00e1",
                            "n\u011bmeck\u00e9"
                        ],
                        "tr": [
                            "Alman"
                        ],
                        "vec": [
                            "tod\u00e9sco",
                            "masculin tod\u00e9sca"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allemand": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "allemands": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "allemande": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "allemandes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Allemand": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Deutscher"
                        ],
                        "en": [
                            "German"
                        ],
                        "az": [
                            "alman"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "ca": [
                            "alemany"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5fb7\u56fd\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c5\uc77c\uc778",
                            "\ub3c5\uc77c \uc0ac\ub78c"
                        ],
                        "da": [
                            "tysker"
                        ],
                        "es": [
                            "alem\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "germano",
                            "germani\u0109o",
                            "germanino"
                        ],
                        "et": [
                            "sakslane"
                        ],
                        "fi": [
                            "saksalainen"
                        ],
                        "gd": [
                            "Gearmailteach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0393\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092e\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "n\u00e9met"
                        ],
                        "it": [
                            "tedesco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043d\u0435\u043ci\u0441"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u0101cietis",
                            "v\u0101ciete"
                        ],
                        "lt": [
                            "vokietis",
                            "vokiet\u0117"
                        ],
                        "no": [
                            "tysker",
                            "tyskar"
                        ],
                        "oc": [
                            "alemand"
                        ],
                        "pl": [
                            "Niemiec"
                        ],
                        "pt": [
                            "alem\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "german"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043c\u0435\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "Nemec"
                        ],
                        "sv": [
                            "tysk"
                        ],
                        "sw": [
                            "Dachi"
                        ],
                        "cs": [
                            "N\u011bmec"
                        ],
                        "tk": [
                            "nemes"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0456\u043c\u0435\u0446\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi \u0110\u1ee9c"
                        ],
                        "vo": [
                            "Deut\u00e4nan",
                            "Deut\u00e4nan",
                            "Deut\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Allemand": [
                    "Singulier"
                ],
                "Allemands": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Allemande": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "Alamanez"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c5\uc77c\uc778",
                            "\u7368\u9038\u4eba",
                            "\ub3c5\uc77c\uc0ac\ub78c",
                            "\u7368\u9038\uc0ac\ub78c"
                        ],
                        "eo": [
                            "Germanino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0393\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "tedesca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043c\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Nemka"
                        ],
                        "cs": [
                            "N\u011bmka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Allemande": [
                    "Singulier"
                ],
                "Allemandes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Se d\u00e9placer jusqu\u2019\u00e0 un endroit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gehen",
                            "fahren",
                            "fliegen",
                            "besuchen"
                        ],
                        "en": [
                            "go"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0630\u0647\u0628"
                        ],
                        "az": [
                            "getm\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "joan"
                        ],
                        "br": [
                            "mont",
                            "monet"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "anar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53bb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "i\u0107i"
                        ],
                        "da": [
                            "g\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "ir"
                        ],
                        "eo": [
                            "iri"
                        ],
                        "fi": [
                            "menn\u00e4"
                        ],
                        "ga": [
                            "dul"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b7\u03b3\u03b1\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "megy"
                        ],
                        "is": [
                            "far\u00f0u"
                        ],
                        "it": [
                            "andare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u884c\u304f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0443\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00e7\u00fbn"
                        ],
                        "lb": [
                            "goen"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u0434\u0438"
                        ],
                        "mi": [
                            "haere"
                        ],
                        "nl": [
                            "gaan",
                            "zich begeven"
                        ],
                        "no": [
                            "g\u00e5"
                        ],
                        "oc": [
                            "anar"
                        ],
                        "pl": [
                            "i\u015b\u0107",
                            "jecha\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "ir"
                        ],
                        "ro": [
                            "merge",
                            "se duce"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0434\u0442\u0438",
                            "\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "gw\u00eb",
                            "gue"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u045b\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u00eds\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e5",
                            "\u00e5ka"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "j\u00edt"
                        ],
                        "tr": [
                            "gitmek"
                        ],
                        "tk": [
                            "gitmek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Semi-auxiliaire pour conjuguer un verbe au futur proche",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "be going to"
                        ],
                        "hr": [
                            "poku\u0161avali i\u010bi na spavanje",
                            "budu i\u0161li \u010ba",
                            "i\u0111em na spavanje kad on"
                        ],
                        "es": [
                            "ir a"
                        ],
                        "fi": [
                            "tulla"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sg": [
                            "yeke seng\u00eb",
                            "yeadap\u00eb"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00ab\u00a0Fonctionner\u00a0\u00bb en parlant d\u2019un m\u00e9canisme, d\u2019un projet ou de la sant\u00e9 de quelqu\u2019un",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "anar"
                        ],
                        "es": [
                            "ir"
                        ],
                        "eo": [
                            "farti"
                        ],
                        "fi": [
                            "toimia",
                            "voida"
                        ],
                        "la": [
                            "se habere"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzia\u0142a\u0107"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ry",
                            "gaan",
                            "begeef hom",
                            "begewe hom"
                        ],
                        "de": [
                            "sich befinden"
                        ],
                        "en": [
                            "fare",
                            "ride",
                            "travel",
                            "drive",
                            "wend"
                        ],
                        "ang": [
                            "feran",
                            "gan",
                            "gangan"
                        ],
                        "da": [
                            "fare",
                            "k\u00f8re",
                            "g\u00e5"
                        ],
                        "eo": [
                            "veturi"
                        ],
                        "fo": [
                            "fara",
                            "ganga",
                            "hava ta\u00f0",
                            "kenna seg",
                            "vita vi\u00f0",
                            "d\u00e1ma"
                        ],
                        "fi": [
                            "ajaa",
                            "menn\u00e4",
                            "voida"
                        ],
                        "fy": [
                            "gean"
                        ],
                        "gd": [
                            "rach"
                        ],
                        "gl": [
                            "ir"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ac\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "utazik",
                            "megy",
                            "elmegy",
                            "\u00e9rez"
                        ],
                        "io": [
                            "irar"
                        ],
                        "is": [
                            "fara",
                            "ganga"
                        ],
                        "it": [
                            "camminare",
                            "andare",
                            "camminare"
                        ],
                        "rw": [
                            "genda"
                        ],
                        "la": [
                            "vehere",
                            "ire",
                            "vadere"
                        ],
                        "ln": [
                            "kok\u025bnd\u025b"
                        ],
                        "ms": [
                            "pergi"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u044f\u0432\u0430\u0445"
                        ],
                        "nl": [
                            "gaan",
                            "karren",
                            "rijden",
                            "varen",
                            "lopen",
                            "van stapel lopen",
                            "verlopen",
                            "zich begeven",
                            "gesteld zijn",
                            "het maken"
                        ],
                        "no": [
                            "f\u00e5rr\u00e5",
                            "kj\u00f8re",
                            "g\u00e5",
                            "fara",
                            "g\u00e5"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0643\u06d5\u062a\u0645\u06d5\u0643"
                        ],
                        "pl": [
                            "jecha\u0107",
                            "i\u015b\u0107",
                            "pojecha\u0107",
                            "czu\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "ir",
                            "andar",
                            "viajar",
                            "rodar",
                            "caminhar",
                            "passar",
                            "estar"
                        ],
                        "ro": [
                            "merge"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0434\u0442\u0438",
                            "\u043f\u043e\u0439\u0442\u0438",
                            "\u0435\u0445\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0435\u0445\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e5",
                            "fara",
                            "\u00e5ka"
                        ],
                        "tl": [
                            "pumaro\u00f3n",
                            "pumunt\u00e1"
                        ],
                        "zu": [
                            "hamba",
                            "ya"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aller-retour": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Transport) Trajet avec retour\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rundreise",
                            "und R\u00fcckfahrt"
                        ],
                        "en": [
                            "round trip",
                            "there and back"
                        ],
                        "eu": [
                            "etorri"
                        ],
                        "ca": [
                            "anada i tornada"
                        ],
                        "es": [
                            "ida y vuelta"
                        ],
                        "eo": [
                            "reen"
                        ],
                        "fi": [
                            "menopaluu"
                        ],
                        "id": [
                            "pulang pergi"
                        ],
                        "it": [
                            "andata e ritorno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f80\u5fa9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u044b\u043f \u049b\u0430\u0439\u0442\u0443"
                        ],
                        "ms": [
                            "pergi balik"
                        ],
                        "pt": [
                            "ida e volta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Billet pour ce trajet.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00fcckfahrkarte"
                        ],
                        "en": [
                            "return ticket",
                            "round trip"
                        ],
                        "eo": [
                            "reen"
                        ],
                        "it": [
                            "andata e ritorno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f80\u5fa9\u5207\u7b26",
                            "\u5f80\u5fa9"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0443\u0434\u0430 \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "zp\u00e1te\u010dn\u00ed j\u00edzdenka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aller-retour": [
                    "Singulier"
                ],
                "aller-retourallers-retours": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "allerg\u00e8ne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "allergenic"
                        ],
                        "ca": [
                            "lergen",
                            "l\u00e8rgena",
                            "lergogen",
                            "lerg\u00f2gena"
                        ],
                        "hr": [
                            "sa svojstvom alergi\u010dnosti"
                        ],
                        "it": [
                            "allergenico"
                        ],
                        "oc": [
                            "allerg\u00e8n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allerg\u00e8ne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "allerg\u00e8nes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "allergen"
                        ],
                        "ca": [
                            "lergen",
                            "lergogen"
                        ],
                        "hr": [
                            "alergen"
                        ],
                        "es": [
                            "al\u00e9rgeno"
                        ],
                        "it": [
                            "allergene"
                        ],
                        "oc": [
                            "allerg\u00e8n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allerg\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "allerg\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "allergie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "allergie"
                        ],
                        "de": [
                            "Allergie",
                            "\u00dcberempfindlichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "allergy"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00e8rgia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fc7\u654f"
                        ],
                        "hr": [
                            "alergija"
                        ],
                        "es": [
                            "alergia"
                        ],
                        "eo": [
                            "alergio"
                        ],
                        "fi": [
                            "herkistym\u00e4",
                            "allergia"
                        ],
                        "fy": [
                            "allergy"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03bb\u03b5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "allergia"
                        ],
                        "io": [
                            "alergio"
                        ],
                        "is": [
                            "ofn\u00e6mi"
                        ],
                        "it": [
                            "allergia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30ec\u30eb\u30ae\u30fc"
                        ],
                        "mg": [
                            "tohina"
                        ],
                        "nl": [
                            "allergie"
                        ],
                        "pt": [
                            "alergia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "allergi"
                        ],
                        "cs": [
                            "alergie"
                        ],
                        "tr": [
                            "alerji"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allergie": [
                    "Singulier"
                ],
                "allergies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "allergique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "allergijk"
                        ],
                        "en": [
                            "allergic"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00e8rgic",
                            "l\u00e8rgica"
                        ],
                        "hr": [
                            "alergi\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "al\u00e9rgico",
                            "al\u00e9rgica"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03bb\u03b5\u03c1\u03b3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "allergico",
                            "allergica"
                        ],
                        "pt": [
                            "al\u00e9rgico"
                        ],
                        "ro": [
                            "alergic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "allergisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allergique": [
                    "Singulier"
                ],
                "allergiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "allergologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Allergologie"
                        ],
                        "en": [
                            "allergology"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043b\u0435\u0440\u0433\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "lergologia"
                        ],
                        "hr": [
                            "alergologija"
                        ],
                        "es": [
                            "alergolog\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "allergologia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allergologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "allergologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "allergologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "allergist"
                        ],
                        "ca": [
                            "lerg\u00f2leg"
                        ],
                        "hr": [
                            "alergolog"
                        ],
                        "es": [
                            "alerg\u00f3logo",
                            "alergista"
                        ],
                        "it": [
                            "allergologo",
                            "allergologa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allergologue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "allergologues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "alleu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Allodialbesitz",
                            "Allod",
                            "Allodium"
                        ],
                        "en": [
                            "allodium",
                            "allod"
                        ],
                        "ca": [
                            "alou"
                        ],
                        "hr": [
                            "alodij"
                        ],
                        "es": [
                            "alodio"
                        ],
                        "it": [
                            "allodio"
                        ],
                        "oc": [
                            "al\u00f2di"
                        ],
                        "pt": [
                            "al\u00f3dio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alleu": [
                    "Singulier"
                ],
                "alleux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "allez": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "encouragement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "los",
                            "nun",
                            "dalli"
                        ],
                        "en": [
                            "come on"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0561\u057e\u0561\u0575"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6765"
                        ],
                        "hr": [
                            "ajdemo"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1ndale",
                            "venga",
                            "vamos"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d0\u05dc\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1fram"
                        ],
                        "it": [
                            "forza",
                            "dai",
                            "andiamo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u0493\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "kom op",
                            "kom",
                            "kom aan"
                        ],
                        "pl": [
                            "dalej",
                            "hajda"
                        ],
                        "pt": [
                            "vai",
                            "vamos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0434\u0430\u0432\u0430\u0439",
                            "\u0438\u0434\u0438",
                            "\u0436\u0438\u0432\u0435\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1ed1 l\u00ean"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "d\u00e9part",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "go"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0627\u0627\u0644\u0644\u0647"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0561\u057e\u0561\u0575"
                        ],
                        "hr": [
                            "ajde"
                        ],
                        "es": [
                            "vamos",
                            "dale"
                        ],
                        "it": [
                            "andiamo",
                            "suvvia"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0458\u0434\u0435"
                        ],
                        "pl": [
                            "cho"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0439\u0434\u0430",
                            "\u0434\u0430\u0432\u0430\u0439",
                            "\u0434\u0430\u0432\u0430\u0439\u0442\u0435"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0430\u0458\u0434\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "alliac\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lauchartig",
                            "knoblauchartig"
                        ],
                        "en": [
                            "alliaceous",
                            "garlicky"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010de\u0161njaka"
                        ],
                        "eo": [
                            "ajleca"
                        ],
                        "nl": [
                            "knoflookachtig"
                        ],
                        "pt": [
                            "ali\u00e1ceo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alliac\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "alliac\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "alliac\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "alliac\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "alliage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de combiner plusieurs \u00e9l\u00e9ments",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alliasie",
                            "allooi"
                        ],
                        "de": [
                            "Legierung",
                            "Mischung",
                            "Gemisch"
                        ],
                        "en": [
                            "alloy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0634\u0627\u0628\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "aleazio"
                        ],
                        "ca": [
                            "aliatge"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5408\u91d1"
                        ],
                        "hr": [
                            "legura",
                            "slijevanje",
                            "mije\u0161anje"
                        ],
                        "da": [
                            "legering"
                        ],
                        "es": [
                            "aleaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "alojo"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00e1lmbland"
                        ],
                        "fi": [
                            "seos",
                            "metalliseos",
                            "lejeerinki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03ac\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d2\u05e1\u05d5\u05d2\u05ea"
                        ],
                        "io": [
                            "aloyuro"
                        ],
                        "id": [
                            "padu",
                            "paduan",
                            "logam"
                        ],
                        "it": [
                            "lega"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5408\u91d1"
                        ],
                        "lv": [
                            "sakaus\u0113jums"
                        ],
                        "nl": [
                            "legering"
                        ],
                        "no": [
                            "legering"
                        ],
                        "oc": [
                            "aligatge",
                            "aliatge"
                        ],
                        "pt": [
                            "liga"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u043b\u0430\u0432"
                        ],
                        "sk": [
                            "zliatina"
                        ],
                        "sv": [
                            "legering"
                        ],
                        "cs": [
                            "slitina"
                        ],
                        "tr": [
                            "ala\u015f\u0131m",
                            "halita"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1ee3p kim"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alliage": [
                    "Singulier"
                ],
                "alliages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alliaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Alliaria"
                        ],
                        "de": [
                            "Knoblauchsrauke"
                        ],
                        "en": [
                            "garlic mustard"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u041b\u044a\u0436\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "da": [
                            "Almindelig L\u00f8gkarse"
                        ],
                        "es": [
                            "hierba del ajo",
                            "ajera"
                        ],
                        "eo": [
                            "aliario",
                            "ajla mustardo"
                        ],
                        "fi": [
                            "litulaukka"
                        ],
                        "hsb": [
                            "prawy \u010desnak"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e1nyazsombor"
                        ],
                        "it": [
                            "alliaria"
                        ],
                        "li": [
                            "look z\u00f3nder look"
                        ],
                        "lt": [
                            "vaistin\u0117 \u010desnak\u016bn\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "look"
                        ],
                        "pl": [
                            "czosnaczek pospolity"
                        ],
                        "pt": [
                            "ali\u00e1ria",
                            "alheira"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010desn\u00e1\u010dek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0456\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u0447\u0430\u0441\u043d\u0438\u043a \u0447\u0435\u0440\u0435\u0448\u043a\u043e\u0432\u0438\u0439"
                        ],
                        "wa": [
                            "a des h\u00e5yes"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alliaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "alliaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alliance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Union entre personnes, qui est le r\u00e9sultat d\u2019une entente ou d\u2019un pacte",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alliansie"
                        ],
                        "de": [
                            "Allianz",
                            "Bund",
                            "B\u00fcndnis",
                            "Vertragsgemeinschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "alliance",
                            "covenant"
                        ],
                        "ca": [
                            "alian\u00e7a"
                        ],
                        "hr": [
                            "savez"
                        ],
                        "es": [
                            "alianza"
                        ],
                        "eo": [
                            "alianco"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00f6vets\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "alianco"
                        ],
                        "id": [
                            "persekutuan"
                        ],
                        "ia": [
                            "alliantia"
                        ],
                        "it": [
                            "alleanza"
                        ],
                        "la": [
                            "societas"
                        ],
                        "nl": [
                            "alliantie",
                            "bondgenootschap",
                            "verbond"
                        ],
                        "pl": [
                            "przymierze"
                        ],
                        "pt": [
                            "alian\u00e7a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "allians"
                        ],
                        "cs": [
                            "spojenectv\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Avec Dieu",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "covenant"
                        ],
                        "eu": [
                            "itun"
                        ],
                        "ca": [
                            "alian\u00e7a"
                        ],
                        "hr": [
                            "jedinstvo"
                        ],
                        "es": [
                            "alianza"
                        ],
                        "ia": [
                            "alliantia"
                        ],
                        "it": [
                            "alleanza"
                        ],
                        "pt": [
                            "alian\u00e7a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Politique) Union, de la conf\u00e9d\u00e9ration qui se fait entre deux ou plusieurs \u00c9tats pour leurs int\u00e9r\u00eats communs",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "alian\u00e7a"
                        ],
                        "hr": [
                            "savezni\u0161tvo"
                        ],
                        "id": [
                            "persekutuan"
                        ],
                        "it": [
                            "unione"
                        ],
                        "pl": [
                            "alians"
                        ],
                        "cs": [
                            "aliance"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Bague symbolisant l\u2019union contract\u00e9e par le mariage",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wedding ring"
                        ],
                        "ca": [
                            "alian\u00e7a"
                        ],
                        "hr": [
                            "vjen\u010dani prsten"
                        ],
                        "es": [
                            "alianza"
                        ],
                        "eo": [
                            "geedzoringo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sormus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03ad\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "cincin kawin"
                        ],
                        "it": [
                            "fede",
                            "vera"
                        ],
                        "pl": [
                            "obr\u0105czka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0440\u0443\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u044c\u0446\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alliance": [
                    "Singulier"
                ],
                "alliances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alli\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "alliiert"
                        ],
                        "en": [
                            "allied"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u00fctt\u0259fiq"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044a\u044e\u0437\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "aliat"
                        ],
                        "hr": [
                            "partnerski odnos",
                            "vezan",
                            "srodan"
                        ],
                        "es": [
                            "aliado"
                        ],
                        "eo": [
                            "alianci\u011dinta",
                            "alianci\u011danta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03bc\u03bc\u03b1\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "alleato"
                        ],
                        "nl": [
                            "geallieerd",
                            "verbonden",
                            "verwant"
                        ],
                        "pt": [
                            "aliado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u044e\u0437\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "spojeneck\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alli\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "alli\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "alli\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "alli\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "aleati"
                        ],
                        "de": [
                            "Alliierte"
                        ],
                        "en": [
                            "ally"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u00fctt\u0259fiq"
                        ],
                        "ca": [
                            "aliat"
                        ],
                        "hr": [
                            "saveznik",
                            "rodbina",
                            "suradnik"
                        ],
                        "es": [
                            "aliado"
                        ],
                        "eo": [
                            "aliancano",
                            "aliancito",
                            "alianculo"
                        ],
                        "nl": [
                            "bondgenoot",
                            "geallieerde"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043d\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alli\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "alli\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alligator": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alligator"
                        ],
                        "sq": [
                            "aligatori"
                        ],
                        "de": [
                            "Alligator"
                        ],
                        "en": [
                            "alligator"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u056c\u056b\u0563\u0561\u057f\u0578\u0580"
                        ],
                        "eu": [
                            "aligatore"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043b\u0456\u0433\u0430\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "br": [
                            "aligator"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043b\u0438\u0433\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "lig\u00e0tor"
                        ],
                        "hr": [
                            "aligator"
                        ],
                        "da": [
                            "alligator"
                        ],
                        "es": [
                            "alig\u00e1tor"
                        ],
                        "eo": [
                            "aligatoro"
                        ],
                        "et": [
                            "alligaator"
                        ],
                        "ga": [
                            "ailig\u00e9adar"
                        ],
                        "gl": [
                            "alig\u00e1tor"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03b3\u03ac\u03c4\u03bf\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05d9\u05d2\u05d8\u05d5\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "allig\u00e1tor"
                        ],
                        "io": [
                            "aligatoro"
                        ],
                        "id": [
                            "aligator"
                        ],
                        "it": [
                            "alligatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30ea\u30b2\u30fc\u30bf\u30fc"
                        ],
                        "lt": [
                            "aligatorius"
                        ],
                        "mk": [
                            "a\u043b\u0438\u0433\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "ms": [
                            "aligator"
                        ],
                        "nl": [
                            "alligator"
                        ],
                        "no": [
                            "alligator"
                        ],
                        "pl": [
                            "aligator"
                        ],
                        "pt": [
                            "jacar\u00e9",
                            "alig\u00e1tor"
                        ],
                        "ro": [
                            "aligator"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u043b\u0438\u0433\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sh": [
                            "aligator"
                        ],
                        "sv": [
                            "alligator"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0430\u043b\u043b\u0438\u0433\u0430\u0442\u043e\u0440\u04b3\u043e"
                        ],
                        "tl": [
                            "aligeytor"
                        ],
                        "tr": [
                            "aligator"
                        ],
                        "uk": [
                            "a\u043b\u0456\u0433\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1 s\u1ea5u m\u00f5m ng\u1eafn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alligator": [
                    "Singulier"
                ],
                "alligators": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "allit\u00e9ration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alliterasie"
                        ],
                        "de": [
                            "Alliteration",
                            "Stabreim"
                        ],
                        "en": [
                            "alliteration"
                        ],
                        "br": [
                            "kenganez"
                        ],
                        "ca": [
                            "literaci\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub450\uc6b4"
                        ],
                        "hr": [
                            "aliteracija"
                        ],
                        "es": [
                            "aliteraci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "aliteracio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03ae\u03c7\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "alliter\u00e1ci\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "aliteraco"
                        ],
                        "it": [
                            "allitterazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u982d\u97fb"
                        ],
                        "nl": [
                            "alliteratie",
                            "stafrijm"
                        ],
                        "pl": [
                            "aliteracja"
                        ],
                        "pt": [
                            "alitera\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "allitteration"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allit\u00e9ration": [
                    "Singulier"
                ],
                "allit\u00e9rations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "all\u00f4": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ouverture de conversation t\u00e9l\u00e9phonique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hallo"
                        ],
                        "de": [
                            "hallo"
                        ],
                        "en": [
                            "hello",
                            "speaking"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0644\u0648"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u056c\u056c\u0578"
                        ],
                        "bs": [
                            "halo",
                            "molim"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043b\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "digui"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5582",
                            "\u60a8\u597d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5ec\ubcf4\uc138\uc694"
                        ],
                        "hr": [
                            "halo",
                            "izvolite",
                            "molim"
                        ],
                        "da": [
                            "hallo"
                        ],
                        "es": [
                            "diga",
                            "oiga",
                            "d\u00edgame",
                            "bueno",
                            "al\u00f3"
                        ],
                        "eo": [
                            "ha lo",
                            "bonan"
                        ],
                        "et": [
                            "hallo",
                            "halloo"
                        ],
                        "fi": [
                            "haloo"
                        ],
                        "fy": [
                            "hallo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10da\u10dd",
                            "\u10d2\u10d8\u10e1\u10db\u10d4\u10dc\u10d7"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bc\u03c0\u03c1\u03cc\u03c2",
                            "\u03bd\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "hall\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "halo"
                        ],
                        "ia": [
                            "hallo"
                        ],
                        "is": [
                            "hall\u00f3",
                            "h\u00e6",
                            "g\u00f3\u00f0an dag",
                            "g\u00f3\u00f0a daginn",
                            "g\u00f3\u00f0an daginn"
                        ],
                        "it": [
                            "pronto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3082\u3057\u3082\u3057"
                        ],
                        "lt": [
                            "alio"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0127ellow"
                        ],
                        "nl": [
                            "hallo"
                        ],
                        "no": [
                            "hallo",
                            "hallo"
                        ],
                        "oc": [
                            "digatz"
                        ],
                        "pl": [
                            "halo",
                            "s\u0142ucham"
                        ],
                        "pt": [
                            "al\u00f4"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u043b\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0445\u0430\u043b\u043e",
                            "\u043c\u043e\u043b\u0438\u043c"
                        ],
                        "sl": [
                            "halo",
                            "prosim"
                        ],
                        "sv": [
                            "god dag",
                            "hall\u00e5",
                            "hej"
                        ],
                        "cs": [
                            "hal\u00f3"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1a",
                            "\u0e30",
                            "\u0e25\u0e42\u0e2b\u0e25"
                        ],
                        "tr": [
                            "alo",
                            "efendim"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043b\u043b\u043e",
                            "\u0441\u043b\u0443\u0445\u0430\u044e"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u00f4"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "allocation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "allocation"
                        ],
                        "hr": [
                            "dodjeljivanje"
                        ],
                        "eo": [
                            "monatribuo"
                        ],
                        "io": [
                            "atribuo",
                            "atribuajo"
                        ],
                        "nl": [
                            "toelage",
                            "uitkering"
                        ],
                        "oc": [
                            "subsidi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allocation": [
                    "Singulier"
                ],
                "allocations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "allochtone": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nicht einheimisch",
                            "allochthon"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00f2cton",
                            "l\u00f2ctona"
                        ],
                        "hr": [
                            "pohotljiv"
                        ],
                        "es": [
                            "al\u00f3ctono",
                            "al\u00f3ctona"
                        ],
                        "it": [
                            "alloctono"
                        ],
                        "nl": [
                            "allochtoon",
                            "allochtone"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allochtone": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "allochtones": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "allomorphe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "allomorph"
                        ],
                        "ca": [
                            "lomorf"
                        ],
                        "hr": [
                            "alomorf"
                        ],
                        "es": [
                            "alomorfo"
                        ],
                        "ia": [
                            "allomorpho"
                        ],
                        "it": [
                            "allomorfo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7570\u5f62\u614b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allomorphe": [
                    "Singulier"
                ],
                "allomorphes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "allonger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre plus long\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ziehen"
                        ],
                        "br": [
                            "hiraat"
                        ],
                        "ca": [
                            "ajaure",
                            "ajeure",
                            "allargar"
                        ],
                        "hr": [
                            "produljiti"
                        ],
                        "da": [
                            "forl\u00e6nge",
                            "str\u00e6kke"
                        ],
                        "es": [
                            "alargar"
                        ],
                        "id": [
                            "memperpanjang"
                        ],
                        "it": [
                            "allungare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verlengen"
                        ],
                        "ro": [
                            "lungi",
                            "alungi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich ausstrecken"
                        ],
                        "en": [
                            "stretch out",
                            "lengthen"
                        ],
                        "br": [
                            "hiraat"
                        ],
                        "hr": [
                            "zadati"
                        ],
                        "eo": [
                            "plilongigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "leingja"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferlingje"
                        ],
                        "io": [
                            "plulongigar"
                        ],
                        "id": [
                            "baring",
                            "berbaring"
                        ],
                        "nl": [
                            "doortrekken",
                            "rekken",
                            "uitleggen",
                            "uitrekken",
                            "uittrekken",
                            "verlengen"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rl\u00e4nga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "allonyme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la litt\u00e9rature (1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "allonym"
                        ],
                        "br": [
                            "allonim"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00f2nim",
                            "l\u00f2nima"
                        ],
                        "hr": [
                            "alonim"
                        ],
                        "oc": [
                            "allonim"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la toponymie (2), (3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "allonym"
                        ],
                        "hr": [
                            "alonim"
                        ],
                        "es": [
                            "al\u00f3nimo"
                        ],
                        "eo": [
                            "alinomo"
                        ],
                        "oc": [
                            "allonim"
                        ],
                        "pt": [
                            "al\u00f3nimo",
                            "al\u00f4nimo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allonyme": [
                    "Singulier"
                ],
                "allonymes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "allopathe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "allopaat"
                        ],
                        "de": [
                            "Allopath"
                        ],
                        "en": [
                            "allopath"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00f2pata"
                        ],
                        "hr": [
                            "alopat"
                        ],
                        "eo": [
                            "alopato"
                        ],
                        "it": [
                            "allopata"
                        ],
                        "pt": [
                            "alopata"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allopathe": [
                    "Singulier"
                ],
                "allopathes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Allopath"
                        ],
                        "en": [
                            "allopath"
                        ],
                        "hr": [
                            "alopat"
                        ],
                        "it": [
                            "allopata"
                        ],
                        "pt": [
                            "alopata"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allopathe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "allopathes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "allopathie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Allopathie"
                        ],
                        "en": [
                            "allopathy"
                        ],
                        "ca": [
                            "lopatia"
                        ],
                        "hr": [
                            "alopatija"
                        ],
                        "it": [
                            "allopatia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allopathie": [
                    "Singulier"
                ],
                "allopathies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "allophane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "allophane"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00f2fana"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03bb\u03bf\u03c6\u03b1\u03bd\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "allofane"
                        ],
                        "lv": [
                            "alofans"
                        ],
                        "nl": [
                            "allofaan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allophane": [
                    "Singulier"
                ],
                "allophanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "allophone": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "allophone"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00f2fon"
                        ],
                        "es": [
                            "al\u00f3fono"
                        ],
                        "eo": [
                            "alofono"
                        ],
                        "ia": [
                            "allophono"
                        ],
                        "it": [
                            "allofono"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7570\u97f3"
                        ],
                        "oc": [
                            "allof\u00f2n"
                        ],
                        "pt": [
                            "alofone"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u043b\u043e\u0444\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allophone": [
                    "Singulier"
                ],
                "allophones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "allopollinisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kruisbestuiwing"
                        ],
                        "de": [
                            "Fremdbest\u00e4ubung"
                        ],
                        "en": [
                            "pollination"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00e7apraz tozla\u015fma"
                        ],
                        "hr": [
                            "umjetno opra\u0161ivanje"
                        ],
                        "da": [
                            "krydsbest\u00f8vning"
                        ],
                        "es": [
                            "polinizaci\u00f3n cruzada"
                        ],
                        "eo": [
                            "fremda polenado",
                            "krucpolenigado"
                        ],
                        "et": [
                            "risttolmlemine"
                        ],
                        "fi": [
                            "ristip\u00f6lytys"
                        ],
                        "ga": [
                            "crosphailni\u00fa"
                        ],
                        "hu": [
                            "idegen megporz\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "impollinazione incrociata"
                        ],
                        "lv": [
                            "sve\u0161appute"
                        ],
                        "mt": [
                            "dakkir inkro\u010bjat"
                        ],
                        "nl": [
                            "kruisbestuiving"
                        ],
                        "no": [
                            "krysspollinering"
                        ],
                        "pl": [
                            "zapylenie krzy\u017cowe"
                        ],
                        "pt": [
                            "poliniza\u00e7\u00e3o cruzada"
                        ],
                        "ro": [
                            "polenizare \u00eencruci\u0219at\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u0440\u0451\u0441\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043e\u043f\u044b\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0443\u043d\u0430\u043a\u0440\u0441\u043d\u043e \u043e\u043f\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u045a\u0435"
                        ],
                        "sh": [
                            "ukri\u017eeno opra\u0161ivanje"
                        ],
                        "sk": [
                            "kr\u00ed\u017eov\u00e9 opelenie"
                        ],
                        "sl": [
                            "navzkri\u017eno opra\u0161evanje"
                        ],
                        "sv": [
                            "korspollinering"
                        ],
                        "cs": [
                            "cizoopylen\u00ed"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allopollinisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "allopollinisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "allotropie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a plusieurs structures atomiques (1):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Allotropie"
                        ],
                        "en": [
                            "allotropy"
                        ],
                        "ca": [
                            "lotropia",
                            "lotropisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "alotropija"
                        ],
                        "es": [
                            "alotrop\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "allotropia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03bb\u03bf\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "allotropia"
                        ],
                        "pl": [
                            "alotropia"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u00f9 h\u00ecnh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allotropie": [
                    "Singulier"
                ],
                "allotropies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "allotropique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui fait preuve d\u2019alloptropie (1):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "allotrop"
                        ],
                        "en": [
                            "allotropic"
                        ],
                        "ca": [
                            "lotr\u00f2pic",
                            "lotr\u00f2pica"
                        ],
                        "es": [
                            "alotr\u00f3pico",
                            "alotr\u00f3pica"
                        ],
                        "it": [
                            "allotropico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allotropique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "allotropiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "allouer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Assigner, affecter, une chose \u00e0 quelqu'un ou \u00e0 une autre chose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "assignieren"
                        ],
                        "en": [
                            "assign",
                            "earmark",
                            "allocate",
                            "allot",
                            "appoint"
                        ],
                        "ca": [
                            "assignar"
                        ],
                        "hr": [
                            "dodijeliti"
                        ],
                        "es": [
                            "asignar",
                            "destinar"
                        ],
                        "eo": [
                            "asigni"
                        ],
                        "io": [
                            "atribuar"
                        ],
                        "la": [
                            "assignare"
                        ],
                        "oc": [
                            "alogar",
                            "acordar",
                            "atribuir"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anweisen",
                            "\u00fcberweisen",
                            "zuweisen",
                            "zugedenken",
                            "zitieren",
                            "vorladen"
                        ],
                        "en": [
                            "summons",
                            "subpoena",
                            "appoint"
                        ],
                        "id": [
                            "menjatahkan"
                        ],
                        "nl": [
                            "toewijzen",
                            "voor het gerecht dagen"
                        ],
                        "pt": [
                            "intimar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "allumage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mise \u00e0 feu, dans un moteur \u00e0 combustion, des vapeurs d\u2019essence\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Z\u00fcndung"
                        ],
                        "en": [
                            "ignition"
                        ],
                        "hr": [
                            "paljenje"
                        ],
                        "es": [
                            "encendido"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhaint"
                        ],
                        "it": [
                            "accensione"
                        ],
                        "ro": [
                            "combustie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allumage": [
                    "Singulier"
                ],
                "allumages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "allume-cigare": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zigarettenanz\u00fcnder"
                        ],
                        "en": [
                            "cigar lighter"
                        ],
                        "az": [
                            "al\u0131\u015fqan"
                        ],
                        "hr": [
                            "upalja\u010d"
                        ],
                        "es": [
                            "toma de mechero"
                        ],
                        "it": [
                            "accendisigari"
                        ],
                        "pl": [
                            "zapalniczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "acendedor de cigarro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allume-cigare": [
                    "Singulier"
                ],
                "allume-cigares": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "allumer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enflammer",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aan die brand steek"
                        ],
                        "de": [
                            "anz\u00fcnden"
                        ],
                        "en": [
                            "to light",
                            "to set alight",
                            "to kindle",
                            "to ignite"
                        ],
                        "br": [
                            "enaoui\u00f1",
                            "tana\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "encendre"
                        ],
                        "co": [
                            "accend\u00e8"
                        ],
                        "hr": [
                            "upaliti"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00e6nde"
                        ],
                        "es": [
                            "encender",
                            "prender"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekbruligi"
                        ],
                        "fi": [
                            "sytytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ac\u03b2\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "acendar"
                        ],
                        "id": [
                            "menyalakan"
                        ],
                        "ia": [
                            "accender"
                        ],
                        "it": [
                            "infiammare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0493\u0443"
                        ],
                        "ln": [
                            "bambola"
                        ],
                        "oc": [
                            "alucar",
                            "alumar"
                        ],
                        "pl": [
                            "zapala\u0107"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuwasha"
                        ],
                        "tr": [
                            "yakmak"
                        ],
                        "wa": [
                            "esprinde",
                            "aloumer",
                            "atoker"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faire de la lumi\u00e8re \u00e0 l\u2019aide d\u2019une lampe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anmachen"
                        ],
                        "en": [
                            "to switch on",
                            "to turn on"
                        ],
                        "br": [
                            "enaoui\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "luminar"
                        ],
                        "hr": [
                            "upaliti"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00e6nde"
                        ],
                        "es": [
                            "alumbrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "eklumigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "sytytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ac\u03b2\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "menyalakan"
                        ],
                        "ia": [
                            "accender"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0493\u0443"
                        ],
                        "ln": [
                            "bambola"
                        ],
                        "oc": [
                            "alucar",
                            "alumar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0648\u0634\u0646 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "zapala\u0107"
                        ],
                        "wa": [
                            "esprinde",
                            "aloumer"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9marrer un appareil",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "engegar"
                        ],
                        "en": [
                            "to switch on",
                            "to turn on"
                        ],
                        "hr": [
                            "upaliti"
                        ],
                        "da": [
                            "starte",
                            "t\u00e6nde"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dalti",
                            "ekfunkciigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4ynnist\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03bf\u03af\u03b3\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "menyalakan"
                        ],
                        "ia": [
                            "accender"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0441\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanzetten",
                            "aandoen"
                        ],
                        "no": [
                            "sl\u00e5 p\u00e5",
                            "skru p\u00e5"
                        ],
                        "pl": [
                            "zapala\u0107"
                        ],
                        "wa": [
                            "esprinde",
                            "aloumer",
                            "drovi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "S\u00e9duire, aguicher",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anmachen"
                        ],
                        "hr": [
                            "upaliti"
                        ],
                        "eo": [
                            "seksallogi"
                        ],
                        "fi": [
                            "sytytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ac\u03b2\u03c9"
                        ],
                        "wa": [
                            "ando\u00fbler"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanskakel",
                            "aan die brand steek"
                        ],
                        "de": [
                            "in Brand stecken",
                            "anstecken"
                        ],
                        "ang": [
                            "ontendan"
                        ],
                        "ca": [
                            "connectar",
                            "endollar",
                            "encendre"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00e6nde"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekbruligi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kytke\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "oansette",
                            "opstekke"
                        ],
                        "gd": [
                            "cuir air"
                        ],
                        "hu": [
                            "kapcsol",
                            "meggy\u00fajt"
                        ],
                        "it": [
                            "accendere"
                        ],
                        "ms": [
                            "meloncat"
                        ],
                        "nl": [
                            "aandoen",
                            "aandraaien",
                            "aansteken",
                            "schakelen",
                            "inschakelen",
                            "aanmaken",
                            "doen ontbranden",
                            "ontsteken",
                            "stoken"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0142\u0105cza\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "ligar",
                            "acender"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "scn": [
                            "addumari"
                        ],
                        "sv": [
                            "ant\u00e4nda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "allumette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "B\u00e2tonnet de bois ou de carton recouvert, \u00e0 une extr\u00e9mit\u00e9, d'un produit inflammable",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vuurhoutjie"
                        ],
                        "de": [
                            "Streichholz",
                            "Z\u00fcndholz",
                            "Holzz\u00fcnder",
                            "Schwefelholz",
                            "Sicherheitsh\u00f6lzer"
                        ],
                        "en": [
                            "match"
                        ],
                        "az": [
                            "kibrit"
                        ],
                        "br": [
                            "alumetez",
                            "chimik",
                            "chimikez"
                        ],
                        "ca": [
                            "llum\u00ed",
                            "cerilla"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u706b\u67f4"
                        ],
                        "co": [
                            "fulminente"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161ibica"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00e6ndstik"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00f3sforo",
                            "cerilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "alumeto"
                        ],
                        "fo": [
                            "sv\u00e1vulpinnur"
                        ],
                        "fi": [
                            "tulitikku"
                        ],
                        "fy": [
                            "l\u00fasjefers",
                            "l\u00fasjefersprikje"
                        ],
                        "gl": [
                            "misto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c0\u03af\u03c1\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyufa"
                        ],
                        "io": [
                            "alumeto"
                        ],
                        "id": [
                            "korek api"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u146f\u14aa"
                        ],
                        "it": [
                            "fiammifero"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u044b\u0440\u043f\u044b",
                            "\u0441\u0456\u0440\u0456\u04a3\u043a\u0435"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fixspoun",
                            "Fixfeier"
                        ],
                        "nl": [
                            "lucifer"
                        ],
                        "no": [
                            "fyrstikk",
                            "fyrstikk"
                        ],
                        "oc": [
                            "aluqueta",
                            "luquet",
                            "luqueta"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0628\u0631\u06cc\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "zapa\u0142ka"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00f3sforo",
                            "palito de f\u00f3sforo"
                        ],
                        "ro": [
                            "chibrit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "z\u00e1palka"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e4ndsticka"
                        ],
                        "tl": [
                            "p\u00f3sporo"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1palka",
                            "sirka"
                        ],
                        "tr": [
                            "kibrit"
                        ],
                        "wa": [
                            "brocale",
                            "aloumete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allumette": [
                    "Singulier"
                ],
                "allumettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "allumeuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cocktease",
                            "flirt",
                            "tease"
                        ],
                        "es": [
                            "calientapollas"
                        ],
                        "eo": [
                            "tentemulino"
                        ],
                        "it": [
                            "donna provocante"
                        ],
                        "la": [
                            "inflammatrix"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9a9a\u5305"
                        ],
                        "no": [
                            "luremus",
                            "narrefitte"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allumeuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "allumeuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "allure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Apparence\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aspekt",
                            "Aussehen",
                            "Erscheinung",
                            "Anblick"
                        ],
                        "en": [
                            "appearance",
                            "look"
                        ],
                        "hr": [
                            "izgled",
                            "vanjski lik"
                        ],
                        "da": [
                            "udseende"
                        ],
                        "es": [
                            "apariencia",
                            "aspecto"
                        ],
                        "eo": [
                            "aspekto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bc\u03c6\u03ac\u03bd\u03b9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u0434"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Vitesse de d\u00e9placement.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geschwindigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "speed",
                            "pace",
                            "velocity"
                        ],
                        "hr": [
                            "brzina"
                        ],
                        "da": [
                            "hastighed"
                        ],
                        "es": [
                            "velocidad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b1\u03c7\u03cd\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "no": [
                            "hurtighet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension) Vitesse d'ex\u00e9cution.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eile",
                            "Hast"
                        ],
                        "hr": [
                            "tempo"
                        ],
                        "da": [
                            "hast"
                        ],
                        "es": [
                            "rapidez"
                        ],
                        "no": [
                            "hast",
                            "il"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allure": [
                    "Singulier"
                ],
                "allures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "allusif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "allusive"
                        ],
                        "ca": [
                            "lusiu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f71\u5c04\u7684"
                        ],
                        "hr": [
                            "aluzivan"
                        ],
                        "es": [
                            "alusivo"
                        ],
                        "it": [
                            "allusivo"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00f3ng gi\u00f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allusif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "allusifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "allusive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "allusives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "allusion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Figure de style qui permet d\u2019\u00e9veiller l\u2019id\u00e9e de\u2026\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Allusion",
                            "Anspielung",
                            "Andeutung"
                        ],
                        "en": [
                            "allusion"
                        ],
                        "ca": [
                            "lusi\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "aluzija"
                        ],
                        "es": [
                            "alusi\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "alluusio"
                        ],
                        "io": [
                            "aludo"
                        ],
                        "ia": [
                            "allusion"
                        ],
                        "it": [
                            "allusione"
                        ],
                        "nl": [
                            "allusie"
                        ],
                        "no": [
                            "allusjon"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0644\u0645\u06cc\u062d"
                        ],
                        "pl": [
                            "aluzja"
                        ],
                        "pt": [
                            "alus\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u043b\u044e\u0437\u0438\u044f"
                        ],
                        "sh": [
                            "aluzija"
                        ],
                        "sv": [
                            "allusion"
                        ],
                        "tr": [
                            "telmih",
                            "an\u0131\u015ft\u0131rma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allusion": [
                    "Singulier"
                ],
                "allusions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alluvial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alluvial"
                        ],
                        "ca": [
                            "luvial"
                        ],
                        "hr": [
                            "aluvijalni"
                        ],
                        "es": [
                            "aluvial"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u043b\u044e\u0432\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alluvial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "alluviaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "alluviale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "alluviales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "alluvion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alluvium"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0645\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "luvi\u00f3",
                            "aiguadeix"
                        ],
                        "hr": [
                            "aluvij"
                        ],
                        "es": [
                            "aluvi\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "alluvium",
                            "lerak\u00f3d\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "alluvione"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u043b\u0443\u0432\u0438\u0443\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alluvion": [
                    "Singulier"
                ],
                "alluvions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "allyle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Allyl"
                        ],
                        "en": [
                            "allyl"
                        ],
                        "hr": [
                            "alil"
                        ],
                        "es": [
                            "alilo"
                        ],
                        "it": [
                            "allile"
                        ],
                        "cs": [
                            "allyl"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "allyle": [
                    "Singulier"
                ],
                "allyles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "almageste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Almagest"
                        ],
                        "en": [
                            "almagest"
                        ],
                        "ca": [
                            "almagest"
                        ],
                        "hr": [
                            "almagest"
                        ],
                        "es": [
                            "almagesto"
                        ],
                        "eo": [
                            "almagesto"
                        ],
                        "pt": [
                            "almagesto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "almageste": [
                    "Singulier"
                ],
                "almagestes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "almanach": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "almanak"
                        ],
                        "de": [
                            "Almanach",
                            "Jahrbuch"
                        ],
                        "en": [
                            "almanac"
                        ],
                        "ca": [
                            "almanac"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f0\uac10"
                        ],
                        "hr": [
                            "almanah"
                        ],
                        "es": [
                            "almanaque"
                        ],
                        "eo": [
                            "almanako"
                        ],
                        "fy": [
                            "almenak"
                        ],
                        "hu": [
                            "almanach"
                        ],
                        "io": [
                            "almanako"
                        ],
                        "id": [
                            "almanak"
                        ],
                        "it": [
                            "almanacco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e74\u9451"
                        ],
                        "nl": [
                            "almanak"
                        ],
                        "no": [
                            "almanakk",
                            "almanakk"
                        ],
                        "oc": [
                            "almanac"
                        ],
                        "pt": [
                            "almanaque"
                        ],
                        "ro": [
                            "almanah"
                        ],
                        "scn": [
                            "almanaccu"
                        ],
                        "sv": [
                            "almanacka"
                        ],
                        "tr": [
                            "almanak",
                            "takvim",
                            "y\u0131ll\u0131k"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0430\u0445",
                            "\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0430\u0445"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "almanach": [
                    "Singulier"
                ],
                "almanachs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "almandin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Almandin"
                        ],
                        "en": [
                            "almandine"
                        ],
                        "eu": [
                            "almandino"
                        ],
                        "ca": [
                            "almandina"
                        ],
                        "hr": [
                            "almadin"
                        ],
                        "es": [
                            "almandina",
                            "granate almandino"
                        ],
                        "gl": [
                            "alabandina"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05de\u05e0\u05d3\u05d9\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "almandin"
                        ],
                        "it": [
                            "almandino"
                        ],
                        "lt": [
                            "almandinas"
                        ],
                        "nl": [
                            "almandien"
                        ],
                        "no": [
                            "almandin"
                        ],
                        "pl": [
                            "almandyn"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043b\u043c\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d"
                        ],
                        "sl": [
                            "almandin"
                        ],
                        "sv": [
                            "almandin"
                        ],
                        "cs": [
                            "almandin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "almandin": [
                    "Singulier"
                ],
                "almandins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alm\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Egyptian dancing girl",
                            "almah"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0627\u0644\u0645\u0629"
                        ],
                        "hr": [
                            "almeja"
                        ],
                        "it": [
                            "almea"
                        ],
                        "pt": [
                            "almeia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alm\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "alm\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alo\u00e8s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aalwee",
                            "aalwyn",
                            "aalwijn"
                        ],
                        "de": [
                            "Aloe"
                        ],
                        "en": [
                            "aloe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0648\u0644\u0639"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0loe"
                        ],
                        "co": [
                            "aluetu"
                        ],
                        "hr": [
                            "aloj"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1loes"
                        ],
                        "eo": [
                            "aloo"
                        ],
                        "et": [
                            "aaloe"
                        ],
                        "hu": [
                            "alo\u00e9"
                        ],
                        "it": [
                            "aloe"
                        ],
                        "la": [
                            "aloe"
                        ],
                        "nl": [
                            "alo\u00eb"
                        ],
                        "oc": [
                            "alo\u00e8"
                        ],
                        "pl": [
                            "aloes"
                        ],
                        "pt": [
                            "alo\u00e9s",
                            "babosa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "alop\u00e9cie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Haarausfall",
                            "Alopezie"
                        ],
                        "en": [
                            "alopecia"
                        ],
                        "ca": [
                            "alop\u00e8cia"
                        ],
                        "hr": [
                            "alopecija"
                        ],
                        "es": [
                            "alopec\u00eda",
                            "pelada"
                        ],
                        "eo": [
                            "alopecio"
                        ],
                        "it": [
                            "alopecia"
                        ],
                        "nl": [
                            "alopecie",
                            "kaalhoofdigheid",
                            "haaruitval"
                        ],
                        "oc": [
                            "alopecia",
                            "peladura"
                        ],
                        "pt": [
                            "alopecia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alop\u00e9cie": [
                    "Singulier"
                ],
                "alop\u00e9cies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alors": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "En ce temps-l\u00e0\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "damals",
                            "jetzt"
                        ],
                        "en": [
                            "then"
                        ],
                        "az": [
                            "onda",
                            "o zaman"
                        ],
                        "ca": [
                            "aleshores",
                            "llavors"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f53\u65f6",
                            "\u90a3\u65f6"
                        ],
                        "hr": [
                            "nego nekad",
                            "nego tad",
                            "odonda",
                            "tada",
                            "tad"
                        ],
                        "da": [
                            "da",
                            "dengang"
                        ],
                        "es": [
                            "entonces",
                            "por tanto"
                        ],
                        "eo": [
                            "tiam"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e8\u10d8\u10dc"
                        ],
                        "it": [
                            "allora"
                        ],
                        "la": [
                            "tum"
                        ],
                        "nl": [
                            "dan"
                        ],
                        "oc": [
                            "alara"
                        ],
                        "pl": [
                            "wi\u0119c",
                            "wtedy",
                            "w\u00f3wczas"
                        ],
                        "pt": [
                            "ent\u00e3o",
                            "portanto"
                        ],
                        "ro": [
                            "atunci"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u0433\u0434\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "tada",
                            "onda"
                        ],
                        "sv": [
                            "d\u00e5"
                        ],
                        "sw": [
                            "zamani zile"
                        ],
                        "wa": [
                            "adon"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Dans ce cas\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "so",
                            "dann",
                            "daraufhin"
                        ],
                        "en": [
                            "so",
                            "hence",
                            "so",
                            "well"
                        ],
                        "ca": [
                            "aleshores",
                            "doncs",
                            "llavors"
                        ],
                        "hr": [
                            "onda"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "entonces",
                            "pues"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03bf\u03b9\u03c0\u03cc\u03bd"
                        ],
                        "it": [
                            "allora"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u305d\u308c\u3067\u306f"
                        ],
                        "oc": [
                            "alara",
                            "doncas"
                        ],
                        "pl": [
                            "wi\u0119c"
                        ],
                        "pt": [
                            "ent\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "atunci"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u043c\u0443"
                        ],
                        "sr": [
                            "onda"
                        ],
                        "sv": [
                            "d\u00e5"
                        ],
                        "wa": [
                            "dab\u00f4rd",
                            "adon"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "alose": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Alse",
                            "Maifisch"
                        ],
                        "en": [
                            "shad",
                            "alewife",
                            "rock herring",
                            "alose",
                            "allis shad"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0627\u0628\u0648\u063a\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "saboga",
                            "alosa"
                        ],
                        "co": [
                            "alocu"
                        ],
                        "es": [
                            "s\u00e1balo"
                        ],
                        "eo": [
                            "alozo"
                        ],
                        "it": [
                            "alosa"
                        ],
                        "nl": [
                            "elft",
                            "meivis"
                        ],
                        "oc": [
                            "alausa"
                        ],
                        "pt": [
                            "alosa",
                            "s\u00e1vel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alose": [
                    "Singulier"
                ],
                "aloses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alouette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lerche"
                        ],
                        "en": [
                            "lark"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0646\u0628\u0631\u0629",
                            "\u0631\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "tora\u011fay"
                        ],
                        "br": [
                            "hweder",
                            "hweder"
                        ],
                        "ca": [
                            "alosa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e91\u96c0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc885\ub2e4\ub9ac"
                        ],
                        "kw": [
                            "awhesyth"
                        ],
                        "co": [
                            "l\u00f4dula",
                            "pitricaghjola"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161eva"
                        ],
                        "es": [
                            "alondra"
                        ],
                        "eo": [
                            "ala\u016ddo"
                        ],
                        "fo": [
                            "lerkur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiuru",
                            "leivo",
                            "leivonen"
                        ],
                        "fy": [
                            "ljurk"
                        ],
                        "gd": [
                            "uiseag"
                        ],
                        "ga": [
                            "fuiseog"
                        ],
                        "cy": [
                            "ehedydd"
                        ],
                        "io": [
                            "alaudo"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00e6virki"
                        ],
                        "it": [
                            "allodola",
                            "lodola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96f2\u96c0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u043e\u0437\u0442\u043e\u0440\u0493\u0430\u0439"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0439"
                        ],
                        "la": [
                            "alauda"
                        ],
                        "gv": [
                            "ushag y tappee",
                            "ushag happagh"
                        ],
                        "nl": [
                            "leeuwerik"
                        ],
                        "pl": [
                            "skowronek"
                        ],
                        "pt": [
                            "calhandra",
                            "cotovia",
                            "laverca"
                        ],
                        "ro": [
                            "cioc\u00e2rlie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0430\u0432\u043e\u0440\u043e\u043d\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4rka"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0443\u0440\u0433\u0430\u0439",
                            "\u0441\u0430\u0431\u0430\u043d \u0442\u0443\u0440\u0433\u0430\u0435"
                        ],
                        "tk": [
                            "torga\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e5louwete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alouette": [
                    "Singulier"
                ],
                "alouettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alourdir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre lourd",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "burden"
                        ],
                        "az": [
                            "a\u011f\u0131rla\u015fd\u0131rmaq"
                        ],
                        "hr": [
                            "ote\u017eavati",
                            "postajati sve te\u017ee",
                            "uve\u010bati broj"
                        ],
                        "da": [
                            "tynge"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03c1\u03b1\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "memperberat"
                        ],
                        "la": [
                            "gravo"
                        ],
                        "oc": [
                            "alordir"
                        ],
                        "pl": [
                            "obci\u0105\u017ca\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eengreuna"
                        ],
                        "cs": [
                            "zat\u00ed\u017eit",
                            "obt\u011b\u017ekat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aloyau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sirloin"
                        ],
                        "ca": [
                            "llom"
                        ],
                        "hr": [
                            "gove\u0111i odrezak sa hrptenja\u010de"
                        ],
                        "es": [
                            "solomillo"
                        ],
                        "fi": [
                            "paisti",
                            "ranskanpaisti"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00e1tsz\u00edn"
                        ],
                        "io": [
                            "lumbo"
                        ],
                        "no": [
                            "m\u00f8rbrad"
                        ],
                        "oc": [
                            "nos\u00e8l"
                        ],
                        "pl": [
                            "poledwica"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u0131\u011f\u0131r",
                            "filetosu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aloyau": [
                    "Singulier"
                ],
                "aloyaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alpaga": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Vicugna pacos"
                        ],
                        "af": [
                            "alpakka"
                        ],
                        "de": [
                            "Alpaka"
                        ],
                        "en": [
                            "alpaka",
                            "alpaca"
                        ],
                        "ay": [
                            "alpaka"
                        ],
                        "ca": [
                            "alpaca"
                        ],
                        "hr": [
                            "alpaka"
                        ],
                        "es": [
                            "alpaca"
                        ],
                        "eo": [
                            "alpako"
                        ],
                        "hu": [
                            "alpakka"
                        ],
                        "io": [
                            "alpako"
                        ],
                        "it": [
                            "alpaca"
                        ],
                        "nl": [
                            "alpaca"
                        ],
                        "no": [
                            "alpakka",
                            "alpakka"
                        ],
                        "pt": [
                            "alpaca"
                        ],
                        "ro": [
                            "alpaca"
                        ],
                        "sv": [
                            "alpacka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alpaga": [
                    "Singulier"
                ],
                "alpagas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alpestre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "alpestre",
                            "\u00e0lpic"
                        ],
                        "hr": [
                            "alpski"
                        ],
                        "es": [
                            "alpestre",
                            "alpino"
                        ],
                        "it": [
                            "alpestre"
                        ],
                        "pt": [
                            "alpestre"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alpestre": [
                    "Singulier"
                ],
                "alpestres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alpha": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lettre grecque",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alfa"
                        ],
                        "de": [
                            "Alpha"
                        ],
                        "en": [
                            "alpha"
                        ],
                        "ar": [
                            "alif"
                        ],
                        "ca": [
                            "alfa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc54c\ud30c"
                        ],
                        "es": [
                            "alfa"
                        ],
                        "eo": [
                            "alfao"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bb\u03c6\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "alfa"
                        ],
                        "is": [
                            "alfa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1"
                        ],
                        "nl": [
                            "alfa"
                        ],
                        "pt": [
                            "alfa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alpha": [
                    "Singulier"
                ],
                "alphas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alphabet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ensemble ordonn\u00e9 de lettres",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "alfabeti"
                        ],
                        "de": [
                            "Alphabet"
                        ],
                        "en": [
                            "alphabet",
                            "ABC"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0628\u062c\u062f\u064a\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0575\u0562\u0578\u0582\u0562\u0565\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "alfabetu"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259lifba"
                        ],
                        "eu": [
                            "alfabeto"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043b\u0444\u0430\u0432\u0456\u0442"
                        ],
                        "br": [
                            "lizherenneg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0437\u0431\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "abecedari",
                            "alfabet",
                            "abec\u00e9"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b57\u6bcd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc54c\ud30c\ubcb3"
                        ],
                        "kw": [
                            "lytherennek"
                        ],
                        "hr": [
                            "azbuka",
                            "alfabet",
                            "abeceda"
                        ],
                        "es": [
                            "abecedario",
                            "alfabeto"
                        ],
                        "eo": [
                            "alfabeto"
                        ],
                        "et": [
                            "t\u00e4hestik"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00f3kstavara\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "aakkoset"
                        ],
                        "fy": [
                            "alfabet"
                        ],
                        "gd": [
                            "aibidil"
                        ],
                        "ga": [
                            "aib\u00edtir"
                        ],
                        "gl": [
                            "alfabeto"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwyddor"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10dc\u10d1\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03c6\u03ac\u03b2\u03b7\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05e4\u05d1\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1b\u00e9c\u00e9"
                        ],
                        "io": [
                            "alfabeto"
                        ],
                        "id": [
                            "abjad",
                            "alfabet"
                        ],
                        "is": [
                            "stafr\u00f3f"
                        ],
                        "it": [
                            "alfabeto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1\u30d9\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u043b\u0456\u043f\u0431\u0438",
                            "\u04d9\u043b\u0456\u043f\u043f\u0435"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179a\u1798",
                            "\u179f\u179a"
                        ],
                        "la": [
                            "alphabetum"
                        ],
                        "lv": [
                            "alfab\u0113ts"
                        ],
                        "lt": [
                            "ab\u0117c\u0117l\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Alphabet"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0437\u0431\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "abjad"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d32"
                        ],
                        "mt": [
                            "alfabett"
                        ],
                        "gv": [
                            "abbyrlhit"
                        ],
                        "nl": [
                            "alfabet"
                        ],
                        "no": [
                            "alfabet"
                        ],
                        "oc": [
                            "abecedari",
                            "be\u00e7ar\u00f2las",
                            "abec\u00e9",
                            "alfabet"
                        ],
                        "uz": [
                            "alifbo"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0644\u0641\u0628\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "alfabet",
                            "abecad\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "alfabeto"
                        ],
                        "ro": [
                            "alfabet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u0444\u0430\u0432\u0438\u0442",
                            "\u0430\u0437\u0431\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u092f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043b\u0444\u0430\u0431\u0435\u0442",
                            "\u0430\u0437\u0431\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "abeceda"
                        ],
                        "sl": [
                            "abeceda"
                        ],
                        "sv": [
                            "alfabet"
                        ],
                        "sw": [
                            "alfabeti"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0430\u043b\u0438\u0444\u0431\u043e"
                        ],
                        "tl": [
                            "alpabeto"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04d9\u043b\u0438\u0444\u0431\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "abeceda"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e29\u0e23"
                        ],
                        "tr": [
                            "alfabe"
                        ],
                        "tk": [
                            "elipbi\u00fd"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043b\u0444\u0430\u0432\u0456\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ea3ng ch\u1eef c\u00e1i"
                        ],
                        "wa": [
                            "alfabet",
                            "croejhete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alphabet": [
                    "Singulier"
                ],
                "alphabets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alphab\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alfabeties"
                        ],
                        "de": [
                            "alphabetisch"
                        ],
                        "en": [
                            "alphabetic",
                            "alphabetical",
                            "abecedarian"
                        ],
                        "ca": [
                            "alfab\u00e8tic",
                            "alfab\u00e8tica"
                        ],
                        "hr": [
                            "abecedni"
                        ],
                        "da": [
                            "alfabetisk"
                        ],
                        "es": [
                            "alfab\u00e9tico",
                            "alfab\u00e9tica"
                        ],
                        "eo": [
                            "alfabeta"
                        ],
                        "fi": [
                            "aakkosellinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "alfabetysk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03c6\u03b1\u03b2\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "alfabetikus"
                        ],
                        "io": [
                            "alfabetala"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00ed stafr\u00f3fsr\u00f6\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "alfabetico"
                        ],
                        "la": [
                            "abecedarius"
                        ],
                        "lt": [
                            "ab\u0117c\u0117linis"
                        ],
                        "nl": [
                            "alfabetisch"
                        ],
                        "no": [
                            "alfabetisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "alfabetyczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "alfab\u00e9tico"
                        ],
                        "ro": [
                            "alfabetic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0437\u0431\u0443\u0447\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0430\u043b\u0444\u0430\u0432\u0438\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "abecedn\u00e9"
                        ],
                        "sv": [
                            "alfabetisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "abecedn\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "alfabetike"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alphab\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "alphab\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "alphab\u00e9tiquement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alphabetically"
                        ],
                        "ca": [
                            "alfab\u00e8ticament"
                        ],
                        "hr": [
                            "po abecedi"
                        ],
                        "es": [
                            "alfab\u00e9ticamente"
                        ],
                        "fi": [
                            "aakkosellisesti"
                        ],
                        "it": [
                            "alfabeticamente"
                        ],
                        "lt": [
                            "ab\u0117c\u0117l\u0117s tvarka",
                            "ab\u0117c\u0117li\u0161kai"
                        ],
                        "oc": [
                            "alfabeticament"
                        ],
                        "ro": [
                            "alfabetic"
                        ],
                        "sv": [
                            "alfabetiskt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "alphab\u00e9tisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Alphabetisierungsrate"
                        ],
                        "en": [
                            "elimination of illiteracy",
                            "literacy"
                        ],
                        "ca": [
                            "alfabetitzaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "u\u010denje abecede"
                        ],
                        "es": [
                            "alfabetizaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03c6\u03b1\u03b2\u03b7\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "alfabetizzazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8b58\u5b57\u5316"
                        ],
                        "ro": [
                            "alfabetizare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alphab\u00e9tisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "alphab\u00e9tisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alphab\u00e9tiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "alfabetitzar"
                        ],
                        "hr": [
                            "u\u010diti abecedu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03c6\u03b1\u03b2\u03b7\u03c4\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "alfabetizzare"
                        ],
                        "pl": [
                            "likwidowa\u0107 analfabetyzm"
                        ],
                        "sv": [
                            "alfabetisera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "alphanum\u00e9rique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "alphanumerisch"
                        ],
                        "en": [
                            "alphanumeric"
                        ],
                        "es": [
                            "alfanum\u00e9rico",
                            "alfanum\u00e9rica"
                        ],
                        "fi": [
                            "aakkosnumeerinen"
                        ],
                        "it": [
                            "alfanumerico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82f1\u6570\u5b57"
                        ],
                        "pt": [
                            "alfanum\u00e9rico"
                        ],
                        "sv": [
                            "alfanumerisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alphanum\u00e9rique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "alphanum\u00e9riques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "alpin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Alpien",
                            "Alpinies",
                            "Alpyns"
                        ],
                        "de": [
                            "alpin"
                        ],
                        "en": [
                            "alpine",
                            "Alpine"
                        ],
                        "ca": [
                            "alp\u00ed",
                            "alp\u00eddic"
                        ],
                        "hr": [
                            "alpski"
                        ],
                        "da": [
                            "alpint"
                        ],
                        "es": [
                            "alpino"
                        ],
                        "eo": [
                            "alpa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03c0\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "alpino"
                        ],
                        "nl": [
                            "alpine",
                            "alpijns",
                            "alpinisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "alpestre"
                        ],
                        "ro": [
                            "alpin"
                        ],
                        "sv": [
                            "alpin"
                        ],
                        "cs": [
                            "alpsk\u00fd",
                            "velehorsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alpin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "alpins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "alpine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "alpines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "alpinisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Alpinismus"
                        ],
                        "en": [
                            "alpinism",
                            "mountain climbing",
                            "mountaineering"
                        ],
                        "az": [
                            "alpinizm"
                        ],
                        "ca": [
                            "alpinisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "planinarstvo"
                        ],
                        "da": [
                            "alpinisme",
                            "bjergbestigning"
                        ],
                        "es": [
                            "alpinismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "alpismo"
                        ],
                        "fy": [
                            "berchsport"
                        ],
                        "gl": [
                            "monta\u00f1ismo"
                        ],
                        "it": [
                            "alpinismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "alpinisme",
                            "alpensport",
                            "bergbeklimming"
                        ],
                        "pl": [
                            "alpinizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "alpinismo",
                            "montanhismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u044c\u043f\u0438\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bergbestigning",
                            "alpinism"
                        ],
                        "tr": [
                            "da\u011fc\u0131l\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alpinisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "alpinismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alpiniste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alpinis",
                            "bergbeklimmer"
                        ],
                        "de": [
                            "Alpinist"
                        ],
                        "en": [
                            "alpinist",
                            "climber",
                            "mountaineer",
                            "mountain climber"
                        ],
                        "br": [
                            "alpaer"
                        ],
                        "ca": [
                            "alpinista"
                        ],
                        "hr": [
                            "planinar"
                        ],
                        "da": [
                            "alpinist"
                        ],
                        "es": [
                            "alpinista",
                            "monta\u00f1ero",
                            "monta\u00f1ista"
                        ],
                        "eo": [
                            "alpisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "alpinisti"
                        ],
                        "it": [
                            "alpinista"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0441\u049b\u0430\u0440\u043f\u0430\u0437"
                        ],
                        "nl": [
                            "alpinist",
                            "bergbeklimmer"
                        ],
                        "oc": [
                            "alpinista"
                        ],
                        "pt": [
                            "alpinista"
                        ],
                        "sv": [
                            "bergbestigare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alpiniste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "alpinistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "alsacien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 l\u2019Alsace, aux Alsaciens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Elsasies"
                        ],
                        "de": [
                            "els\u00e4ssisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Alsatian"
                        ],
                        "br": [
                            "elzasat"
                        ],
                        "ca": [
                            "alsaci\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "alza\u0161ki"
                        ],
                        "es": [
                            "alsaciano"
                        ],
                        "eo": [
                            "alsaca",
                            "alzaca"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03c3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aaf\u0aa8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092f\u0928"
                        ],
                        "it": [
                            "alsaziano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Elzassisch"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 la langue alsacienne",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Alsatian"
                        ],
                        "br": [
                            "elzasek"
                        ],
                        "ca": [
                            "alsaci\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "alza\u0161ki"
                        ],
                        "es": [
                            "alsaciano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alsacien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "alsaciens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "alsacienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "alsaciennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Langue r\u00e9gionale, dialecte d\u2019Alsace",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Els\u00e4ssisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Alsatian"
                        ],
                        "br": [
                            "elzaseg"
                        ],
                        "ca": [
                            "alsaci\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "alsaciano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03c3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aaf\u0aa8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092f\u0928"
                        ],
                        "it": [
                            "alsaziano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Elzassisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "alzacki"
                        ],
                        "pt": [
                            "alsaciano"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Alsacien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Gentil\u00e9 d\u2019Alsace",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Elsasser"
                        ],
                        "de": [
                            "Els\u00e4sser"
                        ],
                        "en": [
                            "Alsatian"
                        ],
                        "br": [
                            "Elzasad"
                        ],
                        "da": [
                            "alsacer",
                            "elsasser"
                        ],
                        "es": [
                            "alsaciano"
                        ],
                        "eo": [
                            "alsacano",
                            "alsacanino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03bb\u03c3\u03b1\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "alsaziano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Elzasser"
                        ],
                        "ro": [
                            "alsacian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u044c\u0437\u0430\u0441\u0435\u0446"
                        ],
                        "sv": [
                            "elsassare"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u043b\u044c\u0437\u0430\u0441\u0435\u0446\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Alsacien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Alsaciens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alstr\u0153m\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Inkalilien"
                        ],
                        "en": [
                            "Peruvian Lily",
                            "Lily of the Incas"
                        ],
                        "es": [
                            "lirio del Per\u00fa",
                            "lirio de los Incas"
                        ],
                        "nl": [
                            "incalelie"
                        ],
                        "pl": [
                            "peruwia\u0144sk\u0105 lili\u0105",
                            "lili\u0105 Ink\u00f3w"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u044c\u0441\u0442\u0440\u0451\u043c\u0435\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "alstr\u00f6meriasl\u00e4ktet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alstr\u0153m\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "alstr\u0153m\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alta\u00efte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Altait"
                        ],
                        "en": [
                            "altaite"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u056c\u0569\u0561\u0575\u056b\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "altait"
                        ],
                        "nds": [
                            "altait"
                        ],
                        "ca": [
                            "alta\u00efta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u78b2\u94c5\u77ff"
                        ],
                        "es": [
                            "alta\u00edta"
                        ],
                        "it": [
                            "altaite"
                        ],
                        "nl": [
                            "altaiet"
                        ],
                        "ro": [
                            "altait"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u0442\u0430\u0438\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "altait"
                        ],
                        "cs": [
                            "altait"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043b\u0442\u0430\u0457\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alta\u00efte": [
                    "Singulier"
                ],
                "alta\u00eftes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alt\u00e9rabilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "alterabilitat"
                        ],
                        "hr": [
                            "okrnjivost"
                        ],
                        "es": [
                            "alterabilidad"
                        ],
                        "gl": [
                            "alterabilidade"
                        ],
                        "it": [
                            "alterabilit\u00e0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alt\u00e9rabilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "alt\u00e9rabilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alt\u00e9rable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "alterable"
                        ],
                        "hr": [
                            "okrnjiv"
                        ],
                        "es": [
                            "alterable"
                        ],
                        "gl": [
                            "alter\u00e1bel",
                            "alterable"
                        ],
                        "it": [
                            "alterabile"
                        ],
                        "ro": [
                            "alterabil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alt\u00e9rable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "alt\u00e9rables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "alt\u00e9ration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wechsel"
                        ],
                        "en": [
                            "alteration",
                            "change",
                            "conversion",
                            "transformation"
                        ],
                        "ca": [
                            "alteraci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "poreme\u010baj",
                            "kvarenje"
                        ],
                        "es": [
                            "alteraci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dan\u011di\u011do"
                        ],
                        "id": [
                            "perubahan"
                        ],
                        "it": [
                            "alterazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "kentering",
                            "verandering",
                            "keer",
                            "verloop"
                        ],
                        "pt": [
                            "mudan\u00e7a",
                            "altera\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4ndring"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alt\u00e9ration": [
                    "Singulier"
                ],
                "alt\u00e9rations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "altercation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "heftige Auseinandersetzung"
                        ],
                        "ca": [
                            "altercaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "zavada",
                            "kavga",
                            "sukob"
                        ],
                        "es": [
                            "altercaci\u00f3n"
                        ],
                        "no": [
                            "akkedas"
                        ],
                        "sv": [
                            "ordv\u00e4xling",
                            "tvist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "altercation": [
                    "Singulier"
                ],
                "altercations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alt\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alter"
                        ],
                        "ca": [
                            "alterar"
                        ],
                        "hr": [
                            "iskvariti"
                        ],
                        "es": [
                            "alterar"
                        ],
                        "eo": [
                            "aliigi",
                            "\u015dan\u011di"
                        ],
                        "fi": [
                            "huonontaa",
                            "huonontaa"
                        ],
                        "it": [
                            "alterare"
                        ],
                        "oc": [
                            "alterar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "alt\u00e9rit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anderssein",
                            "Andersartigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "otherness",
                            "alterity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0627\u062e\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "alteritat"
                        ],
                        "hr": [
                            "promjena jastva"
                        ],
                        "es": [
                            "alteridad"
                        ],
                        "it": [
                            "alterit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "zijn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alt\u00e9rit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "alt\u00e9rit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "altermondialisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "globalization"
                        ],
                        "es": [
                            "altermundismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "alimondismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "andersglobalisme",
                            "andersmondialisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "altermondialisme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "altermondialisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "altermondialismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alternance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fait d'alterner\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alternation"
                        ],
                        "ca": [
                            "alternan\u00e7a",
                            "alternaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "naizmjeni\u010dnost"
                        ],
                        "es": [
                            "alternancia",
                            "alternaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "alternanza"
                        ],
                        "nl": [
                            "wisseling"
                        ],
                        "ro": [
                            "alternan\u021b\u0103",
                            "alternare"
                        ],
                        "cs": [
                            "alternace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alternance": [
                    "Singulier"
                ],
                "alternances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alternant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "alternierend"
                        ],
                        "en": [
                            "alternating"
                        ],
                        "ca": [
                            "alternant"
                        ],
                        "es": [
                            "alternante"
                        ],
                        "it": [
                            "alternante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alternant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "alternants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "alternante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "alternantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "alternateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alternator"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628"
                        ],
                        "eu": [
                            "alternadore"
                        ],
                        "ca": [
                            "alternador"
                        ],
                        "hr": [
                            "alternator"
                        ],
                        "es": [
                            "alternador"
                        ],
                        "it": [
                            "alternatore"
                        ],
                        "cs": [
                            "altern\u00e1tor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alternateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "alternateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alternatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alternating",
                            "alternative"
                        ],
                        "ca": [
                            "alternatiu",
                            "altern"
                        ],
                        "hr": [
                            "naizmjeni\u010dni"
                        ],
                        "es": [
                            "alternativo",
                            "alterno"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "alternativo"
                        ],
                        "nl": [
                            "alternatief"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "alternerande",
                            "alternativ"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alternatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "alternatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "alternative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "alternatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "alternative": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alternative"
                        ],
                        "ca": [
                            "alternativa"
                        ],
                        "hr": [
                            "alternativa"
                        ],
                        "es": [
                            "alternativa"
                        ],
                        "eo": [
                            "alternativo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaihtoehto"
                        ],
                        "it": [
                            "alternativa"
                        ],
                        "nl": [
                            "alternatief"
                        ],
                        "sv": [
                            "alternativ"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alternative": [
                    "Singulier"
                ],
                "alternatives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alternativement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "alternativement",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alternately",
                            "in turn"
                        ],
                        "br": [
                            "a bep eil"
                        ],
                        "ca": [
                            "alternativament"
                        ],
                        "hr": [
                            "naizmjenice"
                        ],
                        "es": [
                            "alternativamente"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "alternativamente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "alterner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich abl\u00f6sen",
                            "alternieren",
                            "wechseln"
                        ],
                        "en": [
                            "alternate"
                        ],
                        "az": [
                            "n\u00f6vb\u0259l\u0259nm\u0259k"
                        ],
                        "ca": [
                            "alternar"
                        ],
                        "hr": [
                            "smjenjivati se naizmjenice"
                        ],
                        "es": [
                            "alternar"
                        ],
                        "eo": [
                            "alterni"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fwikselje"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1ltakozik"
                        ],
                        "io": [
                            "alternar"
                        ],
                        "it": [
                            "alternato"
                        ],
                        "nl": [
                            "alterneren",
                            "elkaar afwisselen"
                        ],
                        "pt": [
                            "alternar"
                        ],
                        "ro": [
                            "alterna"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "altesse": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hoheit"
                        ],
                        "en": [
                            "Highness"
                        ],
                        "ca": [
                            "altesa"
                        ],
                        "hr": [
                            "visost"
                        ],
                        "es": [
                            "alteza"
                        ],
                        "eo": [
                            "mo\u015dto"
                        ],
                        "fi": [
                            "ylh\u00e4isyys"
                        ],
                        "it": [
                            "altezza"
                        ],
                        "pl": [
                            "mo\u015b\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u043f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "altier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "trots"
                        ],
                        "de": [
                            "hochfahrend",
                            "hochm\u00fctig",
                            "stolz"
                        ],
                        "en": [
                            "haughty",
                            "proud",
                            "lordly"
                        ],
                        "ang": [
                            "modig",
                            "ranc"
                        ],
                        "ca": [
                            "orgull\u00f3s"
                        ],
                        "hr": [
                            "gord",
                            "uznosit"
                        ],
                        "es": [
                            "orgulloso",
                            "soberbio",
                            "altanero"
                        ],
                        "eo": [
                            "fiera"
                        ],
                        "fo": [
                            "errin",
                            "tilgj\u00f8rdur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ylpe\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "batsk",
                            "grutsk",
                            "ynfieren"
                        ],
                        "io": [
                            "superba"
                        ],
                        "it": [
                            "fiero",
                            "orgoglioso"
                        ],
                        "la": [
                            "altus"
                        ],
                        "ms": [
                            "bangga"
                        ],
                        "nl": [
                            "fier",
                            "prat",
                            "trots"
                        ],
                        "pl": [
                            "dumny"
                        ],
                        "pt": [
                            "orgulhoso",
                            "altivo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u0434\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "dumisk"
                        ],
                        "sv": [
                            "stolt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "altier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "altiers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "alti\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "alti\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "altim\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "altimeter"
                        ],
                        "ca": [
                            "alt\u00edmetre"
                        ],
                        "hr": [
                            "altimetar"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00f5rgusem\u00f5\u00f5tja"
                        ],
                        "it": [
                            "altimetro"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6jdm\u00e4tare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "altim\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "altim\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "altiport": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "uhelborzh"
                        ],
                        "ca": [
                            "altiport"
                        ],
                        "hr": [
                            "visinska zra\u010dna luka"
                        ],
                        "it": [
                            "altiporto"
                        ],
                        "oc": [
                            "altip\u00f2rt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "altiport": [
                    "Singulier"
                ],
                "altiports": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "altitude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Hauteur d\u2019un lieu par rapport au niveau de la mer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00f6he"
                        ],
                        "en": [
                            "altitude"
                        ],
                        "ang": [
                            "heah\u00f0u",
                            "hieh\u00f0u",
                            "heah\u00f0u",
                            "hieh\u00f0u"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0631\u062a\u0641\u0627\u0639"
                        ],
                        "ast": [
                            "altit\u00fa"
                        ],
                        "az": [
                            "y\u00fcks\u0259klik"
                        ],
                        "ca": [
                            "altitud"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d77\u62d4"
                        ],
                        "hr": [
                            "nadmorska visina"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8jde",
                            "h\u00f8jde"
                        ],
                        "es": [
                            "altitud",
                            "altura"
                        ],
                        "eo": [
                            "alto",
                            "altitudo",
                            "alteco"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00e6dd"
                        ],
                        "fi": [
                            "korkeus"
                        ],
                        "gl": [
                            "altitude"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d8\u10db\u10d0\u10e6\u10da\u10d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "magass\u00e1g"
                        ],
                        "it": [
                            "altitudine",
                            "altura"
                        ],
                        "la": [
                            "altitudo",
                            "altum"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoogte",
                            "stand",
                            "hoogteligging",
                            "verhevenheid"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00f8yde",
                            "h\u00f8yde"
                        ],
                        "pl": [
                            "wysoko\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "altura",
                            "altitude"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00een\u0103l\u021bime"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0441\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6jd"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fd\u0161ka"
                        ],
                        "tr": [
                            "irtifa",
                            "y\u00fckseklik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "altitude": [
                    "Singulier"
                ],
                "altitudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alto": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0((Musique) Dans la musique vocale, voix correspondant \u00e0 la voix f\u00e9minine la plus grave.)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alto"
                        ],
                        "da": [
                            "alt"
                        ],
                        "eo": [
                            "aldo"
                        ],
                        "it": [
                            "contralto"
                        ],
                        "pl": [
                            "alt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00a0((Musique) Instrument de musique \u00e0 cordes plus grand qu\u2019un violon et mont\u00e9 \u00e0 une quinte au-dessous, quinte de viole.)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bratsche"
                        ],
                        "en": [
                            "viola"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0438\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "viola"
                        ],
                        "hr": [
                            "viola"
                        ],
                        "da": [
                            "bratsch"
                        ],
                        "es": [
                            "viola"
                        ],
                        "eo": [
                            "aldo"
                        ],
                        "fi": [
                            "alttoviulu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b9\u03cc\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "br\u00e1csa",
                            "m\u00e9lyheged\u0171"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00e1gfi\u00f0la",
                            "v\u00ed\u00f3la",
                            "v\u00ed\u00f3la"
                        ],
                        "it": [
                            "viola",
                            "viola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9",
                            "\u30d3\u30aa\u30e9"
                        ],
                        "mt": [
                            "vjola"
                        ],
                        "nl": [
                            "altviool"
                        ],
                        "oc": [
                            "vi\u00f2la"
                        ],
                        "pl": [
                            "alt\u00f3wka",
                            "wiola"
                        ],
                        "pt": [
                            "viola",
                            "viol\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u044c\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "viola"
                        ],
                        "cs": [
                            "viola"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alto": [
                    "Singulier"
                ],
                "altos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "altocumulus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Altokumulus"
                        ],
                        "en": [
                            "altocumulus"
                        ],
                        "es": [
                            "altoc\u00famulo"
                        ],
                        "it": [
                            "altocumulo"
                        ],
                        "sl": [
                            "altokumulus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "altruisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "altru\u00efsme"
                        ],
                        "de": [
                            "Altruismus",
                            "Selbstlosigkeit",
                            "Uneigenn\u00fctzigkeit",
                            "N\u00e4chstenliebe"
                        ],
                        "en": [
                            "altruism"
                        ],
                        "ca": [
                            "altruisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "altruizam"
                        ],
                        "es": [
                            "altruismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "altruismo"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d6\u05d5\u05dc\u05ea\u05e0\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "altruizmus"
                        ],
                        "io": [
                            "altruismo"
                        ],
                        "it": [
                            "altruismo"
                        ],
                        "la": [
                            "grauiti"
                        ],
                        "lt": [
                            "altruizmas"
                        ],
                        "nl": [
                            "altru\u00efsme",
                            "onzelfzuchtigheid"
                        ],
                        "pl": [
                            "altruizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "altru\u00edsmo"
                        ],
                        "ro": [
                            "altruism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u044c\u0442\u0440\u0443\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "altruism"
                        ],
                        "cs": [
                            "altruismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "altruisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "altruismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "altruiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "altru\u00efsties"
                        ],
                        "de": [
                            "altruistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "altruistic"
                        ],
                        "ca": [
                            "altruista"
                        ],
                        "hr": [
                            "nesebi\u010dan",
                            "altruisti\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "altruista"
                        ],
                        "eo": [
                            "altruista"
                        ],
                        "hu": [
                            "altruista"
                        ],
                        "io": [
                            "altruista"
                        ],
                        "it": [
                            "altruista"
                        ],
                        "nl": [
                            "altru\u00efstisch",
                            "onbaatzuchtig",
                            "onzelfzuchtig"
                        ],
                        "pt": [
                            "altru\u00edsta",
                            "filantr\u00f3pico",
                            "humanit\u00e1rio"
                        ],
                        "sv": [
                            "altruistisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "altruiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "altruistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Altruist",
                            "Altruistin"
                        ],
                        "en": [
                            "altruist"
                        ],
                        "hr": [
                            "altruist"
                        ],
                        "es": [
                            "altruista"
                        ],
                        "io": [
                            "altruisto"
                        ],
                        "it": [
                            "altruista"
                        ],
                        "pt": [
                            "altru\u00edsta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u044c\u0442\u0440\u0443\u0438\u0441\u0442",
                            "\u0430\u043b\u044c\u0442\u0440\u0443\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "altruist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "altruiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "altruistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "alule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Ornithologie) Partie du plumage des oiseaux port\u00e9e par le pouce et compos\u00e9e des r\u00e9miges b\u00e2tardes.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alula",
                            "bastard wing"
                        ],
                        "ca": [
                            "alot"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1lula"
                        ],
                        "it": [
                            "alula",
                            "ala bastarda"
                        ],
                        "sv": [
                            "alula",
                            "bastardvinge",
                            "lillvinge"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alule": [
                    "Singulier"
                ],
                "alules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aluminium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aluminium"
                        ],
                        "sq": [
                            "alumin"
                        ],
                        "de": [
                            "Aluminium"
                        ],
                        "en": [
                            "aluminum",
                            "aluminium"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0644\u0645\u0646\u064a\u0648\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u056c\u0575\u0578\u0582\u0574\u056b\u0576\u0578\u0582\u0574"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043b\u044e\u043ci\u043di\u0439"
                        ],
                        "bs": [
                            "aluminij"
                        ],
                        "br": [
                            "aluminiom"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043b\u0443\u043c\u0438\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "alumini"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94dd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc54c\ub8e8\ubbf8\ub284"
                        ],
                        "kw": [
                            "alumynyum"
                        ],
                        "hr": [
                            "aluminij"
                        ],
                        "da": [
                            "aluminium"
                        ],
                        "es": [
                            "aluminio"
                        ],
                        "eo": [
                            "aluminio"
                        ],
                        "et": [
                            "alumiinium"
                        ],
                        "fo": [
                            "aluminium"
                        ],
                        "fi": [
                            "alumiini"
                        ],
                        "fy": [
                            "aluminium"
                        ],
                        "gd": [
                            "alman"
                        ],
                        "ga": [
                            "al\u00famanam"
                        ],
                        "gl": [
                            "aluminio"
                        ],
                        "cy": [
                            "alwminiwm"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10da\u10e3\u10db\u10d8\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03bf\u03c5\u03bc\u03af\u03bd\u03b9\u03bf",
                            "\u03b1\u03c1\u03b3\u03af\u03bb\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05d5\u05de\u05d9\u05e0\u05d9\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "alum\u00ednium"
                        ],
                        "io": [
                            "aluminio"
                        ],
                        "id": [
                            "aluminium"
                        ],
                        "ia": [
                            "aluminium"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1l",
                            "al\u00famin\u00edum"
                        ],
                        "it": [
                            "alluminio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30eb\u30df\u30cb\u30a6\u30e0",
                            "\u30a2\u30eb\u30df"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0645"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u044e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "ku": [
                            "baf\u00fbn"
                        ],
                        "lv": [
                            "alum\u012bnijs"
                        ],
                        "ln": [
                            "aluminyu"
                        ],
                        "lt": [
                            "aliuminis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Aluminium"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u043b\u0443\u043c\u0438\u043d\u0438\u0443\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "aluminium"
                        ],
                        "mt": [
                            "aluminju"
                        ],
                        "gv": [
                            "ollymin"
                        ],
                        "mi": [
                            "konumohe"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u04e9\u043d\u0433\u04e9\u043d\u0446\u0430\u0433\u0430\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "aluminium"
                        ],
                        "no": [
                            "aluminium"
                        ],
                        "oc": [
                            "alumini"
                        ],
                        "uz": [
                            "\u0430\u043b\u044e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "pl": [
                            "glin"
                        ],
                        "pt": [
                            "alum\u00ednio"
                        ],
                        "ro": [
                            "aluminiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u044e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043b\u0443\u043c\u0438\u043d\u0438\u0458\u0443\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "hlin\u00edk"
                        ],
                        "sl": [
                            "aluminij"
                        ],
                        "sv": [
                            "aluminium"
                        ],
                        "tl": [
                            "alum\u00ednyo"
                        ],
                        "cs": [
                            "hlin\u00edk"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "al\u00fcminyum"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043b\u044e\u043c\u0456\u043d\u0456\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u00f4m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aluminium": [
                    "Singulier"
                ],
                "aluminiums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}