{
    "alose": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Alse",
                            "Maifisch"
                        ],
                        "en": [
                            "shad",
                            "alewife",
                            "rock herring",
                            "alose",
                            "allis shad"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0627\u0628\u0648\u063a\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "saboga",
                            "alosa"
                        ],
                        "co": [
                            "alocu"
                        ],
                        "es": [
                            "s\u00e1balo"
                        ],
                        "eo": [
                            "alozo"
                        ],
                        "it": [
                            "alosa"
                        ],
                        "nl": [
                            "elft",
                            "meivis"
                        ],
                        "oc": [
                            "alausa"
                        ],
                        "pt": [
                            "alosa",
                            "s\u00e1vel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alose": [
                    "Singulier"
                ],
                "aloses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alouette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lerche"
                        ],
                        "en": [
                            "lark"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0646\u0628\u0631\u0629",
                            "\u0631\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "tora\u011fay"
                        ],
                        "br": [
                            "hweder",
                            "hweder"
                        ],
                        "ca": [
                            "alosa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e91\u96c0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc885\ub2e4\ub9ac"
                        ],
                        "kw": [
                            "awhesyth"
                        ],
                        "co": [
                            "l\u00f4dula",
                            "pitricaghjola"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161eva"
                        ],
                        "es": [
                            "alondra"
                        ],
                        "eo": [
                            "ala\u016ddo"
                        ],
                        "fo": [
                            "lerkur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiuru",
                            "leivo",
                            "leivonen"
                        ],
                        "fy": [
                            "ljurk"
                        ],
                        "gd": [
                            "uiseag"
                        ],
                        "ga": [
                            "fuiseog"
                        ],
                        "cy": [
                            "ehedydd"
                        ],
                        "io": [
                            "alaudo"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00e6virki"
                        ],
                        "it": [
                            "allodola",
                            "lodola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96f2\u96c0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u043e\u0437\u0442\u043e\u0440\u0493\u0430\u0439"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0439"
                        ],
                        "la": [
                            "alauda"
                        ],
                        "gv": [
                            "ushag y tappee",
                            "ushag happagh"
                        ],
                        "nl": [
                            "leeuwerik"
                        ],
                        "pl": [
                            "skowronek"
                        ],
                        "pt": [
                            "calhandra",
                            "cotovia",
                            "laverca"
                        ],
                        "ro": [
                            "cioc\u00e2rlie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0430\u0432\u043e\u0440\u043e\u043d\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4rka"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0443\u0440\u0433\u0430\u0439",
                            "\u0441\u0430\u0431\u0430\u043d \u0442\u0443\u0440\u0433\u0430\u0435"
                        ],
                        "tk": [
                            "torga\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e5louwete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alouette": [
                    "Singulier"
                ],
                "alouettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alpestre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "alpestre",
                            "\u00e0lpic"
                        ],
                        "hr": [
                            "alpski"
                        ],
                        "es": [
                            "alpestre",
                            "alpino"
                        ],
                        "it": [
                            "alpestre"
                        ],
                        "pt": [
                            "alpestre"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alpestre": [
                    "Singulier"
                ],
                "alpestres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alpha": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lettre grecque",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alfa"
                        ],
                        "de": [
                            "Alpha"
                        ],
                        "en": [
                            "alpha"
                        ],
                        "ar": [
                            "alif"
                        ],
                        "ca": [
                            "alfa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc54c\ud30c"
                        ],
                        "es": [
                            "alfa"
                        ],
                        "eo": [
                            "alfao"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bb\u03c6\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "alfa"
                        ],
                        "is": [
                            "alfa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1"
                        ],
                        "nl": [
                            "alfa"
                        ],
                        "pt": [
                            "alfa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alpha": [
                    "Singulier"
                ],
                "alphas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alphabet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ensemble ordonn\u00e9 de lettres",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "alfabeti"
                        ],
                        "de": [
                            "Alphabet"
                        ],
                        "en": [
                            "alphabet",
                            "ABC"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0628\u062c\u062f\u064a\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0575\u0562\u0578\u0582\u0562\u0565\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "alfabetu"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259lifba"
                        ],
                        "eu": [
                            "alfabeto"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043b\u0444\u0430\u0432\u0456\u0442"
                        ],
                        "br": [
                            "lizherenneg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0437\u0431\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "abecedari",
                            "alfabet",
                            "abec\u00e9"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b57\u6bcd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc54c\ud30c\ubcb3"
                        ],
                        "kw": [
                            "lytherennek"
                        ],
                        "hr": [
                            "azbuka",
                            "alfabet",
                            "abeceda"
                        ],
                        "es": [
                            "abecedario",
                            "alfabeto"
                        ],
                        "eo": [
                            "alfabeto"
                        ],
                        "et": [
                            "t\u00e4hestik"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00f3kstavara\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "aakkoset"
                        ],
                        "fy": [
                            "alfabet"
                        ],
                        "gd": [
                            "aibidil"
                        ],
                        "ga": [
                            "aib\u00edtir"
                        ],
                        "gl": [
                            "alfabeto"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwyddor"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10dc\u10d1\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03c6\u03ac\u03b2\u03b7\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05e4\u05d1\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1b\u00e9c\u00e9"
                        ],
                        "io": [
                            "alfabeto"
                        ],
                        "id": [
                            "abjad",
                            "alfabet"
                        ],
                        "is": [
                            "stafr\u00f3f"
                        ],
                        "it": [
                            "alfabeto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1\u30d9\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u043b\u0456\u043f\u0431\u0438",
                            "\u04d9\u043b\u0456\u043f\u043f\u0435"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179a\u1798",
                            "\u179f\u179a"
                        ],
                        "la": [
                            "alphabetum"
                        ],
                        "lv": [
                            "alfab\u0113ts"
                        ],
                        "lt": [
                            "ab\u0117c\u0117l\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Alphabet"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0437\u0431\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "abjad"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d32"
                        ],
                        "mt": [
                            "alfabett"
                        ],
                        "gv": [
                            "abbyrlhit"
                        ],
                        "nl": [
                            "alfabet"
                        ],
                        "no": [
                            "alfabet"
                        ],
                        "oc": [
                            "abecedari",
                            "be\u00e7ar\u00f2las",
                            "abec\u00e9",
                            "alfabet"
                        ],
                        "uz": [
                            "alifbo"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0644\u0641\u0628\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "alfabet",
                            "abecad\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "alfabeto"
                        ],
                        "ro": [
                            "alfabet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u0444\u0430\u0432\u0438\u0442",
                            "\u0430\u0437\u0431\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u092f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043b\u0444\u0430\u0431\u0435\u0442",
                            "\u0430\u0437\u0431\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "abeceda"
                        ],
                        "sl": [
                            "abeceda"
                        ],
                        "sv": [
                            "alfabet"
                        ],
                        "sw": [
                            "alfabeti"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0430\u043b\u0438\u0444\u0431\u043e"
                        ],
                        "tl": [
                            "alpabeto"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04d9\u043b\u0438\u0444\u0431\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "abeceda"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e29\u0e23"
                        ],
                        "tr": [
                            "alfabe"
                        ],
                        "tk": [
                            "elipbi\u00fd"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043b\u0444\u0430\u0432\u0456\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ea3ng ch\u1eef c\u00e1i"
                        ],
                        "wa": [
                            "alfabet",
                            "croejhete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alphabet": [
                    "Singulier"
                ],
                "alphabets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alphanum\u00e9rique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "alphanumerisch"
                        ],
                        "en": [
                            "alphanumeric"
                        ],
                        "es": [
                            "alfanum\u00e9rico",
                            "alfanum\u00e9rica"
                        ],
                        "fi": [
                            "aakkosnumeerinen"
                        ],
                        "it": [
                            "alfanumerico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82f1\u6570\u5b57"
                        ],
                        "pt": [
                            "alfanum\u00e9rico"
                        ],
                        "sv": [
                            "alfanumerisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alphanum\u00e9rique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "alphanum\u00e9riques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "alpin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Alpien",
                            "Alpinies",
                            "Alpyns"
                        ],
                        "de": [
                            "alpin"
                        ],
                        "en": [
                            "alpine",
                            "Alpine"
                        ],
                        "ca": [
                            "alp\u00ed",
                            "alp\u00eddic"
                        ],
                        "hr": [
                            "alpski"
                        ],
                        "da": [
                            "alpint"
                        ],
                        "es": [
                            "alpino"
                        ],
                        "eo": [
                            "alpa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03c0\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "alpino"
                        ],
                        "nl": [
                            "alpine",
                            "alpijns",
                            "alpinisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "alpestre"
                        ],
                        "ro": [
                            "alpin"
                        ],
                        "sv": [
                            "alpin"
                        ],
                        "cs": [
                            "alpsk\u00fd",
                            "velehorsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alpin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "alpins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "alpine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "alpines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "alpinisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Alpinismus"
                        ],
                        "en": [
                            "alpinism",
                            "mountain climbing",
                            "mountaineering"
                        ],
                        "ca": [
                            "alpinisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "planinarstvo"
                        ],
                        "da": [
                            "alpinisme",
                            "bjergbestigning"
                        ],
                        "es": [
                            "alpinismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "alpismo"
                        ],
                        "fy": [
                            "berchsport"
                        ],
                        "gl": [
                            "monta\u00f1ismo"
                        ],
                        "it": [
                            "alpinismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "alpinisme",
                            "alpensport",
                            "bergbeklimming"
                        ],
                        "pt": [
                            "alpinismo",
                            "montanhismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u044c\u043f\u0438\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bergbestigning",
                            "alpinism"
                        ],
                        "tr": [
                            "da\u011fc\u0131l\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alpinisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "alpinismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alpiniste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alpinis",
                            "bergbeklimmer"
                        ],
                        "de": [
                            "Alpinist"
                        ],
                        "en": [
                            "alpinist",
                            "climber",
                            "mountaineer",
                            "mountain climber"
                        ],
                        "br": [
                            "alpaer"
                        ],
                        "ca": [
                            "alpinista"
                        ],
                        "hr": [
                            "planinar"
                        ],
                        "da": [
                            "alpinist"
                        ],
                        "es": [
                            "alpinista",
                            "monta\u00f1ero",
                            "monta\u00f1ista"
                        ],
                        "eo": [
                            "alpisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "alpinisti"
                        ],
                        "it": [
                            "alpinista"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0441\u049b\u0430\u0440\u043f\u0430\u0437"
                        ],
                        "nl": [
                            "alpinist",
                            "bergbeklimmer"
                        ],
                        "oc": [
                            "alpinista"
                        ],
                        "pt": [
                            "alpinista"
                        ],
                        "sv": [
                            "bergbestigare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alpiniste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "alpinistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "alsacien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 l\u2019Alsace, aux Alsaciens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Elsasies"
                        ],
                        "de": [
                            "els\u00e4ssisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Alsatian"
                        ],
                        "br": [
                            "elzasat"
                        ],
                        "ca": [
                            "alsaci\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "alza\u0161ki"
                        ],
                        "es": [
                            "alsaciano"
                        ],
                        "eo": [
                            "alsaca",
                            "alzaca"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03c3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aaf\u0aa8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092f\u0928"
                        ],
                        "it": [
                            "alsaziano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Elzassisch"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 la langue alsacienne",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Alsatian"
                        ],
                        "br": [
                            "elzasek"
                        ],
                        "ca": [
                            "alsaci\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "alza\u0161ki"
                        ],
                        "es": [
                            "alsaciano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alsacien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "alsaciens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "alsacienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "alsaciennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "altercation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "heftige Auseinandersetzung"
                        ],
                        "ca": [
                            "altercaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "zavada",
                            "kavga",
                            "sukob"
                        ],
                        "es": [
                            "altercaci\u00f3n"
                        ],
                        "no": [
                            "akkedas"
                        ],
                        "sv": [
                            "ordv\u00e4xling",
                            "tvist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "altercation": [
                    "Singulier"
                ],
                "altercations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "altermondialisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "globalization"
                        ],
                        "es": [
                            "altermundismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "alimondismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "andersglobalisme",
                            "andersmondialisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "altermondialisme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "altermondialisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "altermondialismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alternant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "alternierend"
                        ],
                        "en": [
                            "alternating"
                        ],
                        "ca": [
                            "alternant"
                        ],
                        "es": [
                            "alternante"
                        ],
                        "it": [
                            "alternante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alternant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "alternants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "alternante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "alternantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "alternatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alternating",
                            "alternative"
                        ],
                        "ca": [
                            "alternatiu",
                            "altern"
                        ],
                        "hr": [
                            "naizmjeni\u010dni"
                        ],
                        "es": [
                            "alternativo",
                            "alterno"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "alternativo"
                        ],
                        "nl": [
                            "alternatief"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "alternerande",
                            "alternativ"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alternatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "alternatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "alternative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "alternatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "alternative": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alternative"
                        ],
                        "ca": [
                            "alternativa"
                        ],
                        "hr": [
                            "alternativa"
                        ],
                        "es": [
                            "alternativa"
                        ],
                        "eo": [
                            "alternativo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaihtoehto"
                        ],
                        "it": [
                            "alternativa"
                        ],
                        "nl": [
                            "alternatief"
                        ],
                        "sv": [
                            "alternativ"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alternative": [
                    "Singulier"
                ],
                "alternatives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alterner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich abl\u00f6sen",
                            "alternieren",
                            "wechseln"
                        ],
                        "en": [
                            "alternate"
                        ],
                        "az": [
                            "n\u00f6vb\u0259l\u0259nm\u0259k"
                        ],
                        "ca": [
                            "alternar"
                        ],
                        "hr": [
                            "smjenjivati se naizmjenice"
                        ],
                        "es": [
                            "alternar"
                        ],
                        "eo": [
                            "alterni"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fwikselje"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1ltakozik"
                        ],
                        "io": [
                            "alternar"
                        ],
                        "it": [
                            "alternato"
                        ],
                        "nl": [
                            "alterneren",
                            "elkaar afwisselen"
                        ],
                        "pt": [
                            "alternar"
                        ],
                        "ro": [
                            "alterna"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "altitude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Hauteur d\u2019un lieu par rapport au niveau de la mer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00f6he"
                        ],
                        "en": [
                            "altitude"
                        ],
                        "ang": [
                            "heah\u00f0u",
                            "hieh\u00f0u",
                            "heah\u00f0u",
                            "hieh\u00f0u"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0631\u062a\u0641\u0627\u0639"
                        ],
                        "ast": [
                            "altit\u00fa"
                        ],
                        "az": [
                            "y\u00fcks\u0259klik"
                        ],
                        "ca": [
                            "altitud"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d77\u62d4"
                        ],
                        "hr": [
                            "nadmorska visina"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8jde",
                            "h\u00f8jde"
                        ],
                        "es": [
                            "altitud",
                            "altura"
                        ],
                        "eo": [
                            "alto",
                            "altitudo",
                            "alteco"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00e6dd"
                        ],
                        "fi": [
                            "korkeus"
                        ],
                        "gl": [
                            "altitude"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d8\u10db\u10d0\u10e6\u10da\u10d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "magass\u00e1g"
                        ],
                        "it": [
                            "altitudine",
                            "altura"
                        ],
                        "la": [
                            "altitudo",
                            "altum"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoogte",
                            "stand",
                            "hoogteligging",
                            "verhevenheid"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00f8yde",
                            "h\u00f8yde"
                        ],
                        "pl": [
                            "wysoko\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "altura",
                            "altitude"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00een\u0103l\u021bime"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0441\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6jd"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fd\u0161ka"
                        ],
                        "tr": [
                            "irtifa",
                            "y\u00fckseklik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "altitude": [
                    "Singulier"
                ],
                "altitudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alto": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0((Musique) Dans la musique vocale, voix correspondant \u00e0 la voix f\u00e9minine la plus grave.)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alto"
                        ],
                        "da": [
                            "alt"
                        ],
                        "eo": [
                            "aldo"
                        ],
                        "it": [
                            "contralto"
                        ],
                        "pl": [
                            "alt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00a0((Musique) Instrument de musique \u00e0 cordes plus grand qu\u2019un violon et mont\u00e9 \u00e0 une quinte au-dessous, quinte de viole.)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bratsche"
                        ],
                        "en": [
                            "viola"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0438\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "viola"
                        ],
                        "hr": [
                            "viola"
                        ],
                        "da": [
                            "bratsch"
                        ],
                        "es": [
                            "viola"
                        ],
                        "eo": [
                            "aldo"
                        ],
                        "fi": [
                            "alttoviulu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b9\u03cc\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "br\u00e1csa",
                            "m\u00e9lyheged\u0171"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00e1gfi\u00f0la",
                            "v\u00ed\u00f3la",
                            "v\u00ed\u00f3la"
                        ],
                        "it": [
                            "viola",
                            "viola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9",
                            "\u30d3\u30aa\u30e9"
                        ],
                        "mt": [
                            "vjola"
                        ],
                        "nl": [
                            "altviool"
                        ],
                        "oc": [
                            "vi\u00f2la"
                        ],
                        "pl": [
                            "alt\u00f3wka",
                            "wiola"
                        ],
                        "pt": [
                            "viola",
                            "viol\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u044c\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "viola"
                        ],
                        "cs": [
                            "viola"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alto": [
                    "Singulier"
                ],
                "altos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "altruiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "altru\u00efsties"
                        ],
                        "de": [
                            "altruistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "altruistic"
                        ],
                        "ca": [
                            "altruista"
                        ],
                        "hr": [
                            "nesebi\u010dan",
                            "altruisti\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "altruista"
                        ],
                        "eo": [
                            "altruista"
                        ],
                        "hu": [
                            "altruista"
                        ],
                        "io": [
                            "altruista"
                        ],
                        "it": [
                            "altruista"
                        ],
                        "nl": [
                            "altru\u00efstisch",
                            "onbaatzuchtig",
                            "onzelfzuchtig"
                        ],
                        "pt": [
                            "altru\u00edsta",
                            "filantr\u00f3pico",
                            "humanit\u00e1rio"
                        ],
                        "sv": [
                            "altruistisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "altruiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "altruistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Altruist",
                            "Altruistin"
                        ],
                        "en": [
                            "altruist"
                        ],
                        "hr": [
                            "altruist"
                        ],
                        "es": [
                            "altruista"
                        ],
                        "io": [
                            "altruisto"
                        ],
                        "it": [
                            "altruista"
                        ],
                        "pt": [
                            "altru\u00edsta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u044c\u0442\u0440\u0443\u0438\u0441\u0442",
                            "\u0430\u043b\u044c\u0442\u0440\u0443\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "altruist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "altruiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "altruistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aluminium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aluminium"
                        ],
                        "sq": [
                            "alumin"
                        ],
                        "de": [
                            "Aluminium"
                        ],
                        "en": [
                            "aluminum",
                            "aluminium"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0644\u0645\u0646\u064a\u0648\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u056c\u0575\u0578\u0582\u0574\u056b\u0576\u0578\u0582\u0574"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043b\u044e\u043ci\u043di\u0439"
                        ],
                        "bs": [
                            "aluminij"
                        ],
                        "br": [
                            "aluminiom"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043b\u0443\u043c\u0438\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "alumini"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94dd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc54c\ub8e8\ubbf8\ub284"
                        ],
                        "kw": [
                            "alumynyum"
                        ],
                        "hr": [
                            "aluminij"
                        ],
                        "da": [
                            "aluminium"
                        ],
                        "es": [
                            "aluminio"
                        ],
                        "eo": [
                            "aluminio"
                        ],
                        "et": [
                            "alumiinium"
                        ],
                        "fo": [
                            "aluminium"
                        ],
                        "fi": [
                            "alumiini"
                        ],
                        "fy": [
                            "aluminium"
                        ],
                        "gd": [
                            "alman"
                        ],
                        "ga": [
                            "al\u00famanam"
                        ],
                        "gl": [
                            "aluminio"
                        ],
                        "cy": [
                            "alwminiwm"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10da\u10e3\u10db\u10d8\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03bf\u03c5\u03bc\u03af\u03bd\u03b9\u03bf",
                            "\u03b1\u03c1\u03b3\u03af\u03bb\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05d5\u05de\u05d9\u05e0\u05d9\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "alum\u00ednium"
                        ],
                        "io": [
                            "aluminio"
                        ],
                        "id": [
                            "aluminium"
                        ],
                        "ia": [
                            "aluminium"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1l",
                            "al\u00famin\u00edum"
                        ],
                        "it": [
                            "alluminio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30eb\u30df\u30cb\u30a6\u30e0",
                            "\u30a2\u30eb\u30df"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0645"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u044e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "ku": [
                            "baf\u00fbn"
                        ],
                        "lv": [
                            "alum\u012bnijs"
                        ],
                        "ln": [
                            "aluminyu"
                        ],
                        "lt": [
                            "aliuminis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Aluminium"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u043b\u0443\u043c\u0438\u043d\u0438\u0443\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "aluminium"
                        ],
                        "mt": [
                            "aluminju"
                        ],
                        "gv": [
                            "ollymin"
                        ],
                        "mi": [
                            "konumohe"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u04e9\u043d\u0433\u04e9\u043d\u0446\u0430\u0433\u0430\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "aluminium"
                        ],
                        "no": [
                            "aluminium"
                        ],
                        "oc": [
                            "alumini"
                        ],
                        "uz": [
                            "\u0430\u043b\u044e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "pl": [
                            "glin"
                        ],
                        "pt": [
                            "alum\u00ednio"
                        ],
                        "ro": [
                            "aluminiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u044e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043b\u0443\u043c\u0438\u043d\u0438\u0458\u0443\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "hlin\u00edk"
                        ],
                        "sl": [
                            "aluminij"
                        ],
                        "sv": [
                            "aluminium"
                        ],
                        "tl": [
                            "alum\u00ednyo"
                        ],
                        "cs": [
                            "hlin\u00edk"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "al\u00fcminyum"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043b\u044e\u043c\u0456\u043d\u0456\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u00f4m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aluminium": [
                    "Singulier"
                ],
                "aluminiums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alun": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "sel",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Alaun"
                        ],
                        "en": [
                            "alum"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0634\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "alum"
                        ],
                        "hr": [
                            "alaum",
                            "stipsa"
                        ],
                        "es": [
                            "alumbre"
                        ],
                        "id": [
                            "tawas"
                        ],
                        "it": [
                            "allume"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0448\u0443\u0434\u0430\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "aluin"
                        ],
                        "oc": [
                            "alum"
                        ],
                        "sv": [
                            "alun"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alun": [
                    "Singulier"
                ],
                "aluns": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amadou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zunder",
                            "Feuerschwamm"
                        ],
                        "en": [
                            "tinder"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0648\u0641\u0627\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0562\u0565\u0569"
                        ],
                        "co": [
                            "esca"
                        ],
                        "hr": [
                            "guba"
                        ],
                        "es": [
                            "yesca"
                        ],
                        "eo": [
                            "me\u0109a\u0135o",
                            "tindro"
                        ],
                        "fi": [
                            "taula"
                        ],
                        "it": [
                            "esca"
                        ],
                        "nl": [
                            "tondel",
                            "tonder"
                        ],
                        "no": [
                            "knusk"
                        ],
                        "oc": [
                            "amad\u00f3"
                        ],
                        "pl": [
                            "hubka"
                        ],
                        "pt": [
                            "isca"
                        ],
                        "ro": [
                            "iasc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0443\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "fn\u00f6ske"
                        ],
                        "cs": [
                            "troud"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amadou": [
                    "Singulier"
                ],
                "amadous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amalgame": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "amalgaam"
                        ],
                        "de": [
                            "Amalgam"
                        ],
                        "en": [
                            "amalgam"
                        ],
                        "ca": [
                            "amalgama",
                            "amalgamaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "amalgam"
                        ],
                        "es": [
                            "amalgama"
                        ],
                        "eo": [
                            "amalgamo"
                        ],
                        "fi": [
                            "amalgaami"
                        ],
                        "gl": [
                            "am\u00e1lgama"
                        ],
                        "hu": [
                            "amalg\u00e1m"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5408\u4f53"
                        ],
                        "nl": [
                            "amalgaam",
                            "amalgama"
                        ],
                        "oc": [
                            "amalgama"
                        ],
                        "pt": [
                            "am\u00e1lgama"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0430\u043b\u044c\u0433\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "amalg\u00e1m",
                            "h\u00e1zen\u00ed do jednoho pytle"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1ed7n h\u1ed1ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amalgame": [
                    "Singulier"
                ],
                "amalgames": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amande": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "amandel",
                            "amandel"
                        ],
                        "de": [
                            "Mandel"
                        ],
                        "en": [
                            "almond"
                        ],
                        "az": [
                            "badam"
                        ],
                        "eu": [
                            "arbendol",
                            "amanda",
                            "almendra"
                        ],
                        "ca": [
                            "ametlla"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6241\u6843",
                            "\u674f\u4ec1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ubaac\ub4dc"
                        ],
                        "co": [
                            "am\u00e0ndula"
                        ],
                        "hr": [
                            "badem",
                            "mendula",
                            "bajam"
                        ],
                        "da": [
                            "mandel"
                        ],
                        "es": [
                            "almendra"
                        ],
                        "eo": [
                            "migdalo",
                            "amando"
                        ],
                        "et": [
                            "mandel"
                        ],
                        "fo": [
                            "mandla"
                        ],
                        "fi": [
                            "manteli"
                        ],
                        "fy": [
                            "mangel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03cd\u03b3\u03b4\u03b1\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "mandelo"
                        ],
                        "ia": [
                            "amandula"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30fc\u30e2\u30f3\u30c9",
                            "\u6241\u6843"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0434\u0430\u043c"
                        ],
                        "ku": [
                            "beh\u00eev"
                        ],
                        "la": [
                            "amygdalum"
                        ],
                        "gv": [
                            "almond"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u04af\u0439\u043b\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "amandel"
                        ],
                        "no": [
                            "mandel"
                        ],
                        "oc": [
                            "am\u00e8tla"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u062f\u0627\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "migda\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "am\u00eandoa",
                            "m\u00edgala"
                        ],
                        "ro": [
                            "migdal\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043d\u0434\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430",
                            "\u043c\u0438\u043d\u0434\u0430\u043b\u044c",
                            "\u044f\u0434\u0440\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "mandel"
                        ],
                        "tl": [
                            "alm\u00e9ndras"
                        ],
                        "tr": [
                            "badem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amande": [
                    "Singulier"
                ],
                "amandes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amant": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Liebhaber",
                            "Geliebter"
                        ],
                        "en": [
                            "lover"
                        ],
                        "ca": [
                            "amant"
                        ],
                        "hr": [
                            "ljubljeni",
                            "voljeni"
                        ],
                        "es": [
                            "amante"
                        ],
                        "it": [
                            "amant",
                            "amante"
                        ],
                        "pl": [
                            "kochanek"
                        ],
                        "pt": [
                            "amante"
                        ],
                        "cs": [
                            "milenec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amant": [
                    "Singulier"
                ],
                "amants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beminnaar"
                        ],
                        "de": [
                            "Freier",
                            "Liebhaber",
                            "Liebender"
                        ],
                        "en": [
                            "amour",
                            "paramour",
                            "fan",
                            "lover"
                        ],
                        "ca": [
                            "amant"
                        ],
                        "es": [
                            "amante"
                        ],
                        "eo": [
                            "amanto"
                        ],
                        "fo": [
                            "fr\u00edggjari",
                            "alskari",
                            "elskari"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "szeret\u0151"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0448\u044b\u043d\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "amator"
                        ],
                        "nl": [
                            "geliefde",
                            "minnaar",
                            "vriend",
                            "vrijer"
                        ],
                        "pl": [
                            "kochanek"
                        ],
                        "pt": [
                            "amante"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4lskare"
                        ],
                        "cs": [
                            "milenec",
                            "milenka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u0445\u0430\u043d\u0435\u0446\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi t\u00ecnh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amant": [
                    "Singulier"
                ],
                "amants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "girlfriend",
                            "lady friend",
                            "sweetheart"
                        ],
                        "br": [
                            "koantiz"
                        ],
                        "es": [
                            "amante"
                        ],
                        "eo": [
                            "amantino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "pl": [
                            "kochanka"
                        ],
                        "cs": [
                            "milenka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amante": [
                    "Singulier"
                ],
                "amantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amarante": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "plante",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "amarant"
                        ],
                        "de": [
                            "Amarant",
                            "Fuchsschwanz"
                        ],
                        "en": [
                            "amaranth",
                            "bleeding"
                        ],
                        "ca": [
                            "amarant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u767d\u83a7",
                            "\u767d\u82cb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube44\ub984"
                        ],
                        "hr": [
                            "amarant"
                        ],
                        "es": [
                            "amaranto",
                            "kiwicha",
                            "moco de pavo"
                        ],
                        "eo": [
                            "amaranto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03ac\u03c1\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "amaranto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30de\u30e9\u30f3\u30b5\u30b9"
                        ],
                        "luo": [
                            "omboga"
                        ],
                        "nl": [
                            "amarant",
                            "kattestaart"
                        ],
                        "oc": [
                            "amarant"
                        ],
                        "pl": [
                            "szar\u0142at"
                        ],
                        "pt": [
                            "amaranto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0449\u0438\u0440\u0438\u0446\u0430",
                            "\u0430\u043c\u0430\u0440\u0430\u043d\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "laskavec"
                        ],
                        "sw": [
                            "mchicha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amarante": [
                    "Singulier"
                ],
                "amarantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amaretto": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Amaretto"
                        ],
                        "en": [
                            "amaretto"
                        ],
                        "it": [
                            "amaretto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30de\u30ec\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "amaretto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0430\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amaretto": [
                    "Singulier"
                ],
                "amarettos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amarre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "moorings"
                        ],
                        "ca": [
                            "amarra"
                        ],
                        "hr": [
                            "vezaljka",
                            "vezica",
                            "vez"
                        ],
                        "da": [
                            "fort\u00f8jning"
                        ],
                        "es": [
                            "amarra"
                        ],
                        "nl": [
                            "tros"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amarre": [
                    "Singulier"
                ],
                "amarres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amarrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lier \u00e0 l\u2019aide d\u2019une corde...",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anbinden",
                            "verzurren"
                        ],
                        "en": [
                            "moor"
                        ],
                        "ca": [
                            "amarrar"
                        ],
                        "hr": [
                            "vezati"
                        ],
                        "da": [
                            "fastbinde"
                        ],
                        "es": [
                            "amarrar"
                        ],
                        "et": [
                            "silduma",
                            "otsi kinnitama"
                        ],
                        "oc": [
                            "amarrar",
                            "estacar"
                        ],
                        "pl": [
                            "cumowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "amarrar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Lier \u00e0 l\u2019aide d\u2019un bout d\u2019amarrage ou une amarre un bateau...",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vert\u00e4uen"
                        ],
                        "ca": [
                            "amarrar"
                        ],
                        "hr": [
                            "privezati"
                        ],
                        "da": [
                            "fort\u00f8je"
                        ],
                        "es": [
                            "amarrar"
                        ],
                        "id": [
                            "memelas"
                        ],
                        "it": [
                            "abbittare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanmeren",
                            "vastmeren"
                        ],
                        "oc": [
                            "amarrar"
                        ],
                        "pl": [
                            "cumowa\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rt\u00f6ja"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "amas": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Assemblage de plusieurs choses r\u00e9unies, accumul\u00e9es comme en un seul tas (1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mass",
                            "heap",
                            "pile"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0648\u0645\u0647"
                        ],
                        "ca": [
                            "am\u00e0s"
                        ],
                        "hr": [
                            "hrpa",
                            "nakupina"
                        ],
                        "es": [
                            "mont\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "gundukan"
                        ],
                        "it": [
                            "ammasso"
                        ],
                        "nl": [
                            "massa",
                            "hoop",
                            "berg"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "amasser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9unir en masse\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zusammenscharen",
                            "zusammentragen",
                            "anh\u00e4ufen"
                        ],
                        "en": [
                            "amass"
                        ],
                        "br": [
                            "gronna\u00f1",
                            "tolpa\u00f1",
                            "tolpi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "amassar"
                        ],
                        "hr": [
                            "nagomilati"
                        ],
                        "fi": [
                            "koota"
                        ],
                        "it": [
                            "ammassare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijeengaren",
                            "ophopen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "amateur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 l\u2019amateurisme\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amateurish"
                        ],
                        "hr": [
                            "amaterski"
                        ],
                        "es": [
                            "diletante"
                        ],
                        "it": [
                            "amatoriale",
                            "dilettante"
                        ],
                        "pl": [
                            "amatorski"
                        ],
                        "ro": [
                            "amator"
                        ],
                        "cs": [
                            "amat\u00e9rsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amateur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "amateurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "amatrice": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "amatrices": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui a de l\u2019attachement, du go\u00fbt pour quelque chose\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Liebhaber"
                        ],
                        "en": [
                            "lover",
                            "connoisseur",
                            "maven"
                        ],
                        "ca": [
                            "aficionat",
                            "amateur"
                        ],
                        "hr": [
                            "obo\u017eavatelj"
                        ],
                        "es": [
                            "aficionado"
                        ],
                        "it": [
                            "amatore"
                        ],
                        "pl": [
                            "amator",
                            "koneser",
                            "mi\u0142o\u015bnik"
                        ],
                        "ro": [
                            "amator"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4lskare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Celui qui, ayant \u00e0 faire une chose, s\u2019en occupe n\u00e9gligemment\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amateur"
                        ],
                        "hr": [
                            "amater"
                        ],
                        "it": [
                            "dilettante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30de\u30c1\u30e5\u30a2",
                            "\u7d20\u4eba"
                        ],
                        "pl": [
                            "amator"
                        ],
                        "ro": [
                            "amator"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Celui qui pratique les sports sans en tirer aucun profit p\u00e9cuniaire\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amateur"
                        ],
                        "ca": [
                            "aficionat"
                        ],
                        "hr": [
                            "amater"
                        ],
                        "es": [
                            "aficionado"
                        ],
                        "io": [
                            "amatoro"
                        ],
                        "it": [
                            "amatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30de\u30c1\u30e5\u30a2"
                        ],
                        "pl": [
                            "amator"
                        ],
                        "ro": [
                            "amator"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amateur": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "amateurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "amatrice": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celle qui exerce une activit\u00e9 de fa\u00e7on non professionnelle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Amateurin"
                        ],
                        "en": [
                            "amateur",
                            "amatrice",
                            "amateuse"
                        ],
                        "ca": [
                            "aficionada"
                        ],
                        "hr": [
                            "amaterka"
                        ],
                        "es": [
                            "amateur",
                            "diletante"
                        ],
                        "eo": [
                            "amatorino"
                        ],
                        "gl": [
                            "afeccionada"
                        ],
                        "io": [
                            "amatorino"
                        ],
                        "it": [
                            "amatrice"
                        ],
                        "lv": [
                            "amatiere"
                        ],
                        "nl": [
                            "amatrice"
                        ],
                        "pl": [
                            "amatorka"
                        ],
                        "ro": [
                            "amatoare"
                        ],
                        "sv": [
                            "amatris"
                        ],
                        "cs": [
                            "amat\u00e9rka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "amatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Amazone": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fleuve sud-am\u00e9ricain",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Amazonas"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12a0\u121b\u12de\u1295 \u12c8\u1295\u12dd"
                        ],
                        "en": [
                            "Amazon"
                        ],
                        "an": [
                            "Amazonas"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0531\u0574\u0561\u0566\u0578\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "Amazonas"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0410\u043c\u0430\u0437\u043e\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "Amazon"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0410\u043c\u0430\u0437\u043e\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "Amazones"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e9a\u9a6c\u5b59\u6cb3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ub9c8\uc874 \uac15"
                        ],
                        "hr": [
                            "Amazona"
                        ],
                        "da": [
                            "Amazonfloden"
                        ],
                        "es": [
                            "Amazonas"
                        ],
                        "eo": [
                            "Amazono"
                        ],
                        "et": [
                            "Amazonas"
                        ],
                        "fi": [
                            "Amazonjoki"
                        ],
                        "gl": [
                            "Amazonas"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10db\u10d0\u10d6\u10dd\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03bc\u03b1\u03b6\u03cc\u03bd\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05de\u05d6\u05d5\u05e0\u05d0\u05e1"
                        ],
                        "hu": [
                            "Amazonas"
                        ],
                        "io": [
                            "Amazon"
                        ],
                        "id": [
                            "Sungai Amazon"
                        ],
                        "is": [
                            "Amas\u00f3nflj\u00f3t"
                        ],
                        "it": [
                            "Rio delle Amazzoni"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30de\u30be\u30f3\u5ddd"
                        ],
                        "ku": [
                            "Amazon"
                        ],
                        "la": [
                            "Amazonum flumen"
                        ],
                        "lv": [
                            "Amazone"
                        ],
                        "lt": [
                            "Amazon\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Amazonas"
                        ],
                        "nl": [
                            "Amazone"
                        ],
                        "no": [
                            "Amazonaselva",
                            "Amazonaselva"
                        ],
                        "pl": [
                            "Amazonka"
                        ],
                        "pt": [
                            "Amazonas"
                        ],
                        "qu": [
                            "Amarumayu"
                        ],
                        "ro": [
                            "Amazon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0410\u043c\u0430\u0437\u043e\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0410\u043c\u0430\u0437\u043e\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "Amazona"
                        ],
                        "scn": [
                            "Amazzoni"
                        ],
                        "sk": [
                            "Amazon"
                        ],
                        "sl": [
                            "Amazonka"
                        ],
                        "hsb": [
                            "Amazonas"
                        ],
                        "sv": [
                            "Amazonfloden"
                        ],
                        "cs": [
                            "Amazonka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e33\u0e41\u0e2d\u0e21\u0e30\u0e0b\u0e2d\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "Amazon Nehri"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0410\u043c\u0430\u0437\u043e\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "S\u00f4ng Amazon"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ambassade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ambassade"
                        ],
                        "sq": [
                            "ambasad\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Botschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "embassy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0641\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0565\u057d\u057a\u0561\u0576\u0561\u057f\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u0259firlik"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043c\u0431\u0430\u0441\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u043e\u043b\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "embaixada"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u4f7f\u9928"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\uc0ac\uad00"
                        ],
                        "hr": [
                            "ambasada",
                            "veleposlanstvo"
                        ],
                        "da": [
                            "ambassade"
                        ],
                        "es": [
                            "embajada"
                        ],
                        "eo": [
                            "ambasadorejo"
                        ],
                        "et": [
                            "suursaatkond"
                        ],
                        "fi": [
                            "suurl\u00e4hetyst\u00f6"
                        ],
                        "ga": [
                            "ambas\u00e1id"
                        ],
                        "gl": [
                            "embaixada"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10d4\u10da\u10e9\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03b5\u03c3\u03b2\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d2\u05e8\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938"
                        ],
                        "hu": [
                            "nagyk\u00f6vets\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "ambasado",
                            "ambasaderio",
                            "ambasadeyo"
                        ],
                        "id": [
                            "kedutaan"
                        ],
                        "is": [
                            "sendir\u00e1\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "ambasciata"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u4f7f\u9928"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043b\u0448\u0456\u043b\u0456\u043a"
                        ],
                        "km": [
                            "\u178f"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044d\u043b\u0447\u0438\u043b\u0438\u043a"
                        ],
                        "avk": [
                            "permaxe"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e94"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u0113stniec\u012bba"
                        ],
                        "lt": [
                            "ambasada"
                        ],
                        "ms": [
                            "kedutaan"
                        ],
                        "mt": [
                            "ambaxxata"
                        ],
                        "nl": [
                            "ambassade"
                        ],
                        "no": [
                            "ambassade"
                        ],
                        "oc": [
                            "ambaissada"
                        ],
                        "uz": [
                            "elchixona"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0641\u0627\u0631\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "ambasada"
                        ],
                        "pt": [
                            "embaixada"
                        ],
                        "ro": [
                            "ambasad\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u043e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043c\u0431\u0430\u0441\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "ve\u013evyslanectvo"
                        ],
                        "sl": [
                            "ambasada",
                            "veleposlani\u0161tvo"
                        ],
                        "sv": [
                            "ambassad"
                        ],
                        "tl": [
                            "embahada"
                        ],
                        "cs": [
                            "velvyslanectv\u00ed"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e15"
                        ],
                        "tr": [
                            "sefarethane"
                        ],
                        "tk": [
                            "il\u00e7ihana"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u043e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00f2a \u0111\u1ea1i s\u1ee9",
                            "\u0111\u1ea1i s\u1ee9 qu\u00e1n",
                            "l\u00e3nh s\u1ef1",
                            "l\u00e3nh s\u1ef1 qu\u00e1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambassade": [
                    "Singulier"
                ],
                "ambassades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ambassadeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "repr\u00e9sentant diplomatique d\u2019un \u00c9tat",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Botschafter"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12a0\u121d\u1263\u1233\u12f0\u122d"
                        ],
                        "en": [
                            "ambassador"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0641\u064a\u0631"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u0259fir"
                        ],
                        "eu": [
                            "enbaxadore"
                        ],
                        "br": [
                            "kannadour"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0442\u0435\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambaixador"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u4f7f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\uc0ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "veleposlanik",
                            "ambasador"
                        ],
                        "da": [
                            "ambassad\u00f8r"
                        ],
                        "es": [
                            "embajador"
                        ],
                        "eo": [
                            "ambasadoro"
                        ],
                        "et": [
                            "suursaadik"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4hettil\u00e4s"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03ad\u03c3\u03b2\u03b7\u03c2",
                            "\u03c0\u03c1\u03b5\u03c3\u03b2\u03b5\u03c5\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d2\u05e8\u05d9\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "nagyk\u00f6vet"
                        ],
                        "io": [
                            "ambasadisto"
                        ],
                        "id": [
                            "duta",
                            "duta besar"
                        ],
                        "it": [
                            "ambasciatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u4f7f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043b\u0448\u0456"
                        ],
                        "avk": [
                            "permik"
                        ],
                        "la": [
                            "legatus"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u0113stnieks"
                        ],
                        "lt": [
                            "ambasadorius"
                        ],
                        "nl": [
                            "ambassadeur"
                        ],
                        "no": [
                            "ambassad\u00f8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "ambasador"
                        ],
                        "pt": [
                            "embaixador"
                        ],
                        "ro": [
                            "ambasador"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u043e\u043b"
                        ],
                        "sk": [
                            "ve\u013evyslanec"
                        ],
                        "sl": [
                            "veleposlanik"
                        ],
                        "sv": [
                            "ambassad\u00f6r"
                        ],
                        "cs": [
                            "velvyslanec"
                        ],
                        "tr": [
                            "el\u00e7i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambassadeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "ambassadeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ambassadrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ambassadrise"
                        ],
                        "de": [
                            "Botschafterin"
                        ],
                        "en": [
                            "ambassador",
                            "ambassadress",
                            "ambassadrix"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0641\u064a\u0631\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "embaxadora"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043c\u0431\u0430\u0441\u0430\u0434\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "kannadourez"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambaixadora"
                        ],
                        "es": [
                            "embajadora"
                        ],
                        "eo": [
                            "ambasadorino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03b5\u03c3\u03b2\u03b5\u03c5\u03c4\u03af\u03bd\u03b1",
                            "\u03c0\u03c1\u03ad\u03c3\u03b2\u03b5\u03b9\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "ambasciatrice",
                            "ambasciatora"
                        ],
                        "la": [
                            "legata"
                        ],
                        "nl": [
                            "ambassadrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "embaixadora"
                        ],
                        "ro": [
                            "ambasadoare"
                        ],
                        "sl": [
                            "veleposlanica"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyslankyn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambassadrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "ambassadrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ambiance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Milieu mat\u00e9riel, intellectuel ou moral.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Milieu",
                            "Stimmung",
                            "Atmosph\u00e4re",
                            "Ambiente"
                        ],
                        "en": [
                            "atmosphere",
                            "environment",
                            "milieu",
                            "ambiance"
                        ],
                        "hr": [
                            "raspolo\u017eenje"
                        ],
                        "es": [
                            "atmosfera",
                            "o atm\u00f3sfera"
                        ],
                        "io": [
                            "medio"
                        ],
                        "id": [
                            "suasana"
                        ],
                        "nl": [
                            "sfeer"
                        ],
                        "oc": [
                            "ambient",
                            "atmosfera"
                        ],
                        "ro": [
                            "ambian\u021b\u0103",
                            "\u00eemprejurare",
                            "atmosfer\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "omgivning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambiance": [
                    "Singulier"
                ],
                "ambiances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ambiant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ambient"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambient"
                        ],
                        "hr": [
                            "okolni"
                        ],
                        "es": [
                            "ambiente",
                            "ambiental"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d1\u05d9\u05d1\u05ea\u05d9"
                        ],
                        "it": [
                            "ambiente"
                        ],
                        "pt": [
                            "ambiente"
                        ],
                        "ro": [
                            "ambiant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambiant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ambiants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ambiante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ambiantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ambidextre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beidh\u00e4ndig"
                        ],
                        "en": [
                            "ambidextrous"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambidextre"
                        ],
                        "hr": [
                            "spretan sa obje dvije ruke"
                        ],
                        "es": [
                            "ambidiestro",
                            "ambidextro"
                        ],
                        "eo": [
                            "amba\u016ddekstra"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03c6\u03b9\u03b4\u03ad\u03be\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e21\u5229\u304d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambidextre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ambidextres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ambigu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zweideutig",
                            "doppeldeutig",
                            "doppelsinnig",
                            "mehrdeutig",
                            "vieldeutig"
                        ],
                        "en": [
                            "ambiguous"
                        ],
                        "br": [
                            "forc\u02bchellek"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambigu"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc560\ub9e4\ud55c"
                        ],
                        "hr": [
                            "dvomislen"
                        ],
                        "da": [
                            "tvetydig"
                        ],
                        "es": [
                            "ambiguo"
                        ],
                        "eo": [
                            "dusenca"
                        ],
                        "fi": [
                            "ep\u00e4selv\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "d\u00fbbelsinnich"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03c6\u03bf\u03c1\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "ambigua"
                        ],
                        "it": [
                            "ambiguo",
                            "equivoco"
                        ],
                        "la": [
                            "ambiguus",
                            "amphibolus"
                        ],
                        "nl": [
                            "dubbelslachtig",
                            "dubbelzinnig"
                        ],
                        "oc": [
                            "ambig\u00fa",
                            "ambig\u00fca"
                        ],
                        "pt": [
                            "amb\u00edguo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u044f\u0441\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "tvetydig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambigu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ambigus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ambig\u00fce": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ambig\u00fces": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ambitieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a de l\u2019ambition.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ehrgeizig"
                        ],
                        "en": [
                            "ambitious"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015f\u00f6hr\u0259tp\u0259r\u0259st"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambici\u00f3s"
                        ],
                        "hr": [
                            "ambiciozan"
                        ],
                        "nl": [
                            "eerzuchtig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambitieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ambitieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a de l\u2019ambition.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ambisieus"
                        ],
                        "de": [
                            "ambitioniert",
                            "ehrgeizig"
                        ],
                        "en": [
                            "ambitious"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambici\u00f3s",
                            "ambiciosa"
                        ],
                        "es": [
                            "ambicioso"
                        ],
                        "eo": [
                            "gloramulo"
                        ],
                        "fo": [
                            "framas\u00f8kin"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bb\u03cc\u03b4\u03bf\u03be\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "ambici\u00f3zus"
                        ],
                        "io": [
                            "ambicioza"
                        ],
                        "it": [
                            "ambizioso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91ce\u5fc3\u5bb6"
                        ],
                        "nl": [
                            "ambitieus",
                            "eerzuchtig"
                        ],
                        "pt": [
                            "ambicioso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0431\u0438\u0446\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ambiti\u00f6s"
                        ],
                        "tl": [
                            "mapaghang\u00e1d",
                            "mapaglayon",
                            "mapagpita"
                        ],
                        "tr": [
                            "h\u0131rsl\u0131",
                            "muhteris",
                            "tutkulu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ambition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ambisie"
                        ],
                        "de": [
                            "Ambition",
                            "Ehrgeiz",
                            "Streben"
                        ],
                        "en": [
                            "ambition"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0637\u0645\u0648\u062d"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015f\u00f6hr\u0259tp\u0259r\u0259stlik"
                        ],
                        "br": [
                            "uhelegezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambici\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "ambicija"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6rgerrighed"
                        ],
                        "es": [
                            "ambici\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "gloramo"
                        ],
                        "fy": [
                            "ambysje",
                            "earsucht"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bb\u03bf\u03b4\u03bf\u03be\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "amb\u00edc\u00edo",
                            "t\u00f6rekv\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "ambicio"
                        ],
                        "id": [
                            "ambisi"
                        ],
                        "it": [
                            "ambizione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91ce\u5fc3"
                        ],
                        "la": [
                            "ambitio"
                        ],
                        "nl": [
                            "ambitie",
                            "eerzucht"
                        ],
                        "oc": [
                            "ambicion"
                        ],
                        "pt": [
                            "ambi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "ambitie"
                        ],
                        "sv": [
                            "ambition"
                        ],
                        "tl": [
                            "ambisy\u00f3n"
                        ],
                        "cs": [
                            "ambice",
                            "cti\u017e\u00e1dost"
                        ],
                        "tr": [
                            "ihtiras",
                            "tutku"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambition": [
                    "Singulier"
                ],
                "ambitions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ambitus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tonumfang"
                        ],
                        "en": [
                            "range"
                        ],
                        "eo": [
                            "amplekso"
                        ],
                        "hu": [
                            "hangterjedelem"
                        ],
                        "nl": [
                            "tonomvang"
                        ],
                        "pl": [
                            "ambitus"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u00f3nov\u00fd rozsah"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ambivalence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ambiguit\u00e4t",
                            "Ambivalenz",
                            "Zweideutigkeit",
                            "Mehrdeutigkeit",
                            "Doppeldeutigkeit",
                            "Vieldeutigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "ambivalence",
                            "ambiguity"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambival\u00e8ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "ambivalencija",
                            "podvojenost"
                        ],
                        "es": [
                            "ambivalencia"
                        ],
                        "it": [
                            "ambivalenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "ambivalentie"
                        ],
                        "pt": [
                            "ambival\u00eancia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambivalence": [
                    "Singulier"
                ],
                "ambivalences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ambivalent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ambivalent",
                            "doppeldeutig",
                            "doppelwertig",
                            "gespalten",
                            "mehrdeutig",
                            "mi\u00dfverst\u00e4ndlich",
                            "zweideutig"
                        ],
                        "en": [
                            "ambivalent",
                            "ambiguous",
                            "conflicted",
                            "equivocal",
                            "mixed",
                            "plurivalent"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambivalent"
                        ],
                        "hr": [
                            "ambivalentan"
                        ],
                        "es": [
                            "ambivalente",
                            "ambiguo",
                            "anfibol\u00f3gico"
                        ],
                        "io": [
                            "ambivalenta"
                        ],
                        "it": [
                            "ambivalente"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambivalent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ambivalents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ambivalente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ambivalentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "amble": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pass"
                        ],
                        "en": [
                            "amble"
                        ],
                        "hr": [
                            "hod sa dizanjem po dvije noge po strani"
                        ],
                        "io": [
                            "amblo"
                        ],
                        "it": [
                            "ambiadura",
                            "ambio"
                        ],
                        "nl": [
                            "telgang"
                        ],
                        "oc": [
                            "amblan\u00e7a",
                            "ambladura"
                        ],
                        "sv": [
                            "passg\u00e5ng"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ambler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rack"
                        ],
                        "ca": [
                            "amblar"
                        ],
                        "hr": [
                            "i\u010bi bacaju\u010bi trup lateralno"
                        ],
                        "es": [
                            "amblar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ambli"
                        ],
                        "io": [
                            "amblar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u043e\u0440\u0493\u0430\u043b\u0430\u0443"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "amblyope": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amblyopic"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambliop"
                        ],
                        "hr": [
                            "slabovidan"
                        ],
                        "it": [
                            "ambliope"
                        ],
                        "cs": [
                            "slabozrak\u00fd",
                            "tupozrak\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amblyope": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "amblyopes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "amblyopie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Amblyopie",
                            "Schwachsichtigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "amblyopia",
                            "lazy eye"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0645\u0634"
                        ],
                        "bs": [
                            "ambliopija"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043c\u0431\u043b\u0438\u043e\u043f\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambliopia"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc57d\uc2dc"
                        ],
                        "hr": [
                            "ambliopija"
                        ],
                        "da": [
                            "amblyopia"
                        ],
                        "es": [
                            "ambliop\u00eda"
                        ],
                        "et": [
                            "ambl\u00fcoopia",
                            "laisk silm",
                            "laisksilmsus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03b2\u03bb\u03c5\u03c9\u03c0\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05d9\u05df \u05e2\u05e6\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "tompal\u00e1t\u00e1s"
                        ],
                        "is": [
                            "latt auga"
                        ],
                        "it": [
                            "ambliopia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f31\u8996"
                        ],
                        "lv": [
                            "ambliopija",
                            "slink\u0101 acs"
                        ],
                        "ms": [
                            "ambliopia",
                            "mata malas"
                        ],
                        "nl": [
                            "amblyopie",
                            "lui oog"
                        ],
                        "no": [
                            "amblyopi"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0686\u0634\u0645"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u0634\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "amblyopia"
                        ],
                        "pt": [
                            "ambliopia",
                            "olho vago",
                            "olho pregui\u00e7oso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0431\u043b\u0438\u043e\u043f\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043c\u0431\u043b\u0438\u043e\u043f\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "amblyopi"
                        ],
                        "tl": [
                            "ambliyopya"
                        ],
                        "cs": [
                            "slabozrakost",
                            "tupozrakost"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e27"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amblyopie": [
                    "Singulier"
                ],
                "amblyopies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ambon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Emplacement destin\u00e9 \u00e0 la lecture des \u00c9critures\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ambo",
                            "Ambon"
                        ],
                        "en": [
                            "ambon",
                            "ambo"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043c\u0432\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "amb\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "ambon"
                        ],
                        "es": [
                            "amb\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "ambono"
                        ],
                        "hu": [
                            "amb\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "ambono"
                        ],
                        "it": [
                            "ambone"
                        ],
                        "lb": [
                            "ambo"
                        ],
                        "nl": [
                            "ambo"
                        ],
                        "pl": [
                            "ambona"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0432\u043e\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043c\u0432\u043e\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "ambon"
                        ],
                        "sk": [
                            "ambona"
                        ],
                        "sl": [
                            "ambon"
                        ],
                        "sv": [
                            "ambo"
                        ],
                        "sw": [
                            "mimbari"
                        ],
                        "cs": [
                            "ambon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambon": [
                    "Singulier"
                ],
                "ambons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ambre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ambre jaune (r\u00e9sine fossile)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "barnsteen"
                        ],
                        "de": [
                            "Bernstein"
                        ],
                        "en": [
                            "amber"
                        ],
                        "ang": [
                            "gl\u00e6r"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0647\u0631\u0645\u0627\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7425\u73c0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud638\ubc15",
                            "\ud638\ubc15\uc11d"
                        ],
                        "hr": [
                            "jantar"
                        ],
                        "da": [
                            "rav"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1mbar",
                            "succino"
                        ],
                        "eo": [
                            "sukceno"
                        ],
                        "io": [
                            "sucino"
                        ],
                        "it": [
                            "ambra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7425\u73c0"
                        ],
                        "nl": [
                            "amber"
                        ],
                        "oc": [
                            "ambre"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u043d\u0442\u0430\u0440\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "jant\u00e1r"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00e4rnsten"
                        ],
                        "cs": [
                            "jantar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambre": [
                    "Singulier"
                ],
                "ambres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ambulance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "V\u00e9hicule d\u2019un h\u00f4pital permettant d\u2019intervenir sur le lieu d\u2019un accident et de ramener les \u00e9ventuels bless\u00e9s ou malades.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Krankenwagen",
                            "Krankentransportwagen",
                            "Ambulanz"
                        ],
                        "en": [
                            "ambulance"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0641"
                        ],
                        "br": [
                            "ambula\u00f1s",
                            "kla\u00f1vdi",
                            "kla\u00f1vgarr"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0438\u043de\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambul\u00e0ncia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6551\u62a4\u8f66",
                            "\u6551\u751f\u8f66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad6c\uae09\ucc28"
                        ],
                        "hr": [
                            "ambulanta"
                        ],
                        "da": [
                            "ambulance"
                        ],
                        "es": [
                            "ambulancia"
                        ],
                        "eo": [
                            "ambulanco"
                        ],
                        "et": [
                            "kiirabi"
                        ],
                        "fi": [
                            "sairaankuljetusauto",
                            "ambulanssi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03b8\u03b5\u03bd\u03bf\u03c6\u03cc\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05de\u05d1\u05d5\u05dc\u05e0\u05e1"
                        ],
                        "hu": [
                            "ment\u0151aut\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "ambulanco"
                        ],
                        "id": [
                            "ambulans"
                        ],
                        "ia": [
                            "ambulantia"
                        ],
                        "is": [
                            "sj\u00fakrab\u00edll",
                            "sj\u00fakrabifrei\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "ambulanza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6551\u6025\u8eca"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0101tr\u0101s pal\u012bdz\u012bbas ma\u0161\u012bna"
                        ],
                        "lt": [
                            "greitosios pagalbos automobilis"
                        ],
                        "mt": [
                            "ambulanza"
                        ],
                        "nl": [
                            "ambulance"
                        ],
                        "no": [
                            "ambulanse",
                            "sjukebil",
                            "sykebil",
                            "ambulanse"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0645\u0628\u0648\u0644\u0627\u0646\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "ambulans",
                            "karetka"
                        ],
                        "pt": [
                            "ambul\u00e2ncia"
                        ],
                        "ro": [
                            "ambulan\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u0438"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0939\u0928"
                        ],
                        "sk": [
                            "sanitka"
                        ],
                        "sl": [
                            "ambulanta"
                        ],
                        "sv": [
                            "ambulans"
                        ],
                        "cs": [
                            "sanitka"
                        ],
                        "tr": [
                            "ambulans",
                            "cankurtaran"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u0432\u0438\u0434\u043a\u0430 \u0434\u043e\u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "xe c\u1ee9u th\u01b0\u01a1ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambulance": [
                    "Singulier"
                ],
                "ambulances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ambulancier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rettungssanit\u00e4ter",
                            "Rettungshelfer"
                        ],
                        "en": [
                            "ambulanceman",
                            "paramedic"
                        ],
                        "br": [
                            "kla\u00f1vgarrour"
                        ],
                        "it": [
                            "soccorritore"
                        ],
                        "cs": [
                            "sanit\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambulancier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ambulanciers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ambulanci\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ambulanci\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ambulant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "az": [
                            "s\u0259yyar"
                        ],
                        "eu": [
                            "ibildaun"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambulant"
                        ],
                        "hr": [
                            "pokretan"
                        ],
                        "es": [
                            "ambulante"
                        ],
                        "it": [
                            "ambulante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u0434\u044f\u0447\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambulant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ambulants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ambulante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ambulantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ambulatoire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(M\u00e9decine) Sans hospitalisation",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "outpatient"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambulatori",
                            "ambulat\u00f2ria"
                        ],
                        "hr": [
                            "ambulantno lije\u010denje"
                        ],
                        "es": [
                            "ambulatorio",
                            "ambulatoria"
                        ],
                        "id": [
                            "jalan"
                        ],
                        "it": [
                            "ambulacro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0431\u0443\u043b\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambulatoire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ambulatoires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e2me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gees",
                            "animo",
                            "siel"
                        ],
                        "de": [
                            "Seele",
                            "Gem\u00fct",
                            "Geist",
                            "Herz",
                            "Triebfeder"
                        ],
                        "en": [
                            "soul"
                        ],
                        "ang": [
                            "mod"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0648\u062d"
                        ],
                        "eu": [
                            "anme",
                            "arima"
                        ],
                        "br": [
                            "ene"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0nima"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7075\u9b42"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud63c",
                            "\uc601\ud63c"
                        ],
                        "kw": [
                            "enef"
                        ],
                        "hr": [
                            "du\u0161evno \u010duvstvo",
                            "stanovnik",
                            "du\u0161a"
                        ],
                        "da": [
                            "sj\u00e6l",
                            "\u00e5nd"
                        ],
                        "es": [
                            "alma",
                            "\u00e1nima",
                            "\u00e1nimo"
                        ],
                        "eo": [
                            "animo"
                        ],
                        "et": [
                            "hing"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00e1l"
                        ],
                        "fi": [
                            "sielu"
                        ],
                        "fy": [
                            "geast",
                            "siel"
                        ],
                        "ga": [
                            "anam"
                        ],
                        "cy": [
                            "enaid"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03c5\u03c7\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e9lek"
                        ],
                        "io": [
                            "anmo"
                        ],
                        "id": [
                            "arwah"
                        ],
                        "it": [
                            "anima"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9b42",
                            "\u970a\u9b42"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "anima",
                            "animus",
                            "cor"
                        ],
                        "ln": [
                            "mol\u00edmo"
                        ],
                        "lt": [
                            "siela"
                        ],
                        "nl": [
                            "ziel",
                            "geest",
                            "gemoed"
                        ],
                        "no": [
                            "sjel"
                        ],
                        "oc": [
                            "anma",
                            "arma",
                            "ama"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "dusza"
                        ],
                        "pt": [
                            "alma",
                            "\u00e2nimo",
                            "esp\u00edrito"
                        ],
                        "ro": [
                            "suflet",
                            "spirit",
                            "inim\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u0448\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "\u00e0rma"
                        ],
                        "sv": [
                            "sj\u00e4l"
                        ],
                        "cs": [
                            "du\u0161e"
                        ],
                        "tr": [
                            "ruh",
                            "can"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e2me": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e2mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amen": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Terme eccl\u00e9siastique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Amen"
                        ],
                        "en": [
                            "amen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0622\u0645\u064a\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0574\u0565\u0576"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043c\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "am\u00e8n"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u963f\u95e8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\uba58"
                        ],
                        "hr": [
                            "amen"
                        ],
                        "da": [
                            "amen"
                        ],
                        "es": [
                            "am\u00e9n"
                        ],
                        "et": [
                            "aamen"
                        ],
                        "fi": [
                            "aamen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10db\u10d8\u10dc"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03ae\u03bd"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05de\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1men"
                        ],
                        "it": [
                            "amen",
                            "cos\u00ec sia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30fc\u30e1\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0443\u043c\u0438\u043d"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0101men"
                        ],
                        "lt": [
                            "amen"
                        ],
                        "nl": [
                            "amen"
                        ],
                        "no": [
                            "amen"
                        ],
                        "oc": [
                            "am\u00e8n"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0645\u064a\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "amen"
                        ],
                        "pt": [
                            "amem"
                        ],
                        "ro": [
                            "amin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0438\u043d\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043c\u0438\u043d",
                            "amin"
                        ],
                        "sk": [
                            "amen"
                        ],
                        "sl": [
                            "amen"
                        ],
                        "sv": [
                            "amen"
                        ],
                        "sw": [
                            "amina"
                        ],
                        "ta": [
                            "Nandri"
                        ],
                        "cs": [
                            "amen"
                        ],
                        "tr": [
                            "amin"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "amende": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Peine p\u00e9cuniaire impos\u00e9e par la justice.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "boete"
                        ],
                        "de": [
                            "Strafe",
                            "Geldstrafe",
                            "Bu\u00dfgeld",
                            "Bu\u00dfe",
                            "Geldbu\u00dfe"
                        ],
                        "en": [
                            "fine"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0631\u0627\u0645\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "c\u0259rim\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "isun"
                        ],
                        "br": [
                            "gastiz"
                        ],
                        "ca": [
                            "multa"
                        ],
                        "hr": [
                            "globa"
                        ],
                        "es": [
                            "multa"
                        ],
                        "eo": [
                            "monpuno"
                        ],
                        "fi": [
                            "sakko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03cc\u03c3\u03c4\u03b9\u03bc\u03bf"
                        ],
                        "id": [
                            "denda"
                        ],
                        "it": [
                            "contravvenzione",
                            "multa",
                            "ammenda"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0439\u044b\u043f\u043f\u04b1\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "boete",
                            "geldboete",
                            "bekeuring"
                        ],
                        "oc": [
                            "multa",
                            "emenda"
                        ],
                        "pt": [
                            "multa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0442\u0440\u0430\u0444"
                        ],
                        "cs": [
                            "pokuta"
                        ],
                        "tr": [
                            "para cezas\u0131"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amends"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f5a\u6b3e"
                        ],
                        "hr": [
                            "globa"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00f8de"
                        ],
                        "fo": [
                            "peningab\u00f3t"
                        ],
                        "fy": [
                            "jildboete"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00e9nzb\u00edrs\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "amendo"
                        ],
                        "no": [
                            "mulkt"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00f6ter",
                            "dagsb\u00f6ter",
                            "plikt",
                            "straffavgift",
                            "vite"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amende": [
                    "Singulier"
                ],
                "amendes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amendement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ab\u00e4nderungsantrag"
                        ],
                        "en": [
                            "amendment"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0645\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "luhumenda"
                        ],
                        "es": [
                            "abono",
                            "enmienda",
                            "correcci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "amendo"
                        ],
                        "io": [
                            "emendo",
                            "emendivo"
                        ],
                        "id": [
                            "amendemen"
                        ],
                        "it": [
                            "emendamento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amendement": [
                    "Singulier"
                ],
                "amendements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amender": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "traductions \u00e0 classer",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bemes"
                        ],
                        "de": [
                            "bessern",
                            "ausbessern",
                            "verbessern",
                            "veredeln",
                            "besser machen",
                            "d\u00fcngen"
                        ],
                        "hr": [
                            "globiti"
                        ],
                        "es": [
                            "adelantar",
                            "mejorar",
                            "abonar"
                        ],
                        "eo": [
                            "plibonigi",
                            "sterki",
                            "grasigi"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferbetterje",
                            "bedongje",
                            "dongje",
                            "meste"
                        ],
                        "hu": [
                            "jav\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "emendar"
                        ],
                        "it": [
                            "migliorare",
                            "concimare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verbeteren",
                            "veredelen",
                            "gieren",
                            "mesten",
                            "bemesten",
                            "invetten",
                            "mesten",
                            "bemesten",
                            "vetmesten"
                        ],
                        "pt": [
                            "melhorar",
                            "estercar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eembun\u0103t\u0103\u021bi"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00e4ttra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "am\u00e8ne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vriendelik"
                        ],
                        "de": [
                            "freundlich",
                            "nett",
                            "liebensw\u00fcrtig",
                            "entgegenkommend",
                            "umg\u00e4nglich",
                            "leutselig"
                        ],
                        "en": [
                            "affable"
                        ],
                        "ca": [
                            "am\u00e8",
                            "amena"
                        ],
                        "hr": [
                            "privla\u010dan"
                        ],
                        "da": [
                            "flink",
                            "venlig"
                        ],
                        "es": [
                            "ameno",
                            "amena"
                        ],
                        "eo": [
                            "afabla"
                        ],
                        "fo": [
                            "bl\u00ed\u00f0ur",
                            "fryntligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "yst\u00e4v\u00e4llinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "aardig",
                            "freonlik"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b1\u03b8\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "kedves",
                            "ny\u00e1jas"
                        ],
                        "is": [
                            "v\u00e6nn",
                            "vingjarnlegur"
                        ],
                        "it": [
                            "amichevole",
                            "benevole",
                            "carino",
                            "cortese",
                            "gradevole",
                            "grazioso"
                        ],
                        "la": [
                            "amoenus",
                            "comis",
                            "lepidus"
                        ],
                        "ms": [
                            "baik",
                            "hati"
                        ],
                        "nl": [
                            "aardig",
                            "lief",
                            "voorkomend",
                            "vriendelijk"
                        ],
                        "no": [
                            "vennlig"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyjemny",
                            "mi\u0142y",
                            "sympatyczny",
                            "uprzejmy"
                        ],
                        "pt": [
                            "af\u00e1vel",
                            "am\u00e1vel",
                            "bondoso",
                            "gentil",
                            "lhano"
                        ],
                        "sv": [
                            "sn\u00e4ll",
                            "v\u00e4nlig"
                        ],
                        "tl": [
                            "maawa\u00edn",
                            "maba\u00edt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "am\u00e8ne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "am\u00e8nes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "amener": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bring",
                            "aanbring",
                            "aandra",
                            "aandraag"
                        ],
                        "de": [
                            "mitnehmen",
                            "bringen",
                            "anbringen",
                            "eintragen",
                            "heranbringen",
                            "\u00fcberbringen"
                        ],
                        "en": [
                            "bring",
                            "take",
                            "fetch",
                            "get",
                            "lower"
                        ],
                        "ang": [
                            "brengan",
                            "bringan"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u0259tirm\u0259k"
                        ],
                        "ca": [
                            "adduir",
                            "portar",
                            "portar a",
                            "aportar"
                        ],
                        "hr": [
                            "uvesti",
                            "dovoditi"
                        ],
                        "da": [
                            "bringe"
                        ],
                        "es": [
                            "aportar",
                            "llevar",
                            "traer"
                        ],
                        "eo": [
                            "kunvenigi",
                            "alporti",
                            "alkonduki"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fhelje",
                            "oanbringe",
                            "oandrage",
                            "tat\u00f4gje"
                        ],
                        "gd": [
                            "thoir"
                        ],
                        "cy": [
                            "ddod"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03ad\u03c1\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6sszeh\u00edv",
                            "odavisz",
                            "odavezet"
                        ],
                        "io": [
                            "adtirar"
                        ],
                        "it": [
                            "portare"
                        ],
                        "la": [
                            "adducere",
                            "ferre"
                        ],
                        "ms": [
                            "mengambil"
                        ],
                        "nl": [
                            "afhalen",
                            "meebrengen",
                            "meenemen",
                            "vergaderen",
                            "medenemen",
                            "medebrengen",
                            "aandragen",
                            "bezorgen",
                            "brengen",
                            "aanbrengen",
                            "voorleiden"
                        ],
                        "no": [
                            "bringe"
                        ],
                        "pl": [
                            "przynie\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "convocar",
                            "reunir",
                            "trazer",
                            "portar",
                            "levar"
                        ],
                        "ro": [
                            "aduce"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0437\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "tl": [
                            "dalh\u00edn"
                        ],
                        "cs": [
                            "don\u00e9sti"
                        ],
                        "tr": [
                            "getirmek"
                        ],
                        "wa": [
                            "amoenner"
                        ],
                        "zu": [
                            "letha"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "amer": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a une saveur \u00e2pre et g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e9sagr\u00e9able.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bitter"
                        ],
                        "de": [
                            "bitter"
                        ],
                        "en": [
                            "bitter"
                        ],
                        "az": [
                            "ac\u0131"
                        ],
                        "nds": [
                            "bitter"
                        ],
                        "ca": [
                            "amarg"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82e6",
                            "\u82e6\u6da9"
                        ],
                        "hr": [
                            "gorak"
                        ],
                        "da": [
                            "bitter"
                        ],
                        "es": [
                            "amargo"
                        ],
                        "eo": [
                            "amara"
                        ],
                        "fo": [
                            "beiskur"
                        ],
                        "fi": [
                            "karvas"
                        ],
                        "gl": [
                            "amargo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b9\u03ba\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "keser\u0171"
                        ],
                        "id": [
                            "asam"
                        ],
                        "ia": [
                            "amar"
                        ],
                        "it": [
                            "amaro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82e6\u3044",
                            "\u306b\u304c\u3044"
                        ],
                        "la": [
                            "acerbus",
                            "amarus",
                            "amarulentus",
                            "austerus"
                        ],
                        "ms": [
                            "pahit"
                        ],
                        "nl": [
                            "bitter"
                        ],
                        "no": [
                            "bitter"
                        ],
                        "oc": [
                            "amargant"
                        ],
                        "pt": [
                            "amargo",
                            "amargoso",
                            "amaro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u044c\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "besk",
                            "bitter"
                        ],
                        "tl": [
                            "mapa\u00edt"
                        ],
                        "cs": [
                            "ho\u0159k\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "ac\u0131"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est mordant, offensant.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bitter"
                        ],
                        "de": [
                            "sauer"
                        ],
                        "az": [
                            "ac\u0131"
                        ],
                        "hr": [
                            "o\u0161tar"
                        ],
                        "hu": [
                            "mar\u00f3"
                        ],
                        "la": [
                            "austerus"
                        ],
                        "no": [
                            "bitter"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4rv"
                        ],
                        "tr": [
                            "ac\u0131",
                            "keskin",
                            "\u015fiddetli"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est triste, p\u00e9nible, douloureux.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bitter"
                        ],
                        "az": [
                            "ac\u0131"
                        ],
                        "ca": [
                            "amarg"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82e6"
                        ],
                        "hr": [
                            "gorak"
                        ],
                        "es": [
                            "amargo"
                        ],
                        "eo": [
                            "amara"
                        ],
                        "fi": [
                            "karvas"
                        ],
                        "gl": [
                            "amargo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b9\u03ba\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "amaro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82e6\u3044",
                            "\u306b\u304c\u3044"
                        ],
                        "nl": [
                            "bitter"
                        ],
                        "no": [
                            "bitter"
                        ],
                        "pt": [
                            "amargo",
                            "amargoso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u044c\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "besk",
                            "bitter"
                        ],
                        "cs": [
                            "ho\u0159k\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "ac\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amer": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "amers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "am\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "am\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fiel\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Galle"
                        ],
                        "en": [
                            "gall",
                            "bile"
                        ],
                        "ca": [
                            "bilis"
                        ],
                        "es": [
                            "bilis",
                            "hiel"
                        ],
                        "eo": [
                            "galo"
                        ],
                        "fo": [
                            "gall"
                        ],
                        "fy": [
                            "galle"
                        ],
                        "gl": [
                            "bile",
                            "fel"
                        ],
                        "hu": [
                            "epe"
                        ],
                        "io": [
                            "bitrajo"
                        ],
                        "it": [
                            "bile"
                        ],
                        "la": [
                            "bilis"
                        ],
                        "nl": [
                            "gal"
                        ],
                        "pl": [
                            "gorzki"
                        ],
                        "pt": [
                            "bile",
                            "b\u00edlis"
                        ],
                        "sv": [
                            "galla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amer": [
                    "Singulier"
                ],
                "amers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "am\u00e9ricain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 l'Am\u00e9rique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "amerikanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "American"
                        ],
                        "ca": [
                            "americ\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "ameri\u010dki"
                        ],
                        "da": [
                            "amerikansk"
                        ],
                        "es": [
                            "americano"
                        ],
                        "eo": [
                            "amerika"
                        ],
                        "fi": [
                            "amerikkalainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03b1\u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03ac\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "americano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Amerikaans"
                        ],
                        "no": [
                            "amerikansk"
                        ],
                        "oc": [
                            "american"
                        ],
                        "pl": [
                            "ameryka\u0144ski"
                        ],
                        "ro": [
                            "american"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "amerikansk"
                        ],
                        "cs": [
                            "americk\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Relatif aux \u00c9tats-Unis d\u2019Am\u00e9rique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "amerikanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "American"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a",
                            "\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "americ\u00e0",
                            "americ\u00e0",
                            "estatunidenc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f8e\u56fd\u7684"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubbf8\uad6d\uc758"
                        ],
                        "hr": [
                            "ameri\u010dki",
                            "Amerikanac"
                        ],
                        "da": [
                            "amerikansk"
                        ],
                        "es": [
                            "americano",
                            "estadounidense"
                        ],
                        "eo": [
                            "usona"
                        ],
                        "et": [
                            "amerikka"
                        ],
                        "fi": [
                            "amerikkalainen",
                            "yhdysvaltalainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05de\u05e8\u05d9\u05e7\u05e0\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "amerikai"
                        ],
                        "it": [
                            "americano",
                            "statunitense"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e",
                            "\u7c73\u56fd\u306e"
                        ],
                        "lv": [
                            "amerik\u0101nisks",
                            "amerik\u0101\u0146u"
                        ],
                        "lt": [
                            "amerikieti\u0161kas",
                            "amerikie\u010di\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Amerikaans"
                        ],
                        "no": [
                            "amerikansk"
                        ],
                        "oc": [
                            "american",
                            "estatunidenc"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0645\u0631\u06cc\u06a9\u0627\u06cc\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "ameryka\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "americano"
                        ],
                        "ro": [
                            "american"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "americk\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "ameri\u0161ki"
                        ],
                        "sv": [
                            "amerikansk"
                        ],
                        "cs": [
                            "americk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "Amerikal\u0131",
                            "Amerikan"
                        ],
                        "vi": [
                            "M\u1ef9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "am\u00e9ricain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "am\u00e9ricains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "am\u00e9ricaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "am\u00e9ricaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "americ\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "engleski jezik"
                        ],
                        "eo": [
                            "angla lingvo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7c73\u8a9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "Amerikaans"
                        ],
                        "sv": [
                            "amerikanska"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "amertume": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Saveur de ce qui est amer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bitterkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "bitterness"
                        ],
                        "hr": [
                            "gor\u010dina"
                        ],
                        "es": [
                            "amargura"
                        ],
                        "id": [
                            "kegetiran",
                            "kepahitan"
                        ],
                        "no": [
                            "bitterhet"
                        ],
                        "oc": [
                            "amarum"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u0435\u0447\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bitterhet",
                            "beska"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) \u00c2pre tristesse\u00a0; douleur\u00a0; humiliation\u00a0; nostalgie\u00a0; regret",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bitterkeit",
                            "Bitternis"
                        ],
                        "en": [
                            "bitterness"
                        ],
                        "br": [
                            "c\u02bchwervoni"
                        ],
                        "hr": [
                            "gor\u010dina"
                        ],
                        "id": [
                            "kegetiran",
                            "kepahitan"
                        ],
                        "it": [
                            "amarezza"
                        ],
                        "la": [
                            "amaritudo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u0435\u0447\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "amargor",
                            "amargament",
                            "amarguesa",
                            "amargura"
                        ],
                        "es": [
                            "amargura",
                            "amargor"
                        ],
                        "io": [
                            "bitreso",
                            "bitrajo"
                        ],
                        "it": [
                            "amarezza"
                        ],
                        "pt": [
                            "amargura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amertume": [
                    "Singulier"
                ],
                "amertumes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "am\u00e9thyste": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vari\u00e9t\u00e9 de quartz violet\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ametis"
                        ],
                        "de": [
                            "Amethyst"
                        ],
                        "en": [
                            "amethyst"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0645\u0634\u062a"
                        ],
                        "eu": [
                            "amatista"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043c\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "ametista"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7d2b\u6c34\u6676"
                        ],
                        "hr": [
                            "ametist"
                        ],
                        "da": [
                            "ametyst"
                        ],
                        "es": [
                            "amatista"
                        ],
                        "eo": [
                            "ametisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "ametisti"
                        ],
                        "ga": [
                            "aimitis"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10db\u10d4\u10d7\u10d5\u10d8\u10e1\u10e2\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03ad\u03b8\u03c5\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d7\u05dc\u05de\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "ametiszt"
                        ],
                        "io": [
                            "ametisto"
                        ],
                        "id": [
                            "batu kecubung"
                        ],
                        "it": [
                            "ametista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30e1\u30b7\u30b9\u30c8"
                        ],
                        "kk": [
                            "a\u043c\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "amethystus"
                        ],
                        "lv": [
                            "ametists"
                        ],
                        "lt": [
                            "ametistas"
                        ],
                        "mk": [
                            "a\u043c\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "nci": [
                            "tlapaltehuilotl"
                        ],
                        "nl": [
                            "amethist"
                        ],
                        "no": [
                            "ametyst"
                        ],
                        "pl": [
                            "ametyst"
                        ],
                        "pt": [
                            "ametista"
                        ],
                        "ro": [
                            "ametist"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "a\u043c\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "ametyst"
                        ],
                        "sl": [
                            "ametist"
                        ],
                        "sv": [
                            "ametist"
                        ],
                        "cs": [
                            "ametyst"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e21\u0e32\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "ametist"
                        ],
                        "uk": [
                            "a\u043c\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "ametit"
                        ],
                        "wo": [
                            "ametist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "am\u00e9thyste": [
                    "Singulier"
                ],
                "am\u00e9thystes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amharique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la langue de l\u2019\u00c9thiopie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Amharic"
                        ],
                        "ca": [
                            "amh\u00e0ric",
                            "amh\u00e0rica"
                        ],
                        "es": [
                            "am\u00e1rico"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0a95"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0915"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amharique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "amhariques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ami": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne avec laquelle on est li\u00e9 d\u2019amiti\u00e9",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vriend"
                        ],
                        "sq": [
                            "mik",
                            "shok"
                        ],
                        "de": [
                            "Freund",
                            "Freundin"
                        ],
                        "en": [
                            "friend",
                            "thinker",
                            "mate",
                            "pal",
                            "buddy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u062f\u064a\u0642",
                            "\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0568\u0576\u056f\u0565\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "dost"
                        ],
                        "eu": [
                            "adiskide",
                            "lagun"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u044f\u0431\u0430\u0440",
                            "\u0434\u0440\u0443\u0433"
                        ],
                        "br": [
                            "mignon"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "amic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u670b\u53cb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce5c\uad6c"
                        ],
                        "hr": [
                            "prijatelj"
                        ],
                        "dlm": [
                            "amaic"
                        ],
                        "da": [
                            "ven"
                        ],
                        "es": [
                            "amigo"
                        ],
                        "eo": [
                            "amiko",
                            "samideano"
                        ],
                        "et": [
                            "s\u00f5ber"
                        ],
                        "fi": [
                            "yst\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "freon"
                        ],
                        "gd": [
                            "caraid"
                        ],
                        "ga": [
                            "cara"
                        ],
                        "gl": [
                            "amigo"
                        ],
                        "cy": [
                            "ffrind"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d4\u10d2\u10dd\u10d1\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03af\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa4"
                        ],
                        "ha": [
                            "aboki"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d3\u05d9\u05d3",
                            "\u05d7\u05d1\u05e8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0924",
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "bar\u00e1t"
                        ],
                        "io": [
                            "amiko"
                        ],
                        "id": [
                            "teman"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1431\u1583\u144e"
                        ],
                        "is": [
                            "vinur"
                        ],
                        "it": [
                            "amico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53cb\u9054",
                            "\u53cb"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u043e\u0441"
                        ],
                        "km": [
                            "\u178f"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0434\u043e\u0441"
                        ],
                        "ku": [
                            "heval",
                            "dost",
                            "yar"
                        ],
                        "la": [
                            "amicus"
                        ],
                        "lv": [
                            "draugs"
                        ],
                        "lt": [
                            "draugas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fr\u00ebnd"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0458\u0430\u0442\u0435\u043b"
                        ],
                        "ms": [
                            "kawan"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0127abib"
                        ],
                        "gv": [
                            "carrey"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043d\u04e9\u0445\u04e9\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "geestverwant",
                            "medestander",
                            "vriend",
                            "amice"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "no": [
                            "venn",
                            "venn",
                            "ven"
                        ],
                        "oc": [
                            "amic"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062f\u0648\u0633\u062a",
                            "\u0645\u062a\u0631"
                        ],
                        "uz": [
                            "do\u02bbst"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u062f\u0648\u0633\u062a"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a38\u0a24"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0648\u0633\u062a",
                            "\u0631\u0641\u06cc\u0642"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyjaciel"
                        ],
                        "pt": [
                            "amigo",
                            "coidealista",
                            "correligion\u00e1rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "prieten"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u0443\u0433"
                        ],
                        "sk": [
                            "priate\u013e"
                        ],
                        "sl": [
                            "prijatelj"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4n",
                            "kompis",
                            "buss"
                        ],
                        "sw": [
                            "rafiki"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0434\u04ef\u0441\u0442"
                        ],
                        "tl": [
                            "kaib\u00edgan"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0434\u0443\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edtel"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "ahbap",
                            "arkada\u015f"
                        ],
                        "tk": [
                            "dost"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0440\u0443\u0433"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ea1n"
                        ],
                        "wo": [
                            "xarit"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e0\u05d3"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "ang": [
                            "freond"
                        ],
                        "fo": [
                            "vi\u00f0haldsma\u00f0ur",
                            "partama\u00f0ur",
                            "vinur"
                        ],
                        "ha": [
                            "aboki"
                        ],
                        "rw": [
                            "shuti"
                        ],
                        "ln": [
                            "mon\u00edng\u00e1"
                        ],
                        "vec": [
                            "amigo"
                        ],
                        "zu": [
                            "umngane"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ami": [
                    "Singulier"
                ],
                "amis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amical": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "amikaal"
                        ],
                        "de": [
                            "freundschaftlich"
                        ],
                        "en": [
                            "friendly",
                            "cordial",
                            "warm",
                            "amiable"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u062f\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "amist\u00f3s",
                            "amical"
                        ],
                        "hr": [
                            "prijateljski"
                        ],
                        "da": [
                            "venskabelig"
                        ],
                        "es": [
                            "amistoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "amika"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "bar\u00e1ti"
                        ],
                        "io": [
                            "amika"
                        ],
                        "is": [
                            "vinsamlegur"
                        ],
                        "it": [
                            "amicale",
                            "amichevole"
                        ],
                        "la": [
                            "amicus"
                        ],
                        "nl": [
                            "amicaal",
                            "bevriend",
                            "vriendschappelijk"
                        ],
                        "no": [
                            "vennskapelig"
                        ],
                        "oc": [
                            "amist\u00f3s",
                            "amistad\u00f3s",
                            "amical"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyjacielski"
                        ],
                        "pt": [
                            "amig\u00e1vel"
                        ],
                        "ro": [
                            "amical",
                            "prietenesc",
                            "prietenos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u043b\u044e\u0431\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0434\u0440\u0443\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4nskaplig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amical": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "amicaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "amicale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "amicales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "amide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Amid"
                        ],
                        "en": [
                            "amide"
                        ],
                        "ca": [
                            "amida"
                        ],
                        "hr": [
                            "amidi"
                        ],
                        "es": [
                            "amida"
                        ],
                        "it": [
                            "ammide"
                        ],
                        "sl": [
                            "amid"
                        ],
                        "sv": [
                            "amid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amide": [
                    "Singulier"
                ],
                "amides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amidon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "F\u00e9cule (&):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "St\u00e4rke"
                        ],
                        "en": [
                            "starch"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0634\u0627"
                        ],
                        "az": [
                            "ni\u015fasta"
                        ],
                        "eu": [
                            "almidoi"
                        ],
                        "br": [
                            "ampez"
                        ],
                        "ca": [
                            "mid\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6dc0\u7c89"
                        ],
                        "co": [
                            "sucu"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161krob"
                        ],
                        "da": [
                            "stivelse"
                        ],
                        "es": [
                            "almid\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "amelo"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4rkkelys"
                        ],
                        "gl": [
                            "amid\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bc\u03c5\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05de\u05d9\u05dc\u05df"
                        ],
                        "it": [
                            "amido"
                        ],
                        "ms": [
                            "kanji"
                        ],
                        "nl": [
                            "zetmeel",
                            "stijfsel"
                        ],
                        "pt": [
                            "amido"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u0445\u043c\u0430\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00e4rkelse"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161krob"
                        ],
                        "tr": [
                            "ni\u015fasta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amidon": [
                    "Singulier"
                ],
                "amidons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amidonnier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Emmer",
                            "Zweikorn"
                        ],
                        "en": [
                            "emmer"
                        ],
                        "hr": [
                            "dvozrnac",
                            "pir"
                        ],
                        "da": [
                            "emmer"
                        ],
                        "es": [
                            "farro",
                            "trigo almidonero"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03af\u03ba\u03bf\u03ba\u03ba\u03bf \u03c3\u03b9\u03c4\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "farro medio"
                        ],
                        "nl": [
                            "emmertarwe",
                            "tweekoren"
                        ],
                        "pl": [
                            "pszenica p\u0142askurka"
                        ],
                        "pt": [
                            "esc\u00e2ndea"
                        ],
                        "sv": [
                            "emmervete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amidonnier": [
                    "Singulier"
                ],
                "amidonniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amie": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "mignonez"
                        ],
                        "es": [
                            "amiga"
                        ],
                        "eo": [
                            "amikino"
                        ],
                        "ha": [
                            "abokiya"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05d1\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "amikino"
                        ],
                        "it": [
                            "amica"
                        ],
                        "nl": [
                            "vriendin"
                        ],
                        "pt": [
                            "amiga"
                        ],
                        "vo": [
                            "jiflen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amie": [
                    "Singulier"
                ],
                "amies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amine": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Amine"
                        ],
                        "en": [
                            "amine"
                        ],
                        "ca": [
                            "amina"
                        ],
                        "es": [
                            "amina"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05de\u05d9\u05df"
                        ],
                        "io": [
                            "amino"
                        ],
                        "it": [
                            "ammina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30df\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "amine"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "amin"
                        ],
                        "cs": [
                            "amin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amine": [
                    "Singulier"
                ],
                "amines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amiral": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chef d\u2019une arm\u00e9e navale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Admiral"
                        ],
                        "en": [
                            "admiral"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0645\u064a\u0631 \u0628\u062d\u0631"
                        ],
                        "az": [
                            "admiral"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0434\u043c\u0438\u0440\u0430\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "almirall"
                        ],
                        "hr": [
                            "admiral"
                        ],
                        "da": [
                            "admiral"
                        ],
                        "es": [
                            "almirante"
                        ],
                        "eo": [
                            "amiralo"
                        ],
                        "et": [
                            "admiral"
                        ],
                        "fi": [
                            "amiraali"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b1\u03cd\u03b1\u03c1\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d3\u05de\u05d9\u05e8\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "tengernagy",
                            "admir\u00e1lis"
                        ],
                        "io": [
                            "admiralo"
                        ],
                        "it": [
                            "ammiraglio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u63d0\u7763"
                        ],
                        "lv": [
                            "admir\u0101lis"
                        ],
                        "lt": [
                            "admirolas"
                        ],
                        "nl": [
                            "admiraal"
                        ],
                        "no": [
                            "admiral"
                        ],
                        "oc": [
                            "amiral",
                            "amirau",
                            "amiralh"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0627\u0645\u06cc\u0631 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0631\u06cc\u0627\u062f\u0627\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "admira\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "almirante"
                        ],
                        "ro": [
                            "amiral"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u043c\u0438\u0440\u0430\u043b"
                        ],
                        "sl": [
                            "admiral"
                        ],
                        "sv": [
                            "amiral"
                        ],
                        "cs": [
                            "admir\u00e1l"
                        ],
                        "tr": [
                            "amiral"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0434\u043c\u0456\u0440\u0430\u043b"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00f4 \u0111\u1ed1c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Grade OF-9 de la marine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Admiral"
                        ],
                        "en": [
                            "admiral"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0a\u5c06"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\uc7a5"
                        ],
                        "hr": [
                            "admiral"
                        ],
                        "da": [
                            "admiral"
                        ],
                        "es": [
                            "almirante general"
                        ],
                        "it": [
                            "ammiraglio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u5c06",
                            "\u6d77\u4e0a\u5e55\u50da\u9577"
                        ],
                        "pt": [
                            "almirante",
                            "esquadra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043b\u043e\u0442\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amiral": [
                    "Singulier"
                ],
                "amiraux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amiralat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Admiralsamt",
                            "Admiralsw\u00fcrde"
                        ],
                        "en": [
                            "admiralship",
                            "admiralty"
                        ],
                        "ca": [
                            "almirallat"
                        ],
                        "hr": [
                            "admiralitet"
                        ],
                        "es": [
                            "almirantazgo"
                        ],
                        "eo": [
                            "admiraleco"
                        ],
                        "io": [
                            "admiraleso"
                        ],
                        "nl": [
                            "admiraalschap"
                        ],
                        "pt": [
                            "almirantado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u043c\u0438\u0440\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amiralat": [
                    "Singulier"
                ],
                "amiralats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ammoniac": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ammoniak",
                            "Azan",
                            "Stickstofftrihydrid"
                        ],
                        "en": [
                            "ammonia",
                            "azane",
                            "nitrogen trihydride",
                            "hydrogen nitride",
                            "trihydrogen nitride"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0645\u0648\u0646\u064a\u0627\u0643",
                            "\u063a\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0646\u0634\u0627\u062f\u0631"
                        ],
                        "nds": [
                            "ammoniak"
                        ],
                        "eu": [
                            "amoniako"
                        ],
                        "bs": [
                            "amonijak"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043c\u043e\u043d\u044f\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "amon\u00edac"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c28"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc554\ubaa8\ub2c8\uc544"
                        ],
                        "hr": [
                            "amonijak"
                        ],
                        "da": [
                            "ammoniak"
                        ],
                        "es": [
                            "amon\u00edaco",
                            "masculin ou amoniaco",
                            "azano",
                            "nitruro de hidr\u00f3geno",
                            "nitruro de trihidr\u00f3geno",
                            "gas de amonio",
                            "esp\u00edritu de Hartshorn"
                        ],
                        "eo": [
                            "amoniako"
                        ],
                        "et": [
                            "ammoniaak"
                        ],
                        "fi": [
                            "ammoniakki"
                        ],
                        "ga": [
                            "am\u00f3inia"
                        ],
                        "gl": [
                            "amon\u00edaco"
                        ],
                        "cy": [
                            "amonia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03bc\u03c9\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05de\u05d5\u05e0\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "amm\u00f3nia"
                        ],
                        "io": [
                            "amoniako"
                        ],
                        "id": [
                            "amonia"
                        ],
                        "is": [
                            "amm\u00f3n\u00edak"
                        ],
                        "it": [
                            "ammoniaca",
                            "triidruro di azoto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30f3\u30e2\u30cb\u30a2"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0caf"
                        ],
                        "ku": [
                            "amonyak"
                        ],
                        "la": [
                            "ammoniacum"
                        ],
                        "lv": [
                            "amonjaks"
                        ],
                        "lt": [
                            "amoniakas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u043c\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430\u043a"
                        ],
                        "ms": [
                            "ammonia"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d2f"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u043c\u043c\u0438\u0430\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "ammoniak"
                        ],
                        "no": [
                            "ammoniakk",
                            "ammoniakk"
                        ],
                        "ur": [
                            "ammonia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0645\u0648\u0646\u06cc\u0627\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "amoniak"
                        ],
                        "pt": [
                            "amon\u00edaco",
                            "am\u00f4nia"
                        ],
                        "ro": [
                            "amoniac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u043c\u0438\u0430\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043c\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430\u043a"
                        ],
                        "sh": [
                            "amonijak"
                        ],
                        "scn": [
                            "ammun\u00ecaca"
                        ],
                        "sk": [
                            "amoniak"
                        ],
                        "sl": [
                            "amonijak"
                        ],
                        "sv": [
                            "ammoniak"
                        ],
                        "tl": [
                            "amonya"
                        ],
                        "cs": [
                            "amoniak",
                            "\u010dpavek"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22"
                        ],
                        "tr": [
                            "amonyak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043c\u0456\u0430\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "amoniac"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ammoniac": [
                    "Singulier"
                ],
                "ammoniacs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ammoniaque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ammoniak"
                        ],
                        "de": [
                            "Ammoniumhydroxid",
                            "Ammoniakwasser",
                            "Salmiakgeist"
                        ],
                        "en": [
                            "ammonium hydroxide",
                            "ammonia solution",
                            "ammonia water",
                            "ammonical liquor",
                            "ammonia liquor",
                            "aqua ammonia",
                            "aqueous ammonia",
                            "ammonia"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u064a\u062f\u0631\u0648\u0643\u0633\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645\u0648\u0646\u064a\u0648\u0645"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c28\u6c34"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc554\ubaa8\ub2c8\uc544\uc218"
                        ],
                        "hr": [
                            "od amonijaka"
                        ],
                        "da": [
                            "ammoniakvand"
                        ],
                        "es": [
                            "hidr\u00f3xido de amonio",
                            "amon\u00edaco",
                            "ou amoniaco",
                            "agua de amon\u00edaco",
                            "amon\u00edaco acuoso",
                            "ammoniaca"
                        ],
                        "eo": [
                            "amoniako"
                        ],
                        "hu": [
                            "hidroxid"
                        ],
                        "it": [
                            "ammonio",
                            "ammonio"
                        ],
                        "nl": [
                            "ammonia"
                        ],
                        "no": [
                            "ammoniumhydroxid"
                        ],
                        "pl": [
                            "woda amoniakalna"
                        ],
                        "pt": [
                            "hidr\u00f3xido de am\u00f4nio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0438\u0434\u0440\u043e\u043a\u0441\u0438\u0434 \u0430\u043c\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u010dpavok"
                        ],
                        "sv": [
                            "ammoniumhydroxid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ammoniaque": [
                    "Singulier"
                ],
                "ammoniaques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ammonite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "C\u00e9phalopode",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ammonite"
                        ],
                        "ca": [
                            "ammonit"
                        ],
                        "hr": [
                            "amonit"
                        ],
                        "es": [
                            "amonites",
                            "amonita"
                        ],
                        "it": [
                            "ammonite"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e5monite"
                        ],
                        "zu": [
                            "am\u00e9\u00f1iita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ammonite": [
                    "Singulier"
                ],
                "ammonites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ammonium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ammonium",
                            "Ion"
                        ],
                        "en": [
                            "ammonium"
                        ],
                        "br": [
                            "amoniom"
                        ],
                        "ca": [
                            "amoni"
                        ],
                        "hr": [
                            "amonij"
                        ],
                        "es": [
                            "amonio"
                        ],
                        "it": [
                            "ammonio"
                        ],
                        "sv": [
                            "ammonium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ammonium": [
                    "Singulier"
                ],
                "ammoniums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amnistie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "amnestie"
                        ],
                        "de": [
                            "Amnestie",
                            "Begnadigung",
                            "Straferla\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "amnesty",
                            "act of grace"
                        ],
                        "ca": [
                            "amnistia"
                        ],
                        "hr": [
                            "amnestija"
                        ],
                        "da": [
                            "amnesti",
                            "ben\u00e5dning"
                        ],
                        "es": [
                            "amnist\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "amnestio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03bd\u03b7\u03c3\u03c4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "amnesztia",
                            "k\u00f6zkegyelem"
                        ],
                        "io": [
                            "amnestio"
                        ],
                        "id": [
                            "amnesti"
                        ],
                        "it": [
                            "amnistia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7279\u8d66",
                            "\u3068\u304f\u3057\u3083"
                        ],
                        "la": [
                            "venia",
                            "abolitio"
                        ],
                        "nl": [
                            "amnestie",
                            "begenadiging"
                        ],
                        "pt": [
                            "anistia",
                            "indulto geral"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "amnestia"
                        ],
                        "sv": [
                            "amnesti"
                        ],
                        "tr": [
                            "af"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amnistie": [
                    "Singulier"
                ],
                "amnisties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amok": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amok"
                        ],
                        "da": [
                            "amok"
                        ],
                        "eo": [
                            "amoko"
                        ],
                        "nl": [
                            "amok"
                        ],
                        "cs": [
                            "amok"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amok": [
                    "Singulier"
                ],
                "amoks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amollir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erweichen"
                        ],
                        "en": [
                            "soften"
                        ],
                        "br": [
                            "blotaat"
                        ],
                        "ca": [
                            "aflonjar"
                        ],
                        "hr": [
                            "smek\u0161ati"
                        ],
                        "da": [
                            "bl\u00f8dg\u00f8re"
                        ],
                        "es": [
                            "suavizar",
                            "aflojar",
                            "ablandar"
                        ],
                        "hu": [
                            "puhul"
                        ],
                        "io": [
                            "moligar"
                        ],
                        "it": [
                            "ammorbidire"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "amont": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00f6he",
                            "Oberwasser",
                            "oberwasserseitig",
                            "oberhalb"
                        ],
                        "en": [
                            "upstream"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062f\u0641\u0642",
                            "\u0639\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0631"
                        ],
                        "hr": [
                            "uzvodno",
                            "zemlja pri gornjem toku rijeke",
                            "vjetar isto\u010dnjak"
                        ],
                        "da": [
                            "opstr\u00f8ms"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5ddd\u4e0a"
                        ],
                        "mg": [
                            "anadrea",
                            "anira"
                        ],
                        "nl": [
                            "bovenrivier",
                            "stroomopwaarts"
                        ],
                        "pt": [
                            "montante"
                        ],
                        "ro": [
                            "cuic",
                            "groslch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amont": [
                    "Singulier"
                ],
                "amonts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amoral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "amoralisch"
                        ],
                        "en": [
                            "amoral"
                        ],
                        "ca": [
                            "amoral"
                        ],
                        "hr": [
                            "amoralan"
                        ],
                        "es": [
                            "amoral"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ae\u03b8\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "amorale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amoral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "amoraux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "amorale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "amorales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "amortir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "amortir",
                            "amortitzar"
                        ],
                        "hr": [
                            "sti\u0161ati vatru",
                            "ubla\u017eavati udarce vjetra",
                            "ugasiti kre\u010d",
                            "ubla\u017eiti boje",
                            "amortizirati kredit",
                            "klonuti o\u010dima",
                            "boje su se izbrisale sa vremenom",
                            "amortizirati udarac"
                        ],
                        "da": [
                            "d\u00e6mpe",
                            "sv\u00e6kke",
                            "amortisere"
                        ],
                        "es": [
                            "amortecer",
                            "amortiguar",
                            "amortizar"
                        ],
                        "eo": [
                            "amortizi",
                            "dampi"
                        ],
                        "io": [
                            "amortisar"
                        ],
                        "nl": [
                            "dempen"
                        ],
                        "pt": [
                            "amortecer"
                        ],
                        "ro": [
                            "diminua",
                            "amortiza"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u043e\u0440\u0442\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00e9rovat",
                            "tlumit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "amortissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9pr\u00e9ciation comptable",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abschreibung",
                            "Absetzung"
                        ],
                        "en": [
                            "amortization",
                            "ou amortisation"
                        ],
                        "ca": [
                            "amortiment",
                            "amortitzaci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "afskrivning"
                        ],
                        "es": [
                            "amortizaci\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "amortiz\u00e1ci\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "ammortamento"
                        ],
                        "lt": [
                            "nusid\u0117v\u0117jimas"
                        ],
                        "nl": [
                            "afschrijving"
                        ],
                        "pl": [
                            "amortyzacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "deprecia\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "amortizare",
                            "amortisment"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u043e\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "amortiz\u00e1cia"
                        ],
                        "sv": [
                            "avskrivning",
                            "amortering"
                        ],
                        "cs": [
                            "odpis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amortissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "amortissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amour": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sentiment qui lie une personne \u00e0 un \u00eatre ou \u00e0 une chose",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "liefde"
                        ],
                        "sq": [
                            "dashuri"
                        ],
                        "de": [
                            "Liebe"
                        ],
                        "en": [
                            "love",
                            "affection"
                        ],
                        "ang": [
                            "lufu"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0628",
                            "\u0639\u0634\u0642"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0565\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "sevgi",
                            "m\u0259h\u0259bb\u0259t",
                            "e\u015fq"
                        ],
                        "eu": [
                            "maitasun"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u044e\u0431\u043e\u045e",
                            "\u043a\u0430\u0445\u0430\u043d\u043d\u0435"
                        ],
                        "br": [
                            "karantez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u044e\u0431\u043e\u0432"
                        ],
                        "ca": [
                            "amor"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13e5\u13a8\u13f3\u13a2"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7231"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\ub791",
                            "\uc560\uc815"
                        ],
                        "kw": [
                            "kerensa"
                        ],
                        "hr": [
                            "ljubav"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00e6rlighed"
                        ],
                        "es": [
                            "amor"
                        ],
                        "eo": [
                            "amo"
                        ],
                        "et": [
                            "armastus"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1st",
                            "k\u00e6rleiki"
                        ],
                        "fi": [
                            "rakkaus"
                        ],
                        "fy": [
                            "leafde"
                        ],
                        "gd": [
                            "gr\u00e0dh",
                            "sp\u00e8is"
                        ],
                        "ga": [
                            "gr\u00e1"
                        ],
                        "cy": [
                            "cariad"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d8\u10e7\u10d5\u10d0\u10e0\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03ac\u03c0\u03b7",
                            "\u03ad\u03c1\u03c9\u03c4\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aae"
                        ],
                        "ha": [
                            "soyayya"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d4\u05d1\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930",
                            "\u092e",
                            "\u0915",
                            "\u092c\u0924",
                            "\u092c\u0924"
                        ],
                        "hu": [
                            "szerelem",
                            "szeretet"
                        ],
                        "id": [
                            "cinta",
                            "asmara"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1455\u146f\u1466\u14f1\u148d\u14f1\u1449\u1433\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1st",
                            "k\u00e6rleikur"
                        ],
                        "it": [
                            "amore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u611b",
                            "\u611b\u60c5",
                            "\u604b",
                            "\u604b\u611b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u0445\u0430\u0431\u0431\u0430\u0442",
                            "\u0441\u04af\u0439\u0456\u0441\u043f\u0435\u043d\u0448\u0456\u043b\u0456\u043a"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e81"
                        ],
                        "la": [
                            "amor"
                        ],
                        "lv": [
                            "m\u012blest\u012bba"
                        ],
                        "ln": [
                            "bolingo"
                        ],
                        "lt": [
                            "meil\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "L\u00e9ift"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0459\u0443\u0431\u043e\u0432"
                        ],
                        "ms": [
                            "kasih"
                        ],
                        "mg": [
                            "fitiavana",
                            "fitia"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0127bieb"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "nl": [
                            "liefde",
                            "affectie",
                            "min"
                        ],
                        "no": [
                            "kj\u00e6rlighet"
                        ],
                        "oc": [
                            "amor"
                        ],
                        "uz": [
                            "sevgi",
                            "muhabbat"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a06\u0a30"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u0634\u0642"
                        ],
                        "pl": [
                            "mi\u0142o\u015b\u0107",
                            "kochanie",
                            "adoracja",
                            "uwielbienie"
                        ],
                        "pt": [
                            "amor"
                        ],
                        "ro": [
                            "dragoste",
                            "iubire",
                            "amor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0459\u0443\u0431\u0430\u0432"
                        ],
                        "sk": [
                            "l\u00e1ska"
                        ],
                        "sl": [
                            "ljubezen"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4rlek"
                        ],
                        "sw": [
                            "upendo"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0438\u0448\u049b"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00edbig"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u04d9\u0445\u04d9\u0431\u0431\u04d9\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00e1ska"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u015fk"
                        ],
                        "tk": [
                            "s\u00f6\u00fdgi",
                            "y\u015fk",
                            "muhabbet"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u0445\u0430\u043d\u043d\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00ecnh y\u00eau"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "flirt\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "flirt"
                        ],
                        "cs": [
                            "flirt"
                        ],
                        "da": [
                            "flirt",
                            "eventyr"
                        ],
                        "es": [
                            "flirteo"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d0\u05d4\u05d1"
                        ],
                        "it": [
                            "flirt"
                        ],
                        "pl": [
                            "flirt",
                            "amory"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043b\u0438\u0440\u0442"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u043b\u0456\u0440\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amour": [
                    "Singulier"
                ],
                "amours": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amoureux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui aime d\u2019amour",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verliebt"
                        ],
                        "en": [
                            "in love"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaljubljen"
                        ],
                        "es": [
                            "amoroso"
                        ],
                        "eo": [
                            "enami\u011dinta",
                            "amanta"
                        ],
                        "ia": [
                            "inamorate"
                        ],
                        "it": [
                            "amoroso",
                            "innamorato"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0493\u0430\u0448\u044b\u049b"
                        ],
                        "oc": [
                            "amor\u00f3s"
                        ],
                        "pt": [
                            "amor\u00e1vel",
                            "amoroso"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est enclin \u00e0 l\u2019amour",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amorous"
                        ],
                        "hr": [
                            "ljubavni"
                        ],
                        "eo": [
                            "amema"
                        ],
                        "ia": [
                            "amorose"
                        ],
                        "pt": [
                            "amor\u00e1vel",
                            "amoroso"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui a une grande passion pour quelque chose",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "affectionate",
                            "loving"
                        ],
                        "hr": [
                            "zanesen"
                        ],
                        "eo": [
                            "amanta"
                        ],
                        "ia": [
                            "affectionate"
                        ],
                        "it": [
                            "appassionato"
                        ],
                        "pt": [
                            "apaixonado"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traduction \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03c9\u03c4\u03b5\u03c5\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "amoranta"
                        ],
                        "id": [
                            "asyik"
                        ],
                        "it": [
                            "affettuoso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30d6\u30e9\u30d6"
                        ],
                        "mg": [
                            "pitia"
                        ],
                        "nl": [
                            "liefhebbend"
                        ],
                        "pl": [
                            "kochliwy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043b\u044e\u0431\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "scn": [
                            "amurusu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amoureuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "amoureuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "amp\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de l\u2019intensit\u00e9 du courant \u00e9lectrique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "amp\u00e8re"
                        ],
                        "sq": [
                            "amper"
                        ],
                        "de": [
                            "Ampere"
                        ],
                        "en": [
                            "amp",
                            "ampere"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0645\u0628\u064a\u0631"
                        ],
                        "ast": [
                            "amperiu"
                        ],
                        "nds": [
                            "ampere"
                        ],
                        "eu": [
                            "anpere"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b0"
                        ],
                        "bs": [
                            "amper"
                        ],
                        "br": [
                            "amper"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043c\u043f\u0435\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "ampere"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b89\u57f9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc554\ud398\uc5b4"
                        ],
                        "hr": [
                            "amper"
                        ],
                        "da": [
                            "ampere"
                        ],
                        "es": [
                            "amperio"
                        ],
                        "eo": [
                            "ampero"
                        ],
                        "et": [
                            "amper"
                        ],
                        "fi": [
                            "ampeeri"
                        ],
                        "gl": [
                            "ampere",
                            "amperio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03c0\u03ad\u03c1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05de\u05e4\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "amper"
                        ],
                        "io": [
                            "ampero"
                        ],
                        "id": [
                            "ampere"
                        ],
                        "is": [
                            "amper"
                        ],
                        "it": [
                            "ampere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30f3\u30da\u30a2"
                        ],
                        "ku": [
                            "amp\u00e8re"
                        ],
                        "lv": [
                            "amp\u0113rs"
                        ],
                        "lt": [
                            "amperas"
                        ],
                        "lb": [
                            "ampere"
                        ],
                        "ms": [
                            "ampere"
                        ],
                        "nl": [
                            "amp\u00e8re"
                        ],
                        "no": [
                            "ampere",
                            "ampere"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0645\u067e\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "amper"
                        ],
                        "pt": [
                            "ampere",
                            "amp\u00e9rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "amper"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u043f\u0435\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043c\u043f\u0435\u0440"
                        ],
                        "sh": [
                            "amper"
                        ],
                        "sk": [
                            "amp\u00e9r"
                        ],
                        "sl": [
                            "amper"
                        ],
                        "sv": [
                            "ampere"
                        ],
                        "sw": [
                            "ampea"
                        ],
                        "cs": [
                            "amp\u00e9r"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e41\u0e2d\u0e21\u0e41\u0e1b\u0e23"
                        ],
                        "tr": [
                            "amper"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043c\u043f\u0435\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "ampe",
                            "\u0103mpe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amp\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "amp\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amphibie": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "amfibies"
                        ],
                        "de": [
                            "Amphibisch"
                        ],
                        "en": [
                            "amphibian",
                            "amphibious"
                        ],
                        "ca": [
                            "amfibi",
                            "amf\u00edbia"
                        ],
                        "hr": [
                            "amfibijski"
                        ],
                        "es": [
                            "anfibio",
                            "anfibia"
                        ],
                        "eo": [
                            "amfibia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03c6\u03af\u03b2\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "amfibio"
                        ],
                        "it": [
                            "anfibio"
                        ],
                        "nl": [
                            "tweeslachtig"
                        ],
                        "pt": [
                            "anf\u00edbio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0444\u0438\u0431\u0438\u044f"
                        ],
                        "vo": [
                            "mafibik"
                        ],
                        "wa": [
                            "anfibeye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amphibie": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "amphibies": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "amphibologique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zweideutig",
                            "doppelsinnig",
                            "mehrdeutig",
                            "vieldeutig"
                        ],
                        "en": [
                            "ambiguous"
                        ],
                        "ca": [
                            "amfibol\u00f2gic",
                            "amfibol\u00f2gica"
                        ],
                        "hr": [
                            "dvojaka interpretacija"
                        ],
                        "da": [
                            "tvetydig"
                        ],
                        "es": [
                            "anfibol\u00f3gico"
                        ],
                        "eo": [
                            "dusenca"
                        ],
                        "fy": [
                            "d\u00fbbelsinnich"
                        ],
                        "it": [
                            "ambiguo",
                            "equivoco",
                            "anfibologico"
                        ],
                        "la": [
                            "ambiguus",
                            "amphibolus"
                        ],
                        "nl": [
                            "dubbelslachtig",
                            "dubbelzinnig"
                        ],
                        "pt": [
                            "amb\u00edguo"
                        ],
                        "sv": [
                            "tvetydig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amphibologique": [
                    "Singulier"
                ],
                "amphibologiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ampholyte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ampholyt"
                        ],
                        "en": [
                            "ampholyte"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0645\u0641\u0648\u0644\u064a\u062a"
                        ],
                        "br": [
                            "amfolit"
                        ],
                        "ca": [
                            "amf\u00f2lit"
                        ],
                        "es": [
                            "anfolito"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ampholyte": [
                    "Singulier"
                ],
                "ampholytes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ample": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oorvloedig",
                            "baie",
                            "volop",
                            "ryk",
                            "uitgestrek"
                        ],
                        "sq": [
                            "gjer\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "reichlich",
                            "\u00fcberfl\u00fcssig",
                            "\u00fcbersch\u00fcssig",
                            "versehen",
                            "ausgedehnt",
                            "ger\u00e4umig",
                            "weit",
                            "breit",
                            "umfassend",
                            "umfangreich"
                        ],
                        "en": [
                            "ample",
                            "plentiful",
                            "profuse",
                            "full",
                            "rich",
                            "affluent",
                            "aplenty",
                            "extensive",
                            "spacious",
                            "wide",
                            "broad",
                            "capacious",
                            "commodious",
                            "huge",
                            "open",
                            "lax",
                            "bulky",
                            "sizable"
                        ],
                        "ang": [
                            "brad",
                            "wid"
                        ],
                        "an": [
                            "amplo"
                        ],
                        "ca": [
                            "ample",
                            "ampli",
                            "folgat"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub113\uc740",
                            "\ub110\ub530\ub780",
                            "\ud5d0\ub801\ud5d0\ub801\ud55c",
                            "\ub109\ub109\ud55c",
                            "\uc6b8\ub824\ud37c\uc9c0\ub294",
                            "\ub0ad\ub791\ud55c",
                            "\ub110\ub530\ub780"
                        ],
                        "hr": [
                            "prevelik",
                            "prekomjeran"
                        ],
                        "da": [
                            "rummelig",
                            "bred"
                        ],
                        "es": [
                            "amplio",
                            "ancho"
                        ],
                        "eo": [
                            "malstrikta",
                            "lar\u011da",
                            "ampleksa"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00edviligur",
                            "v\u00ed\u00f0ur",
                            "r\u00famur",
                            "brei\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "runsas",
                            "avara",
                            "leve\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "breed",
                            "wiid"
                        ],
                        "gd": [
                            "leathann"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u0151s\u00e9ges",
                            "b\u0151velked\u0151",
                            "sz\u00e9les",
                            "terjedelmes"
                        ],
                        "io": [
                            "ampla"
                        ],
                        "is": [
                            "kappn\u00f3gur",
                            "r\u00edkulegur",
                            "r\u00famg\u00f3\u00f0ur",
                            "v\u00ed\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "ampio"
                        ],
                        "la": [
                            "amplus",
                            "latus",
                            "capax"
                        ],
                        "ms": [
                            "luas"
                        ],
                        "nl": [
                            "overvloedig",
                            "rijk",
                            "uitbundig",
                            "volop",
                            "weelderig",
                            "welig",
                            "breedvoerig",
                            "groot",
                            "royaal",
                            "ruim",
                            "uitgestrekt",
                            "slobberig",
                            "breed",
                            "wijd",
                            "omvangrijk",
                            "uitgebreid",
                            "veelomvattend"
                        ],
                        "no": [
                            "romslig",
                            "vid",
                            "bred"
                        ],
                        "pl": [
                            "szeroki"
                        ],
                        "pt": [
                            "basto",
                            "farto",
                            "lauto",
                            "amplo",
                            "espa\u00e7oso",
                            "extenso",
                            "grande",
                            "lato",
                            "largo",
                            "frouxo",
                            "folgado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0438\u0439",
                            "\u043e\u0431\u0448\u0438\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "rymlig",
                            "vid",
                            "vid",
                            "omf\u00e5ngsrik"
                        ],
                        "sw": [
                            "pana"
                        ],
                        "tr": [
                            "bol"
                        ],
                        "zu": [
                            "banzi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ample": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "amples": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "amplificateur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "amplificador"
                        ],
                        "hr": [
                            "poja\u010dalo"
                        ],
                        "es": [
                            "amplificador"
                        ],
                        "it": [
                            "amplificatore"
                        ],
                        "oc": [
                            "amplificator",
                            "amplificador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amplificateur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "amplificateurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "amplificatrice": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "amplificatrices": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "amplifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amplify",
                            "enlarge"
                        ],
                        "ca": [
                            "amplificar"
                        ],
                        "hr": [
                            "uve\u010bavati"
                        ],
                        "es": [
                            "amplificar"
                        ],
                        "fi": [
                            "laajentaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03b9\u03c3\u03c7\u03cd\u03c9",
                            "\u03bc\u03b5\u03b3\u03b5\u03b8\u03cd\u03bd\u03c9",
                            "\u03bc\u03b5\u03b3\u03b1\u03bb\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "ampligar"
                        ],
                        "no": [
                            "forst\u00f8rre"
                        ],
                        "oc": [
                            "amplificar"
                        ],
                        "pt": [
                            "amplificar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "amplitude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "amplitude"
                        ],
                        "en": [
                            "amplitude"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043c\u043f\u043b\u0438\u0442\u0443\u0434\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "amplitud"
                        ],
                        "hr": [
                            "amplituda"
                        ],
                        "es": [
                            "amplitud"
                        ],
                        "io": [
                            "amplitudo",
                            "ampleso"
                        ],
                        "it": [
                            "ampiezza"
                        ],
                        "nl": [
                            "amplitude"
                        ],
                        "oc": [
                            "amplitud"
                        ],
                        "pt": [
                            "amplitude"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u043f\u043b\u0438\u0442\u0443\u0434\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "amplitud"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amplitude": [
                    "Singulier"
                ],
                "amplitudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ampoule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit r\u00e9cipient en verre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ampulle"
                        ],
                        "en": [
                            "ampoule"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043c\u043f\u0443\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "ampolla"
                        ],
                        "hr": [
                            "ampula"
                        ],
                        "da": [
                            "ampul"
                        ],
                        "es": [
                            "ampolla",
                            "redoma"
                        ],
                        "eo": [
                            "ampolo"
                        ],
                        "it": [
                            "ampolla"
                        ],
                        "mg": [
                            "takamoa",
                            "jiro"
                        ],
                        "nl": [
                            "ampul"
                        ],
                        "pt": [
                            "ampola"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u043f\u0443\u043b\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "ampull"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Boule de verre servant \u00e0 l\u2019\u00e9clairage \u00e9lectrique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gl\u00fchbirne",
                            "Birne"
                        ],
                        "en": [
                            "light bulb",
                            "bulb",
                            "lamp"
                        ],
                        "ca": [
                            "ampolla",
                            "bombeta"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017earulja"
                        ],
                        "da": [
                            "gl\u00f8dep\u00e6re",
                            "p\u00e6re"
                        ],
                        "es": [
                            "bombilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "ampolo"
                        ],
                        "fi": [
                            "polttimo"
                        ],
                        "id": [
                            "lampu pijar"
                        ],
                        "it": [
                            "lampadina"
                        ],
                        "nl": [
                            "gloeilamp",
                            "commun peer",
                            "lamp"
                        ],
                        "pt": [
                            "l\u00e2mpada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u043c\u043f\u043e\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "gl\u00f6dlampa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "V\u00e9sicule qui se forme sous la peau",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "blister",
                            "vesicle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0642\u0627\u0639\u0629",
                            "\u0646\u0641\u0637\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "la"
                        ],
                        "hr": [
                            "ampula"
                        ],
                        "da": [
                            "bl\u00e6re",
                            "vable",
                            "vabel"
                        ],
                        "es": [
                            "ampolla"
                        ],
                        "eo": [
                            "ha\u016dtveziko"
                        ],
                        "fi": [
                            "vesirakkula"
                        ],
                        "it": [
                            "bolla"
                        ],
                        "nl": [
                            "blaar",
                            "blaasje"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u0434\u044b\u0440\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bl\u00e5sa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ampul"
                        ],
                        "hu": [
                            "ampulla"
                        ],
                        "io": [
                            "ampulo"
                        ],
                        "it": [
                            "bolla",
                            "ampolla",
                            "lampadina"
                        ],
                        "la": [
                            "ampulla"
                        ],
                        "mg": [
                            "Takamoa"
                        ],
                        "no": [
                            "p\u00e6re"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0645\u067e\u0648\u0644"
                        ],
                        "pt": [
                            "ves\u00edcula",
                            "lamp\u00e2da"
                        ],
                        "tr": [
                            "ampul"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ampoule": [
                    "Singulier"
                ],
                "ampoules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}