{
    "alun": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "sel",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Alaun"
                        ],
                        "en": [
                            "alum"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0634\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "alum"
                        ],
                        "hr": [
                            "alaum",
                            "stipsa"
                        ],
                        "es": [
                            "alumbre"
                        ],
                        "id": [
                            "tawas"
                        ],
                        "it": [
                            "allume"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0448\u0443\u0434\u0430\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "aluin"
                        ],
                        "oc": [
                            "alum"
                        ],
                        "sv": [
                            "alun"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alun": [
                    "Singulier"
                ],
                "aluns": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alunissage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fait d\u2019alunir\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mondlandung"
                        ],
                        "en": [
                            "lunar landing"
                        ],
                        "eu": [
                            "ilargiratze"
                        ],
                        "hr": [
                            "aluniranje"
                        ],
                        "es": [
                            "alunizaje"
                        ],
                        "it": [
                            "allunaggio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alunissage": [
                    "Singulier"
                ],
                "alunissages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alunite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Alunit",
                            "Alaunstein"
                        ],
                        "en": [
                            "alunite"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043b\u0443\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "alunita"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u660e\u792c\u77f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "alunit"
                        ],
                        "et": [
                            "aluniit"
                        ],
                        "hu": [
                            "alunit"
                        ],
                        "it": [
                            "alunite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u660e\u3070\u3093\u77f3"
                        ],
                        "lt": [
                            "alunitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "aluniet"
                        ],
                        "pl": [
                            "a\u0142unit"
                        ],
                        "pt": [
                            "alunita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u0443\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "alunit"
                        ],
                        "sv": [
                            "alunit"
                        ],
                        "cs": [
                            "alunit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043b\u0443\u043d\u0456\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alunite": [
                    "Singulier"
                ],
                "alunites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "alv\u00e9olaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": " Qui appartient aux alv\u00e9oles pulmonaires.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alveolar"
                        ],
                        "ca": [
                            "alveolar"
                        ],
                        "hr": [
                            "alveola"
                        ],
                        "es": [
                            "alveolar"
                        ],
                        "it": [
                            "alveolare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alv\u00e9olaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "alv\u00e9olaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "alv\u00e9ole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "cellule hexagonale dans une ruche",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wabe"
                        ],
                        "en": [
                            "alveolus",
                            "honeycomb"
                        ],
                        "eu": [
                            "erlazulo"
                        ],
                        "ca": [
                            "alv\u00e8ol",
                            "bresca"
                        ],
                        "hr": [
                            "sa\u010be"
                        ],
                        "es": [
                            "alveolo",
                            "alv\u00e9olo",
                            "celdilla"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e9p"
                        ],
                        "la": [
                            "favus"
                        ],
                        "lt": [
                            "korys"
                        ],
                        "nl": [
                            "honingraat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "plaster"
                        ],
                        "pt": [
                            "favo"
                        ],
                        "cs": [
                            "pl\u00e1stev"
                        ],
                        "tr": [
                            "petek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "petite cavit\u00e9 dans les poumons\u00a0: voyez\u00a0: alv\u00e9ole pulmonaire",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "alv\u00e8ol"
                        ],
                        "hr": [
                            "alveola"
                        ],
                        "es": [
                            "alveolo",
                            "alv\u00e9olo",
                            "ves\u00edcula"
                        ],
                        "it": [
                            "alveolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "longblaasje"
                        ],
                        "sv": [
                            "alveol"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "cavit\u00e9 recevant la racine d'une dent",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tooth socket"
                        ],
                        "ca": [
                            "alv\u00e8ol"
                        ],
                        "hr": [
                            "zubna alveola"
                        ],
                        "es": [
                            "alveolo",
                            "alv\u00e9olo"
                        ],
                        "it": [
                            "alveolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "tandholte"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "alv\u00e9ole": [
                    "Singulier"
                ],
                "alv\u00e9oles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amabilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vriendelikheid"
                        ],
                        "de": [
                            "etwas Freundliches",
                            "Freundlichkeit",
                            "Freundlichkeit",
                            "Wohlwollen",
                            "Nettigkeit",
                            "Umg\u00e4nglichkeit",
                            "Leutseligkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "affability",
                            "congeniality",
                            "friendliness"
                        ],
                        "az": [
                            "n\u0259zak\u0259t",
                            "mehribanl\u0131q"
                        ],
                        "ca": [
                            "amabilitat"
                        ],
                        "hr": [
                            "ljubaznost"
                        ],
                        "es": [
                            "amabilidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "afabla\u0135o",
                            "afableco",
                            "amindeco"
                        ],
                        "fo": [
                            "bl\u00ed\u00f0skapur"
                        ],
                        "fy": [
                            "attinsje"
                        ],
                        "gd": [
                            "coibhneas"
                        ],
                        "hu": [
                            "kedvess\u00e9g",
                            "ny\u00e1jass\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "afableso",
                            "afablajo"
                        ],
                        "it": [
                            "amabilit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "attentie",
                            "vriendelijke daad",
                            "vriendelijk woord",
                            "liefheid",
                            "voorkomendheid",
                            "vriendelijkheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "amabilitat"
                        ],
                        "pl": [
                            "uprzejmo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "amabilidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4nlighet",
                            "\u00e4lskv\u00e4rdhet"
                        ],
                        "cs": [
                            "laskavost"
                        ],
                        "zu": [
                            "umusa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amabilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "amabilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amadou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zunder",
                            "Feuerschwamm"
                        ],
                        "en": [
                            "tinder"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0648\u0641\u0627\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0562\u0565\u0569"
                        ],
                        "co": [
                            "esca"
                        ],
                        "hr": [
                            "guba"
                        ],
                        "es": [
                            "yesca"
                        ],
                        "eo": [
                            "me\u0109a\u0135o",
                            "tindro"
                        ],
                        "fi": [
                            "taula"
                        ],
                        "it": [
                            "esca"
                        ],
                        "nl": [
                            "tondel",
                            "tonder"
                        ],
                        "no": [
                            "knusk"
                        ],
                        "oc": [
                            "amad\u00f3"
                        ],
                        "pl": [
                            "hubka"
                        ],
                        "pt": [
                            "isca"
                        ],
                        "ro": [
                            "iasc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0443\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "fn\u00f6ske"
                        ],
                        "cs": [
                            "troud"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amadou": [
                    "Singulier"
                ],
                "amadous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amadouer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aai",
                            "vlei"
                        ],
                        "de": [
                            "schmeicheln"
                        ],
                        "en": [
                            "talk",
                            "cajole",
                            "flatter",
                            "coax",
                            "adulate"
                        ],
                        "ca": [
                            "afalagar",
                            "adular",
                            "amanyagar"
                        ],
                        "hr": [
                            "laskati",
                            "udvarati"
                        ],
                        "da": [
                            "smigre"
                        ],
                        "es": [
                            "lisonjear",
                            "halagar",
                            "adular"
                        ],
                        "eo": [
                            "flati"
                        ],
                        "fo": [
                            "smikra",
                            "lifra",
                            "sleiska"
                        ],
                        "fi": [
                            "imarrella"
                        ],
                        "fy": [
                            "bekflaaie",
                            "flaaie",
                            "flaaikje",
                            "moaiprate",
                            "sjerpslikje"
                        ],
                        "io": [
                            "seduktar",
                            "lurar"
                        ],
                        "it": [
                            "lusingare",
                            "adulare"
                        ],
                        "nl": [
                            "vleien",
                            "paaien"
                        ],
                        "oc": [
                            "amadoar"
                        ],
                        "pt": [
                            "gabar",
                            "lisonjear"
                        ],
                        "sv": [
                            "lisma",
                            "smickra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "amadouvier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Fomes fomentarius"
                        ],
                        "de": [
                            "Zunderschwamm"
                        ],
                        "en": [
                            "tinder fungus",
                            "hoof fungus",
                            "tinder polypore",
                            "tinder conk",
                            "touchwood"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0641\u0627\u0646"
                        ],
                        "hr": [
                            "guba"
                        ],
                        "da": [
                            "tondersvamp"
                        ],
                        "es": [
                            "hongo yesca",
                            "hongo yesquero",
                            "hongo pata de caballo"
                        ],
                        "fi": [
                            "taulak\u00e4\u00e4p\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "tapl\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "esca"
                        ],
                        "lt": [
                            "tikroji pintis"
                        ],
                        "nl": [
                            "tonderzwam"
                        ],
                        "no": [
                            "knuskkjuke"
                        ],
                        "oc": [
                            "amador",
                            "esca",
                            "olm"
                        ],
                        "pl": [
                            "hubiak pospolity"
                        ],
                        "pt": [
                            "casco de cavalo",
                            "fungo pavio"
                        ],
                        "ro": [
                            "iasc\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "pr\u00e1chnovec kopytovit\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "fn\u00f6skticka"
                        ],
                        "cs": [
                            "troudnatec kopytovit\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amadouvier": [
                    "Singulier"
                ],
                "amadouviers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amaigrissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "amagriment"
                        ],
                        "hr": [
                            "mr\u0161avljenje"
                        ],
                        "es": [
                            "enflaquecimiento"
                        ],
                        "it": [
                            "dimagrimento"
                        ],
                        "cs": [
                            "hubnut\u00ed",
                            "zhubnut\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amaigrissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "amaigrissements": [
                    "Pluriel"
                ],
                "": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amalgame": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "amalgaam"
                        ],
                        "de": [
                            "Amalgam"
                        ],
                        "en": [
                            "amalgam"
                        ],
                        "ca": [
                            "amalgama",
                            "amalgamaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "amalgam"
                        ],
                        "es": [
                            "amalgama"
                        ],
                        "eo": [
                            "amalgamo"
                        ],
                        "fi": [
                            "amalgaami"
                        ],
                        "gl": [
                            "am\u00e1lgama"
                        ],
                        "hu": [
                            "amalg\u00e1m"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5408\u4f53"
                        ],
                        "nl": [
                            "amalgaam",
                            "amalgama"
                        ],
                        "oc": [
                            "amalgama"
                        ],
                        "pt": [
                            "am\u00e1lgama"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0430\u043b\u044c\u0433\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "amalg\u00e1m",
                            "h\u00e1zen\u00ed do jednoho pytle"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1ed7n h\u1ed1ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amalgame": [
                    "Singulier"
                ],
                "amalgames": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amande": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "amandel",
                            "amandel"
                        ],
                        "de": [
                            "Mandel"
                        ],
                        "en": [
                            "almond"
                        ],
                        "az": [
                            "badam"
                        ],
                        "eu": [
                            "arbendol",
                            "amanda",
                            "almendra"
                        ],
                        "ca": [
                            "ametlla"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6241\u6843",
                            "\u674f\u4ec1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ubaac\ub4dc"
                        ],
                        "co": [
                            "am\u00e0ndula"
                        ],
                        "hr": [
                            "badem",
                            "mendula",
                            "bajam"
                        ],
                        "da": [
                            "mandel"
                        ],
                        "es": [
                            "almendra"
                        ],
                        "eo": [
                            "migdalo",
                            "amando"
                        ],
                        "et": [
                            "mandel"
                        ],
                        "fo": [
                            "mandla"
                        ],
                        "fi": [
                            "manteli"
                        ],
                        "fy": [
                            "mangel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03cd\u03b3\u03b4\u03b1\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "mandelo"
                        ],
                        "ia": [
                            "amandula"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30fc\u30e2\u30f3\u30c9",
                            "\u6241\u6843"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0434\u0430\u043c"
                        ],
                        "ku": [
                            "beh\u00eev"
                        ],
                        "la": [
                            "amygdalum"
                        ],
                        "gv": [
                            "almond"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u04af\u0439\u043b\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "amandel"
                        ],
                        "no": [
                            "mandel"
                        ],
                        "oc": [
                            "am\u00e8tla"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u062f\u0627\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "migda\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "am\u00eandoa",
                            "m\u00edgala"
                        ],
                        "ro": [
                            "migdal\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043d\u0434\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430",
                            "\u043c\u0438\u043d\u0434\u0430\u043b\u044c",
                            "\u044f\u0434\u0440\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "mandel"
                        ],
                        "tl": [
                            "alm\u00e9ndras"
                        ],
                        "tr": [
                            "badem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amande": [
                    "Singulier"
                ],
                "amandes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amandier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Prunus dulcis"
                        ],
                        "de": [
                            "Mandel",
                            "Mandelbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "almond tree"
                        ],
                        "az": [
                            "badam a\u011fac\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "almendrondo",
                            "arbendolondo",
                            "amandaondo"
                        ],
                        "br": [
                            "alamandezenn",
                            "alamandez"
                        ],
                        "ca": [
                            "ametller"
                        ],
                        "hr": [
                            "badem",
                            "mandula"
                        ],
                        "da": [
                            "mandel",
                            "mandeltr\u00e6"
                        ],
                        "es": [
                            "almendro",
                            "almendrero"
                        ],
                        "eo": [
                            "migdalujo",
                            "migdalarbo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03c5\u03b3\u03b4\u03b1\u03bb\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "io": [
                            "mandeliero"
                        ],
                        "it": [
                            "mandorlo"
                        ],
                        "nl": [
                            "amandel",
                            "amandelboom"
                        ],
                        "oc": [
                            "ametli\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "migda\u0142owiec"
                        ],
                        "pt": [
                            "am\u00eandoeira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043d\u0434\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "mandeltr\u00e4d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amandier": [
                    "Singulier"
                ],
                "amandiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amanite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "champignon",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wulstlinge"
                        ],
                        "en": [
                            "amanita"
                        ],
                        "hr": [
                            "osinac"
                        ],
                        "es": [
                            "amanita"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4rp\u00e4ssieni"
                        ],
                        "it": [
                            "amanita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0445\u043e\u043c\u043e\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "muchotr\u00e1vka"
                        ],
                        "cs": [
                            "muchom\u016frka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amanite": [
                    "Singulier"
                ],
                "amanites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amant": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Liebhaber",
                            "Geliebter"
                        ],
                        "en": [
                            "lover"
                        ],
                        "ca": [
                            "amant"
                        ],
                        "hr": [
                            "ljubljeni",
                            "voljeni"
                        ],
                        "es": [
                            "amante"
                        ],
                        "it": [
                            "amant",
                            "amante"
                        ],
                        "pl": [
                            "kochanek"
                        ],
                        "pt": [
                            "amante"
                        ],
                        "cs": [
                            "milenec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amant": [
                    "Singulier"
                ],
                "amants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beminnaar"
                        ],
                        "de": [
                            "Freier",
                            "Liebhaber",
                            "Liebender"
                        ],
                        "en": [
                            "amour",
                            "paramour",
                            "fan",
                            "lover"
                        ],
                        "ca": [
                            "amant"
                        ],
                        "es": [
                            "amante"
                        ],
                        "eo": [
                            "amanto"
                        ],
                        "fo": [
                            "fr\u00edggjari",
                            "alskari",
                            "elskari"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "szeret\u0151"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0448\u044b\u043d\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "amator"
                        ],
                        "nl": [
                            "geliefde",
                            "minnaar",
                            "vriend",
                            "vrijer"
                        ],
                        "pl": [
                            "kochanek"
                        ],
                        "pt": [
                            "amante"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4lskare"
                        ],
                        "cs": [
                            "milenec",
                            "milenka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u0445\u0430\u043d\u0435\u0446\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi t\u00ecnh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amant": [
                    "Singulier"
                ],
                "amants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "girlfriend",
                            "lady friend",
                            "sweetheart"
                        ],
                        "br": [
                            "koantiz"
                        ],
                        "es": [
                            "amante"
                        ],
                        "eo": [
                            "amantino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "pl": [
                            "kochanka"
                        ],
                        "cs": [
                            "milenka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amante": [
                    "Singulier"
                ],
                "amantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amarante": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "plante",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "amarant"
                        ],
                        "de": [
                            "Amarant",
                            "Fuchsschwanz"
                        ],
                        "en": [
                            "amaranth",
                            "bleeding"
                        ],
                        "ca": [
                            "amarant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u767d\u83a7",
                            "\u767d\u82cb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube44\ub984"
                        ],
                        "hr": [
                            "amarant"
                        ],
                        "es": [
                            "amaranto",
                            "kiwicha",
                            "moco de pavo"
                        ],
                        "eo": [
                            "amaranto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03ac\u03c1\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "amaranto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30de\u30e9\u30f3\u30b5\u30b9"
                        ],
                        "luo": [
                            "omboga"
                        ],
                        "nl": [
                            "amarant",
                            "kattestaart"
                        ],
                        "oc": [
                            "amarant"
                        ],
                        "pl": [
                            "szar\u0142at"
                        ],
                        "pt": [
                            "amaranto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0449\u0438\u0440\u0438\u0446\u0430",
                            "\u0430\u043c\u0430\u0440\u0430\u043d\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "laskavec"
                        ],
                        "sw": [
                            "mchicha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amarante": [
                    "Singulier"
                ],
                "amarantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amaretto": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Amaretto"
                        ],
                        "en": [
                            "amaretto"
                        ],
                        "it": [
                            "amaretto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30de\u30ec\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "amaretto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0430\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amaretto": [
                    "Singulier"
                ],
                "amarettos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amarrage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "En marine\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mooring"
                        ],
                        "ca": [
                            "amarratge",
                            "amarrament"
                        ],
                        "hr": [
                            "privezivanje"
                        ],
                        "es": [
                            "amarre",
                            "amarradura"
                        ],
                        "it": [
                            "ormeggio"
                        ],
                        "no": [
                            "fort\u00f8yning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amarrage": [
                    "Singulier"
                ],
                "amarrages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amarre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "moorings"
                        ],
                        "ca": [
                            "amarra"
                        ],
                        "hr": [
                            "vezaljka",
                            "vezica",
                            "vez"
                        ],
                        "da": [
                            "fort\u00f8jning"
                        ],
                        "es": [
                            "amarra"
                        ],
                        "nl": [
                            "tros"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amarre": [
                    "Singulier"
                ],
                "amarres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amarrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lier \u00e0 l\u2019aide d\u2019une corde...",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anbinden",
                            "verzurren"
                        ],
                        "en": [
                            "moor"
                        ],
                        "ca": [
                            "amarrar"
                        ],
                        "hr": [
                            "vezati"
                        ],
                        "da": [
                            "fastbinde"
                        ],
                        "es": [
                            "amarrar"
                        ],
                        "et": [
                            "silduma",
                            "otsi kinnitama"
                        ],
                        "oc": [
                            "amarrar",
                            "estacar"
                        ],
                        "pl": [
                            "cumowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "amarrar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Lier \u00e0 l\u2019aide d\u2019un bout d\u2019amarrage ou une amarre un bateau...",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vert\u00e4uen"
                        ],
                        "ca": [
                            "amarrar"
                        ],
                        "hr": [
                            "privezati"
                        ],
                        "da": [
                            "fort\u00f8je"
                        ],
                        "es": [
                            "amarrar"
                        ],
                        "id": [
                            "memelas"
                        ],
                        "it": [
                            "abbittare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanmeren",
                            "vastmeren"
                        ],
                        "oc": [
                            "amarrar"
                        ],
                        "pl": [
                            "cumowa\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rt\u00f6ja"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "amas": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Assemblage de plusieurs choses r\u00e9unies, accumul\u00e9es comme en un seul tas (1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mass",
                            "heap",
                            "pile"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0648\u0645\u0647"
                        ],
                        "ca": [
                            "am\u00e0s"
                        ],
                        "hr": [
                            "hrpa",
                            "nakupina"
                        ],
                        "es": [
                            "mont\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "gundukan"
                        ],
                        "it": [
                            "ammasso"
                        ],
                        "nl": [
                            "massa",
                            "hoop",
                            "berg"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "amasser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9unir en masse\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zusammenscharen",
                            "zusammentragen",
                            "anh\u00e4ufen"
                        ],
                        "en": [
                            "amass"
                        ],
                        "br": [
                            "gronna\u00f1",
                            "tolpa\u00f1",
                            "tolpi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "amassar"
                        ],
                        "hr": [
                            "nagomilati"
                        ],
                        "fi": [
                            "koota"
                        ],
                        "it": [
                            "ammassare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijeengaren",
                            "ophopen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "amateur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 l\u2019amateurisme\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amateurish"
                        ],
                        "hr": [
                            "amaterski"
                        ],
                        "es": [
                            "diletante"
                        ],
                        "it": [
                            "amatoriale",
                            "dilettante"
                        ],
                        "pl": [
                            "amatorski"
                        ],
                        "ro": [
                            "amator"
                        ],
                        "cs": [
                            "amat\u00e9rsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amateur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "amateurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "amatrice": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "amatrices": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui a de l\u2019attachement, du go\u00fbt pour quelque chose\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Liebhaber"
                        ],
                        "en": [
                            "lover",
                            "connoisseur",
                            "maven"
                        ],
                        "ca": [
                            "aficionat",
                            "amateur"
                        ],
                        "hr": [
                            "obo\u017eavatelj"
                        ],
                        "es": [
                            "aficionado"
                        ],
                        "it": [
                            "amatore"
                        ],
                        "pl": [
                            "amator",
                            "koneser",
                            "mi\u0142o\u015bnik"
                        ],
                        "ro": [
                            "amator"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4lskare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Celui qui, ayant \u00e0 faire une chose, s\u2019en occupe n\u00e9gligemment\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amateur"
                        ],
                        "hr": [
                            "amater"
                        ],
                        "it": [
                            "dilettante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30de\u30c1\u30e5\u30a2",
                            "\u7d20\u4eba"
                        ],
                        "pl": [
                            "amator"
                        ],
                        "ro": [
                            "amator"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Celui qui pratique les sports sans en tirer aucun profit p\u00e9cuniaire\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amateur"
                        ],
                        "ca": [
                            "aficionat"
                        ],
                        "hr": [
                            "amater"
                        ],
                        "es": [
                            "aficionado"
                        ],
                        "io": [
                            "amatoro"
                        ],
                        "it": [
                            "amatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30de\u30c1\u30e5\u30a2"
                        ],
                        "pl": [
                            "amator"
                        ],
                        "ro": [
                            "amator"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amateur": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "amateurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "amateurisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Caract\u00e8re amateur d\u2019un travail",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amateurism"
                        ],
                        "ca": [
                            "amateurisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "amaterstvo"
                        ],
                        "it": [
                            "amatoriale"
                        ],
                        "pl": [
                            "amatorszczyzna"
                        ],
                        "cs": [
                            "amat\u00e9rstv\u00ed",
                            "amat\u00e9rismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amateurisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "amateurismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amatrice": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celle qui exerce une activit\u00e9 de fa\u00e7on non professionnelle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Amateurin"
                        ],
                        "en": [
                            "amateur",
                            "amatrice",
                            "amateuse"
                        ],
                        "ca": [
                            "aficionada"
                        ],
                        "hr": [
                            "amaterka"
                        ],
                        "es": [
                            "amateur",
                            "diletante"
                        ],
                        "eo": [
                            "amatorino"
                        ],
                        "gl": [
                            "afeccionada"
                        ],
                        "io": [
                            "amatorino"
                        ],
                        "it": [
                            "amatrice"
                        ],
                        "lv": [
                            "amatiere"
                        ],
                        "nl": [
                            "amatrice"
                        ],
                        "pl": [
                            "amatorka"
                        ],
                        "ro": [
                            "amatoare"
                        ],
                        "sv": [
                            "amatris"
                        ],
                        "cs": [
                            "amat\u00e9rka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "amatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amaurose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amaurosis"
                        ],
                        "ca": [
                            "amaurosi"
                        ],
                        "hr": [
                            "sljepo\u010ba"
                        ],
                        "es": [
                            "amaurosis"
                        ],
                        "gl": [
                            "amaurose"
                        ],
                        "it": [
                            "amaurosi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amaurose": [
                    "Singulier"
                ],
                "amauroses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amazone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femme faisant partie de tribus guerri\u00e8res o\u00f9 aucun homme n\u2019\u00e9tait admis (1)",
                    "translations": {
                        "bg": [
                            "\u0430\u043c\u0430\u0437\u043e\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "amazona"
                        ],
                        "hr": [
                            "amazonka"
                        ],
                        "es": [
                            "amazona"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03b1\u03b6\u03cc\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "nl": [
                            "amazone"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0430\u0437\u043e\u043d\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Femme qui monte \u00e0 cheval(4)",
                    "translations": {
                        "bg": [
                            "\u0430\u043c\u0430\u0437\u043e\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "amazona"
                        ],
                        "hr": [
                            "jaha\u010dica"
                        ],
                        "es": [
                            "amazona"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03b1\u03b6\u03cc\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "nl": [
                            "amazone"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0430\u0437\u043e\u043d\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Perroquet. (6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Amazonenpapagei"
                        ],
                        "en": [
                            "amazon"
                        ],
                        "lv": [
                            "amazone"
                        ],
                        "nl": [
                            "amazonepapegaai"
                        ],
                        "pl": [
                            "amazonka"
                        ],
                        "sv": [
                            "amazonpapegoja"
                        ],
                        "cs": [
                            "amazo\u0148an"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amazone": [
                    "Singulier"
                ],
                "amazones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Amazone": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fleuve sud-am\u00e9ricain",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Amazonas"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12a0\u121b\u12de\u1295 \u12c8\u1295\u12dd"
                        ],
                        "en": [
                            "Amazon"
                        ],
                        "an": [
                            "Amazonas"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0531\u0574\u0561\u0566\u0578\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "Amazonas"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0410\u043c\u0430\u0437\u043e\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "Amazon"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0410\u043c\u0430\u0437\u043e\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "Amazones"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e9a\u9a6c\u5b59\u6cb3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ub9c8\uc874 \uac15"
                        ],
                        "hr": [
                            "Amazona"
                        ],
                        "da": [
                            "Amazonfloden"
                        ],
                        "es": [
                            "Amazonas"
                        ],
                        "eo": [
                            "Amazono"
                        ],
                        "et": [
                            "Amazonas"
                        ],
                        "fi": [
                            "Amazonjoki"
                        ],
                        "gl": [
                            "Amazonas"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10db\u10d0\u10d6\u10dd\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03bc\u03b1\u03b6\u03cc\u03bd\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05de\u05d6\u05d5\u05e0\u05d0\u05e1"
                        ],
                        "hu": [
                            "Amazonas"
                        ],
                        "io": [
                            "Amazon"
                        ],
                        "id": [
                            "Sungai Amazon"
                        ],
                        "is": [
                            "Amas\u00f3nflj\u00f3t"
                        ],
                        "it": [
                            "Rio delle Amazzoni"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30de\u30be\u30f3\u5ddd"
                        ],
                        "ku": [
                            "Amazon"
                        ],
                        "la": [
                            "Amazonum flumen"
                        ],
                        "lv": [
                            "Amazone"
                        ],
                        "lt": [
                            "Amazon\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Amazonas"
                        ],
                        "nl": [
                            "Amazone"
                        ],
                        "no": [
                            "Amazonaselva",
                            "Amazonaselva"
                        ],
                        "pl": [
                            "Amazonka"
                        ],
                        "pt": [
                            "Amazonas"
                        ],
                        "qu": [
                            "Amarumayu"
                        ],
                        "ro": [
                            "Amazon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0410\u043c\u0430\u0437\u043e\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0410\u043c\u0430\u0437\u043e\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "Amazona"
                        ],
                        "scn": [
                            "Amazzoni"
                        ],
                        "sk": [
                            "Amazon"
                        ],
                        "sl": [
                            "Amazonka"
                        ],
                        "hsb": [
                            "Amazonas"
                        ],
                        "sv": [
                            "Amazonfloden"
                        ],
                        "cs": [
                            "Amazonka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e33\u0e41\u0e2d\u0e21\u0e30\u0e0b\u0e2d\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "Amazon Nehri"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0410\u043c\u0430\u0437\u043e\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "S\u00f4ng Amazon"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "amazonien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Amazonian"
                        ],
                        "ca": [
                            "amazoni\u00e0",
                            "amazoniana"
                        ],
                        "hr": [
                            "amazonski"
                        ],
                        "es": [
                            "amaz\u00f3nico",
                            "amaz\u00f3nica"
                        ],
                        "it": [
                            "amazzonico"
                        ],
                        "pt": [
                            "amaz\u00f4nico"
                        ],
                        "cs": [
                            "amazonsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amazonien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "amazoniens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "amazonienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "amazoniennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "amazonite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Amazonit",
                            "Amazonenstein"
                        ],
                        "en": [
                            "amazonite"
                        ],
                        "es": [
                            "amazonita"
                        ],
                        "et": [
                            "amasoniit"
                        ],
                        "fi": [
                            "amatsoniitti"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05de\u05d0\u05d6\u05d5\u05e0\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "it": [
                            "amazonite"
                        ],
                        "lt": [
                            "amazonitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "amazoniet"
                        ],
                        "no": [
                            "amasonitt"
                        ],
                        "pl": [
                            "amazonit"
                        ],
                        "pt": [
                            "amazonita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0430\u0437\u043e\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "amazonsten"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043c\u0430\u0437\u043e\u043d\u0456\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amazonite": [
                    "Singulier"
                ],
                "amazonites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ambassade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ambassade"
                        ],
                        "sq": [
                            "ambasad\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Botschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "embassy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0641\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0565\u057d\u057a\u0561\u0576\u0561\u057f\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u0259firlik"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043c\u0431\u0430\u0441\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u043e\u043b\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "embaixada"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u4f7f\u9928"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\uc0ac\uad00"
                        ],
                        "hr": [
                            "ambasada",
                            "veleposlanstvo"
                        ],
                        "da": [
                            "ambassade"
                        ],
                        "es": [
                            "embajada"
                        ],
                        "eo": [
                            "ambasadorejo"
                        ],
                        "et": [
                            "suursaatkond"
                        ],
                        "fi": [
                            "suurl\u00e4hetyst\u00f6"
                        ],
                        "ga": [
                            "ambas\u00e1id"
                        ],
                        "gl": [
                            "embaixada"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10d4\u10da\u10e9\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03b5\u03c3\u03b2\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d2\u05e8\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938"
                        ],
                        "hu": [
                            "nagyk\u00f6vets\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "ambasado",
                            "ambasaderio",
                            "ambasadeyo"
                        ],
                        "id": [
                            "kedutaan"
                        ],
                        "is": [
                            "sendir\u00e1\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "ambasciata"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u4f7f\u9928"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043b\u0448\u0456\u043b\u0456\u043a"
                        ],
                        "km": [
                            "\u178f"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044d\u043b\u0447\u0438\u043b\u0438\u043a"
                        ],
                        "avk": [
                            "permaxe"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e94"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u0113stniec\u012bba"
                        ],
                        "lt": [
                            "ambasada"
                        ],
                        "ms": [
                            "kedutaan"
                        ],
                        "mt": [
                            "ambaxxata"
                        ],
                        "nl": [
                            "ambassade"
                        ],
                        "no": [
                            "ambassade"
                        ],
                        "oc": [
                            "ambaissada"
                        ],
                        "uz": [
                            "elchixona"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0641\u0627\u0631\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "ambasada"
                        ],
                        "pt": [
                            "embaixada"
                        ],
                        "ro": [
                            "ambasad\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u043e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043c\u0431\u0430\u0441\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "ve\u013evyslanectvo"
                        ],
                        "sl": [
                            "ambasada",
                            "veleposlani\u0161tvo"
                        ],
                        "sv": [
                            "ambassad"
                        ],
                        "tl": [
                            "embahada"
                        ],
                        "cs": [
                            "velvyslanectv\u00ed"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e15"
                        ],
                        "tr": [
                            "sefarethane"
                        ],
                        "tk": [
                            "il\u00e7ihana"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u043e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00f2a \u0111\u1ea1i s\u1ee9",
                            "\u0111\u1ea1i s\u1ee9 qu\u00e1n",
                            "l\u00e3nh s\u1ef1",
                            "l\u00e3nh s\u1ef1 qu\u00e1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambassade": [
                    "Singulier"
                ],
                "ambassades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ambassadeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "repr\u00e9sentant diplomatique d\u2019un \u00c9tat",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Botschafter"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12a0\u121d\u1263\u1233\u12f0\u122d"
                        ],
                        "en": [
                            "ambassador"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0641\u064a\u0631"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u0259fir"
                        ],
                        "eu": [
                            "enbaxadore"
                        ],
                        "br": [
                            "kannadour"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0442\u0435\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambaixador"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u4f7f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\uc0ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "veleposlanik",
                            "ambasador"
                        ],
                        "da": [
                            "ambassad\u00f8r"
                        ],
                        "es": [
                            "embajador"
                        ],
                        "eo": [
                            "ambasadoro"
                        ],
                        "et": [
                            "suursaadik"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4hettil\u00e4s"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03ad\u03c3\u03b2\u03b7\u03c2",
                            "\u03c0\u03c1\u03b5\u03c3\u03b2\u03b5\u03c5\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d2\u05e8\u05d9\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "nagyk\u00f6vet"
                        ],
                        "io": [
                            "ambasadisto"
                        ],
                        "id": [
                            "duta",
                            "duta besar"
                        ],
                        "it": [
                            "ambasciatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u4f7f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043b\u0448\u0456"
                        ],
                        "avk": [
                            "permik"
                        ],
                        "la": [
                            "legatus"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u0113stnieks"
                        ],
                        "lt": [
                            "ambasadorius"
                        ],
                        "nl": [
                            "ambassadeur"
                        ],
                        "no": [
                            "ambassad\u00f8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "ambasador"
                        ],
                        "pt": [
                            "embaixador"
                        ],
                        "ro": [
                            "ambasador"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u043e\u043b"
                        ],
                        "sk": [
                            "ve\u013evyslanec"
                        ],
                        "sl": [
                            "veleposlanik"
                        ],
                        "sv": [
                            "ambassad\u00f6r"
                        ],
                        "cs": [
                            "velvyslanec"
                        ],
                        "tr": [
                            "el\u00e7i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambassadeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "ambassadeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ambassadrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ambassadrise"
                        ],
                        "de": [
                            "Botschafterin"
                        ],
                        "en": [
                            "ambassador",
                            "ambassadress",
                            "ambassadrix"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0641\u064a\u0631\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "embaxadora"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043c\u0431\u0430\u0441\u0430\u0434\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "kannadourez"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambaixadora"
                        ],
                        "es": [
                            "embajadora"
                        ],
                        "eo": [
                            "ambasadorino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03b5\u03c3\u03b2\u03b5\u03c5\u03c4\u03af\u03bd\u03b1",
                            "\u03c0\u03c1\u03ad\u03c3\u03b2\u03b5\u03b9\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "ambasciatrice",
                            "ambasciatora"
                        ],
                        "la": [
                            "legata"
                        ],
                        "nl": [
                            "ambassadrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "embaixadora"
                        ],
                        "ro": [
                            "ambasadoare"
                        ],
                        "sl": [
                            "veleposlanica"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyslankyn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambassadrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "ambassadrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ambiance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Milieu mat\u00e9riel, intellectuel ou moral.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Milieu",
                            "Stimmung",
                            "Atmosph\u00e4re",
                            "Ambiente"
                        ],
                        "en": [
                            "atmosphere",
                            "environment",
                            "milieu",
                            "ambiance"
                        ],
                        "hr": [
                            "raspolo\u017eenje"
                        ],
                        "es": [
                            "atmosfera",
                            "o atm\u00f3sfera"
                        ],
                        "io": [
                            "medio"
                        ],
                        "id": [
                            "suasana"
                        ],
                        "nl": [
                            "sfeer"
                        ],
                        "oc": [
                            "ambient",
                            "atmosfera"
                        ],
                        "ro": [
                            "ambian\u021b\u0103",
                            "\u00eemprejurare",
                            "atmosfer\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "omgivning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambiance": [
                    "Singulier"
                ],
                "ambiances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ambiant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ambient"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambient"
                        ],
                        "hr": [
                            "okolni"
                        ],
                        "es": [
                            "ambiente",
                            "ambiental"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d1\u05d9\u05d1\u05ea\u05d9"
                        ],
                        "it": [
                            "ambiente"
                        ],
                        "pt": [
                            "ambiente"
                        ],
                        "ro": [
                            "ambiant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambiant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ambiants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ambiante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ambiantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ambidextre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beidh\u00e4ndig"
                        ],
                        "en": [
                            "ambidextrous"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambidextre"
                        ],
                        "hr": [
                            "spretan sa obje dvije ruke"
                        ],
                        "es": [
                            "ambidiestro",
                            "ambidextro"
                        ],
                        "eo": [
                            "amba\u016ddekstra"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03c6\u03b9\u03b4\u03ad\u03be\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e21\u5229\u304d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambidextre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ambidextres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ambigu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zweideutig",
                            "doppeldeutig",
                            "doppelsinnig",
                            "mehrdeutig",
                            "vieldeutig"
                        ],
                        "en": [
                            "ambiguous"
                        ],
                        "br": [
                            "forc\u02bchellek"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambigu"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc560\ub9e4\ud55c"
                        ],
                        "hr": [
                            "dvomislen"
                        ],
                        "da": [
                            "tvetydig"
                        ],
                        "es": [
                            "ambiguo"
                        ],
                        "eo": [
                            "dusenca"
                        ],
                        "fi": [
                            "ep\u00e4selv\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "d\u00fbbelsinnich"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03c6\u03bf\u03c1\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "ambigua"
                        ],
                        "it": [
                            "ambiguo",
                            "equivoco"
                        ],
                        "la": [
                            "ambiguus",
                            "amphibolus"
                        ],
                        "nl": [
                            "dubbelslachtig",
                            "dubbelzinnig"
                        ],
                        "oc": [
                            "ambig\u00fa",
                            "ambig\u00fca"
                        ],
                        "pt": [
                            "amb\u00edguo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u044f\u0441\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "tvetydig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambigu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ambigus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ambig\u00fce": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ambig\u00fces": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ambigu\u00eft\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ambiguit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "ambiguity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0644\u0628\u0633"
                        ],
                        "br": [
                            "forc\u02bchellegezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambig\u00fcitat"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc560\ub9e4\uc131"
                        ],
                        "es": [
                            "ambig\u00fcedad"
                        ],
                        "io": [
                            "ambiguajo",
                            "ambigueso"
                        ],
                        "it": [
                            "ambiguit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u66d6\u6627\u3055",
                            "\u66d6\u6627\u6027"
                        ],
                        "nl": [
                            "dubbelzinnigheid"
                        ],
                        "no": [
                            "tvetydighet"
                        ],
                        "oc": [
                            "ambig\u00fcitat"
                        ],
                        "pl": [
                            "wieloznaczno\u015b\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0432\u0443\u0441\u043c\u044b\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambigu\u00eft\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "ambigu\u00eft\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ambigument": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ambiguously"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambiguament"
                        ],
                        "hr": [
                            "dvomisleno"
                        ],
                        "it": [
                            "ambiguamente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0432\u0443\u0441\u043c\u044b\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e",
                            "\u043d\u0435\u044f\u0441\u043d\u043e",
                            "\u043d\u0435\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0451\u043d\u043d\u043e",
                            "\u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ambitieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a de l\u2019ambition.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ehrgeizig"
                        ],
                        "en": [
                            "ambitious"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015f\u00f6hr\u0259tp\u0259r\u0259st"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambici\u00f3s"
                        ],
                        "hr": [
                            "ambiciozan"
                        ],
                        "nl": [
                            "eerzuchtig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambitieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ambitieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a de l\u2019ambition.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ambisieus"
                        ],
                        "de": [
                            "ambitioniert",
                            "ehrgeizig"
                        ],
                        "en": [
                            "ambitious"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambici\u00f3s",
                            "ambiciosa"
                        ],
                        "es": [
                            "ambicioso"
                        ],
                        "eo": [
                            "gloramulo"
                        ],
                        "fo": [
                            "framas\u00f8kin"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bb\u03cc\u03b4\u03bf\u03be\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "ambici\u00f3zus"
                        ],
                        "io": [
                            "ambicioza"
                        ],
                        "it": [
                            "ambizioso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91ce\u5fc3\u5bb6"
                        ],
                        "nl": [
                            "ambitieus",
                            "eerzuchtig"
                        ],
                        "pt": [
                            "ambicioso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0431\u0438\u0446\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ambiti\u00f6s"
                        ],
                        "tl": [
                            "mapaghang\u00e1d",
                            "mapaglayon",
                            "mapagpita"
                        ],
                        "tr": [
                            "h\u0131rsl\u0131",
                            "muhteris",
                            "tutkulu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ambition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ambisie"
                        ],
                        "de": [
                            "Ambition",
                            "Ehrgeiz",
                            "Streben"
                        ],
                        "en": [
                            "ambition"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0637\u0645\u0648\u062d"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015f\u00f6hr\u0259tp\u0259r\u0259stlik"
                        ],
                        "br": [
                            "uhelegezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambici\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "ambicija"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6rgerrighed"
                        ],
                        "es": [
                            "ambici\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "gloramo"
                        ],
                        "fy": [
                            "ambysje",
                            "earsucht"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bb\u03bf\u03b4\u03bf\u03be\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "amb\u00edc\u00edo",
                            "t\u00f6rekv\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "ambicio"
                        ],
                        "id": [
                            "ambisi"
                        ],
                        "it": [
                            "ambizione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91ce\u5fc3"
                        ],
                        "la": [
                            "ambitio"
                        ],
                        "nl": [
                            "ambitie",
                            "eerzucht"
                        ],
                        "oc": [
                            "ambicion"
                        ],
                        "pt": [
                            "ambi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "ambitie"
                        ],
                        "sv": [
                            "ambition"
                        ],
                        "tl": [
                            "ambisy\u00f3n"
                        ],
                        "cs": [
                            "ambice",
                            "cti\u017e\u00e1dost"
                        ],
                        "tr": [
                            "ihtiras",
                            "tutku"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambition": [
                    "Singulier"
                ],
                "ambitions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ambitionner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to covet"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambicionar"
                        ],
                        "hr": [
                            "jako \u017eeljeti",
                            "nastojati"
                        ],
                        "da": [
                            "str\u00e6be efter",
                            "\u00f8nske allermest"
                        ],
                        "es": [
                            "ambicionar"
                        ],
                        "fi": [
                            "himoita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bb\u03bf\u03b4\u03bf\u03be\u03ce"
                        ],
                        "pt": [
                            "ambicionar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ambitus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tonumfang"
                        ],
                        "en": [
                            "range"
                        ],
                        "eo": [
                            "amplekso"
                        ],
                        "hu": [
                            "hangterjedelem"
                        ],
                        "nl": [
                            "tonomvang"
                        ],
                        "pl": [
                            "ambitus"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u00f3nov\u00fd rozsah"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ambivalence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ambiguit\u00e4t",
                            "Ambivalenz",
                            "Zweideutigkeit",
                            "Mehrdeutigkeit",
                            "Doppeldeutigkeit",
                            "Vieldeutigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "ambivalence",
                            "ambiguity"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambival\u00e8ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "ambivalencija",
                            "podvojenost"
                        ],
                        "es": [
                            "ambivalencia"
                        ],
                        "it": [
                            "ambivalenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "ambivalentie"
                        ],
                        "pt": [
                            "ambival\u00eancia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambivalence": [
                    "Singulier"
                ],
                "ambivalences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ambivalent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ambivalent",
                            "doppeldeutig",
                            "doppelwertig",
                            "gespalten",
                            "mehrdeutig",
                            "mi\u00dfverst\u00e4ndlich",
                            "zweideutig"
                        ],
                        "en": [
                            "ambivalent",
                            "ambiguous",
                            "conflicted",
                            "equivocal",
                            "mixed",
                            "plurivalent"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambivalent"
                        ],
                        "hr": [
                            "ambivalentan"
                        ],
                        "es": [
                            "ambivalente",
                            "ambiguo",
                            "anfibol\u00f3gico"
                        ],
                        "io": [
                            "ambivalenta"
                        ],
                        "it": [
                            "ambivalente"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambivalent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ambivalents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ambivalente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ambivalentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "amble": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pass"
                        ],
                        "en": [
                            "amble"
                        ],
                        "hr": [
                            "hod sa dizanjem po dvije noge po strani"
                        ],
                        "io": [
                            "amblo"
                        ],
                        "it": [
                            "ambiadura",
                            "ambio"
                        ],
                        "nl": [
                            "telgang"
                        ],
                        "oc": [
                            "amblan\u00e7a",
                            "ambladura"
                        ],
                        "sv": [
                            "passg\u00e5ng"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ambler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rack"
                        ],
                        "ca": [
                            "amblar"
                        ],
                        "hr": [
                            "i\u010bi bacaju\u010bi trup lateralno"
                        ],
                        "es": [
                            "amblar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ambli"
                        ],
                        "io": [
                            "amblar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u043e\u0440\u0493\u0430\u043b\u0430\u0443"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "amblygonite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Amblygonit"
                        ],
                        "en": [
                            "amblygonite"
                        ],
                        "eu": [
                            "anbligonita"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambligonita"
                        ],
                        "it": [
                            "ambligonite"
                        ],
                        "nl": [
                            "amblygoniet"
                        ],
                        "pl": [
                            "amblygonit"
                        ],
                        "pt": [
                            "ambligonita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0431\u043b\u0438\u0433\u043e\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "amblygonit"
                        ],
                        "cs": [
                            "amblygonit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043c\u0431\u043b\u0456\u0433\u043e\u043d\u0456\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amblygonite": [
                    "Singulier"
                ],
                "amblygonites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amblyope": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amblyopic"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambliop"
                        ],
                        "hr": [
                            "slabovidan"
                        ],
                        "it": [
                            "ambliope"
                        ],
                        "cs": [
                            "slabozrak\u00fd",
                            "tupozrak\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amblyope": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "amblyopes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "amblyopie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Amblyopie",
                            "Schwachsichtigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "amblyopia",
                            "lazy eye"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0645\u0634"
                        ],
                        "bs": [
                            "ambliopija"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043c\u0431\u043b\u0438\u043e\u043f\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambliopia"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc57d\uc2dc"
                        ],
                        "hr": [
                            "ambliopija"
                        ],
                        "da": [
                            "amblyopia"
                        ],
                        "es": [
                            "ambliop\u00eda"
                        ],
                        "et": [
                            "ambl\u00fcoopia",
                            "laisk silm",
                            "laisksilmsus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03b2\u03bb\u03c5\u03c9\u03c0\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05d9\u05df \u05e2\u05e6\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "tompal\u00e1t\u00e1s"
                        ],
                        "is": [
                            "latt auga"
                        ],
                        "it": [
                            "ambliopia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f31\u8996"
                        ],
                        "lv": [
                            "ambliopija",
                            "slink\u0101 acs"
                        ],
                        "ms": [
                            "ambliopia",
                            "mata malas"
                        ],
                        "nl": [
                            "amblyopie",
                            "lui oog"
                        ],
                        "no": [
                            "amblyopi"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0686\u0634\u0645"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u0634\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "amblyopia"
                        ],
                        "pt": [
                            "ambliopia",
                            "olho vago",
                            "olho pregui\u00e7oso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0431\u043b\u0438\u043e\u043f\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043c\u0431\u043b\u0438\u043e\u043f\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "amblyopi"
                        ],
                        "tl": [
                            "ambliyopya"
                        ],
                        "cs": [
                            "slabozrakost",
                            "tupozrakost"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e27"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amblyopie": [
                    "Singulier"
                ],
                "amblyopies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ambon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Emplacement destin\u00e9 \u00e0 la lecture des \u00c9critures\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ambo",
                            "Ambon"
                        ],
                        "en": [
                            "ambon",
                            "ambo"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043c\u0432\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "amb\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "ambon"
                        ],
                        "es": [
                            "amb\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "ambono"
                        ],
                        "hu": [
                            "amb\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "ambono"
                        ],
                        "it": [
                            "ambone"
                        ],
                        "lb": [
                            "ambo"
                        ],
                        "nl": [
                            "ambo"
                        ],
                        "pl": [
                            "ambona"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0432\u043e\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043c\u0432\u043e\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "ambon"
                        ],
                        "sk": [
                            "ambona"
                        ],
                        "sl": [
                            "ambon"
                        ],
                        "sv": [
                            "ambo"
                        ],
                        "sw": [
                            "mimbari"
                        ],
                        "cs": [
                            "ambon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambon": [
                    "Singulier"
                ],
                "ambons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ambre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ambre jaune (r\u00e9sine fossile)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "barnsteen"
                        ],
                        "de": [
                            "Bernstein"
                        ],
                        "en": [
                            "amber"
                        ],
                        "ang": [
                            "gl\u00e6r"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0647\u0631\u0645\u0627\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7425\u73c0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud638\ubc15",
                            "\ud638\ubc15\uc11d"
                        ],
                        "hr": [
                            "jantar"
                        ],
                        "da": [
                            "rav"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1mbar",
                            "succino"
                        ],
                        "eo": [
                            "sukceno"
                        ],
                        "io": [
                            "sucino"
                        ],
                        "it": [
                            "ambra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7425\u73c0"
                        ],
                        "nl": [
                            "amber"
                        ],
                        "oc": [
                            "ambre"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u043d\u0442\u0430\u0440\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "jant\u00e1r"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00e4rnsten"
                        ],
                        "cs": [
                            "jantar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambre": [
                    "Singulier"
                ],
                "ambres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ambroisie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "nourriture des dieux",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ambroos",
                            "ambrosyn"
                        ],
                        "de": [
                            "Ambrosia",
                            "G\u00f6tterspeise"
                        ],
                        "en": [
                            "ambrosia"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043c\u0431\u0440\u043e\u0437\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambrosia"
                        ],
                        "co": [
                            "ambrosia"
                        ],
                        "hr": [
                            "ambrozija"
                        ],
                        "es": [
                            "ambros\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "ambrozio"
                        ],
                        "io": [
                            "ambrozio"
                        ],
                        "la": [
                            "ambrosia"
                        ],
                        "nl": [
                            "ambrozijn",
                            "godenspijs",
                            "ambrosia"
                        ],
                        "pt": [
                            "ambrosia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0431\u0440\u043e\u0437\u0438\u044f",
                            "\u0430\u043c\u0431\u0440\u043e\u0441\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ambrosia"
                        ],
                        "de": [
                            "Traubenkr\u00e4uter",
                            "Ambrosien"
                        ],
                        "en": [
                            "ragweed",
                            "bitterweed"
                        ],
                        "hr": [
                            "ambrozija"
                        ],
                        "es": [
                            "ambros\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "ambrosio"
                        ],
                        "oc": [
                            "ambrosia",
                            "ambrosia"
                        ],
                        "pl": [
                            "ambrozja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambroisie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ambroisies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ambulance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "V\u00e9hicule d\u2019un h\u00f4pital permettant d\u2019intervenir sur le lieu d\u2019un accident et de ramener les \u00e9ventuels bless\u00e9s ou malades.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Krankenwagen",
                            "Krankentransportwagen",
                            "Ambulanz"
                        ],
                        "en": [
                            "ambulance"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0641"
                        ],
                        "br": [
                            "ambula\u00f1s",
                            "kla\u00f1vdi",
                            "kla\u00f1vgarr"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0438\u043de\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambul\u00e0ncia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6551\u62a4\u8f66",
                            "\u6551\u751f\u8f66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad6c\uae09\ucc28"
                        ],
                        "hr": [
                            "ambulanta"
                        ],
                        "da": [
                            "ambulance"
                        ],
                        "es": [
                            "ambulancia"
                        ],
                        "eo": [
                            "ambulanco"
                        ],
                        "et": [
                            "kiirabi"
                        ],
                        "fi": [
                            "sairaankuljetusauto",
                            "ambulanssi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03b8\u03b5\u03bd\u03bf\u03c6\u03cc\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05de\u05d1\u05d5\u05dc\u05e0\u05e1"
                        ],
                        "hu": [
                            "ment\u0151aut\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "ambulanco"
                        ],
                        "id": [
                            "ambulans"
                        ],
                        "ia": [
                            "ambulantia"
                        ],
                        "is": [
                            "sj\u00fakrab\u00edll",
                            "sj\u00fakrabifrei\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "ambulanza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6551\u6025\u8eca"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0101tr\u0101s pal\u012bdz\u012bbas ma\u0161\u012bna"
                        ],
                        "lt": [
                            "greitosios pagalbos automobilis"
                        ],
                        "mt": [
                            "ambulanza"
                        ],
                        "nl": [
                            "ambulance"
                        ],
                        "no": [
                            "ambulanse",
                            "sjukebil",
                            "sykebil",
                            "ambulanse"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0645\u0628\u0648\u0644\u0627\u0646\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "ambulans",
                            "karetka"
                        ],
                        "pt": [
                            "ambul\u00e2ncia"
                        ],
                        "ro": [
                            "ambulan\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u0438"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0939\u0928"
                        ],
                        "sk": [
                            "sanitka"
                        ],
                        "sl": [
                            "ambulanta"
                        ],
                        "sv": [
                            "ambulans"
                        ],
                        "cs": [
                            "sanitka"
                        ],
                        "tr": [
                            "ambulans",
                            "cankurtaran"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u0432\u0438\u0434\u043a\u0430 \u0434\u043e\u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "xe c\u1ee9u th\u01b0\u01a1ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambulance": [
                    "Singulier"
                ],
                "ambulances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ambulancier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rettungssanit\u00e4ter",
                            "Rettungshelfer"
                        ],
                        "en": [
                            "ambulanceman",
                            "paramedic"
                        ],
                        "br": [
                            "kla\u00f1vgarrour"
                        ],
                        "it": [
                            "soccorritore"
                        ],
                        "cs": [
                            "sanit\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambulancier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ambulanciers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ambulanci\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ambulanci\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ambulant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "az": [
                            "s\u0259yyar"
                        ],
                        "eu": [
                            "ibildaun"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambulant"
                        ],
                        "hr": [
                            "pokretan"
                        ],
                        "es": [
                            "ambulante"
                        ],
                        "it": [
                            "ambulante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u0434\u044f\u0447\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambulant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ambulants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ambulante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ambulantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ambulatoire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(M\u00e9decine) Sans hospitalisation",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "outpatient"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambulatori",
                            "ambulat\u00f2ria"
                        ],
                        "hr": [
                            "ambulantno lije\u010denje"
                        ],
                        "es": [
                            "ambulatorio",
                            "ambulatoria"
                        ],
                        "id": [
                            "jalan"
                        ],
                        "it": [
                            "ambulacro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0431\u0443\u043b\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ambulatoire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ambulatoires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e2me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gees",
                            "animo",
                            "siel"
                        ],
                        "de": [
                            "Seele",
                            "Gem\u00fct",
                            "Geist",
                            "Herz",
                            "Triebfeder"
                        ],
                        "en": [
                            "soul"
                        ],
                        "ang": [
                            "mod"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0648\u062d"
                        ],
                        "eu": [
                            "anme",
                            "arima"
                        ],
                        "br": [
                            "ene"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0nima"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7075\u9b42"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud63c",
                            "\uc601\ud63c"
                        ],
                        "kw": [
                            "enef"
                        ],
                        "hr": [
                            "du\u0161evno \u010duvstvo",
                            "stanovnik",
                            "du\u0161a"
                        ],
                        "da": [
                            "sj\u00e6l",
                            "\u00e5nd"
                        ],
                        "es": [
                            "alma",
                            "\u00e1nima",
                            "\u00e1nimo"
                        ],
                        "eo": [
                            "animo"
                        ],
                        "et": [
                            "hing"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00e1l"
                        ],
                        "fi": [
                            "sielu"
                        ],
                        "fy": [
                            "geast",
                            "siel"
                        ],
                        "ga": [
                            "anam"
                        ],
                        "cy": [
                            "enaid"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03c5\u03c7\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e9lek"
                        ],
                        "io": [
                            "anmo"
                        ],
                        "id": [
                            "arwah"
                        ],
                        "it": [
                            "anima"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9b42",
                            "\u970a\u9b42"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "anima",
                            "animus",
                            "cor"
                        ],
                        "ln": [
                            "mol\u00edmo"
                        ],
                        "lt": [
                            "siela"
                        ],
                        "nl": [
                            "ziel",
                            "geest",
                            "gemoed"
                        ],
                        "no": [
                            "sjel"
                        ],
                        "oc": [
                            "anma",
                            "arma",
                            "ama"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "dusza"
                        ],
                        "pt": [
                            "alma",
                            "\u00e2nimo",
                            "esp\u00edrito"
                        ],
                        "ro": [
                            "suflet",
                            "spirit",
                            "inim\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u0448\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "\u00e0rma"
                        ],
                        "sv": [
                            "sj\u00e4l"
                        ],
                        "cs": [
                            "du\u0161e"
                        ],
                        "tr": [
                            "ruh",
                            "can"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e2me": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e2mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "am\u00e9lanchier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Amelanchier"
                        ],
                        "de": [
                            "Felsenbirnen"
                        ],
                        "en": [
                            "shadbush",
                            "shadwood",
                            "shadblow",
                            "serviceberry",
                            "sarvisberry",
                            "juneberry",
                            "saskatoon",
                            "sugarplum",
                            "plum",
                            "chuckley pear"
                        ],
                        "it": [
                            "amelanchier"
                        ],
                        "nl": [
                            "krentenboompje"
                        ],
                        "oc": [
                            "amalenqui\u00e8r",
                            "abelenc",
                            "amelenqui\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015awido\u015bliwa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "am\u00e9lanchier": [
                    "Singulier"
                ],
                "am\u00e9lanchiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "am\u00e9lioration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verbesserung",
                            "Besserung"
                        ],
                        "en": [
                            "improvement"
                        ],
                        "hr": [
                            "pobolj\u0161anje"
                        ],
                        "es": [
                            "mejora"
                        ],
                        "eo": [
                            "plibonigo",
                            "pliboni\u011do"
                        ],
                        "fi": [
                            "jalostus"
                        ],
                        "io": [
                            "plubonigo"
                        ],
                        "it": [
                            "miglioramento"
                        ],
                        "la": [
                            "melioratio"
                        ],
                        "nl": [
                            "verbetering"
                        ],
                        "oc": [
                            "melhorament",
                            "melhoran\u00e7a"
                        ],
                        "sk": [
                            "zlep\u0161enie"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rb\u00e4ttring"
                        ],
                        "cs": [
                            "zlep\u0161en\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "am\u00e9lioration": [
                    "Singulier"
                ],
                "am\u00e9liorations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "am\u00e9liorer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre meilleur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bessern",
                            "ausbessern",
                            "verbessern",
                            "veredeln"
                        ],
                        "en": [
                            "improve"
                        ],
                        "br": [
                            "gwellaat"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac1c\uc120\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "pobolj\u0161ati"
                        ],
                        "es": [
                            "mejorar",
                            "adelantar"
                        ],
                        "eo": [
                            "plibonigi"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferbetterje"
                        ],
                        "gl": [
                            "mellorar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u049b\u0441\u0430\u0440\u0442\u0443"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b5\u03bb\u03c4\u03b9\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "jav\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "ameliorar"
                        ],
                        "it": [
                            "migliorare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6539\u5584\u3059\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "verbeteren",
                            "veredelen"
                        ],
                        "no": [
                            "forbedre"
                        ],
                        "pl": [
                            "ulepsza\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "melhorar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eembun\u0103t\u0103\u021bi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043b\u0443\u0447\u0448\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "zlep\u0161ova\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rb\u00e4ttra",
                            "b\u00e4ttra"
                        ],
                        "cs": [
                            "vylep\u0161it",
                            "zlep\u0161it"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "amen": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Terme eccl\u00e9siastique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Amen"
                        ],
                        "en": [
                            "amen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0622\u0645\u064a\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0574\u0565\u0576"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043c\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "am\u00e8n"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u963f\u95e8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\uba58"
                        ],
                        "hr": [
                            "amen"
                        ],
                        "da": [
                            "amen"
                        ],
                        "es": [
                            "am\u00e9n"
                        ],
                        "et": [
                            "aamen"
                        ],
                        "fi": [
                            "aamen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10db\u10d8\u10dc"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03ae\u03bd"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05de\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1men"
                        ],
                        "it": [
                            "amen",
                            "cos\u00ec sia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30fc\u30e1\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0443\u043c\u0438\u043d"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0101men"
                        ],
                        "lt": [
                            "amen"
                        ],
                        "nl": [
                            "amen"
                        ],
                        "no": [
                            "amen"
                        ],
                        "oc": [
                            "am\u00e8n"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0645\u064a\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "amen"
                        ],
                        "pt": [
                            "amem"
                        ],
                        "ro": [
                            "amin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0438\u043d\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043c\u0438\u043d",
                            "amin"
                        ],
                        "sk": [
                            "amen"
                        ],
                        "sl": [
                            "amen"
                        ],
                        "sv": [
                            "amen"
                        ],
                        "sw": [
                            "amina"
                        ],
                        "ta": [
                            "Nandri"
                        ],
                        "cs": [
                            "amen"
                        ],
                        "tr": [
                            "amin"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "am\u00e9nagement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019am\u00e9nager ou r\u00e9sultat de cette action\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einrichtung",
                            "Ausstattung",
                            "Gestaltung"
                        ],
                        "az": [
                            "abadl\u0131q"
                        ],
                        "hr": [
                            "preure\u0111ivanje"
                        ],
                        "it": [
                            "pianificazione",
                            "ristrutturazione",
                            "regolazione di un fiume"
                        ],
                        "ro": [
                            "amenajare"
                        ],
                        "sv": [
                            "inredning",
                            "anordnande",
                            "skogshush\u00e5llning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "am\u00e9nagement": [
                    "Singulier"
                ],
                "am\u00e9nagements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "am\u00e9nager": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "prepare"
                        ],
                        "az": [
                            "abadla\u015fd\u0131rmaq"
                        ],
                        "hr": [
                            "preurediti",
                            "preraditi drvo"
                        ],
                        "io": [
                            "aranjar"
                        ],
                        "it": [
                            "allestire"
                        ],
                        "nl": [
                            "inrichten"
                        ],
                        "ro": [
                            "amenaja"
                        ],
                        "sv": [
                            "inreda",
                            "anordna",
                            "sk\u00f6ta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "amende": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Peine p\u00e9cuniaire impos\u00e9e par la justice.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "boete"
                        ],
                        "de": [
                            "Strafe",
                            "Geldstrafe",
                            "Bu\u00dfgeld",
                            "Bu\u00dfe",
                            "Geldbu\u00dfe"
                        ],
                        "en": [
                            "fine"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0631\u0627\u0645\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "c\u0259rim\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "isun"
                        ],
                        "br": [
                            "gastiz"
                        ],
                        "ca": [
                            "multa"
                        ],
                        "hr": [
                            "globa"
                        ],
                        "es": [
                            "multa"
                        ],
                        "eo": [
                            "monpuno"
                        ],
                        "fi": [
                            "sakko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03cc\u03c3\u03c4\u03b9\u03bc\u03bf"
                        ],
                        "id": [
                            "denda"
                        ],
                        "it": [
                            "contravvenzione",
                            "multa",
                            "ammenda"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0439\u044b\u043f\u043f\u04b1\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "boete",
                            "geldboete",
                            "bekeuring"
                        ],
                        "oc": [
                            "multa",
                            "emenda"
                        ],
                        "pt": [
                            "multa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0442\u0440\u0430\u0444"
                        ],
                        "cs": [
                            "pokuta"
                        ],
                        "tr": [
                            "para cezas\u0131"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amends"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f5a\u6b3e"
                        ],
                        "hr": [
                            "globa"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00f8de"
                        ],
                        "fo": [
                            "peningab\u00f3t"
                        ],
                        "fy": [
                            "jildboete"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00e9nzb\u00edrs\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "amendo"
                        ],
                        "no": [
                            "mulkt"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00f6ter",
                            "dagsb\u00f6ter",
                            "plikt",
                            "straffavgift",
                            "vite"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amende": [
                    "Singulier"
                ],
                "amendes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amendement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ab\u00e4nderungsantrag"
                        ],
                        "en": [
                            "amendment"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0645\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "luhumenda"
                        ],
                        "es": [
                            "abono",
                            "enmienda",
                            "correcci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "amendo"
                        ],
                        "io": [
                            "emendo",
                            "emendivo"
                        ],
                        "id": [
                            "amendemen"
                        ],
                        "it": [
                            "emendamento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amendement": [
                    "Singulier"
                ],
                "amendements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amender": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "traductions \u00e0 classer",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bemes"
                        ],
                        "de": [
                            "bessern",
                            "ausbessern",
                            "verbessern",
                            "veredeln",
                            "besser machen",
                            "d\u00fcngen"
                        ],
                        "hr": [
                            "globiti"
                        ],
                        "es": [
                            "adelantar",
                            "mejorar",
                            "abonar"
                        ],
                        "eo": [
                            "plibonigi",
                            "sterki",
                            "grasigi"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferbetterje",
                            "bedongje",
                            "dongje",
                            "meste"
                        ],
                        "hu": [
                            "jav\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "emendar"
                        ],
                        "it": [
                            "migliorare",
                            "concimare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verbeteren",
                            "veredelen",
                            "gieren",
                            "mesten",
                            "bemesten",
                            "invetten",
                            "mesten",
                            "bemesten",
                            "vetmesten"
                        ],
                        "pt": [
                            "melhorar",
                            "estercar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eembun\u0103t\u0103\u021bi"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00e4ttra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "am\u00e8ne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vriendelik"
                        ],
                        "de": [
                            "freundlich",
                            "nett",
                            "liebensw\u00fcrtig",
                            "entgegenkommend",
                            "umg\u00e4nglich",
                            "leutselig"
                        ],
                        "en": [
                            "affable"
                        ],
                        "ca": [
                            "am\u00e8",
                            "amena"
                        ],
                        "hr": [
                            "privla\u010dan"
                        ],
                        "da": [
                            "flink",
                            "venlig"
                        ],
                        "es": [
                            "ameno",
                            "amena"
                        ],
                        "eo": [
                            "afabla"
                        ],
                        "fo": [
                            "bl\u00ed\u00f0ur",
                            "fryntligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "yst\u00e4v\u00e4llinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "aardig",
                            "freonlik"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b1\u03b8\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "kedves",
                            "ny\u00e1jas"
                        ],
                        "is": [
                            "v\u00e6nn",
                            "vingjarnlegur"
                        ],
                        "it": [
                            "amichevole",
                            "benevole",
                            "carino",
                            "cortese",
                            "gradevole",
                            "grazioso"
                        ],
                        "la": [
                            "amoenus",
                            "comis",
                            "lepidus"
                        ],
                        "ms": [
                            "baik",
                            "hati"
                        ],
                        "nl": [
                            "aardig",
                            "lief",
                            "voorkomend",
                            "vriendelijk"
                        ],
                        "no": [
                            "vennlig"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyjemny",
                            "mi\u0142y",
                            "sympatyczny",
                            "uprzejmy"
                        ],
                        "pt": [
                            "af\u00e1vel",
                            "am\u00e1vel",
                            "bondoso",
                            "gentil",
                            "lhano"
                        ],
                        "sv": [
                            "sn\u00e4ll",
                            "v\u00e4nlig"
                        ],
                        "tl": [
                            "maawa\u00edn",
                            "maba\u00edt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "am\u00e8ne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "am\u00e8nes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "amener": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bring",
                            "aanbring",
                            "aandra",
                            "aandraag"
                        ],
                        "de": [
                            "mitnehmen",
                            "bringen",
                            "anbringen",
                            "eintragen",
                            "heranbringen",
                            "\u00fcberbringen"
                        ],
                        "en": [
                            "bring",
                            "take",
                            "fetch",
                            "get",
                            "lower"
                        ],
                        "ang": [
                            "brengan",
                            "bringan"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u0259tirm\u0259k"
                        ],
                        "ca": [
                            "adduir",
                            "portar",
                            "portar a",
                            "aportar"
                        ],
                        "hr": [
                            "uvesti",
                            "dovoditi"
                        ],
                        "da": [
                            "bringe"
                        ],
                        "es": [
                            "aportar",
                            "llevar",
                            "traer"
                        ],
                        "eo": [
                            "kunvenigi",
                            "alporti",
                            "alkonduki"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fhelje",
                            "oanbringe",
                            "oandrage",
                            "tat\u00f4gje"
                        ],
                        "gd": [
                            "thoir"
                        ],
                        "cy": [
                            "ddod"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03ad\u03c1\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6sszeh\u00edv",
                            "odavisz",
                            "odavezet"
                        ],
                        "io": [
                            "adtirar"
                        ],
                        "it": [
                            "portare"
                        ],
                        "la": [
                            "adducere",
                            "ferre"
                        ],
                        "ms": [
                            "mengambil"
                        ],
                        "nl": [
                            "afhalen",
                            "meebrengen",
                            "meenemen",
                            "vergaderen",
                            "medenemen",
                            "medebrengen",
                            "aandragen",
                            "bezorgen",
                            "brengen",
                            "aanbrengen",
                            "voorleiden"
                        ],
                        "no": [
                            "bringe"
                        ],
                        "pl": [
                            "przynie\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "convocar",
                            "reunir",
                            "trazer",
                            "portar",
                            "levar"
                        ],
                        "ro": [
                            "aduce"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0437\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "tl": [
                            "dalh\u00edn"
                        ],
                        "cs": [
                            "don\u00e9sti"
                        ],
                        "tr": [
                            "getirmek"
                        ],
                        "wa": [
                            "amoenner"
                        ],
                        "zu": [
                            "letha"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "am\u00e9nit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Douceur accompagn\u00e9e de politesse et de gr\u00e2ce.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vriendelikheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Freundlichkeit",
                            "Wohlwollen",
                            "Nettigkeit",
                            "Umg\u00e4nglichkeit",
                            "Leutseligkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "graciousness"
                        ],
                        "ca": [
                            "amenitat"
                        ],
                        "hr": [
                            "biti dostupan",
                            "susretljivost"
                        ],
                        "es": [
                            "amenidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "afableco"
                        ],
                        "fo": [
                            "bl\u00ed\u00f0skapur"
                        ],
                        "gd": [
                            "coibhneas"
                        ],
                        "hu": [
                            "kedvess\u00e9g",
                            "ny\u00e1jass\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "afableso",
                            "afablajo"
                        ],
                        "it": [
                            "amenit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "liefheid",
                            "voorkomendheid",
                            "vriendelijkheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "amenitat"
                        ],
                        "pl": [
                            "uprzejmo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "afabilidade",
                            "amabilidade",
                            "fineza",
                            "gentileza"
                        ],
                        "zu": [
                            "umusa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "am\u00e9nit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "am\u00e9nit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "am\u00e9norrh\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amenorrhoea",
                            "ou amenorrhea"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0636\u0647\u0649"
                        ],
                        "ca": [
                            "amenorrea"
                        ],
                        "hr": [
                            "amenoreja"
                        ],
                        "es": [
                            "amenorrea"
                        ],
                        "io": [
                            "nesangifo"
                        ],
                        "it": [
                            "amenorrea"
                        ],
                        "nl": [
                            "amenorroe"
                        ],
                        "sv": [
                            "amenorr\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "am\u00e9norrh\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "am\u00e9norrh\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amensalisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amensalism"
                        ],
                        "ca": [
                            "amensalisme"
                        ],
                        "es": [
                            "amensalismo"
                        ],
                        "oc": [
                            "amensalisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "amensalismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amensalisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "amensalismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amer": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a une saveur \u00e2pre et g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e9sagr\u00e9able.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bitter"
                        ],
                        "de": [
                            "bitter"
                        ],
                        "en": [
                            "bitter"
                        ],
                        "az": [
                            "ac\u0131"
                        ],
                        "nds": [
                            "bitter"
                        ],
                        "ca": [
                            "amarg"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82e6",
                            "\u82e6\u6da9"
                        ],
                        "hr": [
                            "gorak"
                        ],
                        "da": [
                            "bitter"
                        ],
                        "es": [
                            "amargo"
                        ],
                        "eo": [
                            "amara"
                        ],
                        "fo": [
                            "beiskur"
                        ],
                        "fi": [
                            "karvas"
                        ],
                        "gl": [
                            "amargo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b9\u03ba\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "keser\u0171"
                        ],
                        "id": [
                            "asam"
                        ],
                        "ia": [
                            "amar"
                        ],
                        "it": [
                            "amaro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82e6\u3044",
                            "\u306b\u304c\u3044"
                        ],
                        "la": [
                            "acerbus",
                            "amarus",
                            "amarulentus",
                            "austerus"
                        ],
                        "ms": [
                            "pahit"
                        ],
                        "nl": [
                            "bitter"
                        ],
                        "no": [
                            "bitter"
                        ],
                        "oc": [
                            "amargant"
                        ],
                        "pt": [
                            "amargo",
                            "amargoso",
                            "amaro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u044c\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "besk",
                            "bitter"
                        ],
                        "tl": [
                            "mapa\u00edt"
                        ],
                        "cs": [
                            "ho\u0159k\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "ac\u0131"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1eafng"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est mordant, offensant.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bitter"
                        ],
                        "de": [
                            "sauer"
                        ],
                        "az": [
                            "ac\u0131"
                        ],
                        "hr": [
                            "o\u0161tar"
                        ],
                        "hu": [
                            "mar\u00f3"
                        ],
                        "la": [
                            "austerus"
                        ],
                        "no": [
                            "bitter"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4rv"
                        ],
                        "tr": [
                            "ac\u0131",
                            "keskin",
                            "\u015fiddetli"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est triste, p\u00e9nible, douloureux.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bitter"
                        ],
                        "az": [
                            "ac\u0131"
                        ],
                        "ca": [
                            "amarg"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82e6"
                        ],
                        "hr": [
                            "gorak"
                        ],
                        "es": [
                            "amargo"
                        ],
                        "eo": [
                            "amara"
                        ],
                        "fi": [
                            "karvas"
                        ],
                        "gl": [
                            "amargo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b9\u03ba\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "amaro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82e6\u3044",
                            "\u306b\u304c\u3044"
                        ],
                        "nl": [
                            "bitter"
                        ],
                        "no": [
                            "bitter"
                        ],
                        "pt": [
                            "amargo",
                            "amargoso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u044c\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "besk",
                            "bitter"
                        ],
                        "cs": [
                            "ho\u0159k\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "ac\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amer": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "amers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "am\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "am\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fiel\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Galle"
                        ],
                        "en": [
                            "gall",
                            "bile"
                        ],
                        "ca": [
                            "bilis"
                        ],
                        "es": [
                            "bilis",
                            "hiel"
                        ],
                        "eo": [
                            "galo"
                        ],
                        "fo": [
                            "gall"
                        ],
                        "fy": [
                            "galle"
                        ],
                        "gl": [
                            "bile",
                            "fel"
                        ],
                        "hu": [
                            "epe"
                        ],
                        "io": [
                            "bitrajo"
                        ],
                        "it": [
                            "bile"
                        ],
                        "la": [
                            "bilis"
                        ],
                        "nl": [
                            "gal"
                        ],
                        "pl": [
                            "gorzki"
                        ],
                        "pt": [
                            "bile",
                            "b\u00edlis"
                        ],
                        "sv": [
                            "galla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amer": [
                    "Singulier"
                ],
                "amers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "am\u00e8rement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bitterly"
                        ],
                        "ca": [
                            "amargament"
                        ],
                        "hr": [
                            "gorko"
                        ],
                        "it": [
                            "amaramente"
                        ],
                        "oc": [
                            "amaramen"
                        ],
                        "pt": [
                            "amargamente"
                        ],
                        "cs": [
                            "trpce"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "am\u00e9ricain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 l'Am\u00e9rique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "amerikanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "American"
                        ],
                        "ca": [
                            "americ\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "ameri\u010dki"
                        ],
                        "da": [
                            "amerikansk"
                        ],
                        "es": [
                            "americano"
                        ],
                        "eo": [
                            "amerika"
                        ],
                        "fi": [
                            "amerikkalainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03b1\u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03ac\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "americano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Amerikaans"
                        ],
                        "no": [
                            "amerikansk"
                        ],
                        "oc": [
                            "american"
                        ],
                        "pl": [
                            "ameryka\u0144ski"
                        ],
                        "ro": [
                            "american"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "amerikansk"
                        ],
                        "cs": [
                            "americk\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Relatif aux \u00c9tats-Unis d\u2019Am\u00e9rique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "amerikanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "American"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a",
                            "\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "americ\u00e0",
                            "americ\u00e0",
                            "estatunidenc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f8e\u56fd\u7684"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubbf8\uad6d\uc758"
                        ],
                        "hr": [
                            "ameri\u010dki",
                            "Amerikanac"
                        ],
                        "da": [
                            "amerikansk"
                        ],
                        "es": [
                            "americano",
                            "estadounidense"
                        ],
                        "eo": [
                            "usona"
                        ],
                        "et": [
                            "amerikka"
                        ],
                        "fi": [
                            "amerikkalainen",
                            "yhdysvaltalainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05de\u05e8\u05d9\u05e7\u05e0\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "amerikai"
                        ],
                        "it": [
                            "americano",
                            "statunitense"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e",
                            "\u7c73\u56fd\u306e"
                        ],
                        "lv": [
                            "amerik\u0101nisks",
                            "amerik\u0101\u0146u"
                        ],
                        "lt": [
                            "amerikieti\u0161kas",
                            "amerikie\u010di\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Amerikaans"
                        ],
                        "no": [
                            "amerikansk"
                        ],
                        "oc": [
                            "american",
                            "estatunidenc"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0645\u0631\u06cc\u06a9\u0627\u06cc\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "ameryka\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "americano"
                        ],
                        "ro": [
                            "american"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "americk\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "ameri\u0161ki"
                        ],
                        "sv": [
                            "amerikansk"
                        ],
                        "cs": [
                            "americk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "Amerikal\u0131",
                            "Amerikan"
                        ],
                        "vi": [
                            "M\u1ef9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "am\u00e9ricain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "am\u00e9ricains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "am\u00e9ricaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "am\u00e9ricaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "americ\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "engleski jezik"
                        ],
                        "eo": [
                            "angla lingvo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7c73\u8a9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "Amerikaans"
                        ],
                        "sv": [
                            "amerikanska"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Am\u00e9ricain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habitant des Am\u00e9riques",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Amerikaner"
                        ],
                        "en": [
                            "American"
                        ],
                        "br": [
                            "Amerikan"
                        ],
                        "ca": [
                            "americ\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "amerikaner"
                        ],
                        "es": [
                            "americano"
                        ],
                        "eo": [
                            "amerikano",
                            "amerikani\u0109o",
                            "amerikanino"
                        ],
                        "io": [
                            "Amerikano",
                            "Amerikanulo",
                            "Amerikanino"
                        ],
                        "is": [
                            "Amer\u00edkani"
                        ],
                        "it": [
                            "americano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Amerikaan"
                        ],
                        "no": [
                            "amerikaner",
                            "amerikanar"
                        ],
                        "oc": [
                            "american"
                        ],
                        "pt": [
                            "americano"
                        ],
                        "ro": [
                            "american"
                        ],
                        "sv": [
                            "amerikan",
                            "amerikanare"
                        ],
                        "vo": [
                            "Meropan",
                            "Meropan",
                            "Meropan"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Habitant des \u00c9tats-Unis d\u2019Am\u00e9rique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Amerikaner"
                        ],
                        "en": [
                            "American"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a",
                            "\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629",
                            "\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a",
                            "\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "Stadunanad"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0435\u0446",
                            "\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "americ\u00e0",
                            "estatunidenc",
                            "americ\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f8e\u570b\u4eba",
                            "\u7f8e\u56fd\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubbf8\uad6d \uc0ac\ub78c",
                            "\ubbf8\uad6d\uc778"
                        ],
                        "da": [
                            "amerikaner"
                        ],
                        "es": [
                            "estadounidense"
                        ],
                        "eo": [
                            "usonano",
                            "usonani\u0109o",
                            "usonanino"
                        ],
                        "et": [
                            "ameeriklane"
                        ],
                        "fi": [
                            "amerikkalainen",
                            "yhdysvaltalainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05de\u05e8\u05d9\u05e7\u05e0\u05d9",
                            "\u05d0\u05de\u05e8\u05d9\u05e7\u05e0\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "amerikai"
                        ],
                        "io": [
                            "Usano",
                            "Usanulo",
                            "Usanino"
                        ],
                        "is": [
                            "Amer\u00edkani"
                        ],
                        "it": [
                            "statunitense",
                            "americano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba"
                        ],
                        "lv": [
                            "amerik\u0101nis"
                        ],
                        "lt": [
                            "amerikietis"
                        ],
                        "nl": [
                            "Amerikaan"
                        ],
                        "no": [
                            "amerikaner",
                            "amerikanar"
                        ],
                        "oc": [
                            "estatunidenc"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0645\u0631\u06cc\u06a9\u0627\u06cc\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "Amerykanin",
                            "Amerykanka"
                        ],
                        "pt": [
                            "americano"
                        ],
                        "ro": [
                            "american"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0435\u0446",
                            "\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Ameri\u010dan",
                            "Ameri\u010danka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Ameri\u010dan"
                        ],
                        "sv": [
                            "amerikan",
                            "amerikanare"
                        ],
                        "cs": [
                            "Ameri\u010dan",
                            "Ameri\u010danka"
                        ],
                        "tr": [
                            "Amerikan",
                            "Amerikal\u0131"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi Hoa K\u1ef3"
                        ],
                        "vo": [
                            "Lamerik\u00e4nan",
                            "Lamerik\u00e4nan",
                            "Lamerik\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Am\u00e9ricain": [
                    "Singulier"
                ],
                "Am\u00e9ricains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "am\u00e9ricanisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "americanitzaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "amerikanizacija"
                        ],
                        "es": [
                            "americanizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "americanizzazione"
                        ],
                        "sv": [
                            "amerikanisering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "am\u00e9ricanisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "am\u00e9ricanisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "am\u00e9ricaniser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "amerikanisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "Americanize"
                        ],
                        "ca": [
                            "americanitzar"
                        ],
                        "hr": [
                            "amerikanizariti"
                        ],
                        "es": [
                            "americanizar"
                        ],
                        "it": [
                            "americanizzare"
                        ],
                        "nl": [
                            "amerikanisieren"
                        ],
                        "no": [
                            "amerikanisere",
                            "amerikanisere"
                        ],
                        "oc": [
                            "americanizar"
                        ],
                        "pl": [
                            "amerykanizowa\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "amerikanisera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "am\u00e9ricanisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Americanism"
                        ],
                        "ca": [
                            "amercanisme",
                            "american\u00edstica"
                        ],
                        "es": [
                            "amercanismo"
                        ],
                        "it": [
                            "americanismo"
                        ],
                        "avk": [
                            "amerikopa",
                            "amerikafamuca",
                            "amerikatanarasokeemavaca"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "am\u00e9ricanisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "am\u00e9ricanismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "am\u00e9ricanit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Americanness",
                            "Americanity"
                        ],
                        "es": [
                            "americanidad"
                        ],
                        "it": [
                            "americanit\u00e0"
                        ],
                        "avk": [
                            "amerikatanarasokeemuca"
                        ],
                        "pt": [
                            "americanidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "am\u00e9ricanit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "am\u00e9ricanit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "am\u00e9ricium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Americium"
                        ],
                        "en": [
                            "americium"
                        ],
                        "eu": [
                            "amerizio"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u0446\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "americi"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\uba54\ub9ac\uc298"
                        ],
                        "hr": [
                            "americij"
                        ],
                        "da": [
                            "americium"
                        ],
                        "es": [
                            "americio"
                        ],
                        "eo": [
                            "americio"
                        ],
                        "et": [
                            "ameriitsium"
                        ],
                        "fi": [
                            "amerikium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03ba\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "amer\u00edcium"
                        ],
                        "it": [
                            "americio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30e1\u30ea\u30b7\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "ku": [
                            "ameriky\u00fbm"
                        ],
                        "lv": [
                            "amer\u012bcijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "americis"
                        ],
                        "mt": [
                            "ameri\u010bju"
                        ],
                        "nl": [
                            "americium"
                        ],
                        "pl": [
                            "ameryk"
                        ],
                        "pt": [
                            "amer\u00edcio"
                        ],
                        "ro": [
                            "americiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u0446\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "amer\u00edcium"
                        ],
                        "sl": [
                            "americij"
                        ],
                        "sv": [
                            "americium"
                        ],
                        "cs": [
                            "americium"
                        ],
                        "tr": [
                            "amerikyum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "am\u00e9ricium": [
                    "Singulier"
                ],
                "am\u00e9riciums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Am\u00e9rindien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "American Indian",
                            "Native American",
                            "Indian"
                        ],
                        "az": [
                            "hindi"
                        ],
                        "ca": [
                            "amerindi\u00e0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc778\ub514\uc5b8"
                        ],
                        "hr": [
                            "Indijanac"
                        ],
                        "es": [
                            "amerindio"
                        ],
                        "it": [
                            "amerindio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5148\u4f4f\u6c11",
                            "\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3",
                            "\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30aa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u043d\u0434\u0456\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "Indiaan"
                        ],
                        "pl": [
                            "Indianin",
                            "Indianie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Am\u00e9rindien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Am\u00e9rindiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amerrir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wassern",
                            "notwassern"
                        ],
                        "en": [
                            "ditch"
                        ],
                        "ca": [
                            "amarar",
                            "amerar"
                        ],
                        "hr": [
                            "spustiti se na vodenu povr\u0161inu"
                        ],
                        "es": [
                            "amarar"
                        ],
                        "it": [
                            "ammarare"
                        ],
                        "oc": [
                            "amarar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "amerrissage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wasserung",
                            "Wasserlandung"
                        ],
                        "ca": [
                            "amaratge"
                        ],
                        "hr": [
                            "spu\u0161tanje na vodenu povr\u0161inu"
                        ],
                        "es": [
                            "amarizaje"
                        ],
                        "eo": [
                            "surakvi\u011do"
                        ],
                        "it": [
                            "ammaraggio"
                        ],
                        "oc": [
                            "amaratge"
                        ],
                        "pl": [
                            "wodowanie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amerrissage": [
                    "Singulier"
                ],
                "amerrissages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amertume": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Saveur de ce qui est amer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bitterkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "bitterness"
                        ],
                        "hr": [
                            "gor\u010dina"
                        ],
                        "es": [
                            "amargura"
                        ],
                        "id": [
                            "kegetiran",
                            "kepahitan"
                        ],
                        "no": [
                            "bitterhet"
                        ],
                        "oc": [
                            "amarum"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u0435\u0447\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bitterhet",
                            "beska"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) \u00c2pre tristesse\u00a0; douleur\u00a0; humiliation\u00a0; nostalgie\u00a0; regret",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bitterkeit",
                            "Bitternis"
                        ],
                        "en": [
                            "bitterness"
                        ],
                        "br": [
                            "c\u02bchwervoni"
                        ],
                        "hr": [
                            "gor\u010dina"
                        ],
                        "id": [
                            "kegetiran",
                            "kepahitan"
                        ],
                        "it": [
                            "amarezza"
                        ],
                        "la": [
                            "amaritudo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u0435\u0447\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "amargor",
                            "amargament",
                            "amarguesa",
                            "amargura"
                        ],
                        "es": [
                            "amargura",
                            "amargor"
                        ],
                        "io": [
                            "bitreso",
                            "bitrajo"
                        ],
                        "it": [
                            "amarezza"
                        ],
                        "pt": [
                            "amargura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amertume": [
                    "Singulier"
                ],
                "amertumes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "am\u00e9thyste": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vari\u00e9t\u00e9 de quartz violet\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ametis"
                        ],
                        "de": [
                            "Amethyst"
                        ],
                        "en": [
                            "amethyst"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0645\u0634\u062a"
                        ],
                        "eu": [
                            "amatista"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043c\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "ametista"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7d2b\u6c34\u6676"
                        ],
                        "hr": [
                            "ametist"
                        ],
                        "da": [
                            "ametyst"
                        ],
                        "es": [
                            "amatista"
                        ],
                        "eo": [
                            "ametisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "ametisti"
                        ],
                        "ga": [
                            "aimitis"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10db\u10d4\u10d7\u10d5\u10d8\u10e1\u10e2\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03ad\u03b8\u03c5\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d7\u05dc\u05de\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "ametiszt"
                        ],
                        "io": [
                            "ametisto"
                        ],
                        "id": [
                            "batu kecubung"
                        ],
                        "it": [
                            "ametista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30e1\u30b7\u30b9\u30c8"
                        ],
                        "kk": [
                            "a\u043c\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "amethystus"
                        ],
                        "lv": [
                            "ametists"
                        ],
                        "lt": [
                            "ametistas"
                        ],
                        "mk": [
                            "a\u043c\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "nci": [
                            "tlapaltehuilotl"
                        ],
                        "nl": [
                            "amethist"
                        ],
                        "no": [
                            "ametyst"
                        ],
                        "pl": [
                            "ametyst"
                        ],
                        "pt": [
                            "ametista"
                        ],
                        "ro": [
                            "ametist"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "a\u043c\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "ametyst"
                        ],
                        "sl": [
                            "ametist"
                        ],
                        "sv": [
                            "ametist"
                        ],
                        "cs": [
                            "ametyst"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e21\u0e32\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "ametist"
                        ],
                        "uk": [
                            "a\u043c\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "ametit"
                        ],
                        "wo": [
                            "ametist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "am\u00e9thyste": [
                    "Singulier"
                ],
                "am\u00e9thystes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "am\u00e9trine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ametrin"
                        ],
                        "en": [
                            "ametrine"
                        ],
                        "es": [
                            "ametrino"
                        ],
                        "lv": [
                            "ametr\u012bns"
                        ],
                        "lt": [
                            "ametrinas"
                        ],
                        "no": [
                            "ametrin"
                        ],
                        "pl": [
                            "ametryn"
                        ],
                        "pt": [
                            "bolivianita"
                        ],
                        "sv": [
                            "ametrin"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "am\u00e9trine": [
                    "Singulier"
                ],
                "am\u00e9trines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amharique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la langue de l\u2019\u00c9thiopie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Amharic"
                        ],
                        "ca": [
                            "amh\u00e0ric",
                            "amh\u00e0rica"
                        ],
                        "es": [
                            "am\u00e1rico"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0a95"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0915"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amharique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "amhariques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Langue parl\u00e9e en \u00c9thiopie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Amharisch"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12a0\u121b\u122d\u129b"
                        ],
                        "en": [
                            "Amharic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0623\u0645\u0647\u0631\u064a\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "amh\u00e1ricu"
                        ],
                        "ca": [
                            "amh\u00e0ric"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc554\ud558\ub77c\uc5b4"
                        ],
                        "es": [
                            "am\u00e1rico"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0a95"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0915"
                        ],
                        "it": [
                            "amarico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30e0\u30cf\u30e9\u8a9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "Amharisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "am\u00e1rica"
                        ],
                        "ro": [
                            "amharic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0445\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a"
                        ],
                        "scn": [
                            "am\u00e0ricu"
                        ],
                        "sv": [
                            "amharisk"
                        ],
                        "tr": [
                            "habe\u015fistan dili"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ami": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne avec laquelle on est li\u00e9 d\u2019amiti\u00e9",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vriend"
                        ],
                        "sq": [
                            "mik",
                            "shok"
                        ],
                        "de": [
                            "Freund",
                            "Freundin"
                        ],
                        "en": [
                            "friend",
                            "thinker",
                            "mate",
                            "pal",
                            "buddy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u062f\u064a\u0642",
                            "\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0568\u0576\u056f\u0565\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "dost"
                        ],
                        "eu": [
                            "adiskide",
                            "lagun"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u044f\u0431\u0430\u0440",
                            "\u0434\u0440\u0443\u0433"
                        ],
                        "br": [
                            "mignon"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "amic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u670b\u53cb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce5c\uad6c"
                        ],
                        "hr": [
                            "prijatelj"
                        ],
                        "dlm": [
                            "amaic"
                        ],
                        "da": [
                            "ven"
                        ],
                        "es": [
                            "amigo"
                        ],
                        "eo": [
                            "amiko",
                            "samideano"
                        ],
                        "et": [
                            "s\u00f5ber"
                        ],
                        "fi": [
                            "yst\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "freon"
                        ],
                        "gd": [
                            "caraid"
                        ],
                        "ga": [
                            "cara"
                        ],
                        "gl": [
                            "amigo"
                        ],
                        "cy": [
                            "ffrind"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d4\u10d2\u10dd\u10d1\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03af\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa4"
                        ],
                        "ha": [
                            "aboki"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d3\u05d9\u05d3",
                            "\u05d7\u05d1\u05e8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0924",
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "bar\u00e1t"
                        ],
                        "io": [
                            "amiko"
                        ],
                        "id": [
                            "teman"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1431\u1583\u144e"
                        ],
                        "is": [
                            "vinur"
                        ],
                        "it": [
                            "amico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53cb\u9054",
                            "\u53cb"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u043e\u0441"
                        ],
                        "km": [
                            "\u178f"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0434\u043e\u0441"
                        ],
                        "ku": [
                            "heval",
                            "dost",
                            "yar"
                        ],
                        "la": [
                            "amicus"
                        ],
                        "lv": [
                            "draugs"
                        ],
                        "lt": [
                            "draugas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fr\u00ebnd"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0458\u0430\u0442\u0435\u043b"
                        ],
                        "ms": [
                            "kawan"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0127abib"
                        ],
                        "gv": [
                            "carrey"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043d\u04e9\u0445\u04e9\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "geestverwant",
                            "medestander",
                            "vriend",
                            "amice"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "no": [
                            "venn",
                            "venn",
                            "ven"
                        ],
                        "oc": [
                            "amic"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062f\u0648\u0633\u062a",
                            "\u0645\u062a\u0631"
                        ],
                        "uz": [
                            "do\u02bbst"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u062f\u0648\u0633\u062a"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a38\u0a24"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0648\u0633\u062a",
                            "\u0631\u0641\u06cc\u0642"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyjaciel"
                        ],
                        "pt": [
                            "amigo",
                            "coidealista",
                            "correligion\u00e1rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "prieten"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u0443\u0433"
                        ],
                        "sk": [
                            "priate\u013e"
                        ],
                        "sl": [
                            "prijatelj"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4n",
                            "kompis",
                            "buss"
                        ],
                        "sw": [
                            "rafiki"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0434\u04ef\u0441\u0442"
                        ],
                        "tl": [
                            "kaib\u00edgan"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0434\u0443\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edtel"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "ahbap",
                            "arkada\u015f"
                        ],
                        "tk": [
                            "dost"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0440\u0443\u0433"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ea1n"
                        ],
                        "wo": [
                            "xarit"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e0\u05d3"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "ang": [
                            "freond"
                        ],
                        "fo": [
                            "vi\u00f0haldsma\u00f0ur",
                            "partama\u00f0ur",
                            "vinur"
                        ],
                        "ha": [
                            "aboki"
                        ],
                        "rw": [
                            "shuti"
                        ],
                        "ln": [
                            "mon\u00edng\u00e1"
                        ],
                        "vec": [
                            "amigo"
                        ],
                        "zu": [
                            "umngane"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ami": [
                    "Singulier"
                ],
                "amis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amiante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Asbest"
                        ],
                        "en": [
                            "asbestos"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0437\u0431\u0435\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "asbest",
                            "amiant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u77f3\u68c9",
                            "\u77f3\u7ef5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11d\uba74"
                        ],
                        "hr": [
                            "azbest"
                        ],
                        "da": [
                            "asbest"
                        ],
                        "es": [
                            "asbesto"
                        ],
                        "eo": [
                            "asbesto"
                        ],
                        "fi": [
                            "asbesti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03af\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "azbeszt"
                        ],
                        "io": [
                            "asbesto"
                        ],
                        "id": [
                            "asbes"
                        ],
                        "it": [
                            "asbesto",
                            "amianto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u77f3\u7dbf",
                            "\u30a2\u30b9\u30d9\u30b9\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "asbest"
                        ],
                        "no": [
                            "asbest"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0632\u0628\u0633\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "azbest"
                        ],
                        "pt": [
                            "asbesto",
                            "amianto"
                        ],
                        "ro": [
                            "azbest"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0431\u0435\u0441\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "asbest"
                        ],
                        "cs": [
                            "azbest"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amiante": [
                    "Singulier"
                ],
                "amiantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amibe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Amoeba"
                        ],
                        "af": [
                            "amebe"
                        ],
                        "de": [
                            "Am\u00f6be",
                            "Wechseltierchen"
                        ],
                        "en": [
                            "amoeba",
                            "ameba"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "ameba"
                        ],
                        "hr": [
                            "ameba"
                        ],
                        "es": [
                            "amiba",
                            "ameba"
                        ],
                        "eo": [
                            "amebo"
                        ],
                        "fo": [
                            "skaploysingur"
                        ],
                        "io": [
                            "amebo"
                        ],
                        "id": [
                            "amuba"
                        ],
                        "nl": [
                            "amoebe"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0645\u06cc\u0628"
                        ],
                        "pt": [
                            "ameba"
                        ],
                        "sk": [
                            "am\u00e9ba"
                        ],
                        "sv": [
                            "am\u00f6ba"
                        ],
                        "cs": [
                            "am\u00e9ba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amibe": [
                    "Singulier"
                ],
                "amibes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amical": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "amikaal"
                        ],
                        "de": [
                            "freundschaftlich"
                        ],
                        "en": [
                            "friendly",
                            "cordial",
                            "warm",
                            "amiable"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u062f\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "amist\u00f3s",
                            "amical"
                        ],
                        "hr": [
                            "prijateljski"
                        ],
                        "da": [
                            "venskabelig"
                        ],
                        "es": [
                            "amistoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "amika"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "bar\u00e1ti"
                        ],
                        "io": [
                            "amika"
                        ],
                        "is": [
                            "vinsamlegur"
                        ],
                        "it": [
                            "amicale",
                            "amichevole"
                        ],
                        "la": [
                            "amicus"
                        ],
                        "nl": [
                            "amicaal",
                            "bevriend",
                            "vriendschappelijk"
                        ],
                        "no": [
                            "vennskapelig"
                        ],
                        "oc": [
                            "amist\u00f3s",
                            "amistad\u00f3s",
                            "amical"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyjacielski"
                        ],
                        "pt": [
                            "amig\u00e1vel"
                        ],
                        "ro": [
                            "amical",
                            "prietenesc",
                            "prietenos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u043b\u044e\u0431\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0434\u0440\u0443\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4nskaplig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amical": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "amicaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "amicale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "amicales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "amicalement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "freundschaftlich",
                            "auf freundschaftliche Weise"
                        ],
                        "en": [
                            "sincerely",
                            "sincerely yours",
                            "best wishes",
                            "regards",
                            "best regards"
                        ],
                        "ca": [
                            "amicalment"
                        ],
                        "hr": [
                            "prijateljski"
                        ],
                        "es": [
                            "amigablemente"
                        ],
                        "eo": [
                            "amike"
                        ],
                        "hu": [
                            "bar\u00e1tian",
                            "bar\u00e1ts\u00e1gosan"
                        ],
                        "it": [
                            "amichevolmente"
                        ],
                        "nl": [
                            "in der minne",
                            "vriendschappelijk"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u0441\u043a\u0438",
                            "\u0434\u0440\u0443\u0436\u043d\u043e"
                        ],
                        "wa": [
                            "amist\u00e5vmint",
                            "amitieuzmint"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "amide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Amid"
                        ],
                        "en": [
                            "amide"
                        ],
                        "ca": [
                            "amida"
                        ],
                        "hr": [
                            "amidi"
                        ],
                        "es": [
                            "amida"
                        ],
                        "it": [
                            "ammide"
                        ],
                        "sl": [
                            "amid"
                        ],
                        "sv": [
                            "amid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amide": [
                    "Singulier"
                ],
                "amides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amidon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "F\u00e9cule (&):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "St\u00e4rke"
                        ],
                        "en": [
                            "starch"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0634\u0627"
                        ],
                        "az": [
                            "ni\u015fasta"
                        ],
                        "eu": [
                            "almidoi"
                        ],
                        "br": [
                            "ampez"
                        ],
                        "ca": [
                            "mid\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6dc0\u7c89"
                        ],
                        "co": [
                            "sucu"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161krob"
                        ],
                        "da": [
                            "stivelse"
                        ],
                        "es": [
                            "almid\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "amelo"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4rkkelys"
                        ],
                        "gl": [
                            "amid\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bc\u03c5\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05de\u05d9\u05dc\u05df"
                        ],
                        "it": [
                            "amido"
                        ],
                        "ms": [
                            "kanji"
                        ],
                        "nl": [
                            "zetmeel",
                            "stijfsel"
                        ],
                        "pt": [
                            "amido"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u0445\u043c\u0430\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00e4rkelse"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161krob"
                        ],
                        "tr": [
                            "ni\u015fasta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amidon": [
                    "Singulier"
                ],
                "amidons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amidonner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "enduire d\u2019amidon",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "st\u00e4rken"
                        ],
                        "en": [
                            "to starch"
                        ],
                        "eu": [
                            "almidoitu"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430\u043c"
                        ],
                        "co": [
                            "insuc\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "po\u0161krobiti"
                        ],
                        "es": [
                            "almidonar"
                        ],
                        "id": [
                            "menajin",
                            "menajinkan"
                        ],
                        "nl": [
                            "stijven"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "amidonnier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Emmer",
                            "Zweikorn"
                        ],
                        "en": [
                            "emmer"
                        ],
                        "hr": [
                            "dvozrnac",
                            "pir"
                        ],
                        "da": [
                            "emmer"
                        ],
                        "es": [
                            "farro",
                            "trigo almidonero"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03af\u03ba\u03bf\u03ba\u03ba\u03bf \u03c3\u03b9\u03c4\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "farro medio"
                        ],
                        "nl": [
                            "emmertarwe",
                            "tweekoren"
                        ],
                        "pl": [
                            "pszenica p\u0142askurka"
                        ],
                        "pt": [
                            "esc\u00e2ndea"
                        ],
                        "sv": [
                            "emmervete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amidonnier": [
                    "Singulier"
                ],
                "amidonniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amie": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "mignonez"
                        ],
                        "es": [
                            "amiga"
                        ],
                        "eo": [
                            "amikino"
                        ],
                        "ha": [
                            "abokiya"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05d1\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "amikino"
                        ],
                        "it": [
                            "amica"
                        ],
                        "nl": [
                            "vriendin"
                        ],
                        "pt": [
                            "amiga"
                        ],
                        "vo": [
                            "jiflen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amie": [
                    "Singulier"
                ],
                "amies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amine": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Amine"
                        ],
                        "en": [
                            "amine"
                        ],
                        "ca": [
                            "amina"
                        ],
                        "es": [
                            "amina"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05de\u05d9\u05df"
                        ],
                        "io": [
                            "amino"
                        ],
                        "it": [
                            "ammina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30df\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "amine"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "amin"
                        ],
                        "cs": [
                            "amin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amine": [
                    "Singulier"
                ],
                "amines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}