{
    "aminobenz\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aminobenzene"
                        ],
                        "ca": [
                            "aminobenz\u00e8"
                        ],
                        "da": [
                            "aminobenzen"
                        ],
                        "es": [
                            "aminobenceno"
                        ],
                        "et": [
                            "aminobenseen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03b9\u03bd\u03bf\u03b2\u03b5\u03bd\u03b6\u03bf\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "amminobenzene"
                        ],
                        "nl": [
                            "aminobenzeen"
                        ],
                        "pl": [
                            "aminobenzen"
                        ],
                        "pt": [
                            "aminobenzeno"
                        ],
                        "cs": [
                            "aminobenzen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aminobenz\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "aminobenz\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amiral": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chef d\u2019une arm\u00e9e navale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Admiral"
                        ],
                        "en": [
                            "admiral"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0645\u064a\u0631 \u0628\u062d\u0631"
                        ],
                        "az": [
                            "admiral"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0434\u043c\u0438\u0440\u0430\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "almirall"
                        ],
                        "hr": [
                            "admiral"
                        ],
                        "da": [
                            "admiral"
                        ],
                        "es": [
                            "almirante"
                        ],
                        "eo": [
                            "amiralo"
                        ],
                        "et": [
                            "admiral"
                        ],
                        "fi": [
                            "amiraali"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b1\u03cd\u03b1\u03c1\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d3\u05de\u05d9\u05e8\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "tengernagy",
                            "admir\u00e1lis"
                        ],
                        "io": [
                            "admiralo"
                        ],
                        "it": [
                            "ammiraglio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u63d0\u7763"
                        ],
                        "lv": [
                            "admir\u0101lis"
                        ],
                        "lt": [
                            "admirolas"
                        ],
                        "nl": [
                            "admiraal"
                        ],
                        "no": [
                            "admiral"
                        ],
                        "oc": [
                            "amiral",
                            "amirau",
                            "amiralh"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0627\u0645\u06cc\u0631 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0631\u06cc\u0627\u062f\u0627\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "admira\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "almirante"
                        ],
                        "ro": [
                            "amiral"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u043c\u0438\u0440\u0430\u043b"
                        ],
                        "sl": [
                            "admiral"
                        ],
                        "sv": [
                            "amiral"
                        ],
                        "cs": [
                            "admir\u00e1l"
                        ],
                        "tr": [
                            "amiral"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0434\u043c\u0456\u0440\u0430\u043b"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00f4 \u0111\u1ed1c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Grade OF-9 de la marine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Admiral"
                        ],
                        "en": [
                            "admiral"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0a\u5c06"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\uc7a5"
                        ],
                        "hr": [
                            "admiral"
                        ],
                        "da": [
                            "admiral"
                        ],
                        "es": [
                            "almirante general"
                        ],
                        "it": [
                            "ammiraglio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u5c06",
                            "\u6d77\u4e0a\u5e55\u50da\u9577"
                        ],
                        "pt": [
                            "almirante",
                            "esquadra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043b\u043e\u0442\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amiral": [
                    "Singulier"
                ],
                "amiraux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amiralat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Admiralsamt",
                            "Admiralsw\u00fcrde"
                        ],
                        "en": [
                            "admiralship",
                            "admiralty"
                        ],
                        "ca": [
                            "almirallat"
                        ],
                        "hr": [
                            "admiralitet"
                        ],
                        "es": [
                            "almirantazgo"
                        ],
                        "eo": [
                            "admiraleco"
                        ],
                        "io": [
                            "admiraleso"
                        ],
                        "nl": [
                            "admiraalschap"
                        ],
                        "pt": [
                            "almirantado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u043c\u0438\u0440\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amiralat": [
                    "Singulier"
                ],
                "amiralats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amiraut\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "admiralitet"
                        ],
                        "de": [
                            "Admiralit\u00e4t",
                            "Seebeh\u00f6rde",
                            "Admiralsamt",
                            "Admiralsw\u00fcrde"
                        ],
                        "en": [
                            "admiralty",
                            "admiralship"
                        ],
                        "hr": [
                            "admiralski ured",
                            "zbor visokog zapovjedni\u0161tva mornarice"
                        ],
                        "es": [
                            "almirantazgo"
                        ],
                        "eo": [
                            "admiralejo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b1\u03c5\u03b1\u03c1\u03c7\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "admiralaro"
                        ],
                        "it": [
                            "ammiragliato"
                        ],
                        "nl": [
                            "admiraliteit",
                            "admiraalschap"
                        ],
                        "pt": [
                            "almirantado",
                            "almirantado",
                            "almirantado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u043c\u0438\u0440\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u0430\u0434\u043c\u0438\u0440\u0430\u043b\u0442\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amiraut\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "amiraut\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amiti\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "miq\u00ebsi"
                        ],
                        "de": [
                            "Freundschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "friendship"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u062f\u0627\u0642\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "dostluq"
                        ],
                        "eu": [
                            "adiskidetasun",
                            "adiskidantza"
                        ],
                        "ca": [
                            "amistat"
                        ],
                        "ko": [
                            "ujeong"
                        ],
                        "hr": [
                            "prijateljstvo"
                        ],
                        "da": [
                            "venskab"
                        ],
                        "es": [
                            "amistad"
                        ],
                        "eo": [
                            "amikeco"
                        ],
                        "fi": [
                            "yst\u00e4vyys"
                        ],
                        "fy": [
                            "freonskip"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bb\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "bar\u00e1ts\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "amikeso"
                        ],
                        "id": [
                            "persahabatan",
                            "pertemanan"
                        ],
                        "is": [
                            "vin\u00e1tta"
                        ],
                        "it": [
                            "amicizia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53cb\u60c5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u043e\u0441\u0442\u044b\u049b"
                        ],
                        "rw": [
                            "shuti"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "amicitia",
                            "hospitium"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fr\u00ebndschaft"
                        ],
                        "nl": [
                            "vriendschap"
                        ],
                        "no": [
                            "vennskap",
                            "vennskap",
                            "venskap"
                        ],
                        "oc": [
                            "amistat"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyja\u017a\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "afei\u00e7\u00e3o",
                            "amizade"
                        ],
                        "ro": [
                            "prietenie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u0443\u0436\u0431\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "priate\u013estvo"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4nskap"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0434\u0443\u0441\u043b\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00e1telstv\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "ahbapl\u0131k",
                            "arkada\u015fl\u0131k",
                            "dostluk"
                        ],
                        "tk": [
                            "dostluk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amiti\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "amiti\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amitose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amitosis"
                        ],
                        "ca": [
                            "amitosi"
                        ],
                        "es": [
                            "amitosis"
                        ],
                        "it": [
                            "amitosi"
                        ],
                        "sk": [
                            "amit\u00f3za"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amitose": [
                    "Singulier"
                ],
                "amitoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ammoniac": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ammoniak",
                            "Azan",
                            "Stickstofftrihydrid"
                        ],
                        "en": [
                            "ammonia",
                            "azane",
                            "nitrogen trihydride",
                            "hydrogen nitride",
                            "trihydrogen nitride"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0645\u0648\u0646\u064a\u0627\u0643",
                            "\u063a\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0646\u0634\u0627\u062f\u0631"
                        ],
                        "nds": [
                            "ammoniak"
                        ],
                        "eu": [
                            "amoniako"
                        ],
                        "bs": [
                            "amonijak"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043c\u043e\u043d\u044f\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "amon\u00edac"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c28"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc554\ubaa8\ub2c8\uc544"
                        ],
                        "hr": [
                            "amonijak"
                        ],
                        "da": [
                            "ammoniak"
                        ],
                        "es": [
                            "amon\u00edaco",
                            "masculin ou amoniaco",
                            "azano",
                            "nitruro de hidr\u00f3geno",
                            "nitruro de trihidr\u00f3geno",
                            "gas de amonio",
                            "esp\u00edritu de Hartshorn"
                        ],
                        "eo": [
                            "amoniako"
                        ],
                        "et": [
                            "ammoniaak"
                        ],
                        "fi": [
                            "ammoniakki"
                        ],
                        "ga": [
                            "am\u00f3inia"
                        ],
                        "gl": [
                            "amon\u00edaco"
                        ],
                        "cy": [
                            "amonia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03bc\u03c9\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05de\u05d5\u05e0\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "amm\u00f3nia"
                        ],
                        "io": [
                            "amoniako"
                        ],
                        "id": [
                            "amonia"
                        ],
                        "is": [
                            "amm\u00f3n\u00edak"
                        ],
                        "it": [
                            "ammoniaca",
                            "triidruro di azoto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30f3\u30e2\u30cb\u30a2"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0caf"
                        ],
                        "ku": [
                            "amonyak"
                        ],
                        "la": [
                            "ammoniacum"
                        ],
                        "lv": [
                            "amonjaks"
                        ],
                        "lt": [
                            "amoniakas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u043c\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430\u043a"
                        ],
                        "ms": [
                            "ammonia"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d2f"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u043c\u043c\u0438\u0430\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "ammoniak"
                        ],
                        "no": [
                            "ammoniakk",
                            "ammoniakk"
                        ],
                        "ur": [
                            "ammonia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0645\u0648\u0646\u06cc\u0627\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "amoniak"
                        ],
                        "pt": [
                            "amon\u00edaco",
                            "am\u00f4nia"
                        ],
                        "ro": [
                            "amoniac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u043c\u0438\u0430\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043c\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430\u043a"
                        ],
                        "sh": [
                            "amonijak"
                        ],
                        "scn": [
                            "ammun\u00ecaca"
                        ],
                        "sk": [
                            "amoniak"
                        ],
                        "sl": [
                            "amonijak"
                        ],
                        "sv": [
                            "ammoniak"
                        ],
                        "tl": [
                            "amonya"
                        ],
                        "cs": [
                            "amoniak",
                            "\u010dpavek"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22"
                        ],
                        "tr": [
                            "amonyak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043c\u0456\u0430\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "amoniac"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ammoniac": [
                    "Singulier"
                ],
                "ammoniacs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ammoniaque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ammoniak"
                        ],
                        "de": [
                            "Ammoniumhydroxid",
                            "Ammoniakwasser",
                            "Salmiakgeist"
                        ],
                        "en": [
                            "ammonium hydroxide",
                            "ammonia solution",
                            "ammonia water",
                            "ammonical liquor",
                            "ammonia liquor",
                            "aqua ammonia",
                            "aqueous ammonia",
                            "ammonia"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u064a\u062f\u0631\u0648\u0643\u0633\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645\u0648\u0646\u064a\u0648\u0645"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c28\u6c34"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc554\ubaa8\ub2c8\uc544\uc218"
                        ],
                        "hr": [
                            "od amonijaka"
                        ],
                        "da": [
                            "ammoniakvand"
                        ],
                        "es": [
                            "hidr\u00f3xido de amonio",
                            "amon\u00edaco",
                            "ou amoniaco",
                            "agua de amon\u00edaco",
                            "amon\u00edaco acuoso",
                            "ammoniaca"
                        ],
                        "eo": [
                            "amoniako"
                        ],
                        "hu": [
                            "hidroxid"
                        ],
                        "it": [
                            "ammonio",
                            "ammonio"
                        ],
                        "nl": [
                            "ammonia"
                        ],
                        "no": [
                            "ammoniumhydroxid"
                        ],
                        "pl": [
                            "woda amoniakalna"
                        ],
                        "pt": [
                            "hidr\u00f3xido de am\u00f4nio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0438\u0434\u0440\u043e\u043a\u0441\u0438\u0434 \u0430\u043c\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u010dpavok"
                        ],
                        "sv": [
                            "ammoniumhydroxid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ammoniaque": [
                    "Singulier"
                ],
                "ammoniaques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ammonite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "C\u00e9phalopode",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ammonite"
                        ],
                        "ca": [
                            "ammonit"
                        ],
                        "hr": [
                            "amonit"
                        ],
                        "es": [
                            "amonites",
                            "amonita"
                        ],
                        "it": [
                            "ammonite"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e5monite"
                        ],
                        "zu": [
                            "am\u00e9\u00f1iita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ammonite": [
                    "Singulier"
                ],
                "ammonites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ammonium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ammonium",
                            "Ion"
                        ],
                        "en": [
                            "ammonium"
                        ],
                        "br": [
                            "amoniom"
                        ],
                        "ca": [
                            "amoni"
                        ],
                        "hr": [
                            "amonij"
                        ],
                        "es": [
                            "amonio"
                        ],
                        "it": [
                            "ammonio"
                        ],
                        "sv": [
                            "ammonium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ammonium": [
                    "Singulier"
                ],
                "ammoniums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ammophile": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ammophila"
                        ],
                        "af": [
                            "helm",
                            "duingras"
                        ],
                        "de": [
                            "Strandhafer"
                        ],
                        "en": [
                            "ammophilapoaceae"
                        ],
                        "ca": [
                            "borr\u00f3",
                            "arena"
                        ],
                        "da": [
                            "hj\u00e6lme"
                        ],
                        "es": [
                            "barr\u00f3n",
                            "grama de las dunas"
                        ],
                        "fy": [
                            "helmgerzen"
                        ],
                        "hsb": [
                            "p\u0159im\u00f3rski wows"
                        ],
                        "lt": [
                            "smiltlendr\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "ammophila",
                            "helm",
                            "helmgras"
                        ],
                        "pl": [
                            "piaskownica"
                        ],
                        "pt": [
                            "ammophila"
                        ],
                        "cs": [
                            "kam\u00fd\u0161"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ammophile": [
                    "Singulier"
                ],
                "ammophiles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amn\u00e9sie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amnesia"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0642\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0630\u0627\u0643\u0631\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "amnesia"
                        ],
                        "ca": [
                            "amn\u00e8sia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5065\u5fd8\u75c7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\uc5b5 \uc0c1\uc2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "amnezija"
                        ],
                        "es": [
                            "amnesia"
                        ],
                        "eo": [
                            "memorperdo",
                            "amnezio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03bd\u03b7\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "amn\u00e9zia"
                        ],
                        "io": [
                            "amnezio"
                        ],
                        "it": [
                            "amnesia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5065\u5fd8"
                        ],
                        "pt": [
                            "amn\u00e9sia"
                        ],
                        "sk": [
                            "amn\u00e9zia"
                        ],
                        "sv": [
                            "amnesi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amn\u00e9sie": [
                    "Singulier"
                ],
                "amn\u00e9sies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amn\u00e9sique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amnesiac",
                            "amnesic"
                        ],
                        "eu": [
                            "amnesikoa"
                        ],
                        "ca": [
                            "amn\u00e8sic",
                            "amn\u00e8sica"
                        ],
                        "hr": [
                            "sa gubitkom pam\u010benja"
                        ],
                        "es": [
                            "amn\u00e9sico",
                            "amn\u00e9sica"
                        ],
                        "it": [
                            "amnesico"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "amniocent\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fruchtwasseruntersuchung"
                        ],
                        "en": [
                            "amniocentesis"
                        ],
                        "ca": [
                            "amniocentesi"
                        ],
                        "es": [
                            "amniocentesis"
                        ],
                        "it": [
                            "amniocentesi"
                        ],
                        "nl": [
                            "vruchtwaterpunctie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amniocent\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "amniocent\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amnios": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fruchtblase"
                        ],
                        "en": [
                            "amnion"
                        ],
                        "ca": [
                            "amni"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f8a\u819c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc591\ub9c9"
                        ],
                        "hr": [
                            "amnion"
                        ],
                        "es": [
                            "amnios"
                        ],
                        "it": [
                            "amnio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7f8a\u819c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0493\u0430\u043d\u0430\u049b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "amniotique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "amniotisch"
                        ],
                        "en": [
                            "amniotic"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0mnic",
                            "\u00e0mnica",
                            "amni\u00f2tic",
                            "amni\u00f2tica"
                        ],
                        "hr": [
                            "amnionski"
                        ],
                        "es": [
                            "amni\u00f3tico",
                            "amni\u00f3tica"
                        ],
                        "it": [
                            "amniotico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amniotique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "amniotiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "amnistie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "amnestie"
                        ],
                        "de": [
                            "Amnestie",
                            "Begnadigung",
                            "Straferla\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "amnesty",
                            "act of grace"
                        ],
                        "ca": [
                            "amnistia"
                        ],
                        "hr": [
                            "amnestija"
                        ],
                        "da": [
                            "amnesti",
                            "ben\u00e5dning"
                        ],
                        "es": [
                            "amnist\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "amnestio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03bd\u03b7\u03c3\u03c4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "amnesztia",
                            "k\u00f6zkegyelem"
                        ],
                        "io": [
                            "amnestio"
                        ],
                        "id": [
                            "amnesti"
                        ],
                        "it": [
                            "amnistia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7279\u8d66",
                            "\u3068\u304f\u3057\u3083"
                        ],
                        "la": [
                            "venia",
                            "abolitio"
                        ],
                        "nl": [
                            "amnestie",
                            "begenadiging"
                        ],
                        "pt": [
                            "anistia",
                            "indulto geral"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "amnestia"
                        ],
                        "sv": [
                            "amnesti"
                        ],
                        "tr": [
                            "af"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amnistie": [
                    "Singulier"
                ],
                "amnisties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amnistier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amnesty"
                        ],
                        "eu": [
                            "amnistiatu"
                        ],
                        "ca": [
                            "amnistiar"
                        ],
                        "es": [
                            "amnistiar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03bd\u03b7\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "amnistiare"
                        ],
                        "pl": [
                            "amnestowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "anistiar",
                            "amnistiar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "omilostnit",
                            "amnestovat"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u00e2n x\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "amoindrir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verminder"
                        ],
                        "de": [
                            "kleiner machen"
                        ],
                        "en": [
                            "diminish",
                            "decrease",
                            "lessen",
                            "ease",
                            "shrink",
                            "abridge"
                        ],
                        "hr": [
                            "ubla\u017eiti"
                        ],
                        "da": [
                            "formindske",
                            "sv\u00e6kke",
                            "forringe"
                        ],
                        "eo": [
                            "malpliigi"
                        ],
                        "io": [
                            "mingrandigar"
                        ],
                        "nl": [
                            "inkorten",
                            "verminderen",
                            "verlagen"
                        ],
                        "no": [
                            "forminske"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rminska"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "amok": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amok"
                        ],
                        "da": [
                            "amok"
                        ],
                        "eo": [
                            "amoko"
                        ],
                        "nl": [
                            "amok"
                        ],
                        "cs": [
                            "amok"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amok": [
                    "Singulier"
                ],
                "amoks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amollir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erweichen"
                        ],
                        "en": [
                            "soften"
                        ],
                        "br": [
                            "blotaat"
                        ],
                        "ca": [
                            "aflonjar"
                        ],
                        "hr": [
                            "smek\u0161ati"
                        ],
                        "da": [
                            "bl\u00f8dg\u00f8re"
                        ],
                        "es": [
                            "suavizar",
                            "aflojar",
                            "ablandar"
                        ],
                        "hu": [
                            "puhul"
                        ],
                        "io": [
                            "moligar"
                        ],
                        "it": [
                            "ammorbidire"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "amont": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00f6he",
                            "Oberwasser",
                            "oberwasserseitig",
                            "oberhalb"
                        ],
                        "en": [
                            "upstream"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062f\u0641\u0642",
                            "\u0639\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0631"
                        ],
                        "hr": [
                            "uzvodno",
                            "zemlja pri gornjem toku rijeke",
                            "vjetar isto\u010dnjak"
                        ],
                        "da": [
                            "opstr\u00f8ms"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5ddd\u4e0a"
                        ],
                        "mg": [
                            "anadrea",
                            "anira"
                        ],
                        "nl": [
                            "bovenrivier",
                            "stroomopwaarts"
                        ],
                        "pt": [
                            "montante"
                        ],
                        "ro": [
                            "cuic",
                            "groslch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amont": [
                    "Singulier"
                ],
                "amonts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amoral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "amoralisch"
                        ],
                        "en": [
                            "amoral"
                        ],
                        "ca": [
                            "amoral"
                        ],
                        "hr": [
                            "amoralan"
                        ],
                        "es": [
                            "amoral"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ae\u03b8\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "amorale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amoral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "amoraux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "amorale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "amorales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "amoralisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ignorance de la morale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Amoralismus"
                        ],
                        "en": [
                            "amoralism"
                        ],
                        "ca": [
                            "amoralisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "amoralizam"
                        ],
                        "es": [
                            "amoralismo"
                        ],
                        "it": [
                            "amoralismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amoralisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "amoralismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amorphe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "amorf"
                        ],
                        "de": [
                            "ungestalt",
                            "amorph",
                            "gestaltlos",
                            "amorphisch"
                        ],
                        "ca": [
                            "amorf"
                        ],
                        "hr": [
                            "mlohav"
                        ],
                        "es": [
                            "amorfo"
                        ],
                        "eo": [
                            "senforma",
                            "amorfa"
                        ],
                        "hu": [
                            "alaktalan",
                            "amorf"
                        ],
                        "io": [
                            "amorfa"
                        ],
                        "nl": [
                            "vormeloos",
                            "amorf",
                            "vormloos"
                        ],
                        "pt": [
                            "am\u00f3rfico",
                            "amorfo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u043e\u0440\u0444\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "amorfn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amorphe": [
                    "Singulier"
                ],
                "amorphes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amortir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "amortir",
                            "amortitzar"
                        ],
                        "hr": [
                            "sti\u0161ati vatru",
                            "ubla\u017eavati udarce vjetra",
                            "ugasiti kre\u010d",
                            "ubla\u017eiti boje",
                            "amortizirati kredit",
                            "klonuti o\u010dima",
                            "boje su se izbrisale sa vremenom",
                            "amortizirati udarac"
                        ],
                        "da": [
                            "d\u00e6mpe",
                            "sv\u00e6kke",
                            "amortisere"
                        ],
                        "es": [
                            "amortecer",
                            "amortiguar",
                            "amortizar"
                        ],
                        "eo": [
                            "amortizi",
                            "dampi"
                        ],
                        "io": [
                            "amortisar"
                        ],
                        "nl": [
                            "dempen"
                        ],
                        "pt": [
                            "amortecer"
                        ],
                        "ro": [
                            "diminua",
                            "amortiza"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u043e\u0440\u0442\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00e9rovat",
                            "tlumit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "amortissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9pr\u00e9ciation comptable",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abschreibung",
                            "Absetzung"
                        ],
                        "en": [
                            "amortization",
                            "ou amortisation"
                        ],
                        "ca": [
                            "amortiment",
                            "amortitzaci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "afskrivning"
                        ],
                        "es": [
                            "amortizaci\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "amortiz\u00e1ci\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "ammortamento"
                        ],
                        "lt": [
                            "nusid\u0117v\u0117jimas"
                        ],
                        "nl": [
                            "afschrijving"
                        ],
                        "pl": [
                            "amortyzacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "deprecia\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "amortizare",
                            "amortisment"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u043e\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "amortiz\u00e1cia"
                        ],
                        "sv": [
                            "avskrivning",
                            "amortering"
                        ],
                        "cs": [
                            "odpis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amortissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "amortissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amortisseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Puffer",
                            "Sto\u00dfd\u00e4mpfer"
                        ],
                        "en": [
                            "damper",
                            "shock absorber"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062e\u0645\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "amortidor"
                        ],
                        "hr": [
                            "amortizer"
                        ],
                        "es": [
                            "amortiguador"
                        ],
                        "eo": [
                            "skusorbilo",
                            "amortizilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "iskunvaimennin"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03bf\u03c1\u03c4\u03b9\u03c3\u03ad\u03c1"
                        ],
                        "io": [
                            "amortisilo"
                        ],
                        "it": [
                            "ammortizzatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "schokdemper"
                        ],
                        "pt": [
                            "amortecedor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u043e\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "d\u00e4mpare",
                            "st\u00f6td\u00e4mpare"
                        ],
                        "cs": [
                            "tlumi\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amortisseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "amortisseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amour": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sentiment qui lie une personne \u00e0 un \u00eatre ou \u00e0 une chose",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "liefde"
                        ],
                        "sq": [
                            "dashuri"
                        ],
                        "de": [
                            "Liebe"
                        ],
                        "en": [
                            "love",
                            "affection"
                        ],
                        "ang": [
                            "lufu"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0628",
                            "\u0639\u0634\u0642"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0565\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "sevgi",
                            "m\u0259h\u0259bb\u0259t",
                            "e\u015fq"
                        ],
                        "eu": [
                            "maitasun"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u044e\u0431\u043e\u045e",
                            "\u043a\u0430\u0445\u0430\u043d\u043d\u0435"
                        ],
                        "br": [
                            "karantez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u044e\u0431\u043e\u0432"
                        ],
                        "ca": [
                            "amor"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13e5\u13a8\u13f3\u13a2"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7231"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\ub791",
                            "\uc560\uc815"
                        ],
                        "kw": [
                            "kerensa"
                        ],
                        "hr": [
                            "ljubav"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00e6rlighed"
                        ],
                        "es": [
                            "amor"
                        ],
                        "eo": [
                            "amo"
                        ],
                        "et": [
                            "armastus"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1st",
                            "k\u00e6rleiki"
                        ],
                        "fi": [
                            "rakkaus"
                        ],
                        "fy": [
                            "leafde"
                        ],
                        "gd": [
                            "gr\u00e0dh",
                            "sp\u00e8is"
                        ],
                        "ga": [
                            "gr\u00e1"
                        ],
                        "cy": [
                            "cariad"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d8\u10e7\u10d5\u10d0\u10e0\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03ac\u03c0\u03b7",
                            "\u03ad\u03c1\u03c9\u03c4\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aae"
                        ],
                        "ha": [
                            "soyayya"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d4\u05d1\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930",
                            "\u092e",
                            "\u0915",
                            "\u092c\u0924",
                            "\u092c\u0924"
                        ],
                        "hu": [
                            "szerelem",
                            "szeretet"
                        ],
                        "id": [
                            "cinta",
                            "asmara"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1455\u146f\u1466\u14f1\u148d\u14f1\u1449\u1433\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1st",
                            "k\u00e6rleikur"
                        ],
                        "it": [
                            "amore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u611b",
                            "\u611b\u60c5",
                            "\u604b",
                            "\u604b\u611b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u0445\u0430\u0431\u0431\u0430\u0442",
                            "\u0441\u04af\u0439\u0456\u0441\u043f\u0435\u043d\u0448\u0456\u043b\u0456\u043a"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e81"
                        ],
                        "la": [
                            "amor"
                        ],
                        "lv": [
                            "m\u012blest\u012bba"
                        ],
                        "ln": [
                            "bolingo"
                        ],
                        "lt": [
                            "meil\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "L\u00e9ift"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0459\u0443\u0431\u043e\u0432"
                        ],
                        "ms": [
                            "kasih"
                        ],
                        "mg": [
                            "fitiavana",
                            "fitia"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0127bieb"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "nl": [
                            "liefde",
                            "affectie",
                            "min"
                        ],
                        "no": [
                            "kj\u00e6rlighet"
                        ],
                        "oc": [
                            "amor"
                        ],
                        "uz": [
                            "sevgi",
                            "muhabbat"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a06\u0a30"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u0634\u0642"
                        ],
                        "pl": [
                            "mi\u0142o\u015b\u0107",
                            "kochanie",
                            "adoracja",
                            "uwielbienie"
                        ],
                        "pt": [
                            "amor"
                        ],
                        "ro": [
                            "dragoste",
                            "iubire",
                            "amor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0459\u0443\u0431\u0430\u0432"
                        ],
                        "sk": [
                            "l\u00e1ska"
                        ],
                        "sl": [
                            "ljubezen"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4rlek"
                        ],
                        "sw": [
                            "upendo"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0438\u0448\u049b"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00edbig"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u04d9\u0445\u04d9\u0431\u0431\u04d9\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00e1ska"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u015fk"
                        ],
                        "tk": [
                            "s\u00f6\u00fdgi",
                            "y\u015fk",
                            "muhabbet"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u0445\u0430\u043d\u043d\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00ecnh y\u00eau"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "flirt\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "flirt"
                        ],
                        "cs": [
                            "flirt"
                        ],
                        "da": [
                            "flirt",
                            "eventyr"
                        ],
                        "es": [
                            "flirteo"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d0\u05d4\u05d1"
                        ],
                        "it": [
                            "flirt"
                        ],
                        "pl": [
                            "flirt",
                            "amory"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043b\u0438\u0440\u0442"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u043b\u0456\u0440\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amour": [
                    "Singulier"
                ],
                "amours": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amoureusement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "liebevoll",
                            "sorgf\u00e4ltig"
                        ],
                        "en": [
                            "amorously",
                            "lovingly"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaljubljeno"
                        ],
                        "es": [
                            "amorosamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "ameme"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "amorosamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "amorosament"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "amoureux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui aime d\u2019amour",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verliebt"
                        ],
                        "en": [
                            "in love"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaljubljen"
                        ],
                        "es": [
                            "amoroso"
                        ],
                        "eo": [
                            "enami\u011dinta",
                            "amanta"
                        ],
                        "ia": [
                            "inamorate"
                        ],
                        "it": [
                            "amoroso",
                            "innamorato"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0493\u0430\u0448\u044b\u049b"
                        ],
                        "oc": [
                            "amor\u00f3s"
                        ],
                        "pt": [
                            "amor\u00e1vel",
                            "amoroso"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est enclin \u00e0 l\u2019amour",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amorous"
                        ],
                        "hr": [
                            "ljubavni"
                        ],
                        "eo": [
                            "amema"
                        ],
                        "ia": [
                            "amorose"
                        ],
                        "pt": [
                            "amor\u00e1vel",
                            "amoroso"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui a une grande passion pour quelque chose",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "affectionate",
                            "loving"
                        ],
                        "hr": [
                            "zanesen"
                        ],
                        "eo": [
                            "amanta"
                        ],
                        "ia": [
                            "affectionate"
                        ],
                        "it": [
                            "appassionato"
                        ],
                        "pt": [
                            "apaixonado"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traduction \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03c9\u03c4\u03b5\u03c5\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "amoranta"
                        ],
                        "id": [
                            "asyik"
                        ],
                        "it": [
                            "affettuoso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30d6\u30e9\u30d6"
                        ],
                        "mg": [
                            "pitia"
                        ],
                        "nl": [
                            "liefhebbend"
                        ],
                        "pl": [
                            "kochliwy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043b\u044e\u0431\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "scn": [
                            "amurusu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amoureuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "amoureuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui aime d\u2019amour",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lover"
                        ],
                        "br": [
                            "amourouz"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaljubljenik"
                        ],
                        "eo": [
                            "amanto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b1\u03c0\u03b7\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "amoroso",
                            "innamorato"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0493\u0430\u0448\u044b\u049b"
                        ],
                        "pl": [
                            "kochanek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "amovible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "austauschbar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062a\u062d\u0631\u0643"
                        ],
                        "br": [
                            "laka"
                        ],
                        "ca": [
                            "amovible"
                        ],
                        "hr": [
                            "uklonjiv"
                        ],
                        "es": [
                            "amovible"
                        ],
                        "oc": [
                            "amovible"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amovible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "amovibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "amp\u00e9loth\u00e9rapie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ampelotherapie"
                        ],
                        "en": [
                            "ampelotherapy"
                        ],
                        "es": [
                            "ampeloterapia"
                        ],
                        "it": [
                            "ampeloterapia"
                        ],
                        "pt": [
                            "ampeloterapia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u043f\u0435\u043b\u043e\u0442\u0435\u0440\u0430\u043f\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amp\u00e9loth\u00e9rapie": [
                    "Singulier"
                ],
                "amp\u00e9loth\u00e9rapies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amp\u00e9rage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amperage"
                        ],
                        "ca": [
                            "amperatge"
                        ],
                        "hr": [
                            "jakost elekri\u010dne struje"
                        ],
                        "es": [
                            "amperaje"
                        ],
                        "it": [
                            "amperaggio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amp\u00e9rage": [
                    "Singulier"
                ],
                "amp\u00e9rages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amp\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de l\u2019intensit\u00e9 du courant \u00e9lectrique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "amp\u00e8re"
                        ],
                        "sq": [
                            "amper"
                        ],
                        "de": [
                            "Ampere"
                        ],
                        "en": [
                            "amp",
                            "ampere"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0645\u0628\u064a\u0631"
                        ],
                        "ast": [
                            "amperiu"
                        ],
                        "nds": [
                            "ampere"
                        ],
                        "eu": [
                            "anpere"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b0"
                        ],
                        "bs": [
                            "amper"
                        ],
                        "br": [
                            "amper"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043c\u043f\u0435\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "ampere"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b89\u57f9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc554\ud398\uc5b4"
                        ],
                        "hr": [
                            "amper"
                        ],
                        "da": [
                            "ampere"
                        ],
                        "es": [
                            "amperio"
                        ],
                        "eo": [
                            "ampero"
                        ],
                        "et": [
                            "amper"
                        ],
                        "fi": [
                            "ampeeri"
                        ],
                        "gl": [
                            "ampere",
                            "amperio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03c0\u03ad\u03c1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05de\u05e4\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "amper"
                        ],
                        "io": [
                            "ampero"
                        ],
                        "id": [
                            "ampere"
                        ],
                        "is": [
                            "amper"
                        ],
                        "it": [
                            "ampere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30f3\u30da\u30a2"
                        ],
                        "ku": [
                            "amp\u00e8re"
                        ],
                        "lv": [
                            "amp\u0113rs"
                        ],
                        "lt": [
                            "amperas"
                        ],
                        "lb": [
                            "ampere"
                        ],
                        "ms": [
                            "ampere"
                        ],
                        "nl": [
                            "amp\u00e8re"
                        ],
                        "no": [
                            "ampere",
                            "ampere"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0645\u067e\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "amper"
                        ],
                        "pt": [
                            "ampere",
                            "amp\u00e9rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "amper"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u043f\u0435\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043c\u043f\u0435\u0440"
                        ],
                        "sh": [
                            "amper"
                        ],
                        "sk": [
                            "amp\u00e9r"
                        ],
                        "sl": [
                            "amper"
                        ],
                        "sv": [
                            "ampere"
                        ],
                        "sw": [
                            "ampea"
                        ],
                        "cs": [
                            "amp\u00e9r"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e41\u0e2d\u0e21\u0e41\u0e1b\u0e23"
                        ],
                        "tr": [
                            "amper"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043c\u043f\u0435\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "ampe",
                            "\u0103mpe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amp\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "amp\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amp\u00e8re-heure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Amperestunde"
                        ],
                        "en": [
                            "hour"
                        ],
                        "ca": [
                            "hora"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b89\u57f9\u5c0f\u65f6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc554\ud398\uc5b4\uc2dc"
                        ],
                        "hr": [
                            "ampersat"
                        ],
                        "it": [
                            "amperora"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30f3\u30da\u30a2\u6642"
                        ],
                        "ro": [
                            "or\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amp\u00e8re-heure": [
                    "Singulier"
                ],
                "amp\u00e8res-heures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amp\u00e8rem\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ammeter",
                            "amperemeter"
                        ],
                        "ca": [
                            "amper\u00edmetre"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc804\ub958\uacc4"
                        ],
                        "hr": [
                            "ampermetar"
                        ],
                        "es": [
                            "amper\u00edmetro"
                        ],
                        "fi": [
                            "ampeerimittari"
                        ],
                        "gl": [
                            "amper\u00edmetro"
                        ],
                        "it": [
                            "amperometro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96fb\u6d41\u8a08"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u043f\u0435\u0440\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "amperemeter"
                        ],
                        "cs": [
                            "amp\u00e9rmetr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amp\u00e8rem\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "amp\u00e8rem\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amph\u00e9tamine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amphetamine"
                        ],
                        "ca": [
                            "amfetamina"
                        ],
                        "hr": [
                            "amfetamin"
                        ],
                        "es": [
                            "anfetamina"
                        ],
                        "eo": [
                            "amfetamino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03c6\u03b5\u03c4\u03b1\u03bc\u03af\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "anfetamina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amph\u00e9tamine": [
                    "Singulier"
                ],
                "amph\u00e9tamines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amphibie": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "amfibies"
                        ],
                        "de": [
                            "Amphibisch"
                        ],
                        "en": [
                            "amphibian",
                            "amphibious"
                        ],
                        "ca": [
                            "amfibi",
                            "amf\u00edbia"
                        ],
                        "hr": [
                            "amfibijski"
                        ],
                        "es": [
                            "anfibio",
                            "anfibia"
                        ],
                        "eo": [
                            "amfibia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03c6\u03af\u03b2\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "amfibio"
                        ],
                        "it": [
                            "anfibio"
                        ],
                        "nl": [
                            "tweeslachtig"
                        ],
                        "pt": [
                            "anf\u00edbio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0444\u0438\u0431\u0438\u044f"
                        ],
                        "vo": [
                            "mafibik"
                        ],
                        "wa": [
                            "anfibeye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amphibie": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "amphibies": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "amphibien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Amphibia"
                        ],
                        "de": [
                            "Amphibie",
                            "Lurch"
                        ],
                        "en": [
                            "amphibian"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0627\u0632\u0628",
                            "\u0628\u0631\u0645\u0627\u0621\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "amfibi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e24\u6816\u52a8\u7269"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc591\uc11c\ub958"
                        ],
                        "co": [
                            "\u00e0nfibbiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "amfibija"
                        ],
                        "es": [
                            "anfibio"
                        ],
                        "gl": [
                            "anfibio"
                        ],
                        "it": [
                            "anfibio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e21\u751f\u985e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0441\u043c\u0435\u043a\u0435\u043d\u0434\u0456"
                        ],
                        "lv": [
                            "abinieku"
                        ],
                        "nl": [
                            "amfibie"
                        ],
                        "oc": [
                            "amfib\u00ed"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142az"
                        ],
                        "sl": [
                            "dvo\u017eivka"
                        ],
                        "sv": [
                            "amfibie"
                        ],
                        "cs": [
                            "oboj\u017eiveln\u00edk"
                        ],
                        "vo": [
                            "mafib"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amphibien": [
                    "Singulier"
                ],
                "amphibiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amphibolite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Amphibolit"
                        ],
                        "en": [
                            "amphibolite"
                        ],
                        "es": [
                            "anfibolita"
                        ],
                        "gl": [
                            "anfibolita"
                        ],
                        "it": [
                            "anfibolite"
                        ],
                        "cs": [
                            "amfibolit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amphibolite": [
                    "Singulier"
                ],
                "amphibolites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amphibologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amphibology"
                        ],
                        "ca": [
                            "amfibologia",
                            "amfib\u00f2lia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u610f\u4e49\u542b\u6df7"
                        ],
                        "hr": [
                            "amfibolija"
                        ],
                        "es": [
                            "anfibolog\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "anfibologia"
                        ],
                        "no": [
                            "dobbeltbetydning"
                        ],
                        "pt": [
                            "anfibologia",
                            "ambiguidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amphibologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "amphibologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amphibologique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zweideutig",
                            "doppelsinnig",
                            "mehrdeutig",
                            "vieldeutig"
                        ],
                        "en": [
                            "ambiguous"
                        ],
                        "ca": [
                            "amfibol\u00f2gic",
                            "amfibol\u00f2gica"
                        ],
                        "hr": [
                            "dvojaka interpretacija"
                        ],
                        "da": [
                            "tvetydig"
                        ],
                        "es": [
                            "anfibol\u00f3gico"
                        ],
                        "eo": [
                            "dusenca"
                        ],
                        "fy": [
                            "d\u00fbbelsinnich"
                        ],
                        "it": [
                            "ambiguo",
                            "equivoco",
                            "anfibologico"
                        ],
                        "la": [
                            "ambiguus",
                            "amphibolus"
                        ],
                        "nl": [
                            "dubbelslachtig",
                            "dubbelzinnig"
                        ],
                        "pt": [
                            "amb\u00edguo"
                        ],
                        "sv": [
                            "tvetydig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amphibologique": [
                    "Singulier"
                ],
                "amphibologiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amphibraque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "amf\u00edbrac"
                        ],
                        "hr": [
                            "amfibrah"
                        ],
                        "it": [
                            "anfibraco"
                        ],
                        "la": [
                            "amphibrachys"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0444\u0438\u0431\u0440\u0430\u0445\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amphibraque": [
                    "Singulier"
                ],
                "amphibraques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amphigouri": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Discours confus\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kauderwelsch"
                        ],
                        "en": [
                            "gibberish"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80e1\u8bdd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub09c\uc13c\uc2a4"
                        ],
                        "hr": [
                            "nesuvisao govor"
                        ],
                        "es": [
                            "galimat\u00edas"
                        ],
                        "fi": [
                            "siansaksa"
                        ],
                        "hu": [
                            "zagyvas\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "jargonacho"
                        ],
                        "it": [
                            "ostrogoto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7f8e\u8f9e\u9e97\u53e5"
                        ],
                        "nl": [
                            "koeterwaals"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u0440\u0449\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "nonsens"
                        ],
                        "tr": [
                            "sa\u00e7ma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amphigouri": [
                    "Singulier"
                ],
                "amphigouris": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amphigourique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "r\u00e4tselhaft",
                            "schleierhaft",
                            "dunkel",
                            "enigmatisch",
                            "wirr"
                        ],
                        "en": [
                            "enigmatic",
                            "obscure",
                            "puzzling"
                        ],
                        "hr": [
                            "galimatijaski"
                        ],
                        "eo": [
                            "enigma"
                        ],
                        "nl": [
                            "onbegrijpelijk",
                            "raadselachtig"
                        ],
                        "oc": [
                            "anfigoric"
                        ],
                        "pl": [
                            "zagadkowy",
                            "tajemniczy"
                        ],
                        "pt": [
                            "enigm\u00e1tico"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e5tfull",
                            "g\u00e5tlik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amphigourique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "amphigouriques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "amphioxus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Branchiostoma lanceolatum"
                        ],
                        "en": [
                            "amphioxus"
                        ],
                        "ca": [
                            "amfiox"
                        ],
                        "hr": [
                            "amfioks"
                        ],
                        "es": [
                            "anfioxo"
                        ],
                        "it": [
                            "anfiosso"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "amphisb\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Doppelschleiche",
                            "Ringelschleiche",
                            "Ringelechse"
                        ],
                        "en": [
                            "amphisbaena",
                            "amphisb\u00e6na"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0647\u064a\u0642\u0631\u0627\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "amfisbena"
                        ],
                        "hr": [
                            "amfisbena"
                        ],
                        "es": [
                            "anfisbena"
                        ],
                        "gl": [
                            "anfisbena"
                        ],
                        "ia": [
                            "amphisbena"
                        ],
                        "it": [
                            "anfesibena",
                            "anfisbena"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amphisb\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "amphisb\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amphith\u00e9\u00e2tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Amphitheater"
                        ],
                        "en": [
                            "amphitheatre",
                            "amphitheater",
                            "auditorium",
                            "amphitheatre"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062f\u0631\u062c"
                        ],
                        "ca": [
                            "amfiteatre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5706\u5f62\u5267\u573a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6d0\ud615 \uadf9\uc7a5"
                        ],
                        "hr": [
                            "amfiteatar"
                        ],
                        "da": [
                            "amfiteater"
                        ],
                        "es": [
                            "anfiteatro"
                        ],
                        "eo": [
                            "amfiteatro"
                        ],
                        "fi": [
                            "amfiteatteri"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e3\u10d3\u10d8\u10e2\u10dd\u10e0\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6rsz\u00ednh\u00e1z"
                        ],
                        "io": [
                            "amfiteatro"
                        ],
                        "it": [
                            "anfiteatro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5186\u5f62\u5287\u5834"
                        ],
                        "gv": [
                            "preaban caggee"
                        ],
                        "nl": [
                            "amfitheater"
                        ],
                        "oc": [
                            "anfiteatre"
                        ],
                        "pl": [
                            "amfiteatr"
                        ],
                        "pt": [
                            "anfiteatro"
                        ],
                        "ro": [
                            "amfiteatru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0444\u0438\u0442\u0435\u0430\u0442\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "amfiteater"
                        ],
                        "cs": [
                            "auditorium",
                            "amfite\u00e1tr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amphith\u00e9\u00e2tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "amphith\u00e9\u00e2tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amphitryon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "H\u00f4te\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gastgeber"
                        ],
                        "en": [
                            "host"
                        ],
                        "ca": [
                            "amfitri\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "amfitrion"
                        ],
                        "es": [
                            "anfitri\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "gastiganto"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e1ll\u00e1sad\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "ospite",
                            "anfitrione"
                        ],
                        "nl": [
                            "gastheer"
                        ],
                        "pt": [
                            "anfitri\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amphitryon": [
                    "Singulier"
                ],
                "amphitryons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ampholyte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ampholyt"
                        ],
                        "en": [
                            "ampholyte"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0645\u0641\u0648\u0644\u064a\u062a"
                        ],
                        "br": [
                            "amfolit"
                        ],
                        "ca": [
                            "amf\u00f2lit"
                        ],
                        "es": [
                            "anfolito"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ampholyte": [
                    "Singulier"
                ],
                "ampholytes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amphore": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "amfora"
                        ],
                        "de": [
                            "Amphora",
                            "Amphore"
                        ],
                        "en": [
                            "amphora"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043c\u0444\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0mfora"
                        ],
                        "hr": [
                            "amfora"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1nfora"
                        ],
                        "eo": [
                            "amforo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03c6\u03bf\u03c1\u03ad\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "amf\u00f3ra"
                        ],
                        "io": [
                            "amforo"
                        ],
                        "it": [
                            "anfora"
                        ],
                        "la": [
                            "amphora"
                        ],
                        "nl": [
                            "amfora",
                            "kruik",
                            "draagkruik"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e2nfora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0444\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "amfora"
                        ],
                        "cs": [
                            "amfora"
                        ],
                        "tr": [
                            "amfor",
                            "amfora"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amphore": [
                    "Singulier"
                ],
                "amphores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amphot\u00e8re": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amphoteric",
                            "ampholytic",
                            "amphiprotic"
                        ],
                        "br": [
                            "amfoter"
                        ],
                        "ca": [
                            "amf\u00f2ter",
                            "amf\u00f2tera"
                        ],
                        "hr": [
                            "amfoteron"
                        ],
                        "it": [
                            "anfotero",
                            "anfiprotico"
                        ],
                        "nl": [
                            "amfoteer"
                        ],
                        "sv": [
                            "amfot\u00e4r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amphot\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "amphot\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ample": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oorvloedig",
                            "baie",
                            "volop",
                            "ryk",
                            "uitgestrek"
                        ],
                        "sq": [
                            "gjer\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "reichlich",
                            "\u00fcberfl\u00fcssig",
                            "\u00fcbersch\u00fcssig",
                            "versehen",
                            "ausgedehnt",
                            "ger\u00e4umig",
                            "weit",
                            "breit",
                            "umfassend",
                            "umfangreich"
                        ],
                        "en": [
                            "ample",
                            "plentiful",
                            "profuse",
                            "full",
                            "rich",
                            "affluent",
                            "aplenty",
                            "extensive",
                            "spacious",
                            "wide",
                            "broad",
                            "capacious",
                            "commodious",
                            "huge",
                            "open",
                            "lax",
                            "bulky",
                            "sizable"
                        ],
                        "ang": [
                            "brad",
                            "wid"
                        ],
                        "an": [
                            "amplo"
                        ],
                        "ca": [
                            "ample",
                            "ampli",
                            "folgat"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub113\uc740",
                            "\ub110\ub530\ub780",
                            "\ud5d0\ub801\ud5d0\ub801\ud55c",
                            "\ub109\ub109\ud55c",
                            "\uc6b8\ub824\ud37c\uc9c0\ub294",
                            "\ub0ad\ub791\ud55c",
                            "\ub110\ub530\ub780"
                        ],
                        "hr": [
                            "prevelik",
                            "prekomjeran"
                        ],
                        "da": [
                            "rummelig",
                            "bred"
                        ],
                        "es": [
                            "amplio",
                            "ancho"
                        ],
                        "eo": [
                            "malstrikta",
                            "lar\u011da",
                            "ampleksa"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00edviligur",
                            "v\u00ed\u00f0ur",
                            "r\u00famur",
                            "brei\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "runsas",
                            "avara",
                            "leve\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "breed",
                            "wiid"
                        ],
                        "gd": [
                            "leathann"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u0151s\u00e9ges",
                            "b\u0151velked\u0151",
                            "sz\u00e9les",
                            "terjedelmes"
                        ],
                        "io": [
                            "ampla"
                        ],
                        "is": [
                            "kappn\u00f3gur",
                            "r\u00edkulegur",
                            "r\u00famg\u00f3\u00f0ur",
                            "v\u00ed\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "ampio"
                        ],
                        "la": [
                            "amplus",
                            "latus",
                            "capax"
                        ],
                        "ms": [
                            "luas"
                        ],
                        "nl": [
                            "overvloedig",
                            "rijk",
                            "uitbundig",
                            "volop",
                            "weelderig",
                            "welig",
                            "breedvoerig",
                            "groot",
                            "royaal",
                            "ruim",
                            "uitgestrekt",
                            "slobberig",
                            "breed",
                            "wijd",
                            "omvangrijk",
                            "uitgebreid",
                            "veelomvattend"
                        ],
                        "no": [
                            "romslig",
                            "vid",
                            "bred"
                        ],
                        "pl": [
                            "szeroki"
                        ],
                        "pt": [
                            "basto",
                            "farto",
                            "lauto",
                            "amplo",
                            "espa\u00e7oso",
                            "extenso",
                            "grande",
                            "lato",
                            "largo",
                            "frouxo",
                            "folgado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0438\u0439",
                            "\u043e\u0431\u0448\u0438\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "rymlig",
                            "vid",
                            "vid",
                            "omf\u00e5ngsrik"
                        ],
                        "sw": [
                            "pana"
                        ],
                        "tr": [
                            "bol"
                        ],
                        "zu": [
                            "banzi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ample": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "amples": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "amplement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "im \u00dcberflu\u00df",
                            "reichlich",
                            "in F\u00fclle",
                            "in H\u00fclle und F\u00fclle",
                            "im \u00dcberma\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "abundantly",
                            "amply",
                            "fully",
                            "richly",
                            "aplenty"
                        ],
                        "hr": [
                            "uvelike",
                            "u velikoj mjeri"
                        ],
                        "eo": [
                            "abunde"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u0151s\u00e9ggel",
                            "b\u0151ven"
                        ],
                        "it": [
                            "ampiamente"
                        ],
                        "nl": [
                            "in overvloed",
                            "rijkelijk",
                            "ruimschoots",
                            "volop"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ampleur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "grootte"
                        ],
                        "sq": [
                            "madh\u00ebsi"
                        ],
                        "de": [
                            "Ausdehnung",
                            "Bereich",
                            "Dimension",
                            "Fassung",
                            "Gehalt",
                            "Umfang",
                            "Spanne",
                            "Gr\u00f6\u00dfe",
                            "Ausma\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "scale",
                            "size",
                            "magnitude"
                        ],
                        "eu": [
                            "zabaltasun"
                        ],
                        "ca": [
                            "amplitud"
                        ],
                        "hr": [
                            "voluminoznost"
                        ],
                        "da": [
                            "st\u00f8rrelse",
                            "omfang"
                        ],
                        "es": [
                            "tama\u00f1o",
                            "extensi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "amplekso"
                        ],
                        "fi": [
                            "laajuus"
                        ],
                        "hu": [
                            "kiterjed\u00e9s",
                            "terjedelem"
                        ],
                        "io": [
                            "ampleso",
                            "amplajo"
                        ],
                        "is": [
                            "st\u00e6r\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "ampiezza"
                        ],
                        "nl": [
                            "bestek",
                            "uitgebreidheid",
                            "grootte",
                            "omvang"
                        ],
                        "no": [
                            "st\u00f8rrelse"
                        ],
                        "oc": [
                            "amplor"
                        ],
                        "pt": [
                            "amplitude",
                            "amplid\u00e3o",
                            "dimens\u00e3o",
                            "extens\u00e3o",
                            "grandeza"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u0103rime"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "omf\u00e5ng",
                            "storhet",
                            "storlek"
                        ],
                        "tl": [
                            "lak\u00ed"
                        ],
                        "zu": [
                            "usayizi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ampleur": [
                    "Singulier"
                ],
                "ampleurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amplificateur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "amplificador"
                        ],
                        "hr": [
                            "poja\u010dalo"
                        ],
                        "es": [
                            "amplificador"
                        ],
                        "it": [
                            "amplificatore"
                        ],
                        "oc": [
                            "amplificator",
                            "amplificador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amplificateur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "amplificateurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "amplificatrice": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "amplificatrices": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "En \u00e9lectricit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verst\u00e4rker"
                        ],
                        "en": [
                            "amplifier",
                            "amp",
                            "enhancer"
                        ],
                        "ca": [
                            "amplificador"
                        ],
                        "es": [
                            "amplificador"
                        ],
                        "eo": [
                            "amplifilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vahvistin"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03b9\u03c3\u03c7\u03c5\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "ampligilo"
                        ],
                        "it": [
                            "amplificatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "versterker",
                            "vullinkje"
                        ],
                        "oc": [
                            "amplificador",
                            "amplificator"
                        ],
                        "pt": [
                            "amplificador"
                        ],
                        "ro": [
                            "amplificator"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rst\u00e4rkare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amplificateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "amplificateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amplification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "amplificaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "uve\u010bavanje"
                        ],
                        "es": [
                            "amplificaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "amplificaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "amplificazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "amplificacion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amplification": [
                    "Singulier"
                ],
                "amplifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amplifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amplify",
                            "enlarge"
                        ],
                        "ca": [
                            "amplificar"
                        ],
                        "hr": [
                            "uve\u010bavati"
                        ],
                        "es": [
                            "amplificar"
                        ],
                        "fi": [
                            "laajentaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03b9\u03c3\u03c7\u03cd\u03c9",
                            "\u03bc\u03b5\u03b3\u03b5\u03b8\u03cd\u03bd\u03c9",
                            "\u03bc\u03b5\u03b3\u03b1\u03bb\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "ampligar"
                        ],
                        "no": [
                            "forst\u00f8rre"
                        ],
                        "oc": [
                            "amplificar"
                        ],
                        "pt": [
                            "amplificar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "amplitude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "amplitude"
                        ],
                        "en": [
                            "amplitude"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043c\u043f\u043b\u0438\u0442\u0443\u0434\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "amplitud"
                        ],
                        "hr": [
                            "amplituda"
                        ],
                        "es": [
                            "amplitud"
                        ],
                        "io": [
                            "amplitudo",
                            "ampleso"
                        ],
                        "it": [
                            "ampiezza"
                        ],
                        "nl": [
                            "amplitude"
                        ],
                        "oc": [
                            "amplitud"
                        ],
                        "pt": [
                            "amplitude"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u043f\u043b\u0438\u0442\u0443\u0434\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "amplitud"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amplitude": [
                    "Singulier"
                ],
                "amplitudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ampoule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit r\u00e9cipient en verre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ampulle"
                        ],
                        "en": [
                            "ampoule"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043c\u043f\u0443\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "ampolla"
                        ],
                        "hr": [
                            "ampula"
                        ],
                        "da": [
                            "ampul"
                        ],
                        "es": [
                            "ampolla",
                            "redoma"
                        ],
                        "eo": [
                            "ampolo"
                        ],
                        "it": [
                            "ampolla"
                        ],
                        "mg": [
                            "takamoa",
                            "jiro"
                        ],
                        "nl": [
                            "ampul"
                        ],
                        "pt": [
                            "ampola"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u043f\u0443\u043b\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "ampull"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Boule de verre servant \u00e0 l\u2019\u00e9clairage \u00e9lectrique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gl\u00fchbirne",
                            "Birne"
                        ],
                        "en": [
                            "light bulb",
                            "bulb",
                            "lamp"
                        ],
                        "ca": [
                            "ampolla",
                            "bombeta"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017earulja"
                        ],
                        "da": [
                            "gl\u00f8dep\u00e6re",
                            "p\u00e6re"
                        ],
                        "es": [
                            "bombilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "ampolo"
                        ],
                        "fi": [
                            "polttimo"
                        ],
                        "id": [
                            "lampu pijar"
                        ],
                        "it": [
                            "lampadina"
                        ],
                        "nl": [
                            "gloeilamp",
                            "commun peer",
                            "lamp"
                        ],
                        "pt": [
                            "l\u00e2mpada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u043c\u043f\u043e\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "gl\u00f6dlampa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "V\u00e9sicule qui se forme sous la peau",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "blister",
                            "vesicle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0642\u0627\u0639\u0629",
                            "\u0646\u0641\u0637\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "la"
                        ],
                        "hr": [
                            "ampula"
                        ],
                        "da": [
                            "bl\u00e6re",
                            "vable",
                            "vabel"
                        ],
                        "es": [
                            "ampolla"
                        ],
                        "eo": [
                            "ha\u016dtveziko"
                        ],
                        "fi": [
                            "vesirakkula"
                        ],
                        "it": [
                            "bolla"
                        ],
                        "nl": [
                            "blaar",
                            "blaasje"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u0434\u044b\u0440\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bl\u00e5sa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ampul"
                        ],
                        "hu": [
                            "ampulla"
                        ],
                        "io": [
                            "ampulo"
                        ],
                        "it": [
                            "bolla",
                            "ampolla",
                            "lampadina"
                        ],
                        "la": [
                            "ampulla"
                        ],
                        "mg": [
                            "Takamoa"
                        ],
                        "no": [
                            "p\u00e6re"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0645\u067e\u0648\u0644"
                        ],
                        "pt": [
                            "ves\u00edcula",
                            "lamp\u00e2da"
                        ],
                        "tr": [
                            "ampul"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ampoule": [
                    "Singulier"
                ],
                "ampoules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ampoul\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "l\u00f3s"
                        ],
                        "hr": [
                            "nadut"
                        ],
                        "es": [
                            "ampuloso"
                        ],
                        "nl": [
                            "gezwollen"
                        ],
                        "pt": [
                            "pomposo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ampoul\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ampoul\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ampoul\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ampoul\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "amputation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "amputasie",
                            "afsitting"
                        ],
                        "de": [
                            "Amputation"
                        ],
                        "en": [
                            "amputation"
                        ],
                        "ca": [
                            "amputaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "amputaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "amputo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03c1\u03c9\u03c4\u03b7\u03c1\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "amput\u00e1ci\u00f3",
                            "amput\u00e1l\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "amputo"
                        ],
                        "it": [
                            "amputazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "amputatie",
                            "afzetting"
                        ],
                        "pl": [
                            "amputacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "amputa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u043f\u0443\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "amputation"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amputation": [
                    "Singulier"
                ],
                "amputations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amputer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "amputeer",
                            "afsit"
                        ],
                        "de": [
                            "abnehmen",
                            "abschneiden",
                            "amputieren"
                        ],
                        "en": [
                            "amputate"
                        ],
                        "ca": [
                            "amputar"
                        ],
                        "co": [
                            "ammuzz\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "amputirati"
                        ],
                        "da": [
                            "amputere"
                        ],
                        "es": [
                            "amputar"
                        ],
                        "eo": [
                            "amputi"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fsette"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03cc\u03c0\u03c4\u03c9",
                            "\u03b1\u03ba\u03c1\u03c9\u03c4\u03b7\u03c1\u03b9\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "amput\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "amputar"
                        ],
                        "it": [
                            "amputare"
                        ],
                        "la": [
                            "amputare"
                        ],
                        "nl": [
                            "afzetten",
                            "amputeren",
                            "wegsnijden"
                        ],
                        "pt": [
                            "amputar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u043f\u0443\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "amputera"
                        ],
                        "tr": [
                            "bir uzvu kesmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "amulette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "amulet"
                        ],
                        "de": [
                            "Amulett"
                        ],
                        "en": [
                            "amulet",
                            "charm",
                            "talisman",
                            "periapt"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043c\u0443\u043b\u0435\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "amulet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4ee4\u724c"
                        ],
                        "hr": [
                            "amulet",
                            "hamajlija",
                            "talisman"
                        ],
                        "es": [
                            "amuleto"
                        ],
                        "eo": [
                            "amuleto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c5\u03bb\u03b1\u03c7\u03c4\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "amulett",
                            "\u00e9rem"
                        ],
                        "io": [
                            "amuleto"
                        ],
                        "id": [
                            "amulet",
                            "azimat"
                        ],
                        "it": [
                            "amuleto"
                        ],
                        "la": [
                            "phylacterium",
                            "praebia"
                        ],
                        "nl": [
                            "amulet"
                        ],
                        "pt": [
                            "amuleto",
                            "figa",
                            "talism\u00e3",
                            "patu\u00e1"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0443\u043b\u0435\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "amulett"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amulette": [
                    "Singulier"
                ],
                "amulettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halse"
                        ],
                        "en": [
                            "tacking",
                            "tack"
                        ],
                        "ca": [
                            "amura"
                        ],
                        "es": [
                            "amura",
                            "mura"
                        ],
                        "it": [
                            "amura",
                            "mura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amure": [
                    "Singulier"
                ],
                "amures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amusant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "snaaks"
                        ],
                        "en": [
                            "amusing",
                            "funny"
                        ],
                        "eu": [
                            "jostakin"
                        ],
                        "br": [
                            "farsus"
                        ],
                        "ca": [
                            "divertit"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u597d\u73a9"
                        ],
                        "hr": [
                            "zabavan"
                        ],
                        "es": [
                            "chistoso",
                            "divertido",
                            "gracioso"
                        ],
                        "fi": [
                            "huvittava",
                            "hauska",
                            "rattoisa"
                        ],
                        "oc": [
                            "amusar\u00e8l",
                            "amusant"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0441\u0451\u043b\u044b\u0439",
                            "\u0437\u0430\u0431\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "rolig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amusant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "amusants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "amusante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "amusantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "amuse-bouche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit mets sal\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "oeuvre",
                            "appetizer",
                            "ou appetiser"
                        ],
                        "hr": [
                            "kanape"
                        ],
                        "es": [
                            "tapas",
                            "tapa"
                        ],
                        "pl": [
                            "zak\u0105ska"
                        ],
                        "pt": [
                            "gosto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amuse-bouche": [
                    "Singulier"
                ],
                "amuse-bouches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amuse-gueule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "oeuvre",
                            "appetizer",
                            "ou appetiser",
                            "snack"
                        ],
                        "hr": [
                            "kanape"
                        ],
                        "es": [
                            "tapa"
                        ],
                        "fi": [
                            "makupala",
                            "alkupala",
                            "aperitiivi"
                        ],
                        "nl": [
                            "knabbel"
                        ],
                        "no": [
                            "appetittvekker"
                        ],
                        "pl": [
                            "zak\u0105ska"
                        ],
                        "sv": [
                            "aptitretare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amuse-gueule": [
                    "Singulier"
                ],
                "amuse-gueules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amusement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "amusement"
                        ],
                        "de": [
                            "Belustigung",
                            "Am\u00fcsement"
                        ],
                        "en": [
                            "amusement",
                            "entertainment"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0430\u0431\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "hr": [
                            "zabava"
                        ],
                        "da": [
                            "underholdning"
                        ],
                        "es": [
                            "diversi\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "huvi",
                            "huvitus",
                            "huvittuneisuus",
                            "hilpeys",
                            "lysti"
                        ],
                        "io": [
                            "amuzo",
                            "amuzado",
                            "amuzivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "amusement",
                            "vertier"
                        ],
                        "pt": [
                            "divertimento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0431\u0430\u0432\u0430",
                            "\u0440\u0430\u0437\u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sl": [
                            "zabava",
                            "razvedrilo"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1bava"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amusement": [
                    "Singulier"
                ],
                "amusements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amuser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "amuseer"
                        ],
                        "sq": [
                            "d\u00ebfrej"
                        ],
                        "de": [
                            "unterhalten",
                            "am\u00fcsieren",
                            "belustigen",
                            "erg\u00f6tzen",
                            "vergn\u00fcgen"
                        ],
                        "en": [
                            "entertain",
                            "amuse"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259yl\u0259ndirm\u0259k"
                        ],
                        "ca": [
                            "divertir"
                        ],
                        "hr": [
                            "zabavljati"
                        ],
                        "es": [
                            "divertir",
                            "entretener"
                        ],
                        "eo": [
                            "amuzi"
                        ],
                        "fi": [
                            "huvittaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "fermeitsje"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00f3rakoztat"
                        ],
                        "io": [
                            "amuzar"
                        ],
                        "it": [
                            "divertire"
                        ],
                        "la": [
                            "oblectare"
                        ],
                        "nl": [
                            "amuseren",
                            "onderhouden",
                            "opvrolijken",
                            "vermaken"
                        ],
                        "oc": [
                            "amusar",
                            "divertir"
                        ],
                        "pl": [
                            "zabawi\u0107",
                            "zabawia\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "divertir",
                            "recrear"
                        ],
                        "ro": [
                            "amuza"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0431\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c",
                            "\u0440\u0430\u0437\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "roa"
                        ],
                        "tr": [
                            "e\u011flendirmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "amygdale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Glande buccale\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mandel"
                        ],
                        "en": [
                            "tonsil"
                        ],
                        "ca": [
                            "am\u00edgdala"
                        ],
                        "hr": [
                            "mandula"
                        ],
                        "da": [
                            "mandel"
                        ],
                        "es": [
                            "am\u00edgdala",
                            "tonsila"
                        ],
                        "eo": [
                            "tonsilo"
                        ],
                        "fo": [
                            "mandla"
                        ],
                        "fy": [
                            "mangel"
                        ],
                        "io": [
                            "tonsilo"
                        ],
                        "it": [
                            "amigdala"
                        ],
                        "la": [
                            "antiades"
                        ],
                        "nl": [
                            "amandel",
                            "tonsil"
                        ],
                        "pt": [
                            "am\u00edgdala",
                            "tonsila",
                            "am\u00eddala"
                        ],
                        "sv": [
                            "tonsill",
                            "halsmandel",
                            "mandel"
                        ],
                        "tr": [
                            "bademcik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amygdale": [
                    "Singulier"
                ],
                "amygdales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amygdalite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tonsillitis"
                        ],
                        "ca": [
                            "amigdalitis"
                        ],
                        "hr": [
                            "angina"
                        ],
                        "es": [
                            "amigdalitis"
                        ],
                        "it": [
                            "amigdalite"
                        ],
                        "vi": [
                            "vi\u00eam amidan",
                            "vi\u00eam h\u1ea1ch h\u1ea1nh nh\u00e2n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amygdalite": [
                    "Singulier"
                ],
                "amygdalites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amytis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Amytornis"
                        ],
                        "de": [
                            "Grasschl\u00fcpfer"
                        ],
                        "en": [
                            "grasswren"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00e6ssmutte"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruohomaluri"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e9trafark\u00fa"
                        ],
                        "it": [
                            "scricciolo"
                        ],
                        "lt": [
                            "pievin\u0117 karietait\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "grassluiper"
                        ],
                        "no": [
                            "gressmett"
                        ],
                        "pl": [
                            "zielak"
                        ],
                        "sk": [
                            "zamatovec"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00e4ssmyg"
                        ],
                        "cs": [
                            "tr\u00e1vn\u00ed\u010dek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "an": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "jaar"
                        ],
                        "sq": [
                            "mot"
                        ],
                        "de": [
                            "Jahr"
                        ],
                        "en": [
                            "year"
                        ],
                        "ang": [
                            "gear"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0646\u0647"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057f\u0561\u0580\u056b"
                        ],
                        "az": [
                            "il"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u043e\u0434"
                        ],
                        "br": [
                            "bloaz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "any"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e74"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f0",
                            "\ub144"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5r"
                        ],
                        "es": [
                            "a\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "jaro"
                        ],
                        "et": [
                            "aasta"
                        ],
                        "fi": [
                            "vuosi"
                        ],
                        "fy": [
                            "jier"
                        ],
                        "gd": [
                            "bliadhna"
                        ],
                        "cy": [
                            "blwyddyn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10d4\u10da\u10d8",
                            "\u10ec\u10d4\u10da\u10d8\u10ec\u10d0\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9v"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u146d\u1405\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1r"
                        ],
                        "it": [
                            "anno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e74"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u044b\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u044b\u043b"
                        ],
                        "ku": [
                            "sal"
                        ],
                        "lv": [
                            "gads"
                        ],
                        "lt": [
                            "metai"
                        ],
                        "nl": [
                            "jaar"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00e5r"
                        ],
                        "oc": [
                            "an"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0627\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "rok"
                        ],
                        "pt": [
                            "ano"
                        ],
                        "ro": [
                            "an"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "rok"
                        ],
                        "sl": [
                            "leto"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5r"
                        ],
                        "sw": [
                            "mwaka"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0441\u043e\u043b"
                        ],
                        "tl": [
                            "ta\u00f3n"
                        ],
                        "cs": [
                            "rok"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u0131l",
                            "sene"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0456\u043a"
                        ],
                        "zu": [
                            "umnyaka",
                            "unyaka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c2ge",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "year old",
                            "old"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c81"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0b4",
                            "\uc138"
                        ],
                        "hr": [
                            "godina"
                        ],
                        "es": [
                            "a\u00f1o"
                        ],
                        "fi": [
                            "vuotias"
                        ],
                        "it": [
                            "enne"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b73",
                            "\u624d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "an": [
                    "Singulier"
                ],
                "ans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anabaptisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "anabaptisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "anabaptizam"
                        ],
                        "es": [
                            "anabaptismo"
                        ],
                        "io": [
                            "anabaptismo"
                        ],
                        "it": [
                            "anabattismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anabaptisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "anabaptismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anabaptiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Anabaptist"
                        ],
                        "ca": [
                            "anabaptista"
                        ],
                        "hr": [
                            "anabaptisti\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "anabaptista"
                        ],
                        "it": [
                            "anabattista"
                        ],
                        "pl": [
                            "anabaptystyczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "anabaptista"
                        ],
                        "cs": [
                            "novok\u0159t\u011bneck\u00fd",
                            "novok\u0159t\u011bnsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anabaptiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anabaptistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wiedert\u00e4ufer"
                        ],
                        "en": [
                            "Anabaptist"
                        ],
                        "ca": [
                            "anabaptista"
                        ],
                        "hr": [
                            "anabaptist"
                        ],
                        "es": [
                            "anabaptista"
                        ],
                        "eo": [
                            "anabaptisto"
                        ],
                        "hu": [
                            "anabaptista",
                            "\u00fajrakeresztel\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "anabaptisto"
                        ],
                        "it": [
                            "anabattista"
                        ],
                        "nl": [
                            "wederdoper",
                            "anabaptist"
                        ],
                        "pl": [
                            "anabaptysta"
                        ],
                        "pt": [
                            "anabatista",
                            "anabaptista"
                        ],
                        "sv": [
                            "anabaptist"
                        ],
                        "cs": [
                            "novok\u0159t\u011bnec",
                            "anabaptista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anabaptiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anabaptistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anabase": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anabasis"
                        ],
                        "hr": [
                            "anabaza"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e1basis"
                        ],
                        "it": [
                            "anabasi"
                        ],
                        "oc": [
                            "anabasi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0431\u0430\u0441\u0438\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anabase": [
                    "Singulier"
                ],
                "anabases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anabolisant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anabolikum"
                        ],
                        "en": [
                            "anabolic steroid"
                        ],
                        "ca": [
                            "anabolitzant"
                        ],
                        "hr": [
                            "anabolik"
                        ],
                        "es": [
                            "anabolizante"
                        ],
                        "it": [
                            "anabolizzante"
                        ],
                        "oc": [
                            "anabolizant"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0431\u043e\u043b\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anabolisant": [
                    "Singulier"
                ],
                "anabolisants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anabolisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anabolism"
                        ],
                        "ca": [
                            "anabolisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "anabolizam"
                        ],
                        "es": [
                            "anabolismo"
                        ],
                        "it": [
                            "anabolismo"
                        ],
                        "oc": [
                            "anabolisme"
                        ],
                        "sv": [
                            "anabolism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anabolisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "anabolismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anacarde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "anacard"
                        ],
                        "hr": [
                            "anakard"
                        ],
                        "es": [
                            "anacardo"
                        ],
                        "gl": [
                            "anacardio"
                        ],
                        "it": [
                            "anacardio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anacarde": [
                    "Singulier"
                ],
                "anacardes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anacardier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kaschubaum"
                        ],
                        "en": [
                            "cashew",
                            "common cashew",
                            "cashew tree"
                        ],
                        "ca": [
                            "anacard"
                        ],
                        "hr": [
                            "anakard"
                        ],
                        "es": [
                            "anacardo"
                        ],
                        "eo": [
                            "aka\u0135uarbo"
                        ],
                        "fi": [
                            "munuaispuu"
                        ],
                        "gl": [
                            "anacardio"
                        ],
                        "hu": [
                            "kesu"
                        ],
                        "it": [
                            "anacardo"
                        ],
                        "la": [
                            "anacardium occidentale"
                        ],
                        "nl": [
                            "cashew"
                        ],
                        "pt": [
                            "cajueiro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0435\u0448\u044c\u044e"
                        ],
                        "cs": [
                            "ledvinovn\u00edk z\u00e1padn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anacardier": [
                    "Singulier"
                ],
                "anacardiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anachor\u00e8te": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einsiedler",
                            "Eremit",
                            "Klausner",
                            "Anachoret"
                        ],
                        "en": [
                            "anchorite",
                            "anchoress"
                        ],
                        "ca": [
                            "anacoreta"
                        ],
                        "hr": [
                            "anakoret"
                        ],
                        "es": [
                            "anacoreta"
                        ],
                        "eo": [
                            "anakoreto"
                        ],
                        "io": [
                            "anakoreto"
                        ],
                        "it": [
                            "anacoreta"
                        ],
                        "nl": [
                            "anachoreet",
                            "kluizenaar",
                            "heremiet"
                        ],
                        "oc": [
                            "anacor\u00e8ta"
                        ],
                        "pl": [
                            "anachoreta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anachor\u00e8te": [
                    "Singulier"
                ],
                "anachor\u00e8tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anachor\u00e9tisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anachoretism"
                        ],
                        "hr": [
                            "anakoretizam"
                        ],
                        "es": [
                            "anacoretismo"
                        ],
                        "it": [
                            "anacoretismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "anachoretyzm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anachor\u00e9tisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "anachor\u00e9tismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anachronique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anachronistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "anachronistic",
                            "anachronous"
                        ],
                        "ca": [
                            "anacr\u00f2nic",
                            "anacr\u00f2nica"
                        ],
                        "hr": [
                            "anakroni\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "anacr\u00f3nico",
                            "anacr\u00f3nica"
                        ],
                        "eo": [
                            "anakronisma"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "anacronistico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6642\u4ee3\u932f\u8aa4\u306e"
                        ],
                        "nl": [
                            "anachronistisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "anacr\u00f4nico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anachronique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anachroniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anachronisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anachronisme"
                        ],
                        "de": [
                            "Anachronismus",
                            "Zeitirrtum"
                        ],
                        "en": [
                            "anachronism"
                        ],
                        "ca": [
                            "anacronisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "anakronizam"
                        ],
                        "es": [
                            "anacronismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "anakronismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "anakronismi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "anakronizmus"
                        ],
                        "io": [
                            "anakronismo"
                        ],
                        "it": [
                            "anacronismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "anachronisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "anacronismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0445\u0440\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "anakronism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anachronisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "anachronismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anacoluthe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anacoluthon"
                        ],
                        "ca": [
                            "anacolut"
                        ],
                        "hr": [
                            "anakolut"
                        ],
                        "es": [
                            "anacoluto"
                        ],
                        "io": [
                            "anakoluto"
                        ],
                        "it": [
                            "anacoluto"
                        ],
                        "oc": [
                            "anacolut"
                        ],
                        "pt": [
                            "anacoluto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anacoluthe": [
                    "Singulier"
                ],
                "anacoluthes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anaconda": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anaconda"
                        ],
                        "en": [
                            "anaconda"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0631\u0628\u0634"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0434\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "anaconda"
                        ],
                        "hr": [
                            "anakonda"
                        ],
                        "es": [
                            "anaconda"
                        ],
                        "eo": [
                            "anakondo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03cc\u03bd\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "anaconda"
                        ],
                        "nl": [
                            "anaconda"
                        ],
                        "pt": [
                            "anaconda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0434\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anaconda": [
                    "Singulier"
                ],
                "anacondas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anacr\u00e9ontique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anacreontic"
                        ],
                        "hr": [
                            "anakreontski"
                        ],
                        "it": [
                            "anacreontico"
                        ],
                        "pt": [
                            "anacre\u00f4ntico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043a\u0440\u0435\u043e\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anacr\u00e9ontique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anacr\u00e9ontiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anacrouse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Auftakt",
                            "Anakrusis"
                        ],
                        "en": [
                            "anacrusis"
                        ],
                        "eu": [
                            "anakrusa"
                        ],
                        "ca": [
                            "anacrusi"
                        ],
                        "da": [
                            "optakt",
                            "anakrusis"
                        ],
                        "es": [
                            "anacrusa"
                        ],
                        "eo": [
                            "anakruzo",
                            "anta\u016dtakto"
                        ],
                        "et": [
                            "eeltakt"
                        ],
                        "it": [
                            "anacrusi"
                        ],
                        "nl": [
                            "opmaat"
                        ],
                        "no": [
                            "opptakt"
                        ],
                        "pl": [
                            "przedtakt"
                        ],
                        "pt": [
                            "anacruse"
                        ],
                        "ro": [
                            "anacruza"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0442\u0430\u043a\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0442\u0430\u043a\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "predtakt"
                        ],
                        "sv": [
                            "upptakt"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0430\u0442\u0430\u043a\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anacrouse": [
                    "Singulier"
                ],
                "anacrouses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anacyclique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anadrome",
                            "semordnilap",
                            "volvogram",
                            "heteropalindrome",
                            "palindrome",
                            "palindrome",
                            "reversgram",
                            "mynoreteh",
                            "reversible anagram",
                            "word reversal",
                            "ananym"
                        ],
                        "ca": [
                            "anac\u00edclic",
                            "anac\u00edclica"
                        ],
                        "hr": [
                            "anacikli\u010dki"
                        ],
                        "it": [
                            "bifronte"
                        ],
                        "pl": [
                            "ananim"
                        ],
                        "cs": [
                            "ananym"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anacyclique": [
                    "Singulier"
                ],
                "anacycliques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anadiplose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anadiplose"
                        ],
                        "en": [
                            "anadiplosis"
                        ],
                        "br": [
                            "astalmad"
                        ],
                        "ca": [
                            "anadiplosi"
                        ],
                        "hr": [
                            "anadiploza"
                        ],
                        "es": [
                            "anadiplosis"
                        ],
                        "it": [
                            "anadiplosi"
                        ],
                        "nl": [
                            "anadiplosis"
                        ],
                        "oc": [
                            "anadipl\u00f2si"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anadiplose": [
                    "Singulier"
                ],
                "anadiploses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ana\u00e9robie": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anaerob"
                        ],
                        "en": [
                            "anaerobic"
                        ],
                        "ca": [
                            "anaerobi",
                            "anaer\u00f2bia"
                        ],
                        "hr": [
                            "anaerobni"
                        ],
                        "es": [
                            "anaerobio",
                            "anaerobia"
                        ],
                        "eo": [
                            "malaerobia"
                        ],
                        "gl": [
                            "anaerobio"
                        ],
                        "io": [
                            "anaerobia"
                        ],
                        "nl": [
                            "ana\u00ebroob"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ana\u00e9robie": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ana\u00e9robies": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anagogique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anagogic",
                            "anagogical"
                        ],
                        "ca": [
                            "anag\u00f2gic",
                            "anag\u00f2gica"
                        ],
                        "es": [
                            "anag\u00f3gico",
                            "anag\u00f3gica"
                        ],
                        "it": [
                            "anagogico"
                        ],
                        "oc": [
                            "anagogic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anagogique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anagogiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anagramme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anagram"
                        ],
                        "de": [
                            "Anagramm"
                        ],
                        "en": [
                            "anagram"
                        ],
                        "br": [
                            "anagramm",
                            "tregejad"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "anagrama"
                        ],
                        "hr": [
                            "anagram"
                        ],
                        "da": [
                            "anagram"
                        ],
                        "es": [
                            "anagrama"
                        ],
                        "eo": [
                            "anagramo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ac\u03b3\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e0\u05d2\u05e8\u05de\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "anagramma"
                        ],
                        "io": [
                            "anagramo"
                        ],
                        "ia": [
                            "anagramma"
                        ],
                        "it": [
                            "anagramma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30ca\u30b0\u30e9\u30e0"
                        ],
                        "lb": [
                            "Anagramm"
                        ],
                        "nl": [
                            "anagram",
                            "letterkeer"
                        ],
                        "no": [
                            "anagram"
                        ],
                        "oc": [
                            "anagrama"
                        ],
                        "pl": [
                            "anagram"
                        ],
                        "pt": [
                            "anagrama"
                        ],
                        "ro": [
                            "anagrama"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "anagram"
                        ],
                        "sv": [
                            "anagram"
                        ],
                        "cs": [
                            "anagram"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anagramme": [
                    "Singulier"
                ],
                "anagrammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anal"
                        ],
                        "ca": [
                            "anal"
                        ],
                        "hr": [
                            "analni"
                        ],
                        "es": [
                            "anal"
                        ],
                        "io": [
                            "anusala"
                        ],
                        "it": [
                            "anale"
                        ],
                        "pl": [
                            "analny"
                        ],
                        "pt": [
                            "anal"
                        ],
                        "sk": [
                            "an\u00e1lny"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159itn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "anaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "anale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "anales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "analcime": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Analcim"
                        ],
                        "en": [
                            "analcime"
                        ],
                        "eu": [
                            "analzima"
                        ],
                        "ca": [
                            "analcima"
                        ],
                        "es": [
                            "analcima"
                        ],
                        "fi": [
                            "analsiimi"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e0\u05dc\u05e6\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "analcim"
                        ],
                        "it": [
                            "analcime"
                        ],
                        "lb": [
                            "analcim"
                        ],
                        "nl": [
                            "analciem"
                        ],
                        "oc": [
                            "analcima"
                        ],
                        "pl": [
                            "analcym"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "analc\u00edm"
                        ],
                        "sv": [
                            "analcim"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "analcime": [
                    "Singulier"
                ],
                "analcimes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "analg\u00e9sie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "analgesia"
                        ],
                        "ca": [
                            "analg\u00e8sia"
                        ],
                        "hr": [
                            "analgezija"
                        ],
                        "es": [
                            "analgesia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03bb\u03b3\u03b7\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "ro": [
                            "analgezie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "analg\u00e9sie": [
                    "Singulier"
                ],
                "analg\u00e9sies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "analg\u00e9sique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmerzstillend"
                        ],
                        "en": [
                            "analgesic"
                        ],
                        "ca": [
                            "analg\u00e8sic",
                            "analg\u00e8sica"
                        ],
                        "hr": [
                            "analgetik"
                        ],
                        "es": [
                            "analg\u00e9sico",
                            "analg\u00e9sica"
                        ],
                        "fi": [
                            "analgeettinen"
                        ],
                        "gl": [
                            "analx\u00e9sico",
                            "analx\u00e9sica"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00e1jdalommentes"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0631\u0627\u0645 \u06a9\u0646\u0646\u062f\u0647"
                        ],
                        "ro": [
                            "analgezic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "analg\u00e9sique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "analg\u00e9siques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schmerzmittel"
                        ],
                        "en": [
                            "painkiller",
                            "analgesic"
                        ],
                        "ca": [
                            "analg\u00e8sic"
                        ],
                        "hr": [
                            "analgetik"
                        ],
                        "da": [
                            "analgetikum"
                        ],
                        "es": [
                            "analg\u00e9sico"
                        ],
                        "gl": [
                            "analx\u00e9sico"
                        ],
                        "it": [
                            "analgesico"
                        ],
                        "nl": [
                            "pijnstiller"
                        ],
                        "pt": [
                            "analg\u00e9sico"
                        ],
                        "sv": [
                            "analgetika"
                        ],
                        "cs": [
                            "analgetikum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "analg\u00e9sique": [
                    "Singulier"
                ],
                "analg\u00e9siques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anallergique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui ne provoque pas d'allergie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anallergisch"
                        ],
                        "en": [
                            "anallergic"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00e8rgic",
                            "l\u00e8rgica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0d\u5f15\u8d77\u8fc7\u654f\u7684"
                        ],
                        "hr": [
                            "analergi\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "anal\u00e9rgico",
                            "anal\u00e9rgica"
                        ],
                        "it": [
                            "anallergico"
                        ],
                        "nl": [
                            "anallergisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "anal\u00e9rgico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anallergique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anallergiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ]
}