{
    "amputation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "amputasie",
                            "afsitting"
                        ],
                        "de": [
                            "Amputation"
                        ],
                        "en": [
                            "amputation"
                        ],
                        "ca": [
                            "amputaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "amputaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "amputo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03c1\u03c9\u03c4\u03b7\u03c1\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "amput\u00e1ci\u00f3",
                            "amput\u00e1l\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "amputo"
                        ],
                        "it": [
                            "amputazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "amputatie",
                            "afzetting"
                        ],
                        "pl": [
                            "amputacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "amputa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u043f\u0443\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "amputation"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amputation": [
                    "Singulier"
                ],
                "amputations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halse"
                        ],
                        "en": [
                            "tacking",
                            "tack"
                        ],
                        "ca": [
                            "amura"
                        ],
                        "es": [
                            "amura",
                            "mura"
                        ],
                        "it": [
                            "amura",
                            "mura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amure": [
                    "Singulier"
                ],
                "amures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "amusant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "snaaks"
                        ],
                        "en": [
                            "amusing",
                            "funny"
                        ],
                        "eu": [
                            "jostakin"
                        ],
                        "br": [
                            "farsus"
                        ],
                        "ca": [
                            "divertit"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u597d\u73a9"
                        ],
                        "hr": [
                            "zabavan"
                        ],
                        "es": [
                            "chistoso",
                            "divertido",
                            "gracioso"
                        ],
                        "fi": [
                            "huvittava",
                            "hauska",
                            "rattoisa"
                        ],
                        "oc": [
                            "amusar\u00e8l",
                            "amusant"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0441\u0451\u043b\u044b\u0439",
                            "\u0437\u0430\u0431\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "rolig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amusant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "amusants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "amusante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "amusantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "amusement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "amusement"
                        ],
                        "de": [
                            "Belustigung",
                            "Am\u00fcsement"
                        ],
                        "en": [
                            "amusement",
                            "entertainment"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0430\u0431\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "hr": [
                            "zabava"
                        ],
                        "da": [
                            "underholdning"
                        ],
                        "es": [
                            "diversi\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "huvi",
                            "huvitus",
                            "huvittuneisuus",
                            "hilpeys",
                            "lysti"
                        ],
                        "io": [
                            "amuzo",
                            "amuzado",
                            "amuzivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "amusement",
                            "vertier"
                        ],
                        "pt": [
                            "divertimento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0431\u0430\u0432\u0430",
                            "\u0440\u0430\u0437\u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sl": [
                            "zabava",
                            "razvedrilo"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1bava"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "amusement": [
                    "Singulier"
                ],
                "amusements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "an": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "jaar"
                        ],
                        "sq": [
                            "mot"
                        ],
                        "de": [
                            "Jahr"
                        ],
                        "en": [
                            "year"
                        ],
                        "ang": [
                            "gear"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0646\u0647"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057f\u0561\u0580\u056b"
                        ],
                        "az": [
                            "il"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u043e\u0434"
                        ],
                        "br": [
                            "bloaz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "any"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e74"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f0",
                            "\ub144"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5r"
                        ],
                        "es": [
                            "a\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "jaro"
                        ],
                        "et": [
                            "aasta"
                        ],
                        "fi": [
                            "vuosi"
                        ],
                        "fy": [
                            "jier"
                        ],
                        "gd": [
                            "bliadhna"
                        ],
                        "cy": [
                            "blwyddyn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10d4\u10da\u10d8",
                            "\u10ec\u10d4\u10da\u10d8\u10ec\u10d0\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9v"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u146d\u1405\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1r"
                        ],
                        "it": [
                            "anno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e74"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u044b\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u044b\u043b"
                        ],
                        "ku": [
                            "sal"
                        ],
                        "lv": [
                            "gads"
                        ],
                        "lt": [
                            "metai"
                        ],
                        "nl": [
                            "jaar"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00e5r"
                        ],
                        "oc": [
                            "an"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0627\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "rok"
                        ],
                        "pt": [
                            "ano"
                        ],
                        "ro": [
                            "an"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "rok"
                        ],
                        "sl": [
                            "leto"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5r"
                        ],
                        "sw": [
                            "mwaka"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0441\u043e\u043b"
                        ],
                        "tl": [
                            "ta\u00f3n"
                        ],
                        "cs": [
                            "rok"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u0131l",
                            "sene"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0456\u043a"
                        ],
                        "zu": [
                            "umnyaka",
                            "unyaka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c2ge",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "year old",
                            "old"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c81"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0b4",
                            "\uc138"
                        ],
                        "hr": [
                            "godina"
                        ],
                        "es": [
                            "a\u00f1o"
                        ],
                        "fi": [
                            "vuotias"
                        ],
                        "it": [
                            "enne"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b73",
                            "\u624d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "an": [
                    "Singulier"
                ],
                "ans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anabaptisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "anabaptisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "anabaptizam"
                        ],
                        "es": [
                            "anabaptismo"
                        ],
                        "io": [
                            "anabaptismo"
                        ],
                        "it": [
                            "anabattismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anabaptisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "anabaptismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anabaptiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Anabaptist"
                        ],
                        "ca": [
                            "anabaptista"
                        ],
                        "hr": [
                            "anabaptisti\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "anabaptista"
                        ],
                        "it": [
                            "anabattista"
                        ],
                        "pl": [
                            "anabaptystyczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "anabaptista"
                        ],
                        "cs": [
                            "novok\u0159t\u011bneck\u00fd",
                            "novok\u0159t\u011bnsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anabaptiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anabaptistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anabolisant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anabolikum"
                        ],
                        "en": [
                            "anabolic steroid"
                        ],
                        "ca": [
                            "anabolitzant"
                        ],
                        "hr": [
                            "anabolik"
                        ],
                        "es": [
                            "anabolizante"
                        ],
                        "it": [
                            "anabolizzante"
                        ],
                        "oc": [
                            "anabolizant"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0431\u043e\u043b\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anabolisant": [
                    "Singulier"
                ],
                "anabolisants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anachronisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anachronisme"
                        ],
                        "de": [
                            "Anachronismus",
                            "Zeitirrtum"
                        ],
                        "en": [
                            "anachronism"
                        ],
                        "ca": [
                            "anacronisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "anakronizam"
                        ],
                        "es": [
                            "anacronismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "anakronismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "anakronismi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "anakronizmus"
                        ],
                        "io": [
                            "anakronismo"
                        ],
                        "it": [
                            "anacronismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "anachronisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "anacronismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0445\u0440\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "anakronism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anachronisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "anachronismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anaconda": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anaconda"
                        ],
                        "en": [
                            "anaconda"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0631\u0628\u0634"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0434\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "anaconda"
                        ],
                        "hr": [
                            "anakonda"
                        ],
                        "es": [
                            "anaconda"
                        ],
                        "eo": [
                            "anakondo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03cc\u03bd\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "anaconda"
                        ],
                        "nl": [
                            "anaconda"
                        ],
                        "pt": [
                            "anaconda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0434\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anaconda": [
                    "Singulier"
                ],
                "anacondas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anagramme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anagram"
                        ],
                        "de": [
                            "Anagramm"
                        ],
                        "en": [
                            "anagram"
                        ],
                        "br": [
                            "anagramm",
                            "tregejad"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "anagrama"
                        ],
                        "hr": [
                            "anagram"
                        ],
                        "da": [
                            "anagram"
                        ],
                        "es": [
                            "anagrama"
                        ],
                        "eo": [
                            "anagramo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ac\u03b3\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e0\u05d2\u05e8\u05de\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "anagramma"
                        ],
                        "io": [
                            "anagramo"
                        ],
                        "ia": [
                            "anagramma"
                        ],
                        "it": [
                            "anagramma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30ca\u30b0\u30e9\u30e0"
                        ],
                        "lb": [
                            "Anagramm"
                        ],
                        "nl": [
                            "anagram",
                            "letterkeer"
                        ],
                        "no": [
                            "anagram"
                        ],
                        "oc": [
                            "anagrama"
                        ],
                        "pl": [
                            "anagram"
                        ],
                        "pt": [
                            "anagrama"
                        ],
                        "ro": [
                            "anagrama"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "anagram"
                        ],
                        "sv": [
                            "anagram"
                        ],
                        "cs": [
                            "anagram"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anagramme": [
                    "Singulier"
                ],
                "anagrammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anal"
                        ],
                        "ca": [
                            "anal"
                        ],
                        "hr": [
                            "analni"
                        ],
                        "es": [
                            "anal"
                        ],
                        "io": [
                            "anusala"
                        ],
                        "it": [
                            "anale"
                        ],
                        "pl": [
                            "analny"
                        ],
                        "pt": [
                            "anal"
                        ],
                        "sk": [
                            "an\u00e1lny"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159itn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "anaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "anale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "anales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "analcime": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Analcim"
                        ],
                        "en": [
                            "analcime"
                        ],
                        "eu": [
                            "analzima"
                        ],
                        "ca": [
                            "analcima"
                        ],
                        "es": [
                            "analcima"
                        ],
                        "fi": [
                            "analsiimi"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e0\u05dc\u05e6\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "analcim"
                        ],
                        "it": [
                            "analcime"
                        ],
                        "lb": [
                            "analcim"
                        ],
                        "nl": [
                            "analciem"
                        ],
                        "oc": [
                            "analcima"
                        ],
                        "pl": [
                            "analcym"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "analc\u00edm"
                        ],
                        "sv": [
                            "analcim"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "analcime": [
                    "Singulier"
                ],
                "analcimes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "analg\u00e9sie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "analgesia"
                        ],
                        "ca": [
                            "analg\u00e8sia"
                        ],
                        "hr": [
                            "analgezija"
                        ],
                        "es": [
                            "analgesia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03bb\u03b3\u03b7\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "ro": [
                            "analgezie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "analg\u00e9sie": [
                    "Singulier"
                ],
                "analg\u00e9sies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "analg\u00e9sique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmerzstillend"
                        ],
                        "en": [
                            "analgesic"
                        ],
                        "ca": [
                            "analg\u00e8sic",
                            "analg\u00e8sica"
                        ],
                        "hr": [
                            "analgetik"
                        ],
                        "es": [
                            "analg\u00e9sico",
                            "analg\u00e9sica"
                        ],
                        "fi": [
                            "analgeettinen"
                        ],
                        "gl": [
                            "analx\u00e9sico",
                            "analx\u00e9sica"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00e1jdalommentes"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0631\u0627\u0645 \u06a9\u0646\u0646\u062f\u0647"
                        ],
                        "ro": [
                            "analgezic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "analg\u00e9sique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "analg\u00e9siques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "analogie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "analogie"
                        ],
                        "en": [
                            "analogy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0642\u064a\u0627\u0633"
                        ],
                        "ca": [
                            "analogia"
                        ],
                        "hr": [
                            "analogija"
                        ],
                        "da": [
                            "analogi"
                        ],
                        "es": [
                            "analog\u00eda"
                        ],
                        "gl": [
                            "analox\u00eda"
                        ],
                        "io": [
                            "analogeso"
                        ],
                        "ia": [
                            "analogia"
                        ],
                        "it": [
                            "analogia"
                        ],
                        "nl": [
                            "analogie"
                        ],
                        "oc": [
                            "analogia"
                        ],
                        "pl": [
                            "analogia"
                        ],
                        "pt": [
                            "analogia"
                        ],
                        "ro": [
                            "analogie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "analogie": [
                    "Singulier"
                ],
                "analogies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "analogue": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "analog",
                            "gleichartig",
                            "entsprechend"
                        ],
                        "en": [
                            "analogous",
                            "analogical"
                        ],
                        "ca": [
                            "an\u00e0leg",
                            "an\u00e0loga"
                        ],
                        "hr": [
                            "analogan"
                        ],
                        "da": [
                            "analog"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e1logo",
                            "an\u00e1loga"
                        ],
                        "io": [
                            "analoga"
                        ],
                        "it": [
                            "analogo"
                        ],
                        "nl": [
                            "gelijksoortig",
                            "overeenkomend",
                            "overeenkomstig"
                        ],
                        "pt": [
                            "an\u00e1logo"
                        ],
                        "ro": [
                            "analog"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "analogue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "analogues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "analoog"
                        ],
                        "en": [
                            "analogue",
                            "ou analog"
                        ],
                        "hr": [
                            "analognost"
                        ],
                        "da": [
                            "analog"
                        ],
                        "es": [
                            "analog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "analoga"
                        ],
                        "hu": [
                            "anal\u00f3g"
                        ],
                        "io": [
                            "analoga"
                        ],
                        "nl": [
                            "analoog"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043b\u043e\u0433"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "analogue": [
                    "Singulier"
                ],
                "analogues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "analphab\u00e8te": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "analfabeet"
                        ],
                        "de": [
                            "analphabetisch"
                        ],
                        "en": [
                            "illiterate",
                            "analphabetic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6587\u76f2"
                        ],
                        "hr": [
                            "analfabet"
                        ],
                        "eo": [
                            "analfabeta"
                        ],
                        "fi": [
                            "lukutaidoton"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03c1\u03ac\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "analfab\u00e9ta"
                        ],
                        "io": [
                            "iliterata"
                        ],
                        "id": [
                            "buta huruf"
                        ],
                        "it": [
                            "analfabeta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u975e\u8b58\u5b57",
                            "\u6587\u76f2"
                        ],
                        "nl": [
                            "analfabetisch",
                            "ongeletterd"
                        ],
                        "pl": [
                            "niepi\u015bmienny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0433\u0440\u0430\u043c\u043e\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "illitterat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "analphab\u00e8te": [
                    "Singulier"
                ],
                "analphab\u00e8tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "analyse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9solution d\u2019un tout en ses parties",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "an\u00e0lisi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5206\u6790"
                        ],
                        "hr": [
                            "analiza"
                        ],
                        "da": [
                            "analyse"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e1lisis"
                        ],
                        "eo": [
                            "analizo"
                        ],
                        "ia": [
                            "analyse"
                        ],
                        "nl": [
                            "analyse"
                        ],
                        "oc": [
                            "analisi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Philosophie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "analysis"
                        ],
                        "ca": [
                            "an\u00e0lisi"
                        ],
                        "hr": [
                            "analiza"
                        ],
                        "da": [
                            "analyse"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e1lisis"
                        ],
                        "nl": [
                            "analyse"
                        ],
                        "oc": [
                            "analisi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Proc\u00e9d\u00e9 de raisonnement",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "an\u00e0lisi"
                        ],
                        "hr": [
                            "analiza"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e1lisis"
                        ],
                        "nl": [
                            "analyse"
                        ],
                        "oc": [
                            "analisi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Recherche des \u00e9l\u00e9ments d\u2019un corps compos\u00e9",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "an\u00e0lisi"
                        ],
                        "hr": [
                            "analiza"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e1lisis"
                        ],
                        "it": [
                            "analisi"
                        ],
                        "la": [
                            "r\u0115s\u014fl\u016bt\u012do"
                        ],
                        "nl": [
                            "analyse"
                        ],
                        "oc": [
                            "analisi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9composition d\u2019une phrase en ses \u00e9l\u00e9ments",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "an\u00e0lisi"
                        ],
                        "hr": [
                            "analiza"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e1lisis"
                        ],
                        "ia": [
                            "analyse"
                        ],
                        "la": [
                            "rerum distr\u012db\u016bt\u012do"
                        ],
                        "nl": [
                            "analyse"
                        ],
                        "oc": [
                            "analisi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9composition d\u2019une proposition en ses parties",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "an\u00e0lisi"
                        ],
                        "hr": [
                            "analiza"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e1lisis"
                        ],
                        "ia": [
                            "analyse"
                        ],
                        "nl": [
                            "analyse"
                        ],
                        "oc": [
                            "analisi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Emploi du calcul alg\u00e9brique, du calcul diff\u00e9rentiel ou du calcul int\u00e9gral",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "analysis"
                        ],
                        "ca": [
                            "an\u00e0lisi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6570\u5b66\u5206\u6790"
                        ],
                        "hr": [
                            "analiza"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e1lisis"
                        ],
                        "nl": [
                            "analyse"
                        ],
                        "oc": [
                            "analisi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Psychanalyse",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "an\u00e0lisi"
                        ],
                        "hr": [
                            "analiza"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e1lisis"
                        ],
                        "nl": [
                            "analyse"
                        ],
                        "oc": [
                            "analisi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "analyse": [
                    "Singulier"
                ],
                "analyses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "analyser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "analiseer"
                        ],
                        "de": [
                            "analysieren",
                            "aufl\u00f6sen",
                            "zergliedern",
                            "zerlegen",
                            "untersuchen",
                            "auswerten"
                        ],
                        "en": [
                            "analyse",
                            "ou analyze",
                            "assay",
                            "construe",
                            "parse"
                        ],
                        "ca": [
                            "analitzar"
                        ],
                        "da": [
                            "analysere"
                        ],
                        "es": [
                            "analizar"
                        ],
                        "eo": [
                            "analizi"
                        ],
                        "fo": [
                            "greina",
                            "grei\u00f0a"
                        ],
                        "fy": [
                            "analisearje"
                        ],
                        "hu": [
                            "analiz\u00e1l",
                            "elemez"
                        ],
                        "io": [
                            "analizar"
                        ],
                        "id": [
                            "bahas",
                            "memeriksa",
                            "mengurai",
                            "mengupas"
                        ],
                        "it": [
                            "analizzare"
                        ],
                        "nl": [
                            "analyseren",
                            "ontbinden",
                            "ontleden"
                        ],
                        "pt": [
                            "analisar",
                            "decompor"
                        ],
                        "ro": [
                            "analiza"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "analysera"
                        ],
                        "tr": [
                            "analiz etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "analyte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Analyt"
                        ],
                        "en": [
                            "analyte"
                        ],
                        "es": [
                            "analito"
                        ],
                        "et": [
                            "anal\u00fc\u00fct"
                        ],
                        "it": [
                            "analita"
                        ],
                        "nl": [
                            "analiet"
                        ],
                        "pl": [
                            "analit"
                        ],
                        "pt": [
                            "analito"
                        ],
                        "cs": [
                            "analyt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "analyte": [
                    "Singulier"
                ],
                "analytes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "analytique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "analytisch"
                        ],
                        "en": [
                            "analytic",
                            "analytical"
                        ],
                        "ca": [
                            "anal\u00edtic",
                            "anal\u00edtica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5206\u6790\u7684"
                        ],
                        "hr": [
                            "analiti\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "anal\u00edtico",
                            "anal\u00edtica"
                        ],
                        "fi": [
                            "analyyttinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03bb\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "analitico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5206\u6790\u7684"
                        ],
                        "la": [
                            "\u0103n\u0103lyt\u012dcus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "analytisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "analytick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "analytique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "analytiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anamorphose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anamorphosis"
                        ],
                        "ca": [
                            "anamorfosi"
                        ],
                        "hr": [
                            "anarmofoza"
                        ],
                        "gl": [
                            "anamorfose"
                        ],
                        "io": [
                            "anamorfoso"
                        ],
                        "it": [
                            "anamorfosi"
                        ],
                        "nl": [
                            "anamorfose"
                        ],
                        "oc": [
                            "anamorf\u00f2si"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anamorphose": [
                    "Singulier"
                ],
                "anamorphoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ananas": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ananas"
                        ],
                        "en": [
                            "pineapple tree"
                        ],
                        "eu": [
                            "anana"
                        ],
                        "ca": [
                            "anan\u00e0s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u83e0\u841d\u871c"
                        ],
                        "hr": [
                            "ananas"
                        ],
                        "es": [
                            "anan\u00e1s",
                            "pi\u00f1a"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30a4\u30ca\u30c3\u30d7\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "ananas"
                        ],
                        "pl": [
                            "ananas"
                        ],
                        "pt": [
                            "abacaxi",
                            "anan\u00e1s"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fruit",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ananas",
                            "pynappel"
                        ],
                        "sq": [
                            "ananas"
                        ],
                        "de": [
                            "Ananas"
                        ],
                        "en": [
                            "pineapple"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0646\u0627\u0646\u0627\u0633"
                        ],
                        "eu": [
                            "anana"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043d\u0430\u0441"
                        ],
                        "bs": [
                            "ananas"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043d\u0430\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "pinya"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u83e0\u841d",
                            "\u51e4\u68a8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud30c\uc778\uc560\ud50c"
                        ],
                        "hr": [
                            "ananas"
                        ],
                        "da": [
                            "ananas"
                        ],
                        "es": [
                            "anan\u00e1s",
                            "pi\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "ananaso"
                        ],
                        "et": [
                            "ananass"
                        ],
                        "fi": [
                            "ananas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03bd\u03ac\u03c2"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938"
                        ],
                        "hu": [
                            "anan\u00e1sz"
                        ],
                        "id": [
                            "nanas"
                        ],
                        "is": [
                            "ananas"
                        ],
                        "it": [
                            "ananas"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30a4\u30ca\u30c3\u30d7\u30eb",
                            "\u30d1\u30a4\u30f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "ananass"
                        ],
                        "ln": [
                            "ananasi"
                        ],
                        "lt": [
                            "ananasas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043d\u0430\u0441"
                        ],
                        "ms": [
                            "nanas"
                        ],
                        "gv": [
                            "annane"
                        ],
                        "nl": [
                            "ananas"
                        ],
                        "no": [
                            "ananas"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0646\u0627\u0646\u0627\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "ananas"
                        ],
                        "pt": [
                            "abacaxi",
                            "anan\u00e1s"
                        ],
                        "ro": [
                            "ananas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043d\u0430\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043d\u0430\u0441"
                        ],
                        "sh": [
                            "ananas"
                        ],
                        "sk": [
                            "anan\u00e1s"
                        ],
                        "sl": [
                            "ananas"
                        ],
                        "sv": [
                            "ananas"
                        ],
                        "cs": [
                            "ananas"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1a\u0e1b\u0e30\u0e23\u0e14"
                        ],
                        "tr": [
                            "ananas"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043d\u0430\u0441"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u1ee9a"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anapeste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anapes"
                        ],
                        "de": [
                            "Anap\u00e4st"
                        ],
                        "en": [
                            "anapaest"
                        ],
                        "ca": [
                            "anapest"
                        ],
                        "hr": [
                            "anapest"
                        ],
                        "es": [
                            "anapesto"
                        ],
                        "eo": [
                            "anapesto"
                        ],
                        "et": [
                            "anapest"
                        ],
                        "hu": [
                            "anapesztus"
                        ],
                        "io": [
                            "anapesto"
                        ],
                        "it": [
                            "anapesto"
                        ],
                        "la": [
                            "anapaestus"
                        ],
                        "nl": [
                            "anapest"
                        ],
                        "pt": [
                            "anapesto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anapeste": [
                    "Singulier"
                ],
                "anapestes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anarchie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anargie"
                        ],
                        "de": [
                            "Anarchie",
                            "Gesetzlosigkeit",
                            "Chaos",
                            "Anarchie",
                            "Chaos",
                            "Anarchismus",
                            "Herrschaftslosigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "anarchy"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "acr\u00e0cia",
                            "anarquia"
                        ],
                        "hr": [
                            "anarhija"
                        ],
                        "da": [
                            "anarki"
                        ],
                        "es": [
                            "acracia",
                            "anarqu\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "anarkio",
                            "anar\u0125io"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00f8gloysi"
                        ],
                        "gl": [
                            "anarqu\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "anarchia",
                            "k\u00e1osz"
                        ],
                        "io": [
                            "anarkio"
                        ],
                        "it": [
                            "anarchia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30ca\u30fc\u30ad\u30fc",
                            "\u30a2\u30ca\u30ad\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "anarchie",
                            "regeringloosheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "anarquia"
                        ],
                        "pl": [
                            "anarchia",
                            "bez\u0142ad",
                            "nie\u0142ad"
                        ],
                        "pt": [
                            "anarquia"
                        ],
                        "ro": [
                            "anarhie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438\u044f",
                            "\u0431\u0435\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "anarki"
                        ],
                        "tr": [
                            "anar\u015fi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anarchie": [
                    "Singulier"
                ],
                "anarchies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anarchisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anargisme"
                        ],
                        "de": [
                            "Anarchismus",
                            "Staatsfeindlichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "anarchism"
                        ],
                        "ast": [
                            "anarquismu"
                        ],
                        "ca": [
                            "acr\u00e0cia",
                            "anarquisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "anarhizam"
                        ],
                        "da": [
                            "anarkisme"
                        ],
                        "es": [
                            "anarquismo",
                            "acracia"
                        ],
                        "eo": [
                            "anar\u0125iismo"
                        ],
                        "gl": [
                            "anarquismo"
                        ],
                        "io": [
                            "anarkiismo"
                        ],
                        "it": [
                            "anarchismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "anarchisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "anarquisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "anarquismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "anarhism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "scn": [
                            "anarchismu"
                        ],
                        "cs": [
                            "anarchismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anarchisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "anarchismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anarchiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anarchistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "anarchist"
                        ],
                        "hr": [
                            "anarhisti\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e1rquico"
                        ],
                        "oc": [
                            "anarquista"
                        ],
                        "sv": [
                            "anarkistisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "anarchistick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anarchiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anarchistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anargis"
                        ],
                        "de": [
                            "Anarchist",
                            "Anarchistin"
                        ],
                        "en": [
                            "anarchist"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0crata",
                            "anarquista"
                        ],
                        "hr": [
                            "anarhist"
                        ],
                        "da": [
                            "anarkist"
                        ],
                        "es": [
                            "anarquista",
                            "\u00e1crata"
                        ],
                        "eo": [
                            "anar\u0125iisto",
                            "anarkiisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c1\u03c7\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "anarchista"
                        ],
                        "io": [
                            "anarkiisto"
                        ],
                        "it": [
                            "anarchista"
                        ],
                        "nl": [
                            "anarchist"
                        ],
                        "oc": [
                            "anarquista"
                        ],
                        "pt": [
                            "anarquista"
                        ],
                        "sv": [
                            "anarkist"
                        ],
                        "cs": [
                            "anarchista"
                        ],
                        "tr": [
                            "anar\u015fist",
                            "bozguncu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anarchiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "anarchistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anastomose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anastomosis"
                        ],
                        "ca": [
                            "anastomosi"
                        ],
                        "hr": [
                            "anastomoza"
                        ],
                        "es": [
                            "anastomosis"
                        ],
                        "gl": [
                            "anastomose"
                        ],
                        "io": [
                            "anastomoso"
                        ],
                        "it": [
                            "anastomosi"
                        ],
                        "oc": [
                            "anastom\u00f2si"
                        ],
                        "pt": [
                            "anastomose"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anastomose": [
                    "Singulier"
                ],
                "anastomoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anatid\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Anatidae"
                        ],
                        "de": [
                            "entenv\u00f6gel"
                        ],
                        "ca": [
                            "an\u00e0tid"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e1tida"
                        ],
                        "it": [
                            "anatidi"
                        ],
                        "pl": [
                            "kaczkowate"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anatid\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "anatid\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anatid\u00e9s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Anatidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Entenv\u00f6gel"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e1tidas"
                        ],
                        "it": [
                            "anatidi"
                        ],
                        "pl": [
                            "kaczkowate"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anatomie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1) science descriptive",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anatomie"
                        ],
                        "de": [
                            "Anatomie",
                            "Zergliederungskunst"
                        ],
                        "en": [
                            "anatomy"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "anatomia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u89e3\u5256\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud574\ubd80\ud559"
                        ],
                        "hr": [
                            "anatomija"
                        ],
                        "es": [
                            "anatom\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "anatomio"
                        ],
                        "fi": [
                            "anatomia"
                        ],
                        "fy": [
                            "anatomy"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c4\u03bf\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "anat\u00f3mia"
                        ],
                        "io": [
                            "anatomio"
                        ],
                        "id": [
                            "anatomi"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00edff\u00e6rafr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "anatomia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u89e3\u5256\u5b66"
                        ],
                        "la": [
                            "anatomia"
                        ],
                        "nl": [
                            "anatomie",
                            "ontleedkunde"
                        ],
                        "oc": [
                            "anatomia"
                        ],
                        "pt": [
                            "anatomia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "anatomie"
                        ],
                        "tr": [
                            "anatomi",
                            "beden yap\u0131s\u0131"
                        ],
                        "vi": [
                            "gi\u1ea3i ph\u1eabu h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anatomie": [
                    "Singulier"
                ],
                "anatomies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anatomiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anatom"
                        ],
                        "en": [
                            "anatomist"
                        ],
                        "ca": [
                            "anatomista"
                        ],
                        "hr": [
                            "anatom"
                        ],
                        "es": [
                            "anatomista"
                        ],
                        "eo": [
                            "anatomiisto"
                        ],
                        "hu": [
                            "anat\u00f3mus"
                        ],
                        "io": [
                            "anatomiisto"
                        ],
                        "it": [
                            "anatomista"
                        ],
                        "la": [
                            "anatomicus"
                        ],
                        "nl": [
                            "anatoom",
                            "ontleedkundige"
                        ],
                        "pt": [
                            "anatomista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anatomiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "anatomistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ancestral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "alt\u00fcberliefert"
                        ],
                        "en": [
                            "ancestral"
                        ],
                        "ca": [
                            "ancestral",
                            "avial"
                        ],
                        "hr": [
                            "pradjedovski"
                        ],
                        "es": [
                            "ancestral"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b3\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ancestrale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ancestral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ancestraux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ancestrale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ancestrales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rohrblatt"
                        ],
                        "en": [
                            "reed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub5a8\ub9bc\ud310"
                        ],
                        "hr": [
                            "jezi\u010dac"
                        ],
                        "eo": [
                            "an\u0109o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bb\u03c9\u03c4\u03c4\u03af\u03b4\u03b1",
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03ac\u03bc\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "ancia"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0458\u0435\u0437\u0438\u0447\u0430\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u0103m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anche": [
                    "Singulier"
                ],
                "anches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ancien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui existe depuis tr\u00e8s longtemps.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ancient",
                            "old",
                            "longstanding",
                            "standing"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\ub798\ub418\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "star",
                            "stari"
                        ],
                        "es": [
                            "anciano"
                        ],
                        "it": [
                            "anziano"
                        ],
                        "tr": [
                            "eski"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "antiek",
                            "oud"
                        ],
                        "de": [
                            "alt",
                            "langj\u00e4hrig",
                            "althergebracht",
                            "antiquarisch",
                            "schon lange",
                            "langgedient",
                            "altbew\u00e4hrt"
                        ],
                        "ang": [
                            "eald"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u062f\u064a\u0645"
                        ],
                        "ast": [
                            "antigu"
                        ],
                        "ay": [
                            "morqo"
                        ],
                        "az": [
                            "ke\u00e7mi\u015f",
                            "k\u00f6hn\u01dd",
                            "q\u01dddim"
                        ],
                        "nds": [
                            "sea oolt"
                        ],
                        "br": [
                            "kozh",
                            "hen"
                        ],
                        "ca": [
                            "antic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u524d"
                        ],
                        "kw": [
                            "h\u00e9n"
                        ],
                        "hr": [
                            "obi\u010daj u stara vremena"
                        ],
                        "da": [
                            "gammel"
                        ],
                        "es": [
                            "antiguo",
                            "anciano"
                        ],
                        "eo": [
                            "malnova"
                        ],
                        "fo": [
                            "gamal"
                        ],
                        "fj": [
                            "makawa"
                        ],
                        "fi": [
                            "ikivanha",
                            "muinainen",
                            "entinen",
                            "edellinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "antyk",
                            "\u00e2ld"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00e0rsaidh",
                            "seanntaidh",
                            "aosda"
                        ],
                        "gl": [
                            "antigo",
                            "arcaico",
                            "vello"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10eb\u10d5\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c7\u03b1\u03af\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ha": [
                            "d\u00e0\u0257\u00e1\u0257\u0257\u1e17"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6reg"
                        ],
                        "io": [
                            "anciena",
                            "antiqua"
                        ],
                        "id": [
                            "antik",
                            "kuno",
                            "bekas"
                        ],
                        "ia": [
                            "ancian"
                        ],
                        "is": [
                            "gamall"
                        ],
                        "it": [
                            "antico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53e4\u4ee3"
                        ],
                        "kl": [
                            "nutaanngitsoq"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u0440\u044b\u043d\u0493\u044b",
                            "\u049b\u0430\u0448\u0430\u043d\u0493\u044b",
                            "\u0435\u0436\u0435\u043b\u0433\u0456",
                            "\u043a\u04e9\u043d\u0435",
                            "\u049b\u0430\u0434\u0456\u043c\u0433\u0456"
                        ],
                        "ku": [
                            "d\u00ear\u00een",
                            "kon",
                            "p\u00eer",
                            "kevn"
                        ],
                        "la": [
                            "anciens",
                            "ancientis",
                            "vetus",
                            "vetustus"
                        ],
                        "lb": [
                            "al"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438",
                            "\u0434\u0430\u043c\u043d\u0435\u0448\u0435\u043d",
                            "\u0434\u0440\u0435\u0432\u0435\u043d",
                            "\u043d\u0435\u043a\u043e\u0433\u0430\u0448\u0435\u043d",
                            "\u043f\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "gv": [
                            "shenndeeagh"
                        ],
                        "mi": [
                            "tahito"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u044d\u0440\u0442\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "oudheid"
                        ],
                        "no": [
                            "gammel",
                            "tidligere",
                            "eldre"
                        ],
                        "oc": [
                            "ancian"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u0633\u062a\u0627\u0646\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "stary"
                        ],
                        "pt": [
                            "antigo",
                            "velho"
                        ],
                        "qu": [
                            "achulla",
                            "machuruku"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0440\u044b\u0439",
                            "\u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0439",
                            "\u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sm": [
                            "anamua"
                        ],
                        "scn": [
                            "anticu"
                        ],
                        "so": [
                            "qadiimka"
                        ],
                        "sv": [
                            "gammal"
                        ],
                        "tl": [
                            "lum\u00e1"
                        ],
                        "cs": [
                            "star\u00fd"
                        ],
                        "tpi": [
                            "bilong",
                            "bipo"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u0433\u0430\u0434\u044b\u043c",
                            "\u0433\u043e\u0497\u0430",
                            "\u0433\u043e\u0497\u0430\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430\u0432\u043d\u0456\u0439"
                        ],
                        "vec": [
                            "ant\u00ecgo",
                            "ver\u00f9o"
                        ],
                        "wa": [
                            "ancyin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ancien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "anciens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ancienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "anciennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Terme de dignit\u00e9 d\u00e9signant un de ceux qui dirigent les affaires d\u2019une cit\u00e9 ou d\u2019un village.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "elder"
                        ],
                        "hr": [
                            "starje\u0161ina"
                        ],
                        "es": [
                            "anciano"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u049b\u0441\u0430\u049b\u0430\u043b"
                        ],
                        "pl": [
                            "starszy"
                        ],
                        "sw": [
                            "mzee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ancien": [
                    "Singulier"
                ],
                "anciens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ancre": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Objet pour fixer un bateau au fond marin\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anker"
                        ],
                        "de": [
                            "Anker"
                        ],
                        "en": [
                            "anchor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u0633\u0627\u0629",
                            "\u0623\u0646\u062c\u0631"
                        ],
                        "az": [
                            "l\u00f6vb\u0259r"
                        ],
                        "br": [
                            "eor"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0ncora"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9328",
                            "\u951a"
                        ],
                        "kw": [
                            "ankor"
                        ],
                        "hr": [
                            "sidro"
                        ],
                        "da": [
                            "anker"
                        ],
                        "es": [
                            "ancla",
                            "\u00e1ncora"
                        ],
                        "eo": [
                            "ankro"
                        ],
                        "fo": [
                            "akker"
                        ],
                        "fi": [
                            "ankkuri"
                        ],
                        "gd": [
                            "acair"
                        ],
                        "cy": [
                            "angor"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03b3\u03ba\u03c5\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "grc": [
                            "\u1f04\u03b3\u03ba\u03c5\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "ankro"
                        ],
                        "id": [
                            "jangkar"
                        ],
                        "ia": [
                            "ancora"
                        ],
                        "is": [
                            "akkeri"
                        ],
                        "it": [
                            "ancora"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9328"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0437\u04d9\u043a\u0456\u0440"
                        ],
                        "la": [
                            "ancora"
                        ],
                        "nl": [
                            "anker"
                        ],
                        "oc": [
                            "ancora",
                            "f\u00e8rre"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e2ncora",
                            "ferro"
                        ],
                        "ro": [
                            "ancor\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u043a\u043e\u0440\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "kotva"
                        ],
                        "sv": [
                            "ankare"
                        ],
                        "cs": [
                            "kotva"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2a\u0e21\u0e2d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ancre": [
                    "Singulier"
                ],
                "ancres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anker"
                        ],
                        "en": [
                            "anker"
                        ],
                        "da": [
                            "anker"
                        ],
                        "nl": [
                            "anker"
                        ],
                        "sv": [
                            "ankare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ancre": [
                    "Singulier"
                ],
                "ancres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ancrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verankern",
                            "ankern",
                            "wurzeln"
                        ],
                        "en": [
                            "moor",
                            "anchor"
                        ],
                        "br": [
                            "eoria\u00f1",
                            "eori\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "ancorar"
                        ],
                        "hr": [
                            "usidriti"
                        ],
                        "es": [
                            "anclar",
                            "ancorar",
                            "fondear"
                        ],
                        "eo": [
                            "ankri"
                        ],
                        "gl": [
                            "ancorar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03ba\u03b9\u03c1\u03bf\u03b2\u03bf\u03bb\u03ce"
                        ],
                        "it": [
                            "ancorare"
                        ],
                        "nl": [
                            "ankeren",
                            "verankeren"
                        ],
                        "pt": [
                            "ancorar"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rankra"
                        ],
                        "cs": [
                            "kotvit",
                            "ukotvit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "andalou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dialecte de l\u2019espagnol",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Andalusian"
                        ],
                        "an": [
                            "andaluz"
                        ],
                        "ast": [
                            "andaluz"
                        ],
                        "ca": [
                            "andal\u00fas"
                        ],
                        "hr": [
                            "andaluzijski"
                        ],
                        "es": [
                            "andaluz"
                        ],
                        "gl": [
                            "andaluz"
                        ],
                        "it": [
                            "andaluso"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "andante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "andante"
                        ],
                        "ca": [
                            "andante"
                        ],
                        "hr": [
                            "andante"
                        ],
                        "es": [
                            "andante"
                        ],
                        "it": [
                            "andante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "andante": [
                    "Singulier"
                ],
                "andantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "andin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Andean"
                        ],
                        "ca": [
                            "and\u00ed"
                        ],
                        "hr": [
                            "andski"
                        ],
                        "es": [
                            "andino"
                        ],
                        "cs": [
                            "andsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "andin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "andins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "andine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "andines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Andorran": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Andorran"
                        ],
                        "eu": [
                            "andorratar"
                        ],
                        "eo": [
                            "andorano",
                            "andorani\u0109o",
                            "andoranino"
                        ],
                        "it": [
                            "andorrano"
                        ],
                        "ro": [
                            "andorran"
                        ],
                        "vo": [
                            "Landor\u00e4nan",
                            "Landor\u00e4nan",
                            "Landor\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Andorran": [
                    "Singulier"
                ],
                "Andorrans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "andouille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Saucisse de boyau de porc rempli de tripes ou de chair hach\u00e9e du m\u00eame animal.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wors"
                        ],
                        "de": [
                            "Wurst",
                            "Schlackwurst"
                        ],
                        "en": [
                            "tripe sausage"
                        ],
                        "br": [
                            "anduilh",
                            "anduilhenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "botifarra"
                        ],
                        "hr": [
                            "andouille"
                        ],
                        "da": [
                            "p\u00f8lse"
                        ],
                        "es": [
                            "embutido"
                        ],
                        "eo": [
                            "intestokolbaso"
                        ],
                        "fo": [
                            "pylsa"
                        ],
                        "fi": [
                            "makkara"
                        ],
                        "fy": [
                            "woarst"
                        ],
                        "hu": [
                            "kolb\u00e1sz"
                        ],
                        "io": [
                            "sociso"
                        ],
                        "is": [
                            "pylsa"
                        ],
                        "it": [
                            "salsiccia"
                        ],
                        "nl": [
                            "beuling",
                            "worst"
                        ],
                        "no": [
                            "p\u00f8lse"
                        ],
                        "pt": [
                            "salsicha"
                        ],
                        "ro": [
                            "caltabo\u0219",
                            "leb\u00e0r"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0431\u0430\u0441\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "korv"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00e1rek"
                        ],
                        "zu": [
                            "isositshi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Idiot",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dummkopf",
                            "Trottel"
                        ],
                        "en": [
                            "dumbass"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u062d\u0645\u0642"
                        ],
                        "hr": [
                            "glupan",
                            "tikvan",
                            "blento"
                        ],
                        "fi": [
                            "tollo",
                            "tyhm\u00e4"
                        ],
                        "nl": [
                            "sukkelaar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "andouille": [
                    "Singulier"
                ],
                "andouilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "andouiller": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "point",
                            "tine",
                            "antler",
                            "branch"
                        ],
                        "hr": [
                            "paro\u017eak"
                        ],
                        "es": [
                            "asta",
                            "cuerno"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2rn",
                            "bana",
                            "branca"
                        ],
                        "pt": [
                            "galhada",
                            "corno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "andouiller": [
                    "Singulier"
                ],
                "andouillers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "androgyne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "androgynous"
                        ],
                        "ca": [
                            "androgin",
                            "andr\u00f2gina"
                        ],
                        "hr": [
                            "androgin"
                        ],
                        "eo": [
                            "amba\u016dseksa"
                        ],
                        "io": [
                            "androgina"
                        ],
                        "it": [
                            "androgino"
                        ],
                        "la": [
                            "semimas"
                        ],
                        "nl": [
                            "tweeslachtig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "androgyne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "androgynes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "androgyne"
                        ],
                        "ca": [
                            "androgin"
                        ],
                        "hr": [
                            "androgin"
                        ],
                        "eo": [
                            "amba\u016dseksulo"
                        ],
                        "io": [
                            "androgino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0433\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "andro\u00efde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Android",
                            "Androide"
                        ],
                        "en": [
                            "android"
                        ],
                        "bs": [
                            "android"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0438\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "androide"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eba\u5f62\u673a\u5668\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc548\ub4dc\ub85c\uc774\ub4dc"
                        ],
                        "hr": [
                            "android"
                        ],
                        "da": [
                            "androide"
                        ],
                        "es": [
                            "androide"
                        ],
                        "eo": [
                            "androido"
                        ],
                        "et": [
                            "android"
                        ],
                        "fi": [
                            "androidi"
                        ],
                        "gl": [
                            "androide"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b4\u03c1\u03bf\u03b5\u03b9\u03b4\u03ad\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e0\u05d3\u05e8\u05d5\u05d0\u05d9\u05d3"
                        ],
                        "hu": [
                            "android"
                        ],
                        "io": [
                            "androido"
                        ],
                        "id": [
                            "android"
                        ],
                        "it": [
                            "androide"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eba\u9020\u4eba\u9593"
                        ],
                        "lt": [
                            "androidas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0438\u0434"
                        ],
                        "nl": [
                            "andro\u00efde"
                        ],
                        "no": [
                            "androide"
                        ],
                        "oc": [
                            "android"
                        ],
                        "pl": [
                            "android"
                        ],
                        "pt": [
                            "androide"
                        ],
                        "ro": [
                            "android"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0438\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0438\u0434"
                        ],
                        "sh": [
                            "android"
                        ],
                        "sk": [
                            "android"
                        ],
                        "sv": [
                            "android"
                        ],
                        "cs": [
                            "android"
                        ],
                        "tr": [
                            "android"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0457\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "andro\u00efde": [
                    "Singulier"
                ],
                "andro\u00efdes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Andromaque": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Andromache"
                        ],
                        "en": [
                            "Andromache"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0646\u062f\u0631\u0648\u0645\u0627\u0643\u0627"
                        ],
                        "eu": [
                            "Andromaka"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0445\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "Andromaha"
                        ],
                        "br": [
                            "Andromac\u02bche"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0410\u043d\u0434\u0440\u043e\u043c\u0430\u0445\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "Andr\u00f2maca"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b89\u5fb7\u6d1b\u739b\u523b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc548\ub4dc\ub85c\ub9c8\ucf00"
                        ],
                        "hr": [
                            "Andromaha"
                        ],
                        "da": [
                            "Andromache"
                        ],
                        "es": [
                            "Andr\u00f3maca"
                        ],
                        "eo": [
                            "Andromaka"
                        ],
                        "et": [
                            "Andromache"
                        ],
                        "fi": [
                            "Andromakhe"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03bd\u03b4\u03c1\u03bf\u03bc\u03ac\u03c7\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "Andromakh\u00e9"
                        ],
                        "id": [
                            "Andromakhe"
                        ],
                        "is": [
                            "Andr\u00f3makka"
                        ],
                        "it": [
                            "Andromaca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ed\u30de\u30b1\u30fc"
                        ],
                        "la": [
                            "Andromache"
                        ],
                        "lt": [
                            "Andromach\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Andromache"
                        ],
                        "no": [
                            "Andromakhe"
                        ],
                        "pl": [
                            "Andromacha"
                        ],
                        "pt": [
                            "Andr\u00f3maca"
                        ],
                        "ro": [
                            "Andromaca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0410\u043d\u0434\u0440\u043e\u043c\u0430\u0445\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0410\u043d\u0434\u0440\u043e\u043c\u0430\u0445\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "Andromaha"
                        ],
                        "sk": [
                            "Andromach\u00e9"
                        ],
                        "sv": [
                            "Andromache"
                        ],
                        "cs": [
                            "Andromach\u00e9"
                        ],
                        "tr": [
                            "Andromahi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0410\u043d\u0434\u0440\u043e\u043c\u0430\u0445\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "andropause": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klimakterium virile",
                            "Andropause"
                        ],
                        "en": [
                            "andropause"
                        ],
                        "ca": [
                            "andropausa"
                        ],
                        "hr": [
                            "andropauza"
                        ],
                        "es": [
                            "andropausia"
                        ],
                        "eo": [
                            "andropa\u016dzo"
                        ],
                        "fi": [
                            "andropaussi"
                        ],
                        "it": [
                            "andropausa"
                        ],
                        "mt": [
                            "andropaw\u017ca"
                        ],
                        "pl": [
                            "andropauza"
                        ],
                        "pt": [
                            "andropausa"
                        ],
                        "sv": [
                            "andropausen"
                        ],
                        "tr": [
                            "andropoz"
                        ],
                        "uk": [
                            "a\u043d\u0434\u0440\u043e\u043f\u0430\u0443\u0437\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "nam m\u00e3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "andropause": [
                    "Singulier"
                ],
                "andropauses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e2ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Animal domestique",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Equus asinus"
                        ],
                        "af": [
                            "donkie",
                            "esel",
                            "groutjie"
                        ],
                        "sq": [
                            "gomar"
                        ],
                        "de": [
                            "Esel"
                        ],
                        "en": [
                            "donkey",
                            "ass",
                            "burro"
                        ],
                        "ang": [
                            "assa"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057e\u0561\u0576\u0561\u056f"
                        ],
                        "ay": [
                            "asnu"
                        ],
                        "az": [
                            "e\u015f\u015f\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "asto"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0441\u0435\u043b"
                        ],
                        "bs": [
                            "magarac"
                        ],
                        "br": [
                            "azen"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u0430\u0440\u0435",
                            "\u043e\u0441\u0435\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "ase",
                            "burro"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13d7\u13a6\u13b5\u13c5\u13af\u13db"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9a74"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub098\uadc0"
                        ],
                        "co": [
                            "sumere",
                            "sumera"
                        ],
                        "hr": [
                            "magarac"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6sel"
                        ],
                        "es": [
                            "burro",
                            "asno",
                            "jumento",
                            "pollino"
                        ],
                        "eo": [
                            "azeno"
                        ],
                        "et": [
                            "eesel"
                        ],
                        "fo": [
                            "asni",
                            "\u00e1sin"
                        ],
                        "fi": [
                            "aasi"
                        ],
                        "fy": [
                            "ezel"
                        ],
                        "gd": [
                            "asal"
                        ],
                        "ga": [
                            "asal"
                        ],
                        "gl": [
                            "burro",
                            "asno"
                        ],
                        "cy": [
                            "asyn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d8\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ac\u03b9\u03b4\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2",
                            "\u03b3\u03bf\u03bc\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "ha": [
                            "jaki"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d5\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "szam\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "asno"
                        ],
                        "id": [
                            "keledai"
                        ],
                        "ia": [
                            "asino"
                        ],
                        "is": [
                            "asni"
                        ],
                        "it": [
                            "asino",
                            "ciuco",
                            "somaro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9a62\u99ac"
                        ],
                        "jv": [
                            "kuldi"
                        ],
                        "csb": [
                            "\u00f2se\u0142"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0441\u0435\u043a"
                        ],
                        "rw": [
                            "dogobe"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044d\u0448\u0435\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "ker"
                        ],
                        "la": [
                            "asinus"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0113zelis"
                        ],
                        "li": [
                            "aezel"
                        ],
                        "ln": [
                            "mp\u00fanda"
                        ],
                        "lt": [
                            "asilas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Iesel"
                        ],
                        "ms": [
                            "keldai"
                        ],
                        "gv": [
                            "assyl"
                        ],
                        "nl": [
                            "ezel"
                        ],
                        "no": [
                            "esel"
                        ],
                        "oc": [
                            "ase"
                        ],
                        "pl": [
                            "osio\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "asno",
                            "besta",
                            "burro",
                            "jumento"
                        ],
                        "qu": [
                            "asnu"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u0103gar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u0451\u043b"
                        ],
                        "sg": [
                            "kor\u00f4r\u00f6",
                            "k\u00fbnda"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u0430\u0440\u0430\u0446"
                        ],
                        "sh": [
                            "magarac"
                        ],
                        "scn": [
                            "sceccu"
                        ],
                        "sk": [
                            "osol"
                        ],
                        "sl": [
                            "osel"
                        ],
                        "so": [
                            "dameer"
                        ],
                        "su": [
                            "keled\u00e9"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5sna"
                        ],
                        "sw": [
                            "punda"
                        ],
                        "tl": [
                            "asno"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0438\u0448\u04d9\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "osel"
                        ],
                        "tr": [
                            "e\u015fek"
                        ],
                        "tk": [
                            "e\u015fek"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1eeba"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e5gne"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personne stupide",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Esel",
                            "Dummkopf"
                        ],
                        "en": [
                            "ass",
                            "fool"
                        ],
                        "eu": [
                            "asto"
                        ],
                        "br": [
                            "azen"
                        ],
                        "hr": [
                            "bedak"
                        ],
                        "es": [
                            "burro",
                            "asno"
                        ],
                        "ia": [
                            "asino",
                            "imbecille"
                        ],
                        "nl": [
                            "ezel",
                            "domoor"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u0430\u0440\u0430\u0446"
                        ],
                        "tr": [
                            "aptal",
                            "salak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e2ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e2nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anecdote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9cit d\u2019un petit fait curieux\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anekdote"
                        ],
                        "en": [
                            "anecdote"
                        ],
                        "az": [
                            "l\u0259tif\u0259"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0435\u043a\u0434\u043e\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "an\u00e8cdota"
                        ],
                        "hr": [
                            "anegdota"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e9cdota"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ad\u03ba\u03b4\u03bf\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "anekdoto"
                        ],
                        "id": [
                            "anekdot"
                        ],
                        "it": [
                            "aneddoto"
                        ],
                        "pt": [
                            "anedota"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0435\u043a\u0434\u043e\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "anekdot"
                        ],
                        "cs": [
                            "anekdota"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anecdote": [
                    "Singulier"
                ],
                "anecdotes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "an\u00e9mie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anemie"
                        ],
                        "de": [
                            "Blutarmut",
                            "An\u00e4mie",
                            "Bleichsucht"
                        ],
                        "en": [
                            "anemia",
                            "ou anaemia"
                        ],
                        "ca": [
                            "an\u00e8mia"
                        ],
                        "hr": [
                            "anemija"
                        ],
                        "es": [
                            "anemia"
                        ],
                        "eo": [
                            "anemio"
                        ],
                        "fi": [
                            "anemia"
                        ],
                        "fy": [
                            "bloedearmoed"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03b9\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "an\u00e9mia",
                            "v\u00e9rszeg\u00e9nys\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "anemio"
                        ],
                        "it": [
                            "anemia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8ca7\u8840"
                        ],
                        "nl": [
                            "anemie",
                            "bloedarmoede"
                        ],
                        "oc": [
                            "anemia"
                        ],
                        "pt": [
                            "anemia"
                        ],
                        "sk": [
                            "an\u00e9mia"
                        ],
                        "sv": [
                            "anemi",
                            "blodbrist"
                        ],
                        "cs": [
                            "chudokrevnost",
                            "an\u00e9mie"
                        ],
                        "tr": [
                            "anemi",
                            "kans\u0131zl\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "an\u00e9mie": [
                    "Singulier"
                ],
                "an\u00e9mies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "an\u00e9mique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anemies"
                        ],
                        "de": [
                            "an\u00e4misch",
                            "blutarm",
                            "bleichs\u00fcchtig"
                        ],
                        "en": [
                            "anemic",
                            "ou anaemic"
                        ],
                        "ca": [
                            "an\u00e8mic",
                            "an\u00e9mica"
                        ],
                        "hr": [
                            "anemi\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e9mico",
                            "an\u00e9mica"
                        ],
                        "eo": [
                            "anemia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03b9\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "anemiika"
                        ],
                        "it": [
                            "anemico"
                        ],
                        "nl": [
                            "bloedarm",
                            "anemisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "an\u00eamico"
                        ],
                        "sv": [
                            "anemisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "chudokrevn\u00fd",
                            "anemick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "an\u00e9mique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "an\u00e9miques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "an\u00e9ro\u00efde": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aneroid"
                        ],
                        "ca": [
                            "aneroide"
                        ],
                        "hr": [
                            "aneroidni"
                        ],
                        "es": [
                            "aneroide"
                        ],
                        "it": [
                            "aneroide"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "an\u00e9ro\u00efde": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "an\u00e9ro\u00efdes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e2nesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ass",
                            "ass"
                        ],
                        "br": [
                            "azenez"
                        ],
                        "ca": [
                            "somera",
                            "burra"
                        ],
                        "hr": [
                            "magarica"
                        ],
                        "eo": [
                            "azenino"
                        ],
                        "fy": [
                            "ezelinne"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03ca\u03b4\u03bf\u03cd\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "asino"
                        ],
                        "it": [
                            "asina"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04d9\u0448\u0456"
                        ],
                        "la": [
                            "asella",
                            "asina"
                        ],
                        "nl": [
                            "ezelin"
                        ],
                        "oc": [
                            "sauma"
                        ],
                        "sk": [
                            "oslica"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5sninna"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e5gnesse",
                            "b\u00e5de"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e2nesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e2nesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anesth\u00e9sie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "An\u00e4sthesie",
                            "Bet\u00e4ubung",
                            "Schmerzbet\u00e4ubung"
                        ],
                        "en": [
                            "anaesthesia",
                            "ou anesthesia"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0435\u0441\u0442\u0435\u0437\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "anest\u00e8sia"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\ucde8\ud1b5\uc99d\uc758\ud559\uacfc"
                        ],
                        "hr": [
                            "anestezija"
                        ],
                        "es": [
                            "anestesia"
                        ],
                        "eo": [
                            "anestezo"
                        ],
                        "fi": [
                            "puudutus"
                        ],
                        "io": [
                            "anestezio"
                        ],
                        "it": [
                            "anestesia"
                        ],
                        "nl": [
                            "anesthesie",
                            "verdoving"
                        ],
                        "pl": [
                            "znieczulenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "anestesia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0435\u0441\u0442\u0435\u0437\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "anest\u00e9zia"
                        ],
                        "sv": [
                            "bed\u00f6vning",
                            "anestesi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anesth\u00e9sie": [
                    "Singulier"
                ],
                "anesth\u00e9sies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ange": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "engj\u00eblli"
                        ],
                        "de": [
                            "Engel"
                        ],
                        "en": [
                            "angel"
                        ],
                        "ang": [
                            "engel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0644\u0627\u0643"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0580\u0565\u0577\u057f\u0561\u056f\u0576\u0565\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u0259l\u0259k"
                        ],
                        "nds": [
                            "Engel"
                        ],
                        "eu": [
                            "aingeru"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09a4"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043d\u0451\u043b"
                        ],
                        "bs": [
                            "andeo"
                        ],
                        "br": [
                            "ael"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0ngel"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a0\u13c2\u13d3\u13ea\u13af"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5929\u4f7f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc9c\uc0ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "an\u0111eo"
                        ],
                        "da": [
                            "engel"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1ngel"
                        ],
                        "eo": [
                            "an\u011delo"
                        ],
                        "et": [
                            "ingel"
                        ],
                        "fo": [
                            "eingil"
                        ],
                        "fi": [
                            "enkeli"
                        ],
                        "fy": [
                            "ingel"
                        ],
                        "gd": [
                            "aingeal"
                        ],
                        "gl": [
                            "anxo"
                        ],
                        "cy": [
                            "angel"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10dc\u10d2\u10d4\u10da\u10dd\u10d6\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "hu": [
                            "angyal"
                        ],
                        "io": [
                            "anjelo"
                        ],
                        "id": [
                            "malaikat"
                        ],
                        "ia": [
                            "angelo"
                        ],
                        "is": [
                            "engill"
                        ],
                        "it": [
                            "angelo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5929\u4f7f"
                        ],
                        "jv": [
                            "malaekat"
                        ],
                        "csb": [
                            "janiol"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0456\u0448\u0442\u0435"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0438\u0448\u0442\u0435"
                        ],
                        "la": [
                            "angelus"
                        ],
                        "lv": [
                            "e\u0146\u0123elis"
                        ],
                        "ln": [
                            "anjelu"
                        ],
                        "lt": [
                            "angelas"
                        ],
                        "lb": [
                            "engel"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b"
                        ],
                        "ms": [
                            "malaikat"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d16"
                        ],
                        "nl": [
                            "engel"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "no": [
                            "engel",
                            "engel"
                        ],
                        "oc": [
                            "\u00e0ngel"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0631\u0634\u062a\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "anio\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "anjo"
                        ],
                        "qu": [
                            "killki"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenger"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043d\u0452\u0435\u043e"
                        ],
                        "sh": [
                            "an\u0111eo"
                        ],
                        "scn": [
                            "\u00e0ncilu"
                        ],
                        "sk": [
                            "anjel"
                        ],
                        "sl": [
                            "angel"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4ngel"
                        ],
                        "sw": [
                            "malaika"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u0438\u0448\u0442\u0430"
                        ],
                        "tl": [
                            "angh\u00e9l"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0444\u04d9\u0440\u0435\u0448\u0442\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "and\u011bl"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c24"
                        ],
                        "tr": [
                            "melek"
                        ],
                        "tk": [
                            "peri\u015fde",
                            "melek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u043d\u0433\u043e\u043b"
                        ],
                        "vi": [
                            "thi\u00ean s\u1ee9",
                            "thi\u00ean th\u1ea7n"
                        ],
                        "wa": [
                            "andje"
                        ],
                        "zu": [
                            "ingelosi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ange": [
                    "Singulier"
                ],
                "anges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ang\u00e9lique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "engelhaft",
                            "engelsgleich",
                            "himmelisch"
                        ],
                        "en": [
                            "angelic",
                            "angelical"
                        ],
                        "ca": [
                            "ang\u00e8lic",
                            "angelical"
                        ],
                        "hr": [
                            "an\u0111eoski"
                        ],
                        "es": [
                            "angelical",
                            "ang\u00e9lico"
                        ],
                        "eo": [
                            "an\u011dela"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "angyali"
                        ],
                        "it": [
                            "angelico"
                        ],
                        "la": [
                            "angelicus"
                        ],
                        "nl": [
                            "engelachtig"
                        ],
                        "pt": [
                            "angelical",
                            "ang\u00e9lico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "anjelsk\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "and\u011blsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ang\u00e9lique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ang\u00e9liques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Angelica archangelica"
                        ],
                        "de": [
                            "Engelwurz",
                            "Angelika"
                        ],
                        "en": [
                            "longwort",
                            "garden angelica"
                        ],
                        "eu": [
                            "belar",
                            "lore"
                        ],
                        "hr": [
                            "an\u0111elika"
                        ],
                        "es": [
                            "ang\u00e9lica",
                            "hierba del Esp\u00edritu Santo"
                        ],
                        "fi": [
                            "karhunputki",
                            "v\u00e4in\u00f6nputki"
                        ],
                        "it": [
                            "angelica"
                        ],
                        "nl": [
                            "engelwortel"
                        ],
                        "oc": [
                            "angelica"
                        ],
                        "cs": [
                            "and\u011blika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ang\u00e9lique": [
                    "Singulier"
                ],
                "ang\u00e9liques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "angelot": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Figurine d\u2019ange.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Engelchen"
                        ],
                        "en": [
                            "cherub"
                        ],
                        "br": [
                            "aelig"
                        ],
                        "ca": [
                            "angelet",
                            "angelot"
                        ],
                        "eo": [
                            "an\u011deleto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03ac\u03ba\u03b9",
                            "\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03bf\u03cd\u03b4\u03b9"
                        ],
                        "ia": [
                            "cherub",
                            "cherubin"
                        ],
                        "pl": [
                            "anio\u0142ek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "angelot": [
                    "Singulier"
                ],
                "angelots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "angine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "angina"
                        ],
                        "de": [
                            "Angina",
                            "Br\u00e4une",
                            "Br\u00e4unel",
                            "Halsentz\u00fcndung",
                            "Rachenz\u00fcndung"
                        ],
                        "en": [
                            "tonsillitis",
                            "quinsy"
                        ],
                        "az": [
                            "angina"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskinantza"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "angina"
                        ],
                        "hr": [
                            "angina"
                        ],
                        "da": [
                            "angina"
                        ],
                        "es": [
                            "angina"
                        ],
                        "eo": [
                            "angino"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00e1lstak"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03bd\u03ac\u03b3\u03c7\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "angino"
                        ],
                        "it": [
                            "tonsillite",
                            "angina"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u043f\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "angina",
                            "keelontsteking"
                        ],
                        "no": [
                            "halsbetennelse"
                        ],
                        "pl": [
                            "angina"
                        ],
                        "pt": [
                            "angina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "ang\u00edna"
                        ],
                        "sv": [
                            "halsfluss"
                        ],
                        "cs": [
                            "ang\u00edna"
                        ],
                        "tr": [
                            "anjin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "angine": [
                    "Singulier"
                ],
                "angines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "angiosperme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Magnoliophyta",
                            "Angiospermata"
                        ],
                        "de": [
                            "Angiosperme"
                        ],
                        "en": [
                            "angiosperm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u0632\u0648\u0631",
                            "\u0645\u0633\u062a\u0648\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u0632\u0648\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "angiosperm",
                            "angiosperma",
                            "magnoliofit\u00ed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u88ab\u5b50\u690d\u7269\u95e8",
                            "\u88ab\u5b50\u690d\u7269"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc18d\uc528\uc2dd\ubb3c"
                        ],
                        "hr": [
                            "cvjetnja\u010de",
                            "angiospermae",
                            "kritosjemenja\u010de"
                        ],
                        "es": [
                            "angiospermo",
                            "angiosperma",
                            "magnoli\u00f3fita"
                        ],
                        "eo": [
                            "angiospermo"
                        ],
                        "cy": [
                            "planhigyn blodeuol"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03b9\u03cc\u03c3\u03c0\u03b5\u03c1\u03bc\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e2\u05dc \u05e4\u05e8\u05d7"
                        ],
                        "io": [
                            "angiospermo"
                        ],
                        "id": [
                            "tumbuhan berbiji tertutup"
                        ],
                        "is": [
                            "dulfr\u00e6vingur"
                        ],
                        "it": [
                            "angiosperma",
                            "magnoliofita"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u88ab\u5b50\u690d\u7269"
                        ],
                        "lt": [
                            "magnolij\u016bnai"
                        ],
                        "lb": [
                            "Bl\u00e9ieplanze"
                        ],
                        "ms": [
                            "tumbuhan berbunga"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedektzadig"
                        ],
                        "no": [
                            "blomsterplant"
                        ],
                        "oc": [
                            "angiosp\u00e8rma"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0647\u0627\u0646\u062f\u0627\u0646\u06af\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "okrytonasienne"
                        ],
                        "pt": [
                            "angiosperma",
                            "angiosp\u00e9rmica",
                            "magnoli\u00f3fita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0432\u0435\u0442\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u0442\u043e\u0441\u0435\u043c\u0435\u045a\u0430\u0447\u0435"
                        ],
                        "sl": [
                            "kritosemenke"
                        ],
                        "sv": [
                            "blomv\u00e4xt"
                        ],
                        "cs": [
                            "krytosemenn\u00e9"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e14\u0e2d\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "kapal\u0131 tohumlu"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u043a\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d\u0430\u0441\u0456\u043d\u043d\u0456"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ef1c v\u1eadt c\u00f3 hoa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "angiosperme": [
                    "Singulier"
                ],
                "angiospermes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anglais": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif aux Anglais, leur langue, leur pays",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Engels"
                        ],
                        "de": [
                            "englisch"
                        ],
                        "en": [
                            "English"
                        ],
                        "br": [
                            "saoz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "angl\u00e8s"
                        ],
                        "hr": [
                            "engleski"
                        ],
                        "da": [
                            "engelsk"
                        ],
                        "es": [
                            "ingl\u00e9s",
                            "inglesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "angla"
                        ],
                        "fo": [
                            "enskur",
                            "enskt"
                        ],
                        "fi": [
                            "englantilainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "Ingelsk"
                        ],
                        "gd": [
                            "Sasannach"
                        ],
                        "ga": [
                            "Sasanach"
                        ],
                        "cy": [
                            "seisnig"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b3\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "angol"
                        ],
                        "ia": [
                            "anglese"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1583\u14ea\u14d7\u14c8\u144e\u1450\u1466"
                        ],
                        "is": [
                            "enskur"
                        ],
                        "it": [
                            "inglese"
                        ],
                        "lv": [
                            "ang\u013cu",
                            "anglisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "angl\u0173",
                            "angli\u0161kas"
                        ],
                        "ms": [
                            "Inggris"
                        ],
                        "mg": [
                            "anglisy"
                        ],
                        "nl": [
                            "Engels",
                            "Engelse"
                        ],
                        "no": [
                            "engelsk"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0646\u06af\u0644\u06cc\u0633\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "angielski"
                        ],
                        "pt": [
                            "ingl\u00eas",
                            "ingleses"
                        ],
                        "ro": [
                            "englez",
                            "englezesc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0435\u043d\u0433\u043b\u0435\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "scn": [
                            "ngrisi",
                            "nglisi",
                            "nghisi"
                        ],
                        "sk": [
                            "anglick\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "angle\u0161ki"
                        ],
                        "sv": [
                            "engelsk"
                        ],
                        "cs": [
                            "anglick\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "Ingiliz",
                            "Ingilizce"
                        ],
                        "wa": [
                            "ingl\u00e8s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anglaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "anglaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Langue",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Engels"
                        ],
                        "sq": [
                            "Anglisht",
                            "Anglishte"
                        ],
                        "de": [
                            "Englisch"
                        ],
                        "en": [
                            "English"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a",
                            "\u0627\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0531\u0576\u0584\u056c\u056b\u0561\u056f\u0561\u0576",
                            "\u0531\u0576\u0563\u056c\u0565\u0580\u0565\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "ingilis dili"
                        ],
                        "eu": [
                            "ingeles",
                            "ingelera"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u043b\u0456\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u0432\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "saozneg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "angl\u00e8s",
                            "anglesa"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a9\u13b5\u13cf"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82f1\u8bed",
                            "\u82f1\u6587"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc601\uc5b4"
                        ],
                        "kw": [
                            "Sowsnek"
                        ],
                        "hr": [
                            "Engleski",
                            "engleski jezik"
                        ],
                        "da": [
                            "engelsk"
                        ],
                        "es": [
                            "ingl\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "angla lingvo"
                        ],
                        "et": [
                            "Inglise",
                            "inglise keel"
                        ],
                        "fo": [
                            "Enskt"
                        ],
                        "fi": [
                            "englanti"
                        ],
                        "fy": [
                            "Ingelsk"
                        ],
                        "gd": [
                            "Beurla"
                        ],
                        "ga": [
                            "B\u00e9arla"
                        ],
                        "gl": [
                            "Ingl\u00e9s"
                        ],
                        "cy": [
                            "Saesneg"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10dc\u10d2\u10da\u10d8\u10e1\u10e3\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b3\u03bb\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "ha": [
                            "Turanci",
                            "Ingilishi",
                            "Inglishi"
                        ],
                        "hsb": [
                            "jend\u017ael\u0161\u0107ina"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e0\u05d2\u05dc\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "angol"
                        ],
                        "id": [
                            "bahasa inggris"
                        ],
                        "ia": [
                            "anglese"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1583\u14ea\u14d7\u14c8\u144e\u1450\u1466"
                        ],
                        "is": [
                            "Enska"
                        ],
                        "it": [
                            "inglese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82f1\u8a9e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0493\u044b\u043b\u0448\u044b\u043d \u0442\u0456\u043b\u0456"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179f"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0441 \u0442\u0438\u043b\u0438"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00eengil\u00eez\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "lingua anglica",
                            "lingua anglicana"
                        ],
                        "lv": [
                            "ang\u013cu valoda"
                        ],
                        "lt": [
                            "angli\u0161kai",
                            "angl\u0173 kalba"
                        ],
                        "lb": [
                            "Englesch"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ms": [
                            "Inggeris"
                        ],
                        "mt": [
                            "Ingli\u017c"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438"
                        ],
                        "na": [
                            "Anglise"
                        ],
                        "nl": [
                            "Engels"
                        ],
                        "no": [
                            "engelsk"
                        ],
                        "oc": [
                            "angl\u00e9s"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0627\u0646\u06af\u0631\u064a\u0632\u064a"
                        ],
                        "uz": [
                            "ingliz tili"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0646\u06af\u0644\u064a\u0633\u0649"
                        ],
                        "pl": [
                            "j\u0119zyk angielski",
                            "angielszczyzna"
                        ],
                        "pt": [
                            "ingl\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "englez\u0103",
                            "limba englez\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0415\u043d\u0433\u043b\u0435\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "angli\u010dtina"
                        ],
                        "sl": [
                            "Angle\u0161\u010dina"
                        ],
                        "so": [
                            "Ingriisi"
                        ],
                        "sv": [
                            "engelska"
                        ],
                        "sw": [
                            "Kiingereza"
                        ],
                        "tl": [
                            "Ingles"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0438\u043d\u0433\u043b\u0438\u0437 \u0442\u0435\u043b\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "angli\u010dtina"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e07\u0e01\u0e24\u0e29"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u0130ngilizce"
                        ],
                        "tk": [
                            "i\u0148lis dili"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0410\u043d\u0433\u043b\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "ti\u1ebfng Anh"
                        ],
                        "wa": [
                            "ingl\u00e8s"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e2\u05e0\u05d2\u05dc\u05d9\u05e9"
                        ],
                        "zu": [
                            "Ngisi",
                            "Isingisi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anglaise": [
        {
            "type": "Forme d\u2019adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "English"
                        ],
                        "es": [
                            "inglesa"
                        ],
                        "it": [
                            "Inglese"
                        ],
                        "nl": [
                            "Engelse"
                        ],
                        "pt": [
                            "inglesa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anglaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "anglaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "angle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Winkel",
                            "Ecke",
                            "Kante"
                        ],
                        "en": [
                            "angle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0627\u0648\u064a\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "bucaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "angelu"
                        ],
                        "br": [
                            "korn"
                        ],
                        "ca": [
                            "angle",
                            "cant\u00f3",
                            "cantonada",
                            "rac\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "kut",
                            "ugao"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1ngulo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c9\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "angulo"
                        ],
                        "it": [
                            "angolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u89d2",
                            "\u89d2\u5ea6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u0440\u044b\u0448"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoek"
                        ],
                        "oc": [
                            "angle"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u0627\u0648\u06cc\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "k\u0105t"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e2ngulo"
                        ],
                        "ro": [
                            "unghi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0433\u043e\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "vinkel"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fahel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "angle": [
                    "Singulier"
                ],
                "angles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anglican": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Anglican"
                        ],
                        "ca": [
                            "anglic\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "anglikanski"
                        ],
                        "es": [
                            "anglicano"
                        ],
                        "io": [
                            "anglikana"
                        ],
                        "it": [
                            "anglicano"
                        ],
                        "nl": [
                            "anglicaans"
                        ],
                        "pl": [
                            "anglika\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "anglicano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "anglik\u00e1nsky"
                        ],
                        "sv": [
                            "anglikansk"
                        ],
                        "cs": [
                            "anglik\u00e1nsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anglican": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "anglicans": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "anglicane": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "anglicanes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anglicisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anglicism"
                        ],
                        "ca": [
                            "anglicisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82f1\u56fd\u8bf4\u6cd5"
                        ],
                        "hr": [
                            "anglicizam"
                        ],
                        "es": [
                            "inglesismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "anglismi"
                        ],
                        "io": [
                            "anglajo"
                        ],
                        "it": [
                            "anglismo",
                            "anglicismo"
                        ],
                        "pt": [
                            "anglicismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "anglicism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "anglicizmus"
                        ],
                        "sv": [
                            "anglicism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anglicisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "anglicismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anglo-am\u00e9ricain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "angloameric\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "angloameri\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "angloamericano"
                        ],
                        "ro": [
                            "american"
                        ],
                        "sk": [
                            "angloamerick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anglo-am\u00e9ricain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "anglo-am\u00e9ricains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "anglo-am\u00e9ricaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "anglo-am\u00e9ricaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anglo-saxon": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Histoire) Relatif aux Angles et aux Saxons qui peupl\u00e8rent les \u00eeles Britanniques",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Angelsachse"
                        ],
                        "en": [
                            "Saxon"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc575\uae00\ub85c\uc0c9\uc2a8"
                        ],
                        "it": [
                            "anglosassone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30f3\u30b0\u30ed\u30b5\u30af\u30bd\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "Angelsaksisch"
                        ],
                        "ro": [
                            "saxon"
                        ],
                        "cs": [
                            "anglosask\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anglo-saxon": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "anglo-saxons": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "anglo-saxonne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "anglo-saxonnes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Anglo-Saxon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Angelsachsen"
                        ],
                        "en": [
                            "Saxon"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc575\uae00\ub85c\uc0c9\uc2a8"
                        ],
                        "it": [
                            "anglosassone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30f3\u30b0\u30ed\u30b5\u30af\u30bd\u30f3"
                        ],
                        "sv": [
                            "anglosaxare"
                        ],
                        "cs": [
                            "Anglosas"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Anglo-Saxon": [
                    "Singulier"
                ],
                "Anglo-Saxons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anglophile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "angl\u00f2fil"
                        ],
                        "hr": [
                            "anglofilski"
                        ],
                        "es": [
                            "angl\u00f3filo"
                        ],
                        "it": [
                            "anglofilo"
                        ],
                        "sk": [
                            "anglofiln\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "anglofil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anglophile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anglophiles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anglophobe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "angl\u00f2fob"
                        ],
                        "hr": [
                            "anglofopski"
                        ],
                        "es": [
                            "angl\u00f3fobo"
                        ],
                        "it": [
                            "anglofobo"
                        ],
                        "sk": [
                            "anglof\u00f3bny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anglophobe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anglophobes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anglophone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Englischsprachige"
                        ],
                        "en": [
                            "speaker",
                            "anglophone"
                        ],
                        "br": [
                            "saozneger"
                        ],
                        "ca": [
                            "angl\u00f2fon",
                            "angl\u00f2fona",
                            "angloparlant"
                        ],
                        "hr": [
                            "anglofonac"
                        ],
                        "es": [
                            "angl\u00f3fono",
                            "angl\u00f3fona",
                            "anglohablante"
                        ],
                        "eo": [
                            "anglalingvano"
                        ],
                        "it": [
                            "anglofono"
                        ],
                        "nl": [
                            "Engelstalige"
                        ],
                        "pt": [
                            "angl\u00f3fono",
                            "anglofalante",
                            "angloparlante"
                        ],
                        "ro": [
                            "anglofon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anglophone": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anglophones": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "englischsprachig"
                        ],
                        "en": [
                            "anglophone",
                            "Anglophone",
                            "speaking"
                        ],
                        "hr": [
                            "anglofonski"
                        ],
                        "es": [
                            "angl\u00f3fono",
                            "anglohablante"
                        ],
                        "eo": [
                            "anglalingva"
                        ],
                        "it": [
                            "anglofono"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0493\u044b\u043b\u0448\u044b\u043d\u0442\u0456\u043b\u0434\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "Engelstalig"
                        ],
                        "no": [
                            "engelskspr\u00e5klig"
                        ],
                        "pl": [
                            "angielskoj\u0119zyczny",
                            "angloj\u0119zyczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "angl\u00f3fono",
                            "anglofalante",
                            "angloparlante"
                        ],
                        "ro": [
                            "anglofon"
                        ],
                        "sv": [
                            "engelskspr\u00e5kig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anglophone": [
                    "Singulier"
                ],
                "anglophones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "angoissant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui cause de l'angoisse.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "scary"
                        ],
                        "eu": [
                            "estugarri",
                            "larrigarri"
                        ],
                        "ca": [
                            "anguni\u00f3s",
                            "anguniosa"
                        ],
                        "es": [
                            "espeluznante",
                            "angustioso"
                        ],
                        "it": [
                            "angoscioso"
                        ],
                        "cs": [
                            "stra\u0161ideln\u00fd",
                            "d\u011bsiv\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "angoissant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "angoissants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "angoissante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "angoissantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "angoisse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "angs"
                        ],
                        "de": [
                            "Angst",
                            "Beklemmung",
                            "Herzbeklemmung",
                            "Todesangst",
                            "Bangen"
                        ],
                        "en": [
                            "anxiety",
                            "anguish"
                        ],
                        "br": [
                            "nec\u02bch"
                        ],
                        "ca": [
                            "angoixa"
                        ],
                        "hr": [
                            "mora"
                        ],
                        "da": [
                            "angst",
                            "r\u00e6dsel",
                            "\u00e6ngstelse"
                        ],
                        "es": [
                            "angustia"
                        ],
                        "eo": [
                            "angoro"
                        ],
                        "fo": [
                            "angist"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuska",
                            "h\u00e4t\u00e4ytyminen"
                        ],
                        "fy": [
                            "benaudens",
                            "eangst",
                            "eangstme"
                        ],
                        "io": [
                            "angoro"
                        ],
                        "is": [
                            "hr\u00e6\u00f0sla"
                        ],
                        "it": [
                            "angoscia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0d\u5b89"
                        ],
                        "nl": [
                            "angst",
                            "beklemming",
                            "benauwdheid",
                            "zielsangst"
                        ],
                        "no": [
                            "frykt",
                            "redsel"
                        ],
                        "oc": [
                            "angoissa"
                        ],
                        "pl": [
                            "niepok\u00f3j",
                            "obawa",
                            "obawa"
                        ],
                        "pt": [
                            "afli\u00e7\u00e3o",
                            "ang\u00fastia",
                            "\u00e2nsia",
                            "transe"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0435\u0432\u043e\u0433\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u00fazkos\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "fruktan",
                            "r\u00e4dsla",
                            "\u00e5ngest"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "angoisse": [
                    "Singulier"
                ],
                "angoisses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "angora": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "angora"
                        ],
                        "hr": [
                            "angora"
                        ],
                        "es": [
                            "angora"
                        ],
                        "pl": [
                            "angorski"
                        ],
                        "cs": [
                            "angorsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "angora": [
                    "Singulier"
                ],
                "angoras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e5ngstr\u00f6m": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00c5ngstr\u00f6m"
                        ],
                        "en": [
                            "angstrom"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0ngstrom"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc639\uc2a4\ud2b8\ub86c"
                        ],
                        "hr": [
                            "angstrem"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1ngstrom"
                        ],
                        "eo": [
                            "angstromo"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e5ngstr\u00f6m"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30f3\u30b0\u30b9\u30c8\u30ed\u30fc\u30e0"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u0441\u0442\u0440\u0435\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5ngstr\u00f6m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e5ngstr\u00f6m": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e5ngstr\u00f6ms": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anguille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Poisson d\u2019eau douce",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Anguilla"
                        ],
                        "af": [
                            "aal",
                            "paling"
                        ],
                        "de": [
                            "Aal"
                        ],
                        "en": [
                            "eel"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6l"
                        ],
                        "bs": [
                            "jegulja"
                        ],
                        "br": [
                            "sili",
                            "silienn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u043c\u0438\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "anguila"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13e2\u13d5\u13a6"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9cd7\u9c7c",
                            "\u9cd7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc7a5\uc5b4"
                        ],
                        "co": [
                            "anguilla"
                        ],
                        "hr": [
                            "jegulja"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5l",
                            "\u00e5lefisk"
                        ],
                        "es": [
                            "anguila"
                        ],
                        "eo": [
                            "angilo"
                        ],
                        "et": [
                            "angerjas",
                            "angerjaline"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1llur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ankerias",
                            "ankeriaskala"
                        ],
                        "fy": [
                            "iel"
                        ],
                        "cy": [
                            "llysywen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d5\u10d4\u10da\u10d7\u10d4\u10d5\u10d6\u10d0",
                            "\u10d2\u10d5\u10d4\u10da\u10d7\u10d4\u10d5\u10d6\u10d0\u10e1\u10dc\u10d0\u10d8\u10e0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03ad\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "angolna"
                        ],
                        "io": [
                            "anguilo"
                        ],
                        "id": [
                            "belut"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1ll"
                        ],
                        "it": [
                            "anguilla"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a6\u30ca\u30ae",
                            "\u9c3b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u044b\u043b\u0430\u043d\u0431\u0430\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u0645\u0627\u0631\u0645\u0627\u0633\u06cc"
                        ],
                        "la": [
                            "anguilla"
                        ],
                        "lv": [
                            "zutis"
                        ],
                        "lt": [
                            "ungurys",
                            "unguria\u017euv\u0117s"
                        ],
                        "lb": [
                            "\u00c9il",
                            "Laangf\u00ebsch"
                        ],
                        "ms": [
                            "moa"
                        ],
                        "mt": [
                            "sallura"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u043e\u0433\u043e\u0439 \u0437\u0430\u0433\u0430\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "paling",
                            "aal",
                            "palingachtigen"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00e5l"
                        ],
                        "oc": [
                            "anguila"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0627\u0631\u0645\u0627\u0647\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0119gorz",
                            "w\u0119gorzokszta\u0142tne"
                        ],
                        "pt": [
                            "enguia"
                        ],
                        "ro": [
                            "anghil\u0103",
                            "\u021bipar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0433\u043e\u0440\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "jegulja",
                            "ugor"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u00fahorotvar\u00e9"
                        ],
                        "sl": [
                            "jegulja"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5l"
                        ],
                        "sw": [
                            "mkunga"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00faho\u0159"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1b\u0e25\u0e32\u0e44\u0e2b\u0e25"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0443\u0433\u043e\u0440"
                        ],
                        "vec": [
                            "bixato"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1 ch\u00ecnh"
                        ],
                        "wa": [
                            "anweye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anguille": [
                    "Singulier"
                ],
                "anguilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "angulaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "eckig",
                            "winklig",
                            "winkelig",
                            "winkelf\u00f6rmig"
                        ],
                        "en": [
                            "angular",
                            "gaunt"
                        ],
                        "ca": [
                            "angular"
                        ],
                        "hr": [
                            "uglat",
                            "ugaoni"
                        ],
                        "es": [
                            "angular"
                        ],
                        "eo": [
                            "angula"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03ce\u03b4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "angulala"
                        ],
                        "it": [
                            "angolare"
                        ],
                        "la": [
                            "angularis",
                            "angulatus",
                            "angulosus"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoekig",
                            "hoekvormig"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0119gielny"
                        ],
                        "pt": [
                            "angular"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fahlov\u00fd",
                            "\u00faheln\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00f6\u015feli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "angulaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "angulaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anhinga": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlangenhalsvogel"
                        ],
                        "en": [
                            "anhinga",
                            "darter",
                            "snakebird",
                            "turkey"
                        ],
                        "br": [
                            "naer"
                        ],
                        "da": [
                            "Slangehalsfugle"
                        ],
                        "es": [
                            "aves serpiente",
                            "marbellas",
                            "patos aguja"
                        ],
                        "eo": [
                            "sagobirdo"
                        ],
                        "fi": [
                            "K\u00e4\u00e4rmekaulat"
                        ],
                        "cy": [
                            "Gwanwyr"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017dal\u010diakakliniai"
                        ],
                        "nl": [
                            "Slangenhalsvogels"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0119\u017c\u00f3wka"
                        ],
                        "pt": [
                            "mergulh\u00e3o",
                            "carar\u00e1"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043c\u0435\u0435\u0448\u0435\u0439\u043a\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "ormhalsf\u00e5gel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anhinga": [
                    "Singulier"
                ],
                "anhingas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aniline": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anilin"
                        ],
                        "en": [
                            "aniline"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0438\u043b\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "anilina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82ef\u80fa"
                        ],
                        "hr": [
                            "anilin"
                        ],
                        "da": [
                            "anilin"
                        ],
                        "es": [
                            "anilina"
                        ],
                        "et": [
                            "aniliin"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b9\u03bb\u03af\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "anilin"
                        ],
                        "it": [
                            "anilina"
                        ],
                        "nl": [
                            "aniline"
                        ],
                        "pl": [
                            "anilina"
                        ],
                        "pt": [
                            "anilina"
                        ],
                        "ro": [
                            "anilin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0438\u043b\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "anilin"
                        ],
                        "cs": [
                            "anilin"
                        ],
                        "tr": [
                            "anilin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043d\u0456\u043b\u0456\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "anilin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aniline": [
                    "Singulier"
                ],
                "anilines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "animal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dier",
                            "bees",
                            "dier"
                        ],
                        "sq": [
                            "kafsh\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Tier"
                        ],
                        "en": [
                            "animal",
                            "beast"
                        ],
                        "ang": [
                            "d\u0113or"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "heyvan"
                        ],
                        "br": [
                            "loen",
                            "aneval"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "animal",
                            "b\u00e8stia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u52a8\u7269"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3d9\ubb3c"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eivotinja"
                        ],
                        "da": [
                            "dyr"
                        ],
                        "es": [
                            "animal",
                            "bestia"
                        ],
                        "eo": [
                            "besto",
                            "animalo"
                        ],
                        "et": [
                            "loom"
                        ],
                        "fo": [
                            "dj\u00f3r",
                            "dj\u00f3r",
                            "d\u00fdr"
                        ],
                        "fi": [
                            "el\u00e4in"
                        ],
                        "fy": [
                            "bist",
                            "dier",
                            "dier"
                        ],
                        "ga": [
                            "ainmh\u00ed",
                            "m\u00edol"
                        ],
                        "gl": [
                            "animal",
                            "animais"
                        ],
                        "cy": [
                            "mil",
                            "anifail"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10ee\u10dd\u10d5\u10d4\u10da\u10d8",
                            "\u10de\u10d8\u10e0\u10e3\u10e2\u10e7\u10d5\u10d8",
                            "\u10db\u10ee\u10d4\u10ea\u10d8",
                            "\u10dc\u10d0\u10d3\u10d8\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03ce\u03bf",
                            "\u03ba\u03c4\u03ae\u03bd\u03bf\u03c2",
                            "\u03b8\u03b7\u03c1\u03af\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e2\u05dc \u05d7\u05d9\u05d9\u05dd",
                            "\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1llatok"
                        ],
                        "io": [
                            "animalo"
                        ],
                        "id": [
                            "hewan",
                            "binatang"
                        ],
                        "ia": [
                            "animal",
                            "bestia"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c2\u1550\u152a\u1466",
                            "\u1406\u14aa\u152a\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "d\u00fdr"
                        ],
                        "it": [
                            "animale",
                            "bestia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u52d5\u7269"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043d\u0443\u0430\u0440",
                            "\u0445\u0430\u0439\u0443\u0430\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0439\u0431\u0430\u043d",
                            "\u0436\u0430\u043d\u044b\u0431\u0430\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "ajal",
                            "candar",
                            "heywan",
                            "lawir"
                        ],
                        "la": [
                            "animal",
                            "bestia",
                            "fera"
                        ],
                        "lv": [
                            "dz\u012bvnieks"
                        ],
                        "li": [
                            "deer"
                        ],
                        "ln": [
                            "nyama"
                        ],
                        "lt": [
                            "gyv\u016bnas"
                        ],
                        "lb": [
                            "D\u00e9ier"
                        ],
                        "ms": [
                            "\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646",
                            "\u0628\u064a\u0646\u0627\u062a\u06a0"
                        ],
                        "mg": [
                            "biby"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u043c\u044c\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "dieren",
                            "beest"
                        ],
                        "no": [
                            "dyr"
                        ],
                        "oc": [
                            "animal",
                            "b\u00e8stia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0627\u0646\u0648\u0631",
                            "\u062d\u06cc\u0648\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "zwierz\u0119",
                            "zwierzak"
                        ],
                        "pt": [
                            "animal",
                            "alim\u00e1ria",
                            "besta",
                            "bicho"
                        ],
                        "ro": [
                            "animal",
                            "fiar\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0435",
                            "\u0437\u0432\u0435\u0440\u044c"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0917"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u017eivotinja",
                            "\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u0438\u045a\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "armalu"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u017eivo\u010d\u00edch",
                            "zviera"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u017eival",
                            "zver"
                        ],
                        "so": [
                            "xayawaan",
                            "bahal"
                        ],
                        "sv": [
                            "djur",
                            "best"
                        ],
                        "sw": [
                            "mnyama",
                            "mnyama"
                        ],
                        "tl": [
                            "h\u00e1yop",
                            "h\u00e1yop"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0445\u0430\u0439\u0432\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eivo\u010dich",
                            "zv\u00ed\u0159e"
                        ],
                        "tr": [
                            "hayvan",
                            "hayvansal"
                        ],
                        "tk": [
                            "ha\u00fdwan"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0432\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430",
                            "\u0442\u0432\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "vec": [
                            "anima\u019ae"
                        ],
                        "vo": [
                            "nim"
                        ],
                        "zu": [
                            "inkomo",
                            "isilwane"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "animal": [
                    "Singulier"
                ],
                "animaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tierisch",
                            "animalisch"
                        ],
                        "en": [
                            "animal"
                        ],
                        "ca": [
                            "animal"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eivotinjski dusi bi\u010ba",
                            "animalni"
                        ],
                        "da": [
                            "dyrisk"
                        ],
                        "eo": [
                            "besta"
                        ],
                        "fi": [
                            "el\u00e4imellinen",
                            "el\u00e4in"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10ee\u10dd\u10d5\u10d4\u10da\u10e3\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03c9\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "animale"
                        ],
                        "nl": [
                            "dierlijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "animal"
                        ],
                        "ro": [
                            "animal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "animal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "animaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "animale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "animales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "animateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Conf\u00e9rencier",
                            "Moderator",
                            "Entertainer"
                        ],
                        "en": [
                            "host",
                            "hostess"
                        ],
                        "ca": [
                            "animador"
                        ],
                        "hr": [
                            "zabavnik"
                        ],
                        "es": [
                            "animador"
                        ],
                        "pt": [
                            "animador",
                            "animadora"
                        ],
                        "ro": [
                            "animator"
                        ],
                        "cs": [
                            "anim\u00e1tor",
                            "anim\u00e1torka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "2 professionnel charg\u00e9 de l\u2019animation de dessins anim\u00e9s",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Animator",
                            "Animatorin"
                        ],
                        "en": [
                            "animator"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "hr": [
                            "redatelj animiranog filma"
                        ],
                        "it": [
                            "animatore"
                        ],
                        "pt": [
                            "animador",
                            "animadora"
                        ],
                        "ro": [
                            "animator"
                        ],
                        "cs": [
                            "anim\u00e1tor",
                            "anim\u00e1torka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "animateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "animateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "animation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Cin\u00e9ma) Technique avec laquelle on donne l'impression qu'un objet inanim\u00e9 bouge\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "animation"
                        ],
                        "hr": [
                            "animiranje"
                        ],
                        "pl": [
                            "animacja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u043f\u043b\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "animering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "animation": [
                    "Singulier"
                ],
                "animations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "animatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "2",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Animatorin"
                        ],
                        "en": [
                            "animator"
                        ],
                        "ca": [
                            "animadora"
                        ],
                        "es": [
                            "animadora"
                        ],
                        "nl": [
                            "animatrice"
                        ],
                        "sl": [
                            "animatorka"
                        ],
                        "cs": [
                            "anim\u00e1torka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "animatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "animatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "animatronique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Animatronic"
                        ],
                        "en": [
                            "animatronics"
                        ],
                        "es": [
                            "animatr\u00f3nica"
                        ],
                        "it": [
                            "animatrone"
                        ],
                        "nl": [
                            "animatronic"
                        ],
                        "pl": [
                            "animatronika"
                        ],
                        "pt": [
                            "animatr\u00f4nica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043d\u0456\u043c\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0456\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "animatronique": [
                    "Singulier"
                ],
                "animatroniques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anim\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dou\u00e9 d\u2019esprit, capable d\u2019agir",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "animated",
                            "animate",
                            "brisk"
                        ],
                        "ca": [
                            "animat"
                        ],
                        "hr": [
                            "o\u017eivljen"
                        ],
                        "ia": [
                            "animate"
                        ],
                        "it": [
                            "animato"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Excit\u00e9, actif",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rege"
                        ],
                        "en": [
                            "animated",
                            "busy"
                        ],
                        "ca": [
                            "animat"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eiv"
                        ],
                        "ia": [
                            "animate"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Grammaire) Genre grammatical dou\u00e9 de vie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "animate"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eiv"
                        ],
                        "ia": [
                            "animate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0434\u0443\u0448\u0435\u0432\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u017eivotn\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eivotn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anim\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "anim\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "anim\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "anim\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "animiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Animist",
                            "Animistin"
                        ],
                        "en": [
                            "animist"
                        ],
                        "ca": [
                            "animista"
                        ],
                        "hr": [
                            "animist"
                        ],
                        "es": [
                            "animista"
                        ],
                        "fi": [
                            "animisti"
                        ],
                        "it": [
                            "animista"
                        ],
                        "pt": [
                            "animista"
                        ],
                        "tr": [
                            "canl\u0131c\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "animiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "animistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anion"
                        ],
                        "en": [
                            "anion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0631\u0633\u0628\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "anioi"
                        ],
                        "ca": [
                            "ani\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9634\u79bb\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc74c\uc774\uc628"
                        ],
                        "hr": [
                            "anion"
                        ],
                        "es": [
                            "ani\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "anjono"
                        ],
                        "it": [
                            "anione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9670\u30a4\u30aa\u30f3"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e2nion",
                            "ani\u00e3o"
                        ],
                        "sk": [
                            "ani\u00f3n"
                        ],
                        "sl": [
                            "anion"
                        ],
                        "cs": [
                            "anion",
                            "aniont"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anion": [
                    "Singulier"
                ],
                "anions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pimpinella anisum"
                        ],
                        "af": [
                            "anys"
                        ],
                        "sq": [
                            "pimpinella"
                        ],
                        "de": [
                            "Anis"
                        ],
                        "en": [
                            "anise",
                            "sweet cumin",
                            "aniseed"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0646\u0633\u0648\u0646"
                        ],
                        "bs": [
                            "anis"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0441\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "an\u00eds"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516b\u89d2"
                        ],
                        "hr": [
                            "anis"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00eds"
                        ],
                        "eo": [
                            "anizo"
                        ],
                        "fi": [
                            "anis",
                            "anisruoho"
                        ],
                        "fy": [
                            "anys"
                        ],
                        "gl": [
                            "an\u00eds"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bb\u03c5\u03ba\u03ac\u03bd\u03b9\u03c3\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1nizs",
                            "\u00e1nizsmag"
                        ],
                        "io": [
                            "anizo"
                        ],
                        "id": [
                            "adas",
                            "minyak adas"
                        ],
                        "it": [
                            "anice"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30cb\u30b9"
                        ],
                        "lt": [
                            "any\u017ein\u0117 o\u017eia\u017eol\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "An\u00e4is"
                        ],
                        "gv": [
                            "anise"
                        ],
                        "nl": [
                            "anijs"
                        ],
                        "no": [
                            "anis"
                        ],
                        "oc": [
                            "an\u00eds"
                        ],
                        "pl": [
                            "any\u017c",
                            "biedrzeniec any\u017c"
                        ],
                        "pt": [
                            "anis"
                        ],
                        "qu": [
                            "anis"
                        ],
                        "ro": [
                            "anason"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0438\u0441"
                        ],
                        "sl": [
                            "jane\u017e"
                        ],
                        "sv": [
                            "anis"
                        ],
                        "cs": [
                            "an\u00fdz"
                        ],
                        "tr": [
                            "anason"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anisotropie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anisotropie"
                        ],
                        "en": [
                            "anisotropy",
                            "aeolotropy"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "anisotropia"
                        ],
                        "es": [
                            "anisotrop\u00eda"
                        ],
                        "ga": [
                            "ae\u00f3latr\u00f3pacht"
                        ],
                        "it": [
                            "anisotropia"
                        ],
                        "nl": [
                            "anisotropie"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0627\u0647\u0645\u0633\u0627\u0646\u06af\u0631\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "anizotropia"
                        ],
                        "pt": [
                            "anisotropia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "anizotropia"
                        ],
                        "sv": [
                            "anisotropi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043d\u0456\u0437\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anisotropie": [
                    "Singulier"
                ],
                "anisotropies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ankh": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anch"
                        ],
                        "en": [
                            "ankh"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u751f\u547d\u4e4b\u7b26"
                        ],
                        "es": [
                            "anj"
                        ],
                        "fi": [
                            "ankh"
                        ],
                        "it": [
                            "ankh"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30f3\u30af"
                        ],
                        "la": [
                            "crux ansata"
                        ],
                        "lt": [
                            "ankh"
                        ],
                        "nl": [
                            "ankh"
                        ],
                        "no": [
                            "ankh"
                        ],
                        "pl": [
                            "anch"
                        ],
                        "pt": [
                            "Ankh"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0445"
                        ],
                        "sv": [
                            "ankh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ankh": [
                    "Singulier"
                ],
                "ankhs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ankylose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ankylose"
                        ],
                        "en": [
                            "ankylosis"
                        ],
                        "ca": [
                            "anquilosi",
                            "anquilosament"
                        ],
                        "es": [
                            "anquilosis"
                        ],
                        "fi": [
                            "nivelj\u00e4ykistym\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "ankiloso"
                        ],
                        "nl": [
                            "gewrichtsverstijving"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ankylose": [
                    "Singulier"
                ],
                "ankyloses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "annales": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chronique d\u2019\u00e9v\u00e8nements",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "annals"
                        ],
                        "ca": [
                            "annals"
                        ],
                        "es": [
                            "anales"
                        ],
                        "it": [
                            "annali"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u044b\u043b\u043d\u0430\u043c\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ann\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ann\u00e9e terrestre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "jaar"
                        ],
                        "sq": [
                            "mot"
                        ],
                        "de": [
                            "Jahr"
                        ],
                        "en": [
                            "year"
                        ],
                        "ang": [
                            "gear"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057f\u0561\u0580\u056b"
                        ],
                        "az": [
                            "il"
                        ],
                        "eu": [
                            "urte"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u043e\u0434"
                        ],
                        "br": [
                            "bloaz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "any"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e74"
                        ],
                        "hr": [
                            "godina",
                            "revolucija"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5r"
                        ],
                        "es": [
                            "a\u00f1o",
                            "ascenso"
                        ],
                        "eo": [
                            "jaro"
                        ],
                        "et": [
                            "aasta"
                        ],
                        "fi": [
                            "vuosi"
                        ],
                        "fy": [
                            "jier"
                        ],
                        "gd": [
                            "bliadhna"
                        ],
                        "gl": [
                            "ano"
                        ],
                        "cy": [
                            "blwyddyn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10d4\u10da\u10d8",
                            "\u10ec\u10d4\u10da\u10d8\u10ec\u10d0\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ha": [
                            "shekara"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0932",
                            "\u0937"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9v"
                        ],
                        "id": [
                            "tahun"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u146d\u1405\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1r"
                        ],
                        "it": [
                            "anno",
                            "annata"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e74"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u044b\u043b"
                        ],
                        "rw": [
                            "aka"
                        ],
                        "la": [
                            "annus"
                        ],
                        "lv": [
                            "gads"
                        ],
                        "lt": [
                            "metai"
                        ],
                        "lb": [
                            "Joer"
                        ],
                        "mg": [
                            "taona",
                            "herintaona"
                        ],
                        "nl": [
                            "jaar"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00e5r"
                        ],
                        "oc": [
                            "annada"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0627\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "rok"
                        ],
                        "pt": [
                            "ano"
                        ],
                        "ro": [
                            "an"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "rok"
                        ],
                        "sl": [
                            "leto"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5r"
                        ],
                        "sw": [
                            "mwaka"
                        ],
                        "tl": [
                            "ta\u00f3n"
                        ],
                        "cs": [
                            "rok"
                        ],
                        "tr": [
                            "sene"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0456\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u0103m"
                        ],
                        "wa": [
                            "an\u00eaye"
                        ],
                        "zu": [
                            "umnyaka",
                            "unyaka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Au pluriel) D\u00e9cennie commen\u00e7ant en multiple de dix.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "er"
                        ],
                        "en": [
                            "s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e74\u4ee3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub144\ub300"
                        ],
                        "hr": [
                            "desetih"
                        ],
                        "es": [
                            "a\u00f1os"
                        ],
                        "it": [
                            "anni"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e74\u4ee3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ann\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "ann\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "annexe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anhang",
                            "Beilage",
                            "Anlage",
                            "Anbau"
                        ],
                        "en": [
                            "appendix"
                        ],
                        "ca": [
                            "annex",
                            "annexa"
                        ],
                        "hr": [
                            "adneks",
                            "u sklopu sa"
                        ],
                        "es": [
                            "anejo",
                            "aneja",
                            "anexo",
                            "anexa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "annexe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "annexes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "annexe",
                            "appendix"
                        ],
                        "ca": [
                            "ap\u00e8ndix"
                        ],
                        "hr": [
                            "adneks",
                            "ogranak"
                        ],
                        "es": [
                            "ap\u00e9ndice"
                        ],
                        "eo": [
                            "ala\u0135o"
                        ],
                        "fi": [
                            "liite"
                        ],
                        "io": [
                            "anexajo"
                        ],
                        "pt": [
                            "ap\u00e9ndice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "annexe": [
                    "Singulier"
                ],
                "annexes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "annihilateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "annihilator"
                        ],
                        "ca": [
                            "anihilador"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuhoaja"
                        ],
                        "hu": [
                            "megsemmis\u00edt\u0151",
                            "rombol\u00f3"
                        ],
                        "ro": [
                            "anulator"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "annihilateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "annihilateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "annihilation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zerst\u00f6rung",
                            "Vernichtung",
                            "Annihilation"
                        ],
                        "en": [
                            "annihilation",
                            "destruction"
                        ],
                        "ca": [
                            "anihilaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "umiranje"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8del\u00e6ggelse"
                        ],
                        "es": [
                            "aniquilaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "detruo"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferneatigjen",
                            "fernieling"
                        ],
                        "io": [
                            "nihiligo",
                            "nihilesko"
                        ],
                        "it": [
                            "annichilimento",
                            "annientamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "vernieling",
                            "vernietiging",
                            "verwoesting",
                            "verwoesten"
                        ],
                        "pl": [
                            "zniszczenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "destrui\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "annihilation": [
                    "Singulier"
                ],
                "annihilations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anniversaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verjaarsdag"
                        ],
                        "sq": [
                            "dit\u00eblindje"
                        ],
                        "de": [
                            "Jahrestag",
                            "Jahresfeier",
                            "Jahrfeier",
                            "Geburtstag"
                        ],
                        "en": [
                            "anniversary",
                            "birthday",
                            "death anniversary"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u064a\u062f \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f"
                        ],
                        "az": [
                            "ild\u00f6n\u00fcm\u00fc"
                        ],
                        "eu": [
                            "urtebetetze",
                            "urteburu",
                            "sortegun"
                        ],
                        "br": [
                            "bloaz"
                        ],
                        "ca": [
                            "aniversari"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5468\u5e74",
                            "\u751f\u65e5",
                            "\u8bde\u8fb0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\ub150\uc77c",
                            "\uc0dd\uc77c"
                        ],
                        "hr": [
                            "ro\u0111endan",
                            "godi\u0161njica"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00f8dseldag"
                        ],
                        "es": [
                            "cumplea\u00f1os",
                            "aniversario"
                        ],
                        "eo": [
                            "datreveno",
                            "naski\u011dtago"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00f8\u00f0ingardagur"
                        ],
                        "fi": [
                            "syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "jierdei"
                        ],
                        "cy": [
                            "blwydd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2",
                            "\u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00fclet\u00e9snap",
                            "\u00e9vfordul\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "aniversario"
                        ],
                        "id": [
                            "ulang tahun"
                        ],
                        "is": [
                            "afm\u00e6lisdagur"
                        ],
                        "it": [
                            "anniversario",
                            "compleanno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a18\u5ff5\u65e5",
                            "\u8a95\u751f\u65e5",
                            "\u547d\u65e5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u049b",
                            "\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d"
                        ],
                        "ln": [
                            "mb\u00f3tama"
                        ],
                        "lb": [
                            "Gebuertsdag"
                        ],
                        "ms": [
                            "tahun"
                        ],
                        "nl": [
                            "verjaardag"
                        ],
                        "no": [
                            "bursdag",
                            "f\u00f8dselsdag"
                        ],
                        "oc": [
                            "aniversari"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0648\u0644\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "urodziny",
                            "rocznica"
                        ],
                        "pt": [
                            "anivers\u00e1rio",
                            "anivers\u00e1rio natal\u00edcio",
                            "anivers\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6delsedag"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdro\u010d\u00ed",
                            "narozeniny"
                        ],
                        "tr": [
                            "do\u011fum g\u00fcn\u00fc"
                        ],
                        "zu": [
                            "usuku lokuzalwa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anniversaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "anniversaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "annonce": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anzeige",
                            "Inserat"
                        ],
                        "en": [
                            "announcement",
                            "advertisement",
                            "ad",
                            "publicity"
                        ],
                        "az": [
                            "elan",
                            "bildiri\u015f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u043e\u043d\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "anunci",
                            "anunciament"
                        ],
                        "es": [
                            "anuncio",
                            "anunciamiento"
                        ],
                        "io": [
                            "anunco",
                            "anuncajo"
                        ],
                        "id": [
                            "adpertensi",
                            "iklan"
                        ],
                        "it": [
                            "annuncio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0445\u0430\u0431\u0430\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b\u0440\u0443",
                            "\u049b\u04b1\u043b\u0430\u049b\u0442\u0430\u043d\u0434\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "bekendmaking",
                            "mededeling",
                            "advertentie"
                        ],
                        "oc": [
                            "an\u00f3ncia"
                        ],
                        "pt": [
                            "an\u00fancio"
                        ],
                        "ro": [
                            "anun\u021b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u043e\u043d\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "anonce",
                            "ozn\u00e1men\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "annonce": [
                    "Singulier"
                ],
                "annonces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "annonciateur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "anunciador"
                        ],
                        "hr": [
                            "nagovje\u0161tavateljski"
                        ],
                        "es": [
                            "anunciador"
                        ],
                        "io": [
                            "predicanta"
                        ],
                        "la": [
                            "nuntius"
                        ],
                        "oc": [
                            "anonciaire",
                            "anonciador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "annonciateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "annonciateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "annotation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aantekening"
                        ],
                        "de": [
                            "Anmerkung",
                            "Kommentar"
                        ],
                        "en": [
                            "annotation",
                            "comment"
                        ],
                        "ca": [
                            "acotaci\u00f3",
                            "anotaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "pribilje\u0161ka"
                        ],
                        "da": [
                            "kommentar"
                        ],
                        "es": [
                            "acotaci\u00f3n",
                            "anotaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "prinoto"
                        ],
                        "fy": [
                            "oantekening"
                        ],
                        "gl": [
                            "anotaci\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "komment\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "notizo",
                            "notizado",
                            "notizuro"
                        ],
                        "it": [
                            "annotazione"
                        ],
                        "scn": [
                            "annotazzioni"
                        ],
                        "cs": [
                            "anotace"
                        ],
                        "tr": [
                            "dipnot"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e0\u05de\u05e6\u05e8\u05e7\u05d5\u05e0\u05d2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "annotation": [
                    "Singulier"
                ],
                "annotations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}