{
    "analogie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "analogie"
                        ],
                        "en": [
                            "analogy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0642\u064a\u0627\u0633"
                        ],
                        "ca": [
                            "analogia"
                        ],
                        "hr": [
                            "analogija"
                        ],
                        "da": [
                            "analogi"
                        ],
                        "es": [
                            "analog\u00eda"
                        ],
                        "gl": [
                            "analox\u00eda"
                        ],
                        "io": [
                            "analogeso"
                        ],
                        "ia": [
                            "analogia"
                        ],
                        "it": [
                            "analogia"
                        ],
                        "nl": [
                            "analogie"
                        ],
                        "oc": [
                            "analogia"
                        ],
                        "pl": [
                            "analogia"
                        ],
                        "pt": [
                            "analogia"
                        ],
                        "ro": [
                            "analogie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "analogie": [
                    "Singulier"
                ],
                "analogies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "analogique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 l'analogie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "analogous"
                        ],
                        "ca": [
                            "anal\u00f2gic",
                            "anal\u00f2gica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6a21\u62df",
                            "\u6a21\u62df\u7684",
                            "\u7c7b\u6bd4",
                            "\u7c7b\u6bd4\u7684",
                            "\u7c7b\u4f3c",
                            "\u7c7b\u4f3c\u7684"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc720\uc0ac\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "analogijski"
                        ],
                        "es": [
                            "anal\u00f3gico",
                            "anal\u00f3gica"
                        ],
                        "eo": [
                            "analogia"
                        ],
                        "io": [
                            "analoga"
                        ],
                        "it": [
                            "analogico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u985e\u4f3c"
                        ],
                        "ro": [
                            "analogic"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "continu, non entier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "analog",
                            "analogue"
                        ],
                        "ca": [
                            "anal\u00f2gic",
                            "anal\u00f2gica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6a21\u62df",
                            "\u6a21\u62df\u7684"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ub0a0\ub85c\uadf8"
                        ],
                        "hr": [
                            "analogan"
                        ],
                        "es": [
                            "anal\u00f3gico",
                            "anal\u00f3gica"
                        ],
                        "eo": [
                            "analoga"
                        ],
                        "it": [
                            "analogico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30ca\u30ed\u30b0"
                        ],
                        "ro": [
                            "analogic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "analogique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "analogiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "analogiquement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "analog"
                        ],
                        "en": [
                            "analogously"
                        ],
                        "ca": [
                            "anal\u00f2gicament"
                        ],
                        "hr": [
                            "analogno"
                        ],
                        "es": [
                            "anal\u00f3gicamente"
                        ],
                        "it": [
                            "analogicamente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "analogue": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "analog",
                            "gleichartig",
                            "entsprechend"
                        ],
                        "en": [
                            "analogous",
                            "analogical"
                        ],
                        "ca": [
                            "an\u00e0leg",
                            "an\u00e0loga"
                        ],
                        "hr": [
                            "analogan"
                        ],
                        "da": [
                            "analog"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e1logo",
                            "an\u00e1loga"
                        ],
                        "io": [
                            "analoga"
                        ],
                        "it": [
                            "analogo"
                        ],
                        "nl": [
                            "gelijksoortig",
                            "overeenkomend",
                            "overeenkomstig"
                        ],
                        "pt": [
                            "an\u00e1logo"
                        ],
                        "ro": [
                            "analog"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "analogue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "analogues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "analoog"
                        ],
                        "en": [
                            "analogue",
                            "ou analog"
                        ],
                        "hr": [
                            "analognost"
                        ],
                        "da": [
                            "analog"
                        ],
                        "es": [
                            "analog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "analoga"
                        ],
                        "hu": [
                            "anal\u00f3g"
                        ],
                        "io": [
                            "analoga"
                        ],
                        "nl": [
                            "analoog"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043b\u043e\u0433"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "analogue": [
                    "Singulier"
                ],
                "analogues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "analphab\u00e8te": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "analfabeet"
                        ],
                        "de": [
                            "analphabetisch"
                        ],
                        "en": [
                            "illiterate",
                            "analphabetic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6587\u76f2"
                        ],
                        "hr": [
                            "analfabet"
                        ],
                        "eo": [
                            "analfabeta"
                        ],
                        "fi": [
                            "lukutaidoton"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03c1\u03ac\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "analfab\u00e9ta"
                        ],
                        "io": [
                            "iliterata"
                        ],
                        "id": [
                            "buta huruf"
                        ],
                        "it": [
                            "analfabeta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u975e\u8b58\u5b57",
                            "\u6587\u76f2"
                        ],
                        "nl": [
                            "analfabetisch",
                            "ongeletterd"
                        ],
                        "pl": [
                            "niepi\u015bmienny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0433\u0440\u0430\u043c\u043e\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "illitterat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "analphab\u00e8te": [
                    "Singulier"
                ],
                "analphab\u00e8tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne ne sachant pas lire ou \u00e9crire",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "illiterate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0645\u064a\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "analfabet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6587\u76f2"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb38\ub9f9"
                        ],
                        "hr": [
                            "analfabet"
                        ],
                        "es": [
                            "analfabeto"
                        ],
                        "it": [
                            "analfabeta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u975e\u8b58\u5b57\u8005",
                            "\u6587\u76f2"
                        ],
                        "lb": [
                            "Analphabet"
                        ],
                        "pl": [
                            "analfabeta",
                            "niepi\u015bmienny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "analphab\u00e8te": [
                    "Singulier"
                ],
                "analphab\u00e8tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "analphab\u00e9tisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Analphabetismus"
                        ],
                        "en": [
                            "illiteracy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "analfabetisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "analfabetizam"
                        ],
                        "es": [
                            "analfabetismo"
                        ],
                        "gl": [
                            "analfabetismo"
                        ],
                        "it": [
                            "analfabetismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "ongeletterdheid",
                            "analfabetisme"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0433\u0440\u0430\u043c\u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u043d\u0435\u0433\u0440\u0430\u043c\u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "analfabetism"
                        ],
                        "cs": [
                            "analfabetstv\u00ed",
                            "analfabetismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "analphab\u00e9tisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "analphab\u00e9tismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "analyse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9solution d\u2019un tout en ses parties",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "an\u00e0lisi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5206\u6790"
                        ],
                        "hr": [
                            "analiza"
                        ],
                        "da": [
                            "analyse"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e1lisis"
                        ],
                        "eo": [
                            "analizo"
                        ],
                        "ia": [
                            "analyse"
                        ],
                        "nl": [
                            "analyse"
                        ],
                        "oc": [
                            "analisi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Philosophie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "analysis"
                        ],
                        "ca": [
                            "an\u00e0lisi"
                        ],
                        "hr": [
                            "analiza"
                        ],
                        "da": [
                            "analyse"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e1lisis"
                        ],
                        "nl": [
                            "analyse"
                        ],
                        "oc": [
                            "analisi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Proc\u00e9d\u00e9 de raisonnement",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "an\u00e0lisi"
                        ],
                        "hr": [
                            "analiza"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e1lisis"
                        ],
                        "nl": [
                            "analyse"
                        ],
                        "oc": [
                            "analisi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Recherche des \u00e9l\u00e9ments d\u2019un corps compos\u00e9",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "an\u00e0lisi"
                        ],
                        "hr": [
                            "analiza"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e1lisis"
                        ],
                        "it": [
                            "analisi"
                        ],
                        "la": [
                            "r\u0115s\u014fl\u016bt\u012do"
                        ],
                        "nl": [
                            "analyse"
                        ],
                        "oc": [
                            "analisi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9composition d\u2019une phrase en ses \u00e9l\u00e9ments",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "an\u00e0lisi"
                        ],
                        "hr": [
                            "analiza"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e1lisis"
                        ],
                        "ia": [
                            "analyse"
                        ],
                        "la": [
                            "rerum distr\u012db\u016bt\u012do"
                        ],
                        "nl": [
                            "analyse"
                        ],
                        "oc": [
                            "analisi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9composition d\u2019une proposition en ses parties",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "an\u00e0lisi"
                        ],
                        "hr": [
                            "analiza"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e1lisis"
                        ],
                        "ia": [
                            "analyse"
                        ],
                        "nl": [
                            "analyse"
                        ],
                        "oc": [
                            "analisi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Emploi du calcul alg\u00e9brique, du calcul diff\u00e9rentiel ou du calcul int\u00e9gral",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "analysis"
                        ],
                        "ca": [
                            "an\u00e0lisi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6570\u5b66\u5206\u6790"
                        ],
                        "hr": [
                            "analiza"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e1lisis"
                        ],
                        "nl": [
                            "analyse"
                        ],
                        "oc": [
                            "analisi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Psychanalyse",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "an\u00e0lisi"
                        ],
                        "hr": [
                            "analiza"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e1lisis"
                        ],
                        "nl": [
                            "analyse"
                        ],
                        "oc": [
                            "analisi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "analyse": [
                    "Singulier"
                ],
                "analyses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "analyser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "analiseer"
                        ],
                        "de": [
                            "analysieren",
                            "aufl\u00f6sen",
                            "zergliedern",
                            "zerlegen",
                            "untersuchen",
                            "auswerten"
                        ],
                        "en": [
                            "analyse",
                            "ou analyze",
                            "assay",
                            "construe",
                            "parse"
                        ],
                        "ca": [
                            "analitzar"
                        ],
                        "da": [
                            "analysere"
                        ],
                        "es": [
                            "analizar"
                        ],
                        "eo": [
                            "analizi"
                        ],
                        "fo": [
                            "greina",
                            "grei\u00f0a"
                        ],
                        "fy": [
                            "analisearje"
                        ],
                        "hu": [
                            "analiz\u00e1l",
                            "elemez"
                        ],
                        "io": [
                            "analizar"
                        ],
                        "id": [
                            "bahas",
                            "memeriksa",
                            "mengurai",
                            "mengupas"
                        ],
                        "it": [
                            "analizzare"
                        ],
                        "nl": [
                            "analyseren",
                            "ontbinden",
                            "ontleden"
                        ],
                        "pt": [
                            "analisar",
                            "decompor"
                        ],
                        "ro": [
                            "analiza"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "analysera"
                        ],
                        "tr": [
                            "analiz etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "analyseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Analyst",
                            "Analytiker"
                        ],
                        "en": [
                            "analyser",
                            "analyzer"
                        ],
                        "ca": [
                            "analitzador"
                        ],
                        "es": [
                            "analizador"
                        ],
                        "it": [
                            "analizzatore"
                        ],
                        "pl": [
                            "analizator"
                        ],
                        "ro": [
                            "analizor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "analyseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "analyseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "analyste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "analis"
                        ],
                        "de": [
                            "Analytiker",
                            "Analytikerin",
                            "Analyst",
                            "Analystin"
                        ],
                        "en": [
                            "analyst",
                            "analytical chemist"
                        ],
                        "ca": [
                            "analista"
                        ],
                        "hr": [
                            "analiti\u010dar"
                        ],
                        "da": [
                            "analytiker"
                        ],
                        "es": [
                            "analista"
                        ],
                        "eo": [
                            "analizisto"
                        ],
                        "gl": [
                            "analista"
                        ],
                        "io": [
                            "analitikisto"
                        ],
                        "it": [
                            "analizzatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "analist"
                        ],
                        "pt": [
                            "analista"
                        ],
                        "sv": [
                            "analytiker"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "analyste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "analystes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "analyte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Analyt"
                        ],
                        "en": [
                            "analyte"
                        ],
                        "es": [
                            "analito"
                        ],
                        "et": [
                            "anal\u00fc\u00fct"
                        ],
                        "it": [
                            "analita"
                        ],
                        "nl": [
                            "analiet"
                        ],
                        "pl": [
                            "analit"
                        ],
                        "pt": [
                            "analito"
                        ],
                        "cs": [
                            "analyt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "analyte": [
                    "Singulier"
                ],
                "analytes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "analytique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "analytisch"
                        ],
                        "en": [
                            "analytic",
                            "analytical"
                        ],
                        "ca": [
                            "anal\u00edtic",
                            "anal\u00edtica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5206\u6790\u7684"
                        ],
                        "hr": [
                            "analiti\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "anal\u00edtico",
                            "anal\u00edtica"
                        ],
                        "fi": [
                            "analyyttinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03bb\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "analitico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5206\u6790\u7684"
                        ],
                        "la": [
                            "\u0103n\u0103lyt\u012dcus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "analytisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "analytick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "analytique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "analytiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Analytik"
                        ],
                        "en": [
                            "analytics"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5206\u6790\u5b66"
                        ],
                        "hr": [
                            "analitika"
                        ],
                        "es": [
                            "anal\u00edtica"
                        ],
                        "cs": [
                            "analytika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "analytique": [
                    "Singulier"
                ],
                "analytiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "analytiquement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "analytically"
                        ],
                        "ca": [
                            "anal\u00edticament"
                        ],
                        "hr": [
                            "analiti\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "anal\u00edticamente"
                        ],
                        "it": [
                            "analiticamente"
                        ],
                        "la": [
                            "\u0103n\u0103lyt\u012dc\u0113"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anamn\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "m\u00e9decine\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "anamnesi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u75c5\u53f2"
                        ],
                        "hr": [
                            "anamneza"
                        ],
                        "it": [
                            "anamnesi"
                        ],
                        "nl": [
                            "gedachtenisgebed",
                            "voorgeschiedenis"
                        ],
                        "wa": [
                            "anamnese"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anamnesis"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043c\u043d\u0435\u0437\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "anamnesi"
                        ],
                        "es": [
                            "anamnesis"
                        ],
                        "oc": [
                            "anamn\u00e8si"
                        ],
                        "pl": [
                            "anamneza"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043c\u043d\u0435\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anamn\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "anamn\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anamorphose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anamorphosis"
                        ],
                        "ca": [
                            "anamorfosi"
                        ],
                        "hr": [
                            "anarmofoza"
                        ],
                        "gl": [
                            "anamorfose"
                        ],
                        "io": [
                            "anamorfoso"
                        ],
                        "it": [
                            "anamorfosi"
                        ],
                        "nl": [
                            "anamorfose"
                        ],
                        "oc": [
                            "anamorf\u00f2si"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anamorphose": [
                    "Singulier"
                ],
                "anamorphoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ananas": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ananas"
                        ],
                        "en": [
                            "pineapple tree"
                        ],
                        "eu": [
                            "anana"
                        ],
                        "ca": [
                            "anan\u00e0s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u83e0\u841d\u871c"
                        ],
                        "hr": [
                            "ananas"
                        ],
                        "es": [
                            "anan\u00e1s",
                            "pi\u00f1a"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30a4\u30ca\u30c3\u30d7\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "ananas"
                        ],
                        "pl": [
                            "ananas"
                        ],
                        "pt": [
                            "abacaxi",
                            "anan\u00e1s"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fruit",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ananas",
                            "pynappel"
                        ],
                        "sq": [
                            "ananas"
                        ],
                        "de": [
                            "Ananas"
                        ],
                        "en": [
                            "pineapple"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0646\u0627\u0646\u0627\u0633"
                        ],
                        "eu": [
                            "anana"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043d\u0430\u0441"
                        ],
                        "bs": [
                            "ananas"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043d\u0430\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "pinya"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u83e0\u841d",
                            "\u51e4\u68a8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud30c\uc778\uc560\ud50c"
                        ],
                        "hr": [
                            "ananas"
                        ],
                        "da": [
                            "ananas"
                        ],
                        "es": [
                            "anan\u00e1s",
                            "pi\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "ananaso"
                        ],
                        "et": [
                            "ananass"
                        ],
                        "fi": [
                            "ananas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03bd\u03ac\u03c2"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938"
                        ],
                        "hu": [
                            "anan\u00e1sz"
                        ],
                        "id": [
                            "nanas"
                        ],
                        "is": [
                            "ananas"
                        ],
                        "it": [
                            "ananas"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30a4\u30ca\u30c3\u30d7\u30eb",
                            "\u30d1\u30a4\u30f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "ananass"
                        ],
                        "ln": [
                            "ananasi"
                        ],
                        "lt": [
                            "ananasas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043d\u0430\u0441"
                        ],
                        "ms": [
                            "nanas"
                        ],
                        "gv": [
                            "annane"
                        ],
                        "nl": [
                            "ananas"
                        ],
                        "no": [
                            "ananas"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0646\u0627\u0646\u0627\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "ananas"
                        ],
                        "pt": [
                            "abacaxi",
                            "anan\u00e1s"
                        ],
                        "ro": [
                            "ananas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043d\u0430\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043d\u0430\u0441"
                        ],
                        "sh": [
                            "ananas"
                        ],
                        "sk": [
                            "anan\u00e1s"
                        ],
                        "sl": [
                            "ananas"
                        ],
                        "sv": [
                            "ananas"
                        ],
                        "cs": [
                            "ananas"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1a\u0e1b\u0e30\u0e23\u0e14"
                        ],
                        "tr": [
                            "ananas"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043d\u0430\u0441"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u1ee9a"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anapeste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anapes"
                        ],
                        "de": [
                            "Anap\u00e4st"
                        ],
                        "en": [
                            "anapaest"
                        ],
                        "ca": [
                            "anapest"
                        ],
                        "hr": [
                            "anapest"
                        ],
                        "es": [
                            "anapesto"
                        ],
                        "eo": [
                            "anapesto"
                        ],
                        "et": [
                            "anapest"
                        ],
                        "hu": [
                            "anapesztus"
                        ],
                        "io": [
                            "anapesto"
                        ],
                        "it": [
                            "anapesto"
                        ],
                        "la": [
                            "anapaestus"
                        ],
                        "nl": [
                            "anapest"
                        ],
                        "pt": [
                            "anapesto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anapeste": [
                    "Singulier"
                ],
                "anapestes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anapestique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anapestic",
                            "anapaestic"
                        ],
                        "ca": [
                            "anap\u00e8stic"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c0\u03b1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "anapestico"
                        ],
                        "la": [
                            "anapaesticus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anapestique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anapestiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anaphase": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anaphase"
                        ],
                        "en": [
                            "anaphase"
                        ],
                        "ca": [
                            "anafase"
                        ],
                        "hr": [
                            "anafaza"
                        ],
                        "es": [
                            "anafase"
                        ],
                        "io": [
                            "anafazo"
                        ],
                        "it": [
                            "anafase"
                        ],
                        "nl": [
                            "anafase"
                        ],
                        "pt": [
                            "an\u00e1fase"
                        ],
                        "sl": [
                            "anafaza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anaphase": [
                    "Singulier"
                ],
                "anaphases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anaphore": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "sens en grammaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anapher"
                        ],
                        "en": [
                            "anaphora"
                        ],
                        "ca": [
                            "an\u00e0fora"
                        ],
                        "hr": [
                            "anafora"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e1fora"
                        ],
                        "it": [
                            "anafora"
                        ],
                        "nl": [
                            "anafoor"
                        ],
                        "oc": [
                            "anaf\u00f2ra"
                        ],
                        "pl": [
                            "anafora"
                        ],
                        "pt": [
                            "an\u00e1fora"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "sens en rh\u00e9torique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anapher"
                        ],
                        "en": [
                            "anaphora"
                        ],
                        "ca": [
                            "an\u00e0fora"
                        ],
                        "hr": [
                            "anafora"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e1fora"
                        ],
                        "gl": [
                            "an\u00e1fora"
                        ],
                        "it": [
                            "anafora"
                        ],
                        "no": [
                            "anafor"
                        ],
                        "pt": [
                            "an\u00e1fora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0444\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "anafora"
                        ],
                        "sv": [
                            "anafor"
                        ],
                        "tl": [
                            "anaphora"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anaphore": [
                    "Singulier"
                ],
                "anaphores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anaphorique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anaphoric"
                        ],
                        "ca": [
                            "anaf\u00f2ric",
                            "anaf\u00f2rica"
                        ],
                        "hr": [
                            "anaforan"
                        ],
                        "es": [
                            "anaf\u00f3rico",
                            "anaf\u00f3rica"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "anaforico"
                        ],
                        "la": [
                            "anaphoricus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anaphorique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anaphoriques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anaphylactique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anaphylactic"
                        ],
                        "ca": [
                            "anafil\u00e0ctic",
                            "anafil\u00e0ctica"
                        ],
                        "hr": [
                            "anafilaksiti\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "anafil\u00e1ctico",
                            "anafil\u00e1ctica"
                        ],
                        "it": [
                            "anafilattico"
                        ],
                        "cs": [
                            "anafylaktick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anaphylactique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anaphylactiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anaphylaxie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anaphylaxis"
                        ],
                        "ca": [
                            "anafilaxi"
                        ],
                        "hr": [
                            "anafilaksija"
                        ],
                        "es": [
                            "anafilaxia"
                        ],
                        "fi": [
                            "anafylaksia"
                        ],
                        "it": [
                            "anafilassi"
                        ],
                        "cs": [
                            "anafylaxe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anaphylaxie": [
                    "Singulier"
                ],
                "anaphylaxies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anapsid\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Anapsida"
                        ],
                        "de": [
                            "Anapsida"
                        ],
                        "en": [
                            "anapsid reptile"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e1psido"
                        ],
                        "it": [
                            "anapsidi"
                        ],
                        "nl": [
                            "Anapsida"
                        ],
                        "pl": [
                            "Anapsydy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anapsid\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "anapsid\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anarchie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anargie"
                        ],
                        "de": [
                            "Anarchie",
                            "Gesetzlosigkeit",
                            "Chaos",
                            "Anarchie",
                            "Chaos",
                            "Anarchismus",
                            "Herrschaftslosigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "anarchy"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "acr\u00e0cia",
                            "anarquia"
                        ],
                        "hr": [
                            "anarhija"
                        ],
                        "da": [
                            "anarki"
                        ],
                        "es": [
                            "acracia",
                            "anarqu\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "anarkio",
                            "anar\u0125io"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00f8gloysi"
                        ],
                        "gl": [
                            "anarqu\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "anarchia",
                            "k\u00e1osz"
                        ],
                        "io": [
                            "anarkio"
                        ],
                        "it": [
                            "anarchia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30ca\u30fc\u30ad\u30fc",
                            "\u30a2\u30ca\u30ad\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "anarchie",
                            "regeringloosheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "anarquia"
                        ],
                        "pl": [
                            "anarchia",
                            "bez\u0142ad",
                            "nie\u0142ad"
                        ],
                        "pt": [
                            "anarquia"
                        ],
                        "ro": [
                            "anarhie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438\u044f",
                            "\u0431\u0435\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "anarki"
                        ],
                        "tr": [
                            "anar\u015fi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anarchie": [
                    "Singulier"
                ],
                "anarchies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anarchique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anargies"
                        ],
                        "de": [
                            "gesetzlos",
                            "planlos",
                            "anarchisch"
                        ],
                        "en": [
                            "anarchic",
                            "anarchical",
                            "anarchist"
                        ],
                        "ca": [
                            "an\u00e0rquic",
                            "an\u00e0rquica"
                        ],
                        "hr": [
                            "anarhi\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e1rquico",
                            "an\u00e1rquica"
                        ],
                        "eo": [
                            "anar\u0125ia"
                        ],
                        "gl": [
                            "an\u00e1rquico"
                        ],
                        "it": [
                            "anarchico"
                        ],
                        "nl": [
                            "regeringloos"
                        ],
                        "oc": [
                            "anarquic"
                        ],
                        "pt": [
                            "an\u00e1rquico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anarchique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anarchiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anarchisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anargisme"
                        ],
                        "de": [
                            "Anarchismus",
                            "Staatsfeindlichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "anarchism"
                        ],
                        "ast": [
                            "anarquismu"
                        ],
                        "ca": [
                            "acr\u00e0cia",
                            "anarquisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "anarhizam"
                        ],
                        "da": [
                            "anarkisme"
                        ],
                        "es": [
                            "anarquismo",
                            "acracia"
                        ],
                        "eo": [
                            "anar\u0125iismo"
                        ],
                        "gl": [
                            "anarquismo"
                        ],
                        "io": [
                            "anarkiismo"
                        ],
                        "it": [
                            "anarchismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "anarchisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "anarquisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "anarquismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "anarhism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "scn": [
                            "anarchismu"
                        ],
                        "cs": [
                            "anarchismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anarchisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "anarchismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anarchiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anarchistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "anarchist"
                        ],
                        "hr": [
                            "anarhisti\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e1rquico"
                        ],
                        "oc": [
                            "anarquista"
                        ],
                        "sv": [
                            "anarkistisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "anarchistick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anarchiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anarchistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anargis"
                        ],
                        "de": [
                            "Anarchist",
                            "Anarchistin"
                        ],
                        "en": [
                            "anarchist"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0crata",
                            "anarquista"
                        ],
                        "hr": [
                            "anarhist"
                        ],
                        "da": [
                            "anarkist"
                        ],
                        "es": [
                            "anarquista",
                            "\u00e1crata"
                        ],
                        "eo": [
                            "anar\u0125iisto",
                            "anarkiisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c1\u03c7\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "anarchista"
                        ],
                        "io": [
                            "anarkiisto"
                        ],
                        "it": [
                            "anarchista"
                        ],
                        "nl": [
                            "anarchist"
                        ],
                        "oc": [
                            "anarquista"
                        ],
                        "pt": [
                            "anarquista"
                        ],
                        "sv": [
                            "anarkist"
                        ],
                        "cs": [
                            "anarchista"
                        ],
                        "tr": [
                            "anar\u015fist",
                            "bozguncu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anarchiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "anarchistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anarchosyndicalisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "syndicalism"
                        ],
                        "ca": [
                            "anarcosindicalisme"
                        ],
                        "es": [
                            "anarcosindicalismo"
                        ],
                        "it": [
                            "sindacalismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u043d\u0434\u0438\u043a\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anarchosyndicalisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "anarchosyndicalismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anastomose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anastomosis"
                        ],
                        "ca": [
                            "anastomosi"
                        ],
                        "hr": [
                            "anastomoza"
                        ],
                        "es": [
                            "anastomosis"
                        ],
                        "gl": [
                            "anastomose"
                        ],
                        "io": [
                            "anastomoso"
                        ],
                        "it": [
                            "anastomosi"
                        ],
                        "oc": [
                            "anastom\u00f2si"
                        ],
                        "pt": [
                            "anastomose"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anastomose": [
                    "Singulier"
                ],
                "anastomoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anastylose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anastylosis"
                        ],
                        "en": [
                            "anastylosis"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062a\u062c\u0645\u064a\u0639"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u043b\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u539f\u7269\u5f52\u4f4d"
                        ],
                        "hr": [
                            "anastiloza"
                        ],
                        "es": [
                            "anastilosis"
                        ],
                        "it": [
                            "anastylosi"
                        ],
                        "pt": [
                            "anastilosis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anastylose": [
                    "Singulier"
                ],
                "anastyloses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anatase": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anatas"
                        ],
                        "en": [
                            "anatase"
                        ],
                        "bs": [
                            "anatas"
                        ],
                        "ca": [
                            "anatasa"
                        ],
                        "hu": [
                            "anat\u00e1z"
                        ],
                        "it": [
                            "anatasio"
                        ],
                        "lt": [
                            "anatazas"
                        ],
                        "nl": [
                            "anataas"
                        ],
                        "pl": [
                            "anataz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0442\u0430\u0437"
                        ],
                        "sv": [
                            "anatas"
                        ],
                        "cs": [
                            "anatas"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0442\u0430\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anatase": [
                    "Singulier"
                ],
                "anatases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anatexie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anatexis"
                        ],
                        "en": [
                            "anatexis"
                        ],
                        "es": [
                            "anatexia",
                            "anatexis"
                        ],
                        "et": [
                            "anateksis"
                        ],
                        "gl": [
                            "anatexia"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10dc\u10d0\u10e2\u10d4\u10e5\u10e1\u10d8\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ac\u03c4\u03b7\u03be\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "anatexis"
                        ],
                        "it": [
                            "anatessi"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0442\u0435\u043a\u0441\u0438\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "anatexis"
                        ],
                        "no": [
                            "anatekse"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u062f\u0627\u0632\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "anateksis"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0441\u0438\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anatexie": [
                    "Singulier"
                ],
                "anatexies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anath\u00e9matiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "anatematitzar"
                        ],
                        "hr": [
                            "anatemizirati"
                        ],
                        "es": [
                            "anatematizar"
                        ],
                        "gl": [
                            "anatematizar"
                        ],
                        "it": [
                            "anatematizzare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anatid\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Anatidae"
                        ],
                        "de": [
                            "entenv\u00f6gel"
                        ],
                        "ca": [
                            "an\u00e0tid"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e1tida"
                        ],
                        "it": [
                            "anatidi"
                        ],
                        "pl": [
                            "kaczkowate"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anatid\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "anatid\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anatid\u00e9s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Anatidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Entenv\u00f6gel"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e1tidas"
                        ],
                        "it": [
                            "anatidi"
                        ],
                        "pl": [
                            "kaczkowate"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anatomie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1) science descriptive",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anatomie"
                        ],
                        "de": [
                            "Anatomie",
                            "Zergliederungskunst"
                        ],
                        "en": [
                            "anatomy"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "anatomia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u89e3\u5256\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud574\ubd80\ud559"
                        ],
                        "hr": [
                            "anatomija"
                        ],
                        "es": [
                            "anatom\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "anatomio"
                        ],
                        "fi": [
                            "anatomia"
                        ],
                        "fy": [
                            "anatomy"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c4\u03bf\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "anat\u00f3mia"
                        ],
                        "io": [
                            "anatomio"
                        ],
                        "id": [
                            "anatomi"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00edff\u00e6rafr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "anatomia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u89e3\u5256\u5b66"
                        ],
                        "la": [
                            "anatomia"
                        ],
                        "nl": [
                            "anatomie",
                            "ontleedkunde"
                        ],
                        "oc": [
                            "anatomia"
                        ],
                        "pt": [
                            "anatomia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "anatomie"
                        ],
                        "tr": [
                            "anatomi",
                            "beden yap\u0131s\u0131"
                        ],
                        "vi": [
                            "gi\u1ea3i ph\u1eabu h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anatomie": [
                    "Singulier"
                ],
                "anatomies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anatomique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anatomies"
                        ],
                        "de": [
                            "anatomisch"
                        ],
                        "en": [
                            "anatomical"
                        ],
                        "ca": [
                            "anat\u00f2mic",
                            "anat\u00f2mica"
                        ],
                        "hr": [
                            "anatomski"
                        ],
                        "da": [
                            "anatomisk"
                        ],
                        "es": [
                            "anat\u00f3mico",
                            "anat\u00f3mica"
                        ],
                        "eo": [
                            "anatomia"
                        ],
                        "hu": [
                            "anat\u00f3miai"
                        ],
                        "io": [
                            "anatomiala"
                        ],
                        "it": [
                            "anatomico"
                        ],
                        "nl": [
                            "anatomisch",
                            "ontleedkundig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "anatomisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anatomique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anatomiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anatomiquement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anatomically"
                        ],
                        "ca": [
                            "anat\u00f2micament"
                        ],
                        "hr": [
                            "anatomski"
                        ],
                        "es": [
                            "anat\u00f3micamente"
                        ],
                        "et": [
                            "anatoomiliselt"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c4\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "anatomicamente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anatomiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "anatomitzar"
                        ],
                        "hr": [
                            "studirati anatomiju"
                        ],
                        "es": [
                            "anatomizar"
                        ],
                        "it": [
                            "anatomizzare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anatomiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anatom"
                        ],
                        "en": [
                            "anatomist"
                        ],
                        "ca": [
                            "anatomista"
                        ],
                        "hr": [
                            "anatom"
                        ],
                        "es": [
                            "anatomista"
                        ],
                        "eo": [
                            "anatomiisto"
                        ],
                        "hu": [
                            "anat\u00f3mus"
                        ],
                        "io": [
                            "anatomiisto"
                        ],
                        "it": [
                            "anatomista"
                        ],
                        "la": [
                            "anatomicus"
                        ],
                        "nl": [
                            "anatoom",
                            "ontleedkundige"
                        ],
                        "pt": [
                            "anatomista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anatomiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "anatomistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ancestral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "alt\u00fcberliefert"
                        ],
                        "en": [
                            "ancestral"
                        ],
                        "ca": [
                            "ancestral",
                            "avial"
                        ],
                        "hr": [
                            "pradjedovski"
                        ],
                        "es": [
                            "ancestral"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b3\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ancestrale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ancestral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ancestraux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ancestrale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ancestrales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anc\u00eatre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ahn",
                            "Ahnin",
                            "Vorfahr",
                            "Vorfahrin",
                            "Urahn",
                            "Urahnin"
                        ],
                        "en": [
                            "ancestor",
                            "forefather",
                            "ancestress"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0644\u0641"
                        ],
                        "ca": [
                            "avantpassat",
                            "avantpassada",
                            "ancessor",
                            "ascendent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b97",
                            "\u7956",
                            "\u7956\u5148"
                        ],
                        "hr": [
                            "pradjed"
                        ],
                        "es": [
                            "antepasado",
                            "ascendiente"
                        ],
                        "eo": [
                            "prapatro"
                        ],
                        "fo": [
                            "frumfa\u00f0ir"
                        ],
                        "fi": [
                            "is\u00e4",
                            "esi\u00e4iti"
                        ],
                        "fy": [
                            "foarfaar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03cc\u03b3\u03bf\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u0151sapa"
                        ],
                        "io": [
                            "ancestro"
                        ],
                        "it": [
                            "antenato",
                            "antenata"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7956\u5148",
                            "\u5148\u7956"
                        ],
                        "la": [
                            "abavus",
                            "avus"
                        ],
                        "nl": [
                            "stamvader",
                            "voorvader",
                            "voorzaat"
                        ],
                        "pl": [
                            "praojciec",
                            "prarodzic"
                        ],
                        "pt": [
                            "antepassado",
                            "antepassada"
                        ],
                        "ro": [
                            "str\u0103mo\u0219",
                            "str\u0103moa\u0219\u0103",
                            "str\u0103bun",
                            "str\u0103bun\u0103"
                        ],
                        "sg": [
                            "mbes\u00f6",
                            "mbeso"
                        ],
                        "tl": [
                            "ninun\u00f2"
                        ],
                        "tr": [
                            "ata"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1ed5 ti\u00ean"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anc\u00eatre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anc\u00eatres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anc\u00eatres": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ancestors"
                        ],
                        "ca": [
                            "ancestres"
                        ],
                        "es": [
                            "antepasados"
                        ],
                        "id": [
                            "nenek moyang"
                        ],
                        "mi": [
                            "t\u012bpuna",
                            "t\u016bpuna"
                        ],
                        "oc": [
                            "ancessors"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rohrblatt"
                        ],
                        "en": [
                            "reed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub5a8\ub9bc\ud310"
                        ],
                        "hr": [
                            "jezi\u010dac"
                        ],
                        "eo": [
                            "an\u0109o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bb\u03c9\u03c4\u03c4\u03af\u03b4\u03b1",
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03ac\u03bc\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "ancia"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0458\u0435\u0437\u0438\u0447\u0430\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u0103m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anche": [
                    "Singulier"
                ],
                "anches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anchois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Engraulis"
                        ],
                        "af": [
                            "ansjovis"
                        ],
                        "de": [
                            "Sardelle",
                            "Anschovis"
                        ],
                        "en": [
                            "anchovy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0644\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "antxoa",
                            "bokarta"
                        ],
                        "br": [
                            "glizig",
                            "genougamm"
                        ],
                        "ca": [
                            "anxova"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba78\uce58"
                        ],
                        "co": [
                            "anchjuva"
                        ],
                        "hr": [
                            "in\u010bun"
                        ],
                        "da": [
                            "ansjos"
                        ],
                        "es": [
                            "anchoa",
                            "boquer\u00f3n",
                            "bocarte"
                        ],
                        "eo": [
                            "an\u0109ovo"
                        ],
                        "fo": [
                            "ansj\u00f3s"
                        ],
                        "fi": [
                            "anjovis"
                        ],
                        "fy": [
                            "ansjofisk"
                        ],
                        "gl": [
                            "anchoa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03c3\u03bf\u03cd\u03b3\u03b9\u03b1",
                            "\u03c7\u03b1\u03bc\u03c8\u03af"
                        ],
                        "hu": [
                            "aj\u00f3ka"
                        ],
                        "io": [
                            "anchovo"
                        ],
                        "is": [
                            "ansj\u00f3sur"
                        ],
                        "it": [
                            "acciuga",
                            "alice"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30f3\u30c1\u30e7\u30d3"
                        ],
                        "la": [
                            "maena"
                        ],
                        "lb": [
                            "Anchois"
                        ],
                        "nl": [
                            "ansjovis"
                        ],
                        "no": [
                            "ansjos"
                        ],
                        "oc": [
                            "anch\u00f2ia"
                        ],
                        "pl": [
                            "sardela"
                        ],
                        "pt": [
                            "anchova",
                            "enchova",
                            "biquer\u00e3o",
                            "bocar\u00e9u",
                            "manjuba"
                        ],
                        "ro": [
                            "an\u0219oa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0447\u043e\u0443\u0441"
                        ],
                        "scn": [
                            "anciova"
                        ],
                        "sv": [
                            "ansjovis"
                        ],
                        "cs": [
                            "an\u010dovi\u010dka"
                        ],
                        "tr": [
                            "an\u00e7\u00fcez"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ancien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui existe depuis tr\u00e8s longtemps.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ancient",
                            "old",
                            "longstanding",
                            "standing"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\ub798\ub418\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "star",
                            "stari"
                        ],
                        "es": [
                            "anciano"
                        ],
                        "it": [
                            "anziano"
                        ],
                        "tr": [
                            "eski"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "antiek",
                            "oud"
                        ],
                        "de": [
                            "alt",
                            "langj\u00e4hrig",
                            "althergebracht",
                            "antiquarisch",
                            "schon lange",
                            "langgedient",
                            "altbew\u00e4hrt"
                        ],
                        "ang": [
                            "eald"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u062f\u064a\u0645"
                        ],
                        "ast": [
                            "antigu"
                        ],
                        "ay": [
                            "morqo"
                        ],
                        "az": [
                            "ke\u00e7mi\u015f",
                            "k\u00f6hn\u01dd",
                            "q\u01dddim"
                        ],
                        "nds": [
                            "sea oolt"
                        ],
                        "br": [
                            "kozh",
                            "hen"
                        ],
                        "ca": [
                            "antic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u524d"
                        ],
                        "kw": [
                            "h\u00e9n"
                        ],
                        "hr": [
                            "obi\u010daj u stara vremena"
                        ],
                        "da": [
                            "gammel"
                        ],
                        "es": [
                            "antiguo",
                            "anciano"
                        ],
                        "eo": [
                            "malnova"
                        ],
                        "fo": [
                            "gamal"
                        ],
                        "fj": [
                            "makawa"
                        ],
                        "fi": [
                            "ikivanha",
                            "muinainen",
                            "entinen",
                            "edellinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "antyk",
                            "\u00e2ld"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00e0rsaidh",
                            "seanntaidh",
                            "aosda"
                        ],
                        "gl": [
                            "antigo",
                            "arcaico",
                            "vello"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10eb\u10d5\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c7\u03b1\u03af\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ha": [
                            "d\u00e0\u0257\u00e1\u0257\u0257\u1e17"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6reg"
                        ],
                        "io": [
                            "anciena",
                            "antiqua"
                        ],
                        "id": [
                            "antik",
                            "kuno",
                            "bekas"
                        ],
                        "ia": [
                            "ancian"
                        ],
                        "is": [
                            "gamall"
                        ],
                        "it": [
                            "antico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53e4\u4ee3"
                        ],
                        "kl": [
                            "nutaanngitsoq"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u0440\u044b\u043d\u0493\u044b",
                            "\u049b\u0430\u0448\u0430\u043d\u0493\u044b",
                            "\u0435\u0436\u0435\u043b\u0433\u0456",
                            "\u043a\u04e9\u043d\u0435",
                            "\u049b\u0430\u0434\u0456\u043c\u0433\u0456"
                        ],
                        "ku": [
                            "d\u00ear\u00een",
                            "kon",
                            "p\u00eer",
                            "kevn"
                        ],
                        "la": [
                            "anciens",
                            "ancientis",
                            "vetus",
                            "vetustus"
                        ],
                        "lb": [
                            "al"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438",
                            "\u0434\u0430\u043c\u043d\u0435\u0448\u0435\u043d",
                            "\u0434\u0440\u0435\u0432\u0435\u043d",
                            "\u043d\u0435\u043a\u043e\u0433\u0430\u0448\u0435\u043d",
                            "\u043f\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "gv": [
                            "shenndeeagh"
                        ],
                        "mi": [
                            "tahito"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u044d\u0440\u0442\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "oudheid"
                        ],
                        "no": [
                            "gammel",
                            "tidligere",
                            "eldre"
                        ],
                        "oc": [
                            "ancian"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u0633\u062a\u0627\u0646\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "stary"
                        ],
                        "pt": [
                            "antigo",
                            "velho"
                        ],
                        "qu": [
                            "achulla",
                            "machuruku"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0440\u044b\u0439",
                            "\u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0439",
                            "\u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sm": [
                            "anamua"
                        ],
                        "scn": [
                            "anticu"
                        ],
                        "so": [
                            "qadiimka"
                        ],
                        "sv": [
                            "gammal"
                        ],
                        "tl": [
                            "lum\u00e1"
                        ],
                        "cs": [
                            "star\u00fd"
                        ],
                        "tpi": [
                            "bilong",
                            "bipo"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u0433\u0430\u0434\u044b\u043c",
                            "\u0433\u043e\u0497\u0430",
                            "\u0433\u043e\u0497\u0430\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430\u0432\u043d\u0456\u0439"
                        ],
                        "vec": [
                            "ant\u00ecgo",
                            "ver\u00f9o"
                        ],
                        "wa": [
                            "ancyin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ancien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "anciens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ancienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "anciennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Terme de dignit\u00e9 d\u00e9signant un de ceux qui dirigent les affaires d\u2019une cit\u00e9 ou d\u2019un village.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "elder"
                        ],
                        "hr": [
                            "starje\u0161ina"
                        ],
                        "es": [
                            "anciano"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u049b\u0441\u0430\u049b\u0430\u043b"
                        ],
                        "pl": [
                            "starszy"
                        ],
                        "sw": [
                            "mzee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ancien": [
                    "Singulier"
                ],
                "anciens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anciennement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "formerly"
                        ],
                        "hr": [
                            "nekad"
                        ],
                        "fi": [
                            "muinoin"
                        ],
                        "it": [
                            "anticamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "ancianament"
                        ],
                        "sv": [
                            "fordomdags"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anciennet\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dienstalter"
                        ],
                        "en": [
                            "ancientness",
                            "seniority"
                        ],
                        "ca": [
                            "antiguitat",
                            "ancianitat"
                        ],
                        "hr": [
                            "starost"
                        ],
                        "da": [
                            "anciennitet"
                        ],
                        "es": [
                            "antig\u00fcedad"
                        ],
                        "io": [
                            "ancieneso"
                        ],
                        "it": [
                            "antico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anciennet\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "anciennet\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ancolie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante de la famille des renonculac\u00e9es.",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Aquilegia"
                        ],
                        "af": [
                            "akelei"
                        ],
                        "de": [
                            "Akelei"
                        ],
                        "en": [
                            "columbine"
                        ],
                        "eu": [
                            "belar",
                            "lore",
                            "lili"
                        ],
                        "ca": [
                            "aquil\u00e8gia"
                        ],
                        "co": [
                            "amore piattu"
                        ],
                        "da": [
                            "akeleje"
                        ],
                        "es": [
                            "aguile\u00f1a",
                            "pajarilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvilegio"
                        ],
                        "io": [
                            "aquilegio"
                        ],
                        "it": [
                            "aquilegia"
                        ],
                        "nl": [
                            "akelei"
                        ],
                        "pl": [
                            "orlik"
                        ],
                        "pt": [
                            "aq\u00fcilegio"
                        ],
                        "cs": [
                            "orl\u00ed\u010dek"
                        ],
                        "vo": [
                            "kvileg"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ancolie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ancolies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ancrage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action d\u2019ancrer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anchoring"
                        ],
                        "hr": [
                            "sidrenje"
                        ],
                        "io": [
                            "ankrago"
                        ],
                        "nl": [
                            "verankering"
                        ],
                        "oc": [
                            "ancoratge"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "lieu de mouillage",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ankerplatz"
                        ],
                        "en": [
                            "anchorage"
                        ],
                        "hr": [
                            "sidri\u0161te"
                        ],
                        "ga": [
                            "acars\u00f3id"
                        ],
                        "io": [
                            "ankrageyo"
                        ],
                        "nl": [
                            "ankerplaats"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ancrage": [
                    "Singulier"
                ],
                "ancrages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ancre": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Objet pour fixer un bateau au fond marin\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anker"
                        ],
                        "de": [
                            "Anker"
                        ],
                        "en": [
                            "anchor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u0633\u0627\u0629",
                            "\u0623\u0646\u062c\u0631"
                        ],
                        "az": [
                            "l\u00f6vb\u0259r"
                        ],
                        "br": [
                            "eor"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0ncora"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9328",
                            "\u951a"
                        ],
                        "kw": [
                            "ankor"
                        ],
                        "hr": [
                            "sidro"
                        ],
                        "da": [
                            "anker"
                        ],
                        "es": [
                            "ancla",
                            "\u00e1ncora"
                        ],
                        "eo": [
                            "ankro"
                        ],
                        "fo": [
                            "akker"
                        ],
                        "fi": [
                            "ankkuri"
                        ],
                        "gd": [
                            "acair"
                        ],
                        "cy": [
                            "angor"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03b3\u03ba\u03c5\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "grc": [
                            "\u1f04\u03b3\u03ba\u03c5\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "ankro"
                        ],
                        "id": [
                            "jangkar"
                        ],
                        "ia": [
                            "ancora"
                        ],
                        "is": [
                            "akkeri"
                        ],
                        "it": [
                            "ancora"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9328"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0437\u04d9\u043a\u0456\u0440"
                        ],
                        "la": [
                            "ancora"
                        ],
                        "nl": [
                            "anker"
                        ],
                        "oc": [
                            "ancora",
                            "f\u00e8rre"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e2ncora",
                            "ferro"
                        ],
                        "ro": [
                            "ancor\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u043a\u043e\u0440\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "kotva"
                        ],
                        "sv": [
                            "ankare"
                        ],
                        "cs": [
                            "kotva"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2a\u0e21\u0e2d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ancre": [
                    "Singulier"
                ],
                "ancres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anker"
                        ],
                        "en": [
                            "anker"
                        ],
                        "da": [
                            "anker"
                        ],
                        "nl": [
                            "anker"
                        ],
                        "sv": [
                            "ankare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ancre": [
                    "Singulier"
                ],
                "ancres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ancrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verankern",
                            "ankern",
                            "wurzeln"
                        ],
                        "en": [
                            "moor",
                            "anchor"
                        ],
                        "br": [
                            "eoria\u00f1",
                            "eori\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "ancorar"
                        ],
                        "hr": [
                            "usidriti"
                        ],
                        "es": [
                            "anclar",
                            "ancorar",
                            "fondear"
                        ],
                        "eo": [
                            "ankri"
                        ],
                        "gl": [
                            "ancorar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03ba\u03b9\u03c1\u03bf\u03b2\u03bf\u03bb\u03ce"
                        ],
                        "it": [
                            "ancorare"
                        ],
                        "nl": [
                            "ankeren",
                            "verankeren"
                        ],
                        "pt": [
                            "ancorar"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rankra"
                        ],
                        "cs": [
                            "kotvit",
                            "ukotvit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "andalou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dialecte de l\u2019espagnol",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Andalusian"
                        ],
                        "an": [
                            "andaluz"
                        ],
                        "ast": [
                            "andaluz"
                        ],
                        "ca": [
                            "andal\u00fas"
                        ],
                        "hr": [
                            "andaluzijski"
                        ],
                        "es": [
                            "andaluz"
                        ],
                        "gl": [
                            "andaluz"
                        ],
                        "it": [
                            "andaluso"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Andalusian"
                        ],
                        "an": [
                            "andaluz"
                        ],
                        "ast": [
                            "andaluz"
                        ],
                        "ca": [
                            "andal\u00fas",
                            "andalusi\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "andaluzijski"
                        ],
                        "es": [
                            "andaluz"
                        ],
                        "gl": [
                            "andaluz"
                        ],
                        "it": [
                            "andaluso"
                        ],
                        "oc": [
                            "andal\u00f3s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "andalou": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "andalous": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "andalouse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "andalouses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Andalou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Andalusian"
                        ],
                        "an": [
                            "andaluz"
                        ],
                        "ast": [
                            "andaluz"
                        ],
                        "ca": [
                            "andal\u00fas"
                        ],
                        "es": [
                            "andaluz"
                        ],
                        "eo": [
                            "andaluziano",
                            "andaluzianino"
                        ],
                        "gl": [
                            "andaluz"
                        ],
                        "it": [
                            "andaluso"
                        ],
                        "oc": [
                            "andal\u00f3s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Andalou": [
                    "Singulier"
                ],
                "Andalous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "andalousite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Min\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Andalusit"
                        ],
                        "en": [
                            "andalusite"
                        ],
                        "eu": [
                            "andaluzita"
                        ],
                        "bs": [
                            "andaluzit"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0434\u0430\u043b\u0443\u0441\u0438\u0442"
                        ],
                        "hr": [
                            "andaluzit"
                        ],
                        "es": [
                            "andalucita"
                        ],
                        "eo": [
                            "andaluzito"
                        ],
                        "et": [
                            "andalusiit"
                        ],
                        "gl": [
                            "andalucita"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e0\u05d3\u05dc\u05d5\u05d6\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "andal\u00fazit"
                        ],
                        "it": [
                            "andalusite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d05\u67f1\u77f3"
                        ],
                        "lt": [
                            "andal\u016bzitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "andalusiet"
                        ],
                        "no": [
                            "andalusitt"
                        ],
                        "pl": [
                            "andaluzyt"
                        ],
                        "pt": [
                            "andaluzita",
                            "andaluzite"
                        ],
                        "ro": [
                            "andaluzit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0434\u0430\u043b\u0443\u0437\u0438\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043d\u0434\u0430\u043b\u0443\u0437\u0438\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "andaluzit"
                        ],
                        "sv": [
                            "andalusit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043d\u0434\u0430\u043b\u0443\u0437\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "andalousite": [
                    "Singulier"
                ],
                "andalousites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "andante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "andante"
                        ],
                        "ca": [
                            "andante"
                        ],
                        "hr": [
                            "andante"
                        ],
                        "es": [
                            "andante"
                        ],
                        "it": [
                            "andante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "andante": [
                    "Singulier"
                ],
                "andantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "and\u00e9site": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Andesit"
                        ],
                        "en": [
                            "andesite"
                        ],
                        "ca": [
                            "andesita"
                        ],
                        "hr": [
                            "andezit"
                        ],
                        "it": [
                            "andesite"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "and\u00e9site": [
                    "Singulier"
                ],
                "and\u00e9sites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "andin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Andean"
                        ],
                        "ca": [
                            "and\u00ed"
                        ],
                        "hr": [
                            "andski"
                        ],
                        "es": [
                            "andino"
                        ],
                        "cs": [
                            "andsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "andin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "andins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "andine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "andines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "andorran": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "andorranisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Andorran"
                        ],
                        "ca": [
                            "andorr\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "andorrano"
                        ],
                        "it": [
                            "andorrano",
                            "andorese"
                        ],
                        "cs": [
                            "andorrsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "andorran": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "andorrans": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "andorrane": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "andorranes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Andorran": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Andorran"
                        ],
                        "eu": [
                            "andorratar"
                        ],
                        "eo": [
                            "andorano",
                            "andorani\u0109o",
                            "andoranino"
                        ],
                        "it": [
                            "andorrano"
                        ],
                        "ro": [
                            "andorran"
                        ],
                        "vo": [
                            "Landor\u00e4nan",
                            "Landor\u00e4nan",
                            "Landor\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Andorran": [
                    "Singulier"
                ],
                "Andorrans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "andouille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Saucisse de boyau de porc rempli de tripes ou de chair hach\u00e9e du m\u00eame animal.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wors"
                        ],
                        "de": [
                            "Wurst",
                            "Schlackwurst"
                        ],
                        "en": [
                            "tripe sausage"
                        ],
                        "br": [
                            "anduilh",
                            "anduilhenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "botifarra"
                        ],
                        "hr": [
                            "andouille"
                        ],
                        "da": [
                            "p\u00f8lse"
                        ],
                        "es": [
                            "embutido"
                        ],
                        "eo": [
                            "intestokolbaso"
                        ],
                        "fo": [
                            "pylsa"
                        ],
                        "fi": [
                            "makkara"
                        ],
                        "fy": [
                            "woarst"
                        ],
                        "hu": [
                            "kolb\u00e1sz"
                        ],
                        "io": [
                            "sociso"
                        ],
                        "is": [
                            "pylsa"
                        ],
                        "it": [
                            "salsiccia"
                        ],
                        "nl": [
                            "beuling",
                            "worst"
                        ],
                        "no": [
                            "p\u00f8lse"
                        ],
                        "pt": [
                            "salsicha"
                        ],
                        "ro": [
                            "caltabo\u0219",
                            "leb\u00e0r"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0431\u0430\u0441\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "korv"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00e1rek"
                        ],
                        "zu": [
                            "isositshi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Idiot",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dummkopf",
                            "Trottel"
                        ],
                        "en": [
                            "dumbass"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u062d\u0645\u0642"
                        ],
                        "hr": [
                            "glupan",
                            "tikvan",
                            "blento"
                        ],
                        "fi": [
                            "tollo",
                            "tyhm\u00e4"
                        ],
                        "nl": [
                            "sukkelaar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "andouille": [
                    "Singulier"
                ],
                "andouilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "andouiller": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "point",
                            "tine",
                            "antler",
                            "branch"
                        ],
                        "hr": [
                            "paro\u017eak"
                        ],
                        "es": [
                            "asta",
                            "cuerno"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2rn",
                            "bana",
                            "branca"
                        ],
                        "pt": [
                            "galhada",
                            "corno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "andouiller": [
                    "Singulier"
                ],
                "andouillers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "andradite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "andradite"
                        ],
                        "ast": [
                            "andradita"
                        ],
                        "ca": [
                            "andradita"
                        ],
                        "es": [
                            "andradita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03bd\u03b4\u03c1\u03b1\u03b4\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e0\u05d3\u05e8\u05d3\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "andradit"
                        ],
                        "it": [
                            "andradite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7070\u9244\u67d8\u69b4\u77f3"
                        ],
                        "lt": [
                            "andraditas"
                        ],
                        "nl": [
                            "andradiet"
                        ],
                        "pl": [
                            "andradyt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430\u0434\u0438\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "andradit"
                        ],
                        "cs": [
                            "andradit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430\u0434\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "andradite": [
                    "Singulier"
                ],
                "andradites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "andragogie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Andragogik"
                        ],
                        "en": [
                            "andragogy"
                        ],
                        "ca": [
                            "andragogia"
                        ],
                        "hr": [
                            "andragogija"
                        ],
                        "es": [
                            "andragog\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "andragogia"
                        ],
                        "nl": [
                            "andragogie",
                            "andragologie"
                        ],
                        "cs": [
                            "andragogika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "andragogie": [
                    "Singulier"
                ],
                "andragogies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "andr\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Andrena"
                        ],
                        "en": [
                            "sand bee"
                        ],
                        "es": [
                            "andr\u00e9nido"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e1ny\u00e1szm\u00e9hek"
                        ],
                        "no": [
                            "jordbier"
                        ],
                        "pl": [
                            "pszczolinkowate"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00e4vbin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "andr\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "andr\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "androgyne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "androgynous"
                        ],
                        "ca": [
                            "androgin",
                            "andr\u00f2gina"
                        ],
                        "hr": [
                            "androgin"
                        ],
                        "eo": [
                            "amba\u016dseksa"
                        ],
                        "io": [
                            "androgina"
                        ],
                        "it": [
                            "androgino"
                        ],
                        "la": [
                            "semimas"
                        ],
                        "nl": [
                            "tweeslachtig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "androgyne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "androgynes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "androgyne"
                        ],
                        "ca": [
                            "androgin"
                        ],
                        "hr": [
                            "androgin"
                        ],
                        "eo": [
                            "amba\u016dseksulo"
                        ],
                        "io": [
                            "androgino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0433\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "androgynie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "androgyny"
                        ],
                        "ca": [
                            "androg\u00ednia"
                        ],
                        "da": [
                            "androgyn",
                            "androgyn"
                        ],
                        "it": [
                            "androginia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0433\u0438\u043d\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "androgynie": [
                    "Singulier"
                ],
                "androgynies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "andro\u00efde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Android",
                            "Androide"
                        ],
                        "en": [
                            "android"
                        ],
                        "bs": [
                            "android"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0438\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "androide"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eba\u5f62\u673a\u5668\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc548\ub4dc\ub85c\uc774\ub4dc"
                        ],
                        "hr": [
                            "android"
                        ],
                        "da": [
                            "androide"
                        ],
                        "es": [
                            "androide"
                        ],
                        "eo": [
                            "androido"
                        ],
                        "et": [
                            "android"
                        ],
                        "fi": [
                            "androidi"
                        ],
                        "gl": [
                            "androide"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b4\u03c1\u03bf\u03b5\u03b9\u03b4\u03ad\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e0\u05d3\u05e8\u05d5\u05d0\u05d9\u05d3"
                        ],
                        "hu": [
                            "android"
                        ],
                        "io": [
                            "androido"
                        ],
                        "id": [
                            "android"
                        ],
                        "it": [
                            "androide"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eba\u9020\u4eba\u9593"
                        ],
                        "lt": [
                            "androidas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0438\u0434"
                        ],
                        "nl": [
                            "andro\u00efde"
                        ],
                        "no": [
                            "androide"
                        ],
                        "oc": [
                            "android"
                        ],
                        "pl": [
                            "android"
                        ],
                        "pt": [
                            "androide"
                        ],
                        "ro": [
                            "android"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0438\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0438\u0434"
                        ],
                        "sh": [
                            "android"
                        ],
                        "sk": [
                            "android"
                        ],
                        "sv": [
                            "android"
                        ],
                        "cs": [
                            "android"
                        ],
                        "tr": [
                            "android"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0457\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "andro\u00efde": [
                    "Singulier"
                ],
                "andro\u00efdes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "andrologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Androloge",
                            "M\u00e4nnerarzt"
                        ],
                        "en": [
                            "andrologist"
                        ],
                        "ca": [
                            "andr\u00f2leg",
                            "andr\u00f2loga"
                        ],
                        "eo": [
                            "andrologo"
                        ],
                        "fi": [
                            "andrologi"
                        ],
                        "io": [
                            "andrologo"
                        ],
                        "it": [
                            "andrologo",
                            "androloga"
                        ],
                        "nl": [
                            "androloog",
                            "mannenarts"
                        ],
                        "pt": [
                            "andrologista",
                            "andr\u00f3logo"
                        ],
                        "vo": [
                            "manasanan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "andrologue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "andrologues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Andromaque": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Andromache"
                        ],
                        "en": [
                            "Andromache"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0646\u062f\u0631\u0648\u0645\u0627\u0643\u0627"
                        ],
                        "eu": [
                            "Andromaka"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0445\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "Andromaha"
                        ],
                        "br": [
                            "Andromac\u02bche"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0410\u043d\u0434\u0440\u043e\u043c\u0430\u0445\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "Andr\u00f2maca"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b89\u5fb7\u6d1b\u739b\u523b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc548\ub4dc\ub85c\ub9c8\ucf00"
                        ],
                        "hr": [
                            "Andromaha"
                        ],
                        "da": [
                            "Andromache"
                        ],
                        "es": [
                            "Andr\u00f3maca"
                        ],
                        "eo": [
                            "Andromaka"
                        ],
                        "et": [
                            "Andromache"
                        ],
                        "fi": [
                            "Andromakhe"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03bd\u03b4\u03c1\u03bf\u03bc\u03ac\u03c7\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "Andromakh\u00e9"
                        ],
                        "id": [
                            "Andromakhe"
                        ],
                        "is": [
                            "Andr\u00f3makka"
                        ],
                        "it": [
                            "Andromaca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ed\u30de\u30b1\u30fc"
                        ],
                        "la": [
                            "Andromache"
                        ],
                        "lt": [
                            "Andromach\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Andromache"
                        ],
                        "no": [
                            "Andromakhe"
                        ],
                        "pl": [
                            "Andromacha"
                        ],
                        "pt": [
                            "Andr\u00f3maca"
                        ],
                        "ro": [
                            "Andromaca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0410\u043d\u0434\u0440\u043e\u043c\u0430\u0445\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0410\u043d\u0434\u0440\u043e\u043c\u0430\u0445\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "Andromaha"
                        ],
                        "sk": [
                            "Andromach\u00e9"
                        ],
                        "sv": [
                            "Andromache"
                        ],
                        "cs": [
                            "Andromach\u00e9"
                        ],
                        "tr": [
                            "Andromahi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0410\u043d\u0434\u0440\u043e\u043c\u0430\u0445\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "andropause": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klimakterium virile",
                            "Andropause"
                        ],
                        "en": [
                            "andropause"
                        ],
                        "ca": [
                            "andropausa"
                        ],
                        "hr": [
                            "andropauza"
                        ],
                        "es": [
                            "andropausia"
                        ],
                        "eo": [
                            "andropa\u016dzo"
                        ],
                        "fi": [
                            "andropaussi"
                        ],
                        "it": [
                            "andropausa"
                        ],
                        "mt": [
                            "andropaw\u017ca"
                        ],
                        "pl": [
                            "andropauza"
                        ],
                        "pt": [
                            "andropausa"
                        ],
                        "sv": [
                            "andropausen"
                        ],
                        "tr": [
                            "andropoz"
                        ],
                        "uk": [
                            "a\u043d\u0434\u0440\u043e\u043f\u0430\u0443\u0437\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "nam m\u00e3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "andropause": [
                    "Singulier"
                ],
                "andropauses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "androstadi\u00e9none": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "androstadienone"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96c4\u4e8c\u70ef\u916e"
                        ],
                        "nl": [
                            "androstadienon"
                        ],
                        "pl": [
                            "androstadienon"
                        ],
                        "pt": [
                            "androstenodiona"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "androstadi\u00e9none": [
                    "Singulier"
                ],
                "androstadi\u00e9nones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e2ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Animal domestique",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Equus asinus"
                        ],
                        "af": [
                            "donkie",
                            "esel",
                            "groutjie"
                        ],
                        "sq": [
                            "gomar"
                        ],
                        "de": [
                            "Esel"
                        ],
                        "en": [
                            "donkey",
                            "ass",
                            "burro"
                        ],
                        "ang": [
                            "assa"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057e\u0561\u0576\u0561\u056f"
                        ],
                        "ay": [
                            "asnu"
                        ],
                        "az": [
                            "e\u015f\u015f\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "asto"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0441\u0435\u043b"
                        ],
                        "bs": [
                            "magarac"
                        ],
                        "br": [
                            "azen"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u0430\u0440\u0435",
                            "\u043e\u0441\u0435\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "ase",
                            "burro"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13d7\u13a6\u13b5\u13c5\u13af\u13db"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9a74"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub098\uadc0"
                        ],
                        "co": [
                            "sumere",
                            "sumera"
                        ],
                        "hr": [
                            "magarac"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6sel"
                        ],
                        "es": [
                            "burro",
                            "asno",
                            "jumento",
                            "pollino"
                        ],
                        "eo": [
                            "azeno"
                        ],
                        "et": [
                            "eesel"
                        ],
                        "fo": [
                            "asni",
                            "\u00e1sin"
                        ],
                        "fi": [
                            "aasi"
                        ],
                        "fy": [
                            "ezel"
                        ],
                        "gd": [
                            "asal"
                        ],
                        "ga": [
                            "asal"
                        ],
                        "gl": [
                            "burro",
                            "asno"
                        ],
                        "cy": [
                            "asyn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d8\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ac\u03b9\u03b4\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2",
                            "\u03b3\u03bf\u03bc\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "ha": [
                            "jaki"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d5\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "szam\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "asno"
                        ],
                        "id": [
                            "keledai"
                        ],
                        "ia": [
                            "asino"
                        ],
                        "is": [
                            "asni"
                        ],
                        "it": [
                            "asino",
                            "ciuco",
                            "somaro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9a62\u99ac"
                        ],
                        "jv": [
                            "kuldi"
                        ],
                        "csb": [
                            "\u00f2se\u0142"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0441\u0435\u043a"
                        ],
                        "rw": [
                            "dogobe"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044d\u0448\u0435\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "ker"
                        ],
                        "la": [
                            "asinus"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0113zelis"
                        ],
                        "li": [
                            "aezel"
                        ],
                        "ln": [
                            "mp\u00fanda"
                        ],
                        "lt": [
                            "asilas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Iesel"
                        ],
                        "ms": [
                            "keldai"
                        ],
                        "gv": [
                            "assyl"
                        ],
                        "nl": [
                            "ezel"
                        ],
                        "no": [
                            "esel"
                        ],
                        "oc": [
                            "ase"
                        ],
                        "pl": [
                            "osio\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "asno",
                            "besta",
                            "burro",
                            "jumento"
                        ],
                        "qu": [
                            "asnu"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u0103gar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u0451\u043b"
                        ],
                        "sg": [
                            "kor\u00f4r\u00f6",
                            "k\u00fbnda"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u0430\u0440\u0430\u0446"
                        ],
                        "sh": [
                            "magarac"
                        ],
                        "scn": [
                            "sceccu"
                        ],
                        "sk": [
                            "osol"
                        ],
                        "sl": [
                            "osel"
                        ],
                        "so": [
                            "dameer"
                        ],
                        "su": [
                            "keled\u00e9"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5sna"
                        ],
                        "sw": [
                            "punda"
                        ],
                        "tl": [
                            "asno"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0438\u0448\u04d9\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "osel"
                        ],
                        "tr": [
                            "e\u015fek"
                        ],
                        "tk": [
                            "e\u015fek"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1eeba"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e5gne"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personne stupide",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Esel",
                            "Dummkopf"
                        ],
                        "en": [
                            "ass",
                            "fool"
                        ],
                        "eu": [
                            "asto"
                        ],
                        "br": [
                            "azen"
                        ],
                        "hr": [
                            "bedak"
                        ],
                        "es": [
                            "burro",
                            "asno"
                        ],
                        "ia": [
                            "asino",
                            "imbecille"
                        ],
                        "nl": [
                            "ezel",
                            "domoor"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u0430\u0440\u0430\u0446"
                        ],
                        "tr": [
                            "aptal",
                            "salak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e2ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e2nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "an\u00e9antir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to annihilate",
                            "to devastate"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb34\ucc0c\ub974\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "tilintetg\u00f8re",
                            "udslette"
                        ],
                        "es": [
                            "aniquilar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekstermi",
                            "neniigi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03bf\u03bb\u03bf\u03b8\u03c1\u03b5\u03cd\u03c9",
                            "\u03b5\u03ba\u03bc\u03b7\u03b4\u03b5\u03bd\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "meluluhlantakkan"
                        ],
                        "ia": [
                            "aniquilar"
                        ],
                        "it": [
                            "annientare"
                        ],
                        "pt": [
                            "aniquilar"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rinta",
                            "tillintetg\u00f6ra"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9duire \u00e0 rien, d\u00e9truire absolument.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "austilgen"
                        ],
                        "en": [
                            "destroy"
                        ],
                        "hr": [
                            "svoditi u propast"
                        ],
                        "nl": [
                            "verdelgen",
                            "vernietigen"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillintetg\u00f6ra"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuangamiza"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anecdote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9cit d\u2019un petit fait curieux\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anekdote"
                        ],
                        "en": [
                            "anecdote"
                        ],
                        "az": [
                            "l\u0259tif\u0259"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0435\u043a\u0434\u043e\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "an\u00e8cdota"
                        ],
                        "hr": [
                            "anegdota"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e9cdota"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ad\u03ba\u03b4\u03bf\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "anekdoto"
                        ],
                        "id": [
                            "anekdot"
                        ],
                        "it": [
                            "aneddoto"
                        ],
                        "pt": [
                            "anedota"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0435\u043a\u0434\u043e\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "anekdot"
                        ],
                        "cs": [
                            "anekdota"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anecdote": [
                    "Singulier"
                ],
                "anecdotes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anecdotique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anekdoties"
                        ],
                        "de": [
                            "anekdotisch",
                            "anekdotenhaft"
                        ],
                        "en": [
                            "anecdotal"
                        ],
                        "ca": [
                            "anecd\u00f2tic",
                            "anecd\u00f2tica"
                        ],
                        "hr": [
                            "anegdotski"
                        ],
                        "es": [
                            "anecd\u00f3tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "anekdota"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b5\u03ba\u03b4\u03bf\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "anekdota"
                        ],
                        "it": [
                            "aneddotico"
                        ],
                        "nl": [
                            "aan de actualiteit ontleend",
                            "anekdotisch",
                            "actueel",
                            "verwaarloosbaar",
                            "secundair"
                        ],
                        "pt": [
                            "aned\u00f3tico"
                        ],
                        "sv": [
                            "anekdotisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anecdotique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anecdotiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "an\u00e9mie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anemie"
                        ],
                        "de": [
                            "Blutarmut",
                            "An\u00e4mie",
                            "Bleichsucht"
                        ],
                        "en": [
                            "anemia",
                            "ou anaemia"
                        ],
                        "ca": [
                            "an\u00e8mia"
                        ],
                        "hr": [
                            "anemija"
                        ],
                        "es": [
                            "anemia"
                        ],
                        "eo": [
                            "anemio"
                        ],
                        "fi": [
                            "anemia"
                        ],
                        "fy": [
                            "bloedearmoed"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03b9\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "an\u00e9mia",
                            "v\u00e9rszeg\u00e9nys\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "anemio"
                        ],
                        "it": [
                            "anemia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8ca7\u8840"
                        ],
                        "nl": [
                            "anemie",
                            "bloedarmoede"
                        ],
                        "oc": [
                            "anemia"
                        ],
                        "pt": [
                            "anemia"
                        ],
                        "sk": [
                            "an\u00e9mia"
                        ],
                        "sv": [
                            "anemi",
                            "blodbrist"
                        ],
                        "cs": [
                            "chudokrevnost",
                            "an\u00e9mie"
                        ],
                        "tr": [
                            "anemi",
                            "kans\u0131zl\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "an\u00e9mie": [
                    "Singulier"
                ],
                "an\u00e9mies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "an\u00e9mique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anemies"
                        ],
                        "de": [
                            "an\u00e4misch",
                            "blutarm",
                            "bleichs\u00fcchtig"
                        ],
                        "en": [
                            "anemic",
                            "ou anaemic"
                        ],
                        "ca": [
                            "an\u00e8mic",
                            "an\u00e9mica"
                        ],
                        "hr": [
                            "anemi\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e9mico",
                            "an\u00e9mica"
                        ],
                        "eo": [
                            "anemia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03b9\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "anemiika"
                        ],
                        "it": [
                            "anemico"
                        ],
                        "nl": [
                            "bloedarm",
                            "anemisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "an\u00eamico"
                        ],
                        "sv": [
                            "anemisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "chudokrevn\u00fd",
                            "anemick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "an\u00e9mique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "an\u00e9miques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "an\u00e9mom\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anemometer",
                            "anemometre"
                        ],
                        "ca": [
                            "anem\u00f2metre"
                        ],
                        "hr": [
                            "anemograf",
                            "anemometar"
                        ],
                        "es": [
                            "anem\u00f3metro"
                        ],
                        "io": [
                            "anemometro"
                        ],
                        "it": [
                            "anemometro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u98a8\u529b\u8a08"
                        ],
                        "nl": [
                            "anemometer"
                        ],
                        "oc": [
                            "anemograf"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0435\u043c\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "anemometer"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00e1y \u0111o gi\u00f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "an\u00e9mom\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "an\u00e9mom\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "an\u00e9mone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Renoncule\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Anemone"
                        ],
                        "af": [
                            "anemoon"
                        ],
                        "de": [
                            "Anemone",
                            "Windr\u00f6schen",
                            "K\u00fcchenschelle"
                        ],
                        "en": [
                            "anemone"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0645\u0627\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "eguerdilili"
                        ],
                        "ca": [
                            "anemone"
                        ],
                        "co": [
                            "cunn\u00e0cciula"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161umarica"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e9mona",
                            "anemona",
                            "flor del viento",
                            "pulsatilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "anemono"
                        ],
                        "fi": [
                            "vuokko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b5\u03bc\u03ce\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "anemone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30cd\u30e2\u30cd"
                        ],
                        "nl": [
                            "anemoon"
                        ],
                        "pt": [
                            "anemona",
                            "an\u00eamona"
                        ],
                        "sv": [
                            "sippa"
                        ],
                        "cs": [
                            "sasanka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "an\u00e9mone": [
                    "Singulier"
                ],
                "an\u00e9mones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "an\u00e9mophile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "windbl\u00fctig"
                        ],
                        "en": [
                            "anemophilous"
                        ],
                        "ca": [
                            "anem\u00f2fil",
                            "anem\u00f2fila"
                        ],
                        "es": [
                            "anem\u00f3filo",
                            "anem\u00f3fila"
                        ],
                        "it": [
                            "anemofilo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "an\u00e9mophile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "an\u00e9mophiles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "an\u00e9moscope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anemoscope"
                        ],
                        "ca": [
                            "anemoscopi",
                            "m\u00e0nega de vent"
                        ],
                        "hr": [
                            "anemoskop"
                        ],
                        "es": [
                            "anemoscopio"
                        ],
                        "it": [
                            "anemoscopio"
                        ],
                        "oc": [
                            "anemograf"
                        ],
                        "pl": [
                            "anemoskop"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "an\u00e9moscope": [
                    "Singulier"
                ],
                "an\u00e9moscopes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e2nerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blablabla"
                        ],
                        "ca": [
                            "asenada",
                            "aseneria"
                        ],
                        "hr": [
                            "idiotija"
                        ],
                        "es": [
                            "burrada"
                        ],
                        "eo": [
                            "azena\u0135o"
                        ],
                        "it": [
                            "asineria"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e2nerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e2neries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "an\u00e9ro\u00efde": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aneroid"
                        ],
                        "ca": [
                            "aneroide"
                        ],
                        "hr": [
                            "aneroidni"
                        ],
                        "es": [
                            "aneroide"
                        ],
                        "it": [
                            "aneroide"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "an\u00e9ro\u00efde": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "an\u00e9ro\u00efdes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e2nesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ass",
                            "ass"
                        ],
                        "br": [
                            "azenez"
                        ],
                        "ca": [
                            "somera",
                            "burra"
                        ],
                        "hr": [
                            "magarica"
                        ],
                        "eo": [
                            "azenino"
                        ],
                        "fy": [
                            "ezelinne"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03ca\u03b4\u03bf\u03cd\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "asino"
                        ],
                        "it": [
                            "asina"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04d9\u0448\u0456"
                        ],
                        "la": [
                            "asella",
                            "asina"
                        ],
                        "nl": [
                            "ezelin"
                        ],
                        "oc": [
                            "sauma"
                        ],
                        "sk": [
                            "oslica"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5sninna"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e5gnesse",
                            "b\u00e5de"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e2nesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e2nesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anesth\u00e9sie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "An\u00e4sthesie",
                            "Bet\u00e4ubung",
                            "Schmerzbet\u00e4ubung"
                        ],
                        "en": [
                            "anaesthesia",
                            "ou anesthesia"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0435\u0441\u0442\u0435\u0437\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "anest\u00e8sia"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\ucde8\ud1b5\uc99d\uc758\ud559\uacfc"
                        ],
                        "hr": [
                            "anestezija"
                        ],
                        "es": [
                            "anestesia"
                        ],
                        "eo": [
                            "anestezo"
                        ],
                        "fi": [
                            "puudutus"
                        ],
                        "io": [
                            "anestezio"
                        ],
                        "it": [
                            "anestesia"
                        ],
                        "nl": [
                            "anesthesie",
                            "verdoving"
                        ],
                        "pl": [
                            "znieczulenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "anestesia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0435\u0441\u0442\u0435\u0437\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "anest\u00e9zia"
                        ],
                        "sv": [
                            "bed\u00f6vning",
                            "anestesi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anesth\u00e9sie": [
                    "Singulier"
                ],
                "anesth\u00e9sies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anesth\u00e9sier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bet\u00e4uben"
                        ],
                        "en": [
                            "anaesthetize",
                            "anesthetize"
                        ],
                        "ca": [
                            "anestesiar"
                        ],
                        "hr": [
                            "anestezirati"
                        ],
                        "es": [
                            "anestesiar"
                        ],
                        "fi": [
                            "nukuttaa"
                        ],
                        "it": [
                            "anestetizzare"
                        ],
                        "pl": [
                            "znieczula\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "anestesiar"
                        ],
                        "sv": [
                            "bed\u00f6va"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anesth\u00e9siologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anesthesiology"
                        ],
                        "hr": [
                            "anesteziologija"
                        ],
                        "it": [
                            "anestesiologia"
                        ],
                        "sk": [
                            "anest\u00e9ziol\u00f3gia"
                        ],
                        "cs": [
                            "anesteziologie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anesth\u00e9siologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "anesth\u00e9siologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anesth\u00e9siste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "An\u00e4sthesist",
                            "An\u00e4sthesistin",
                            "Narkosefacharzt"
                        ],
                        "en": [
                            "anesthetist"
                        ],
                        "ca": [
                            "anestesista",
                            "anestesi\u00f2leg",
                            "anestesi\u00f2lega"
                        ],
                        "hr": [
                            "anesteti\u010dar"
                        ],
                        "es": [
                            "anestesista",
                            "anestesi\u00f3logo",
                            "anestesi\u00f3loga"
                        ],
                        "eo": [
                            "anestezisto",
                            "anestezistino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03b9\u03c3\u03b8\u03b7\u03c3\u03b9\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "anestesista"
                        ],
                        "nl": [
                            "anesthesist",
                            "anesthesistje",
                            "anesthesioloog",
                            "anesthesioloogje"
                        ],
                        "pt": [
                            "anestesista"
                        ],
                        "sl": [
                            "anesteziolog",
                            "anesteziologinja"
                        ],
                        "cs": [
                            "anesteziolog",
                            "anesteziolo\u017eka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anesth\u00e9siste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anesth\u00e9sistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aneth": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dill"
                        ],
                        "en": [
                            "dill"
                        ],
                        "ca": [
                            "anet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u83b3\u841d"
                        ],
                        "co": [
                            "finochju"
                        ],
                        "da": [
                            "dild"
                        ],
                        "es": [
                            "eneldo",
                            "aneldo",
                            "aneto"
                        ],
                        "eo": [
                            "aneto"
                        ],
                        "gl": [
                            "aneto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bd\u03b7\u03b8\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "aneto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0441\u043a\u04e9\u043a"
                        ],
                        "no": [
                            "dill"
                        ],
                        "pl": [
                            "koper"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u0103rar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043a\u0440\u043e\u043f"
                        ],
                        "sk": [
                            "k\u00f4por"
                        ],
                        "sv": [
                            "dill"
                        ],
                        "cs": [
                            "kopr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aneth": [
                    "Singulier"
                ],
                "aneths": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aneuplo\u00efdie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aneuploidie"
                        ],
                        "en": [
                            "aneuploidy"
                        ],
                        "ca": [
                            "aneuplo\u00efdia"
                        ],
                        "it": [
                            "aneuploidia"
                        ],
                        "lt": [
                            "aneuploidija"
                        ],
                        "lb": [
                            "aneuploidie"
                        ],
                        "pl": [
                            "aneuploidia"
                        ],
                        "pt": [
                            "aneuploidia"
                        ],
                        "sv": [
                            "aneuploidi"
                        ],
                        "cs": [
                            "aneuploidie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aneuplo\u00efdie": [
                    "Singulier"
                ],
                "aneuplo\u00efdies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "an\u00e9vrisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "tumeur de l\u2019art\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aneurysma"
                        ],
                        "en": [
                            "aneurysm"
                        ],
                        "ca": [
                            "aneurisma"
                        ],
                        "hr": [
                            "aneurizma"
                        ],
                        "es": [
                            "aneurisma"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b5\u03cd\u03c1\u03c5\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "anevrismo"
                        ],
                        "it": [
                            "aneurisma"
                        ],
                        "nl": [
                            "aneurysma",
                            "bloedvatverwijding"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0435\u0432\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "aneuryzma"
                        ],
                        "cs": [
                            "aneuryzma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "an\u00e9vrisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "an\u00e9vrismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anfractuosit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "anfractuositat"
                        ],
                        "hr": [
                            "pukotina"
                        ],
                        "es": [
                            "anfractuosidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "anfrakto"
                        ],
                        "nl": [
                            "holte"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anfractuosit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "anfractuosit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ange": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "engj\u00eblli"
                        ],
                        "de": [
                            "Engel"
                        ],
                        "en": [
                            "angel"
                        ],
                        "ang": [
                            "engel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0644\u0627\u0643"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0580\u0565\u0577\u057f\u0561\u056f\u0576\u0565\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u0259l\u0259k"
                        ],
                        "nds": [
                            "Engel"
                        ],
                        "eu": [
                            "aingeru"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09a4"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043d\u0451\u043b"
                        ],
                        "bs": [
                            "andeo"
                        ],
                        "br": [
                            "ael"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0ngel"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a0\u13c2\u13d3\u13ea\u13af"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5929\u4f7f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc9c\uc0ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "an\u0111eo"
                        ],
                        "da": [
                            "engel"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1ngel"
                        ],
                        "eo": [
                            "an\u011delo"
                        ],
                        "et": [
                            "ingel"
                        ],
                        "fo": [
                            "eingil"
                        ],
                        "fi": [
                            "enkeli"
                        ],
                        "fy": [
                            "ingel"
                        ],
                        "gd": [
                            "aingeal"
                        ],
                        "gl": [
                            "anxo"
                        ],
                        "cy": [
                            "angel"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10dc\u10d2\u10d4\u10da\u10dd\u10d6\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "hu": [
                            "angyal"
                        ],
                        "io": [
                            "anjelo"
                        ],
                        "id": [
                            "malaikat"
                        ],
                        "ia": [
                            "angelo"
                        ],
                        "is": [
                            "engill"
                        ],
                        "it": [
                            "angelo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5929\u4f7f"
                        ],
                        "jv": [
                            "malaekat"
                        ],
                        "csb": [
                            "janiol"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0456\u0448\u0442\u0435"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0438\u0448\u0442\u0435"
                        ],
                        "la": [
                            "angelus"
                        ],
                        "lv": [
                            "e\u0146\u0123elis"
                        ],
                        "ln": [
                            "anjelu"
                        ],
                        "lt": [
                            "angelas"
                        ],
                        "lb": [
                            "engel"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b"
                        ],
                        "ms": [
                            "malaikat"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d16"
                        ],
                        "nl": [
                            "engel"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "no": [
                            "engel",
                            "engel"
                        ],
                        "oc": [
                            "\u00e0ngel"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0631\u0634\u062a\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "anio\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "anjo"
                        ],
                        "qu": [
                            "killki"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenger"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043d\u0452\u0435\u043e"
                        ],
                        "sh": [
                            "an\u0111eo"
                        ],
                        "scn": [
                            "\u00e0ncilu"
                        ],
                        "sk": [
                            "anjel"
                        ],
                        "sl": [
                            "angel"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4ngel"
                        ],
                        "sw": [
                            "malaika"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u0438\u0448\u0442\u0430"
                        ],
                        "tl": [
                            "angh\u00e9l"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0444\u04d9\u0440\u0435\u0448\u0442\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "and\u011bl"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c24"
                        ],
                        "tr": [
                            "melek"
                        ],
                        "tk": [
                            "peri\u015fde",
                            "melek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u043d\u0433\u043e\u043b"
                        ],
                        "vi": [
                            "thi\u00ean s\u1ee9",
                            "thi\u00ean th\u1ea7n"
                        ],
                        "wa": [
                            "andje"
                        ],
                        "zu": [
                            "ingelosi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ange": [
                    "Singulier"
                ],
                "anges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ang\u00e9lique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "engelhaft",
                            "engelsgleich",
                            "himmelisch"
                        ],
                        "en": [
                            "angelic",
                            "angelical"
                        ],
                        "ca": [
                            "ang\u00e8lic",
                            "angelical"
                        ],
                        "hr": [
                            "an\u0111eoski"
                        ],
                        "es": [
                            "angelical",
                            "ang\u00e9lico"
                        ],
                        "eo": [
                            "an\u011dela"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "angyali"
                        ],
                        "it": [
                            "angelico"
                        ],
                        "la": [
                            "angelicus"
                        ],
                        "nl": [
                            "engelachtig"
                        ],
                        "pt": [
                            "angelical",
                            "ang\u00e9lico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "anjelsk\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "and\u011blsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ang\u00e9lique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ang\u00e9liques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Angelica archangelica"
                        ],
                        "de": [
                            "Engelwurz",
                            "Angelika"
                        ],
                        "en": [
                            "longwort",
                            "garden angelica"
                        ],
                        "eu": [
                            "belar",
                            "lore"
                        ],
                        "hr": [
                            "an\u0111elika"
                        ],
                        "es": [
                            "ang\u00e9lica",
                            "hierba del Esp\u00edritu Santo"
                        ],
                        "fi": [
                            "karhunputki",
                            "v\u00e4in\u00f6nputki"
                        ],
                        "it": [
                            "angelica"
                        ],
                        "nl": [
                            "engelwortel"
                        ],
                        "oc": [
                            "angelica"
                        ],
                        "cs": [
                            "and\u011blika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ang\u00e9lique": [
                    "Singulier"
                ],
                "ang\u00e9liques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ang\u00e9lologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Angelologie"
                        ],
                        "en": [
                            "angelology"
                        ],
                        "hr": [
                            "angelologija"
                        ],
                        "es": [
                            "angelolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "an\u011delologio"
                        ],
                        "fi": [
                            "angelologia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "angelologia"
                        ],
                        "nl": [
                            "angelologie"
                        ],
                        "pl": [
                            "angelologia"
                        ],
                        "sv": [
                            "angelologi"
                        ],
                        "cs": [
                            "angelologie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ang\u00e9lologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ang\u00e9lologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "angelot": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Figurine d\u2019ange.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Engelchen"
                        ],
                        "en": [
                            "cherub"
                        ],
                        "br": [
                            "aelig"
                        ],
                        "ca": [
                            "angelet",
                            "angelot"
                        ],
                        "eo": [
                            "an\u011deleto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03ac\u03ba\u03b9",
                            "\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03bf\u03cd\u03b4\u03b9"
                        ],
                        "ia": [
                            "cherub",
                            "cherubin"
                        ],
                        "pl": [
                            "anio\u0142ek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "angelot": [
                    "Singulier"
                ],
                "angelots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "angine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "angina"
                        ],
                        "de": [
                            "Angina",
                            "Br\u00e4une",
                            "Br\u00e4unel",
                            "Halsentz\u00fcndung",
                            "Rachenz\u00fcndung"
                        ],
                        "en": [
                            "tonsillitis",
                            "quinsy"
                        ],
                        "az": [
                            "angina"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskinantza"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "angina"
                        ],
                        "hr": [
                            "angina"
                        ],
                        "da": [
                            "angina"
                        ],
                        "es": [
                            "angina"
                        ],
                        "eo": [
                            "angino"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00e1lstak"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03bd\u03ac\u03b3\u03c7\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "angino"
                        ],
                        "it": [
                            "tonsillite",
                            "angina"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u043f\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "angina",
                            "keelontsteking"
                        ],
                        "no": [
                            "halsbetennelse"
                        ],
                        "pl": [
                            "angina"
                        ],
                        "pt": [
                            "angina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "ang\u00edna"
                        ],
                        "sv": [
                            "halsfluss"
                        ],
                        "cs": [
                            "ang\u00edna"
                        ],
                        "tr": [
                            "anjin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "angine": [
                    "Singulier"
                ],
                "angines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "angioplastie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "angioplasty"
                        ],
                        "ca": [
                            "angiopl\u00e0stia"
                        ],
                        "es": [
                            "angioplastia"
                        ],
                        "it": [
                            "angioplastica"
                        ],
                        "nl": [
                            "angioplastiek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "angioplastie": [
                    "Singulier"
                ],
                "angioplasties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}