{
    "angiosperme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Magnoliophyta",
                            "Angiospermata"
                        ],
                        "de": [
                            "Angiosperme"
                        ],
                        "en": [
                            "angiosperm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u0632\u0648\u0631",
                            "\u0645\u0633\u062a\u0648\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u0632\u0648\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "angiosperm",
                            "angiosperma",
                            "magnoliofit\u00ed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u88ab\u5b50\u690d\u7269\u95e8",
                            "\u88ab\u5b50\u690d\u7269"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc18d\uc528\uc2dd\ubb3c"
                        ],
                        "hr": [
                            "cvjetnja\u010de",
                            "angiospermae",
                            "kritosjemenja\u010de"
                        ],
                        "es": [
                            "angiospermo",
                            "angiosperma",
                            "magnoli\u00f3fita"
                        ],
                        "eo": [
                            "angiospermo"
                        ],
                        "cy": [
                            "planhigyn blodeuol"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03b9\u03cc\u03c3\u03c0\u03b5\u03c1\u03bc\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e2\u05dc \u05e4\u05e8\u05d7"
                        ],
                        "io": [
                            "angiospermo"
                        ],
                        "id": [
                            "tumbuhan berbiji tertutup"
                        ],
                        "is": [
                            "dulfr\u00e6vingur"
                        ],
                        "it": [
                            "angiosperma",
                            "magnoliofita"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u88ab\u5b50\u690d\u7269"
                        ],
                        "lt": [
                            "magnolij\u016bnai"
                        ],
                        "lb": [
                            "Bl\u00e9ieplanze"
                        ],
                        "ms": [
                            "tumbuhan berbunga"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedektzadig"
                        ],
                        "no": [
                            "blomsterplant"
                        ],
                        "oc": [
                            "angiosp\u00e8rma"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0647\u0627\u0646\u062f\u0627\u0646\u06af\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "okrytonasienne"
                        ],
                        "pt": [
                            "angiosperma",
                            "angiosp\u00e9rmica",
                            "magnoli\u00f3fita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0432\u0435\u0442\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u0442\u043e\u0441\u0435\u043c\u0435\u045a\u0430\u0447\u0435"
                        ],
                        "sl": [
                            "kritosemenke"
                        ],
                        "sv": [
                            "blomv\u00e4xt"
                        ],
                        "cs": [
                            "krytosemenn\u00e9"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e14\u0e2d\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "kapal\u0131 tohumlu"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u043a\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d\u0430\u0441\u0456\u043d\u043d\u0456"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ef1c v\u1eadt c\u00f3 hoa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "angiosperme": [
                    "Singulier"
                ],
                "angiospermes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anglais": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif aux Anglais, leur langue, leur pays",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Engels"
                        ],
                        "de": [
                            "englisch"
                        ],
                        "en": [
                            "English"
                        ],
                        "br": [
                            "saoz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "angl\u00e8s"
                        ],
                        "hr": [
                            "engleski"
                        ],
                        "da": [
                            "engelsk"
                        ],
                        "es": [
                            "ingl\u00e9s",
                            "inglesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "angla"
                        ],
                        "fo": [
                            "enskur",
                            "enskt"
                        ],
                        "fi": [
                            "englantilainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "Ingelsk"
                        ],
                        "gd": [
                            "Sasannach"
                        ],
                        "ga": [
                            "Sasanach"
                        ],
                        "cy": [
                            "seisnig"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b3\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "angol"
                        ],
                        "ia": [
                            "anglese"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1583\u14ea\u14d7\u14c8\u144e\u1450\u1466"
                        ],
                        "is": [
                            "enskur"
                        ],
                        "it": [
                            "inglese"
                        ],
                        "lv": [
                            "ang\u013cu",
                            "anglisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "angl\u0173",
                            "angli\u0161kas"
                        ],
                        "ms": [
                            "Inggris"
                        ],
                        "mg": [
                            "anglisy"
                        ],
                        "nl": [
                            "Engels",
                            "Engelse"
                        ],
                        "no": [
                            "engelsk"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0646\u06af\u0644\u06cc\u0633\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "angielski"
                        ],
                        "pt": [
                            "ingl\u00eas",
                            "ingleses"
                        ],
                        "ro": [
                            "englez",
                            "englezesc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0435\u043d\u0433\u043b\u0435\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "scn": [
                            "ngrisi",
                            "nglisi",
                            "nghisi"
                        ],
                        "sk": [
                            "anglick\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "angle\u0161ki"
                        ],
                        "sv": [
                            "engelsk"
                        ],
                        "cs": [
                            "anglick\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "Ingiliz",
                            "Ingilizce"
                        ],
                        "wa": [
                            "ingl\u00e8s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anglaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "anglaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Langue",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Engels"
                        ],
                        "sq": [
                            "Anglisht",
                            "Anglishte"
                        ],
                        "de": [
                            "Englisch"
                        ],
                        "en": [
                            "English"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a",
                            "\u0627\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0531\u0576\u0584\u056c\u056b\u0561\u056f\u0561\u0576",
                            "\u0531\u0576\u0563\u056c\u0565\u0580\u0565\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "ingilis dili"
                        ],
                        "eu": [
                            "ingeles",
                            "ingelera"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u043b\u0456\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u0432\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "saozneg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "angl\u00e8s",
                            "anglesa"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a9\u13b5\u13cf"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82f1\u8bed",
                            "\u82f1\u6587"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc601\uc5b4"
                        ],
                        "kw": [
                            "Sowsnek"
                        ],
                        "hr": [
                            "Engleski",
                            "engleski jezik"
                        ],
                        "da": [
                            "engelsk"
                        ],
                        "es": [
                            "ingl\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "angla lingvo"
                        ],
                        "et": [
                            "Inglise",
                            "inglise keel"
                        ],
                        "fo": [
                            "Enskt"
                        ],
                        "fi": [
                            "englanti"
                        ],
                        "fy": [
                            "Ingelsk"
                        ],
                        "gd": [
                            "Beurla"
                        ],
                        "ga": [
                            "B\u00e9arla"
                        ],
                        "gl": [
                            "Ingl\u00e9s"
                        ],
                        "cy": [
                            "Saesneg"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10dc\u10d2\u10da\u10d8\u10e1\u10e3\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b3\u03bb\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "ha": [
                            "Turanci",
                            "Ingilishi",
                            "Inglishi"
                        ],
                        "hsb": [
                            "jend\u017ael\u0161\u0107ina"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e0\u05d2\u05dc\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "angol"
                        ],
                        "id": [
                            "bahasa inggris"
                        ],
                        "ia": [
                            "anglese"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1583\u14ea\u14d7\u14c8\u144e\u1450\u1466"
                        ],
                        "is": [
                            "Enska"
                        ],
                        "it": [
                            "inglese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82f1\u8a9e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0493\u044b\u043b\u0448\u044b\u043d \u0442\u0456\u043b\u0456"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179f"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0441 \u0442\u0438\u043b\u0438"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00eengil\u00eez\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "lingua anglica",
                            "lingua anglicana"
                        ],
                        "lv": [
                            "ang\u013cu valoda"
                        ],
                        "lt": [
                            "angli\u0161kai",
                            "angl\u0173 kalba"
                        ],
                        "lb": [
                            "Englesch"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ms": [
                            "Inggeris"
                        ],
                        "mt": [
                            "Ingli\u017c"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438"
                        ],
                        "na": [
                            "Anglise"
                        ],
                        "nl": [
                            "Engels"
                        ],
                        "no": [
                            "engelsk"
                        ],
                        "oc": [
                            "angl\u00e9s"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0627\u0646\u06af\u0631\u064a\u0632\u064a"
                        ],
                        "uz": [
                            "ingliz tili"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0646\u06af\u0644\u064a\u0633\u0649"
                        ],
                        "pl": [
                            "j\u0119zyk angielski",
                            "angielszczyzna"
                        ],
                        "pt": [
                            "ingl\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "englez\u0103",
                            "limba englez\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0415\u043d\u0433\u043b\u0435\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "angli\u010dtina"
                        ],
                        "sl": [
                            "Angle\u0161\u010dina"
                        ],
                        "so": [
                            "Ingriisi"
                        ],
                        "sv": [
                            "engelska"
                        ],
                        "sw": [
                            "Kiingereza"
                        ],
                        "tl": [
                            "Ingles"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0438\u043d\u0433\u043b\u0438\u0437 \u0442\u0435\u043b\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "angli\u010dtina"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e07\u0e01\u0e24\u0e29"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u0130ngilizce"
                        ],
                        "tk": [
                            "i\u0148lis dili"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0410\u043d\u0433\u043b\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "ti\u1ebfng Anh"
                        ],
                        "wa": [
                            "ingl\u00e8s"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e2\u05e0\u05d2\u05dc\u05d9\u05e9"
                        ],
                        "zu": [
                            "Ngisi",
                            "Isingisi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Anglais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habitant de l\u2019Angleterre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Engl\u00e4nder"
                        ],
                        "en": [
                            "Englishman",
                            "Englishwoman"
                        ],
                        "az": [
                            "ingilis"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0447\u0430\u043d\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "angl\u00e8s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82f1\u56fd\u4eba",
                            "\uc601\uad6d\uc778"
                        ],
                        "da": [
                            "engl\u00e6nder"
                        ],
                        "es": [
                            "ingl\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "anglo",
                            "angli\u0109o",
                            "anglino"
                        ],
                        "et": [
                            "inglane"
                        ],
                        "fi": [
                            "englantilainen"
                        ],
                        "cy": [
                            "Sais"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0386\u03b3\u03b3\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "angol"
                        ],
                        "it": [
                            "inglese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba",
                            "\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0493\u044b\u043b\u0448\u044b\u043d"
                        ],
                        "lv": [
                            "anglis",
                            "angliete"
                        ],
                        "lt": [
                            "anglas",
                            "angl\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Engelsman"
                        ],
                        "no": [
                            "engelskmann"
                        ],
                        "oc": [
                            "angl\u00e8s"
                        ],
                        "pl": [
                            "Anglik"
                        ],
                        "pt": [
                            "Ingl\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "Englez"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0447\u0430\u043d\u0438\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "Angli\u010dan"
                        ],
                        "sv": [
                            "engelsman"
                        ],
                        "cs": [
                            "Angli\u010dan"
                        ],
                        "tk": [
                            "i\u0148lis"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi Anh"
                        ],
                        "vo": [
                            "Lingl\u00e4nan",
                            "Lingl\u00e4nan",
                            "Lingl\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anglaise": [
        {
            "type": "Forme d\u2019adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "English"
                        ],
                        "es": [
                            "inglesa"
                        ],
                        "it": [
                            "Inglese"
                        ],
                        "nl": [
                            "Engelse"
                        ],
                        "pt": [
                            "inglesa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anglaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "anglaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Anglaise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habitante de l\u2019Angleterre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Engl\u00e4nderin"
                        ],
                        "en": [
                            "Englishwoman"
                        ],
                        "br": [
                            "Saozez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0447\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "inglesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "anglino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03b3\u03b3\u03bb\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Engelse"
                        ],
                        "pt": [
                            "inglesa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0447\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Angli\u010danka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Anglaise": [
                    "Singulier"
                ],
                "Anglaises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "angle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Winkel",
                            "Ecke",
                            "Kante"
                        ],
                        "en": [
                            "angle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0627\u0648\u064a\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "bucaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "angelu"
                        ],
                        "br": [
                            "korn"
                        ],
                        "ca": [
                            "angle",
                            "cant\u00f3",
                            "cantonada",
                            "rac\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "kut",
                            "ugao"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1ngulo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c9\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "angulo"
                        ],
                        "it": [
                            "angolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u89d2",
                            "\u89d2\u5ea6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u0440\u044b\u0448"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoek"
                        ],
                        "oc": [
                            "angle"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u0627\u0648\u06cc\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "k\u0105t"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e2ngulo"
                        ],
                        "ro": [
                            "unghi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0433\u043e\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "vinkel"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fahel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "angle": [
                    "Singulier"
                ],
                "angles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "angl\u00e9site": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anglesit"
                        ],
                        "en": [
                            "anglesite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u062a"
                        ],
                        "nds": [
                            "anglesit"
                        ],
                        "eu": [
                            "anglesita"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u043b\u0435\u0437\u0438\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "anglesita"
                        ],
                        "hr": [
                            "anglesit"
                        ],
                        "es": [
                            "anglesita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b3\u03bb\u03b5\u03c3\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "anglesit"
                        ],
                        "it": [
                            "anglesite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u786b\u9178\u925b\u9271"
                        ],
                        "nl": [
                            "anglesiet"
                        ],
                        "pl": [
                            "anglezyt"
                        ],
                        "pt": [
                            "anglesita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u043b\u0435\u0437\u0438\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u043b\u0435\u0437\u0438\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "anglezit"
                        ],
                        "sv": [
                            "anglesit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u043b\u0435\u0437\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "angl\u00e9site": [
                    "Singulier"
                ],
                "angl\u00e9sites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anglican": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Anglican"
                        ],
                        "ca": [
                            "anglic\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "anglikanski"
                        ],
                        "es": [
                            "anglicano"
                        ],
                        "io": [
                            "anglikana"
                        ],
                        "it": [
                            "anglicano"
                        ],
                        "nl": [
                            "anglicaans"
                        ],
                        "pl": [
                            "anglika\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "anglicano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "anglik\u00e1nsky"
                        ],
                        "sv": [
                            "anglikansk"
                        ],
                        "cs": [
                            "anglik\u00e1nsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anglican": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "anglicans": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "anglicane": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "anglicanes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Anglican"
                        ],
                        "hr": [
                            "aglikanac"
                        ],
                        "es": [
                            "anglicano"
                        ],
                        "io": [
                            "anglikano"
                        ],
                        "nl": [
                            "anglicaan"
                        ],
                        "pl": [
                            "anglikanin"
                        ],
                        "sk": [
                            "anglik\u00e1n"
                        ],
                        "cs": [
                            "anglik\u00e1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anglican": [
                    "Singulier"
                ],
                "anglicans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anglicanisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anglikanismus"
                        ],
                        "en": [
                            "Anglicanism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u064a\u0644\u064a\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "anglicanisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82f1\u56fd\u56fd\u6559"
                        ],
                        "hr": [
                            "anglikanstvo"
                        ],
                        "es": [
                            "anglicanismo"
                        ],
                        "io": [
                            "anglikanismo"
                        ],
                        "it": [
                            "anglicanesimo"
                        ],
                        "nl": [
                            "anglicanisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "anglikanizm"
                        ],
                        "sk": [
                            "anglikanizmus"
                        ],
                        "sv": [
                            "anglikanism"
                        ],
                        "vi": [
                            "Anh gi\u00e1o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anglicanisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "anglicanismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "angliciser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Anglicize",
                            "Anglicise"
                        ],
                        "ca": [
                            "anglicitzar"
                        ],
                        "hr": [
                            "uobi\u010dajiti se na engleski"
                        ],
                        "eo": [
                            "angligi"
                        ],
                        "io": [
                            "angligar",
                            "anglatrigar"
                        ],
                        "nl": [
                            "verengelsen"
                        ],
                        "sv": [
                            "anglisera",
                            "f\u00f6rengelska"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anglicisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anglicism"
                        ],
                        "ca": [
                            "anglicisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82f1\u56fd\u8bf4\u6cd5"
                        ],
                        "hr": [
                            "anglicizam"
                        ],
                        "es": [
                            "inglesismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "anglismi"
                        ],
                        "io": [
                            "anglajo"
                        ],
                        "it": [
                            "anglismo",
                            "anglicismo"
                        ],
                        "pt": [
                            "anglicismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "anglicism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "anglicizmus"
                        ],
                        "sv": [
                            "anglicism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anglicisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "anglicismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anglo-am\u00e9ricain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "angloameric\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "angloameri\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "angloamericano"
                        ],
                        "ro": [
                            "american"
                        ],
                        "sk": [
                            "angloamerick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anglo-am\u00e9ricain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "anglo-am\u00e9ricains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "anglo-am\u00e9ricaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "anglo-am\u00e9ricaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anglo-normand": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "dialecte de l\u2019ancien fran\u00e7ais",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anglonormannisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Norman",
                            "French"
                        ],
                        "es": [
                            "normando"
                        ],
                        "it": [
                            "normanno"
                        ],
                        "pt": [
                            "normando"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anglo-saxon": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Histoire) Relatif aux Angles et aux Saxons qui peupl\u00e8rent les \u00eeles Britanniques",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Angelsachse"
                        ],
                        "en": [
                            "Saxon"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc575\uae00\ub85c\uc0c9\uc2a8"
                        ],
                        "it": [
                            "anglosassone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30f3\u30b0\u30ed\u30b5\u30af\u30bd\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "Angelsaksisch"
                        ],
                        "ro": [
                            "saxon"
                        ],
                        "cs": [
                            "anglosask\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anglo-saxon": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "anglo-saxons": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "anglo-saxonne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "anglo-saxonnes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Old English",
                            "Saxon"
                        ],
                        "ang": [
                            "Englisc",
                            "\u00c6nglisc"
                        ],
                        "eu": [
                            "antzinako ingelesa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53e4\u82f1\u8bed"
                        ],
                        "it": [
                            "anglosassone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53e4\u82f1\u8a9e"
                        ],
                        "lb": [
                            "Aalt Englesch"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Anglo-Saxon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Angelsachsen"
                        ],
                        "en": [
                            "Saxon"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc575\uae00\ub85c\uc0c9\uc2a8"
                        ],
                        "it": [
                            "anglosassone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30f3\u30b0\u30ed\u30b5\u30af\u30bd\u30f3"
                        ],
                        "sv": [
                            "anglosaxare"
                        ],
                        "cs": [
                            "Anglosas"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Anglo-Saxon": [
                    "Singulier"
                ],
                "Anglo-Saxons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anglophile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "angl\u00f2fil"
                        ],
                        "hr": [
                            "anglofilski"
                        ],
                        "es": [
                            "angl\u00f3filo"
                        ],
                        "it": [
                            "anglofilo"
                        ],
                        "sk": [
                            "anglofiln\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "anglofil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anglophile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anglophiles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anglophilie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anglophilia"
                        ],
                        "ca": [
                            "anglof\u00edlia"
                        ],
                        "hr": [
                            "anglofilija"
                        ],
                        "es": [
                            "anglofilia"
                        ],
                        "it": [
                            "anglofilia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anglophilie": [
                    "Singulier"
                ],
                "anglophilies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anglophobe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "angl\u00f2fob"
                        ],
                        "hr": [
                            "anglofopski"
                        ],
                        "es": [
                            "angl\u00f3fobo"
                        ],
                        "it": [
                            "anglofobo"
                        ],
                        "sk": [
                            "anglof\u00f3bny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anglophobe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anglophobes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anglophone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Englischsprachige"
                        ],
                        "en": [
                            "speaker",
                            "anglophone"
                        ],
                        "br": [
                            "saozneger"
                        ],
                        "ca": [
                            "angl\u00f2fon",
                            "angl\u00f2fona",
                            "angloparlant"
                        ],
                        "hr": [
                            "anglofonac"
                        ],
                        "es": [
                            "angl\u00f3fono",
                            "angl\u00f3fona",
                            "anglohablante"
                        ],
                        "eo": [
                            "anglalingvano"
                        ],
                        "it": [
                            "anglofono"
                        ],
                        "nl": [
                            "Engelstalige"
                        ],
                        "pt": [
                            "angl\u00f3fono",
                            "anglofalante",
                            "angloparlante"
                        ],
                        "ro": [
                            "anglofon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anglophone": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anglophones": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "englischsprachig"
                        ],
                        "en": [
                            "anglophone",
                            "Anglophone",
                            "speaking"
                        ],
                        "hr": [
                            "anglofonski"
                        ],
                        "es": [
                            "angl\u00f3fono",
                            "anglohablante"
                        ],
                        "eo": [
                            "anglalingva"
                        ],
                        "it": [
                            "anglofono"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0493\u044b\u043b\u0448\u044b\u043d\u0442\u0456\u043b\u0434\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "Engelstalig"
                        ],
                        "no": [
                            "engelskspr\u00e5klig"
                        ],
                        "pl": [
                            "angielskoj\u0119zyczny",
                            "angloj\u0119zyczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "angl\u00f3fono",
                            "anglofalante",
                            "angloparlante"
                        ],
                        "ro": [
                            "anglofon"
                        ],
                        "sv": [
                            "engelskspr\u00e5kig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anglophone": [
                    "Singulier"
                ],
                "anglophones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anglophonie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Anglosphere"
                        ],
                        "br": [
                            "saoznegva"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82f1\u8bed\u5708"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc601\uc5b4\uad8c"
                        ],
                        "es": [
                            "angloesfera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82f1\u8a9e\u570f"
                        ],
                        "pt": [
                            "anglofonia"
                        ],
                        "it": [
                            "anglofonia"
                        ],
                        "ro": [
                            "anglofonie"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "angoissant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui cause de l'angoisse.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "scary"
                        ],
                        "eu": [
                            "estugarri",
                            "larrigarri"
                        ],
                        "ca": [
                            "anguni\u00f3s",
                            "anguniosa"
                        ],
                        "es": [
                            "espeluznante",
                            "angustioso"
                        ],
                        "it": [
                            "angoscioso"
                        ],
                        "cs": [
                            "stra\u0161ideln\u00fd",
                            "d\u011bsiv\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "angoissant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "angoissants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "angoissante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "angoissantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "angoisse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "angs"
                        ],
                        "de": [
                            "Angst",
                            "Beklemmung",
                            "Herzbeklemmung",
                            "Todesangst",
                            "Bangen"
                        ],
                        "en": [
                            "anxiety",
                            "anguish"
                        ],
                        "br": [
                            "nec\u02bch"
                        ],
                        "ca": [
                            "angoixa"
                        ],
                        "hr": [
                            "mora"
                        ],
                        "da": [
                            "angst",
                            "r\u00e6dsel",
                            "\u00e6ngstelse"
                        ],
                        "es": [
                            "angustia"
                        ],
                        "eo": [
                            "angoro"
                        ],
                        "fo": [
                            "angist"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuska",
                            "h\u00e4t\u00e4ytyminen"
                        ],
                        "fy": [
                            "benaudens",
                            "eangst",
                            "eangstme"
                        ],
                        "io": [
                            "angoro"
                        ],
                        "is": [
                            "hr\u00e6\u00f0sla"
                        ],
                        "it": [
                            "angoscia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0d\u5b89"
                        ],
                        "nl": [
                            "angst",
                            "beklemming",
                            "benauwdheid",
                            "zielsangst"
                        ],
                        "no": [
                            "frykt",
                            "redsel"
                        ],
                        "oc": [
                            "angoissa"
                        ],
                        "pl": [
                            "niepok\u00f3j",
                            "obawa",
                            "obawa"
                        ],
                        "pt": [
                            "afli\u00e7\u00e3o",
                            "ang\u00fastia",
                            "\u00e2nsia",
                            "transe"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0435\u0432\u043e\u0433\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u00fazkos\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "fruktan",
                            "r\u00e4dsla",
                            "\u00e5ngest"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "angoisse": [
                    "Singulier"
                ],
                "angoisses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "angoisser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anguish"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0642\u0644\u0642"
                        ],
                        "ca": [
                            "angoixar",
                            "anguniar",
                            "anguniejar"
                        ],
                        "hr": [
                            "ti\u0161tati"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6ngste"
                        ],
                        "es": [
                            "angustiar"
                        ],
                        "io": [
                            "angorigar"
                        ],
                        "it": [
                            "angosciare"
                        ],
                        "pl": [
                            "niepokoi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "angustiar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "angolais": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "angolanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Angolan"
                        ],
                        "ca": [
                            "angol\u00e8s"
                        ],
                        "es": [
                            "angole\u00f1o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03ba\u03bf\u03bb\u03ad\u03b6\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03b3\u03ba\u03bf\u03bb\u03ad\u03b6\u03b9\u03ba\u03b7",
                            "\u03b1\u03b3\u03ba\u03bf\u03bb\u03ad\u03b6\u03b9\u03ba\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "angolano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Angolees"
                        ],
                        "no": [
                            "angolansk",
                            "angolansk"
                        ],
                        "pt": [
                            "angolano",
                            "angolense"
                        ],
                        "ro": [
                            "angolez"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u00e0ngolsk\u012b"
                        ],
                        "sk": [
                            "angolsk\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "angolsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "angolaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "angolaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Angolais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Angolan"
                        ],
                        "eo": [
                            "angolano",
                            "angolani\u0109o",
                            "angolanino"
                        ],
                        "it": [
                            "angolano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30f3\u30b4\u30e9\u4eba"
                        ],
                        "cs": [
                            "Angolan"
                        ],
                        "vo": [
                            "Langol\u00e4nan",
                            "Langol\u00e4nan",
                            "Langol\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "angora": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "angora"
                        ],
                        "hr": [
                            "angora"
                        ],
                        "es": [
                            "angora"
                        ],
                        "pl": [
                            "angorski"
                        ],
                        "cs": [
                            "angorsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "angora": [
                    "Singulier"
                ],
                "angoras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e5ngstr\u00f6m": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00c5ngstr\u00f6m"
                        ],
                        "en": [
                            "angstrom"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0ngstrom"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc639\uc2a4\ud2b8\ub86c"
                        ],
                        "hr": [
                            "angstrem"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1ngstrom"
                        ],
                        "eo": [
                            "angstromo"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e5ngstr\u00f6m"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30f3\u30b0\u30b9\u30c8\u30ed\u30fc\u30e0"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u0441\u0442\u0440\u0435\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5ngstr\u00f6m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e5ngstr\u00f6m": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e5ngstr\u00f6ms": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anguille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Poisson d\u2019eau douce",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Anguilla"
                        ],
                        "af": [
                            "aal",
                            "paling"
                        ],
                        "de": [
                            "Aal"
                        ],
                        "en": [
                            "eel"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6l"
                        ],
                        "bs": [
                            "jegulja"
                        ],
                        "br": [
                            "sili",
                            "silienn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u043c\u0438\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "anguila"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13e2\u13d5\u13a6"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9cd7\u9c7c",
                            "\u9cd7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc7a5\uc5b4"
                        ],
                        "co": [
                            "anguilla"
                        ],
                        "hr": [
                            "jegulja"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5l",
                            "\u00e5lefisk"
                        ],
                        "es": [
                            "anguila"
                        ],
                        "eo": [
                            "angilo"
                        ],
                        "et": [
                            "angerjas",
                            "angerjaline"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1llur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ankerias",
                            "ankeriaskala"
                        ],
                        "fy": [
                            "iel"
                        ],
                        "cy": [
                            "llysywen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d5\u10d4\u10da\u10d7\u10d4\u10d5\u10d6\u10d0",
                            "\u10d2\u10d5\u10d4\u10da\u10d7\u10d4\u10d5\u10d6\u10d0\u10e1\u10dc\u10d0\u10d8\u10e0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03ad\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "angolna"
                        ],
                        "io": [
                            "anguilo"
                        ],
                        "id": [
                            "belut"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1ll"
                        ],
                        "it": [
                            "anguilla"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a6\u30ca\u30ae",
                            "\u9c3b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u044b\u043b\u0430\u043d\u0431\u0430\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u0645\u0627\u0631\u0645\u0627\u0633\u06cc"
                        ],
                        "la": [
                            "anguilla"
                        ],
                        "lv": [
                            "zutis"
                        ],
                        "lt": [
                            "ungurys",
                            "unguria\u017euv\u0117s"
                        ],
                        "lb": [
                            "\u00c9il",
                            "Laangf\u00ebsch"
                        ],
                        "ms": [
                            "moa"
                        ],
                        "mt": [
                            "sallura"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u043e\u0433\u043e\u0439 \u0437\u0430\u0433\u0430\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "paling",
                            "aal",
                            "palingachtigen"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00e5l"
                        ],
                        "oc": [
                            "anguila"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0627\u0631\u0645\u0627\u0647\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0119gorz",
                            "w\u0119gorzokszta\u0142tne"
                        ],
                        "pt": [
                            "enguia"
                        ],
                        "ro": [
                            "anghil\u0103",
                            "\u021bipar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0433\u043e\u0440\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "jegulja",
                            "ugor"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u00fahorotvar\u00e9"
                        ],
                        "sl": [
                            "jegulja"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5l"
                        ],
                        "sw": [
                            "mkunga"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00faho\u0159"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1b\u0e25\u0e32\u0e44\u0e2b\u0e25"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0443\u0433\u043e\u0440"
                        ],
                        "vec": [
                            "bixato"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1 ch\u00ecnh"
                        ],
                        "wa": [
                            "anweye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anguille": [
                    "Singulier"
                ],
                "anguilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "angulaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "eckig",
                            "winklig",
                            "winkelig",
                            "winkelf\u00f6rmig"
                        ],
                        "en": [
                            "angular",
                            "gaunt"
                        ],
                        "ca": [
                            "angular"
                        ],
                        "hr": [
                            "uglat",
                            "ugaoni"
                        ],
                        "es": [
                            "angular"
                        ],
                        "eo": [
                            "angula"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03ce\u03b4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "angulala"
                        ],
                        "it": [
                            "angolare"
                        ],
                        "la": [
                            "angularis",
                            "angulatus",
                            "angulosus"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoekig",
                            "hoekvormig"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0119gielny"
                        ],
                        "pt": [
                            "angular"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fahlov\u00fd",
                            "\u00faheln\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00f6\u015feli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "angulaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "angulaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anguleux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "eckig"
                        ],
                        "en": [
                            "angular",
                            "edged"
                        ],
                        "ca": [
                            "angul\u00f3s",
                            "angulosa"
                        ],
                        "hr": [
                            "uglat"
                        ],
                        "es": [
                            "anguloso"
                        ],
                        "eo": [
                            "akraflanka"
                        ],
                        "io": [
                            "angulala"
                        ],
                        "is": [
                            "hyrndur",
                            "strendur"
                        ],
                        "it": [
                            "angoloso"
                        ],
                        "nl": [
                            "kantig"
                        ],
                        "no": [
                            "kantet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anguleuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "anguleuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anhinga": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlangenhalsvogel"
                        ],
                        "en": [
                            "anhinga",
                            "darter",
                            "snakebird",
                            "turkey"
                        ],
                        "br": [
                            "naer"
                        ],
                        "da": [
                            "Slangehalsfugle"
                        ],
                        "es": [
                            "aves serpiente",
                            "marbellas",
                            "patos aguja"
                        ],
                        "eo": [
                            "sagobirdo"
                        ],
                        "fi": [
                            "K\u00e4\u00e4rmekaulat"
                        ],
                        "cy": [
                            "Gwanwyr"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017dal\u010diakakliniai"
                        ],
                        "nl": [
                            "Slangenhalsvogels"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0119\u017c\u00f3wka"
                        ],
                        "pt": [
                            "mergulh\u00e3o",
                            "carar\u00e1"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043c\u0435\u0435\u0448\u0435\u0439\u043a\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "ormhalsf\u00e5gel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anhinga": [
                    "Singulier"
                ],
                "anhingas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anhydre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wasserfrei",
                            "trocken"
                        ],
                        "en": [
                            "anhydrous",
                            "waterless"
                        ],
                        "ca": [
                            "anhidre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65e0\u6c34"
                        ],
                        "hr": [
                            "anhidritni"
                        ],
                        "eo": [
                            "senakva"
                        ],
                        "io": [
                            "anhidra"
                        ],
                        "nl": [
                            "watervrij"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1rido"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anhydre": [
                    "Singulier"
                ],
                "anhydres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anhydrite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anhydrit"
                        ],
                        "en": [
                            "anhydrite"
                        ],
                        "nds": [
                            "anhydrit"
                        ],
                        "eu": [
                            "anhidrita"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u0987\u099f"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u0456\u0434\u0440\u044b\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "anhidrita"
                        ],
                        "hr": [
                            "anhidrit"
                        ],
                        "es": [
                            "anhidrita"
                        ],
                        "eo": [
                            "anhidrito"
                        ],
                        "et": [
                            "anh\u00fcdriit"
                        ],
                        "fi": [
                            "anhydriitti"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e0\u05d4\u05d9\u05d3\u05e8\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "anhidrit"
                        ],
                        "it": [
                            "anidrite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u786c\u77f3\u818f"
                        ],
                        "lt": [
                            "anhidritas"
                        ],
                        "nl": [
                            "anhydriet"
                        ],
                        "no": [
                            "anhydritt"
                        ],
                        "pl": [
                            "anhydryt"
                        ],
                        "pt": [
                            "anidrita"
                        ],
                        "ro": [
                            "anhidrit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u0438\u0434\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043d\u0445\u0438\u0434\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "anhidrit"
                        ],
                        "sk": [
                            "anhydrit"
                        ],
                        "sl": [
                            "anhidrit"
                        ],
                        "sv": [
                            "anhydrit"
                        ],
                        "cs": [
                            "anhydrit"
                        ],
                        "tr": [
                            "anhidrit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043d\u0433\u0456\u0434\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "anhydrit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anhydrite": [
                    "Singulier"
                ],
                "anhydrites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e2nier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "driver"
                        ],
                        "hr": [
                            "oslar"
                        ],
                        "eo": [
                            "azenisto"
                        ],
                        "la": [
                            "agaso",
                            "asinarius",
                            "onagus"
                        ],
                        "nl": [
                            "ezeldrijver"
                        ],
                        "pt": [
                            "almocreve"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u0103g\u0103rar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e2nier": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e2niers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aniline": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anilin"
                        ],
                        "en": [
                            "aniline"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0438\u043b\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "anilina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82ef\u80fa"
                        ],
                        "hr": [
                            "anilin"
                        ],
                        "da": [
                            "anilin"
                        ],
                        "es": [
                            "anilina"
                        ],
                        "et": [
                            "aniliin"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b9\u03bb\u03af\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "anilin"
                        ],
                        "it": [
                            "anilina"
                        ],
                        "nl": [
                            "aniline"
                        ],
                        "pl": [
                            "anilina"
                        ],
                        "pt": [
                            "anilina"
                        ],
                        "ro": [
                            "anilin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0438\u043b\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "anilin"
                        ],
                        "cs": [
                            "anilin"
                        ],
                        "tr": [
                            "anilin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043d\u0456\u043b\u0456\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "anilin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aniline": [
                    "Singulier"
                ],
                "anilines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "animal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dier",
                            "bees",
                            "dier"
                        ],
                        "sq": [
                            "kafsh\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Tier"
                        ],
                        "en": [
                            "animal",
                            "beast"
                        ],
                        "ang": [
                            "d\u0113or"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "heyvan"
                        ],
                        "br": [
                            "loen",
                            "aneval"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "animal",
                            "b\u00e8stia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u52a8\u7269"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3d9\ubb3c"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eivotinja"
                        ],
                        "da": [
                            "dyr"
                        ],
                        "es": [
                            "animal",
                            "bestia"
                        ],
                        "eo": [
                            "besto",
                            "animalo"
                        ],
                        "et": [
                            "loom"
                        ],
                        "fo": [
                            "dj\u00f3r",
                            "dj\u00f3r",
                            "d\u00fdr"
                        ],
                        "fi": [
                            "el\u00e4in"
                        ],
                        "fy": [
                            "bist",
                            "dier",
                            "dier"
                        ],
                        "ga": [
                            "ainmh\u00ed",
                            "m\u00edol"
                        ],
                        "gl": [
                            "animal",
                            "animais"
                        ],
                        "cy": [
                            "mil",
                            "anifail"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10ee\u10dd\u10d5\u10d4\u10da\u10d8",
                            "\u10de\u10d8\u10e0\u10e3\u10e2\u10e7\u10d5\u10d8",
                            "\u10db\u10ee\u10d4\u10ea\u10d8",
                            "\u10dc\u10d0\u10d3\u10d8\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03ce\u03bf",
                            "\u03ba\u03c4\u03ae\u03bd\u03bf\u03c2",
                            "\u03b8\u03b7\u03c1\u03af\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e2\u05dc \u05d7\u05d9\u05d9\u05dd",
                            "\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1llatok"
                        ],
                        "io": [
                            "animalo"
                        ],
                        "id": [
                            "hewan",
                            "binatang"
                        ],
                        "ia": [
                            "animal",
                            "bestia"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c2\u1550\u152a\u1466",
                            "\u1406\u14aa\u152a\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "d\u00fdr"
                        ],
                        "it": [
                            "animale",
                            "bestia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u52d5\u7269"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043d\u0443\u0430\u0440",
                            "\u0445\u0430\u0439\u0443\u0430\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0439\u0431\u0430\u043d",
                            "\u0436\u0430\u043d\u044b\u0431\u0430\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "ajal",
                            "candar",
                            "heywan",
                            "lawir"
                        ],
                        "la": [
                            "animal",
                            "bestia",
                            "fera"
                        ],
                        "lv": [
                            "dz\u012bvnieks"
                        ],
                        "li": [
                            "deer"
                        ],
                        "ln": [
                            "nyama"
                        ],
                        "lt": [
                            "gyv\u016bnas"
                        ],
                        "lb": [
                            "D\u00e9ier"
                        ],
                        "ms": [
                            "\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646",
                            "\u0628\u064a\u0646\u0627\u062a\u06a0"
                        ],
                        "mg": [
                            "biby"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u043c\u044c\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "dieren",
                            "beest"
                        ],
                        "no": [
                            "dyr"
                        ],
                        "oc": [
                            "animal",
                            "b\u00e8stia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0627\u0646\u0648\u0631",
                            "\u062d\u06cc\u0648\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "zwierz\u0119",
                            "zwierzak"
                        ],
                        "pt": [
                            "animal",
                            "alim\u00e1ria",
                            "besta",
                            "bicho"
                        ],
                        "ro": [
                            "animal",
                            "fiar\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0435",
                            "\u0437\u0432\u0435\u0440\u044c"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0917"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u017eivotinja",
                            "\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u0438\u045a\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "armalu"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u017eivo\u010d\u00edch",
                            "zviera"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u017eival",
                            "zver"
                        ],
                        "so": [
                            "xayawaan",
                            "bahal"
                        ],
                        "sv": [
                            "djur",
                            "best"
                        ],
                        "sw": [
                            "mnyama",
                            "mnyama"
                        ],
                        "tl": [
                            "h\u00e1yop",
                            "h\u00e1yop"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0445\u0430\u0439\u0432\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eivo\u010dich",
                            "zv\u00ed\u0159e"
                        ],
                        "tr": [
                            "hayvan",
                            "hayvansal"
                        ],
                        "tk": [
                            "ha\u00fdwan"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0432\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430",
                            "\u0442\u0432\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "vec": [
                            "anima\u019ae"
                        ],
                        "vo": [
                            "nim"
                        ],
                        "zu": [
                            "inkomo",
                            "isilwane"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "animal": [
                    "Singulier"
                ],
                "animaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tierisch",
                            "animalisch"
                        ],
                        "en": [
                            "animal"
                        ],
                        "ca": [
                            "animal"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eivotinjski dusi bi\u010ba",
                            "animalni"
                        ],
                        "da": [
                            "dyrisk"
                        ],
                        "eo": [
                            "besta"
                        ],
                        "fi": [
                            "el\u00e4imellinen",
                            "el\u00e4in"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10ee\u10dd\u10d5\u10d4\u10da\u10e3\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03c9\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "animale"
                        ],
                        "nl": [
                            "dierlijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "animal"
                        ],
                        "ro": [
                            "animal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "animal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "animaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "animale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "animales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "animalerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tierhandlung"
                        ],
                        "en": [
                            "pet store"
                        ],
                        "hr": [
                            "uzgajali\u0161te \u017eivotinja"
                        ],
                        "it": [
                            "negozio per animali"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043e\u043e\u043c\u0430\u0433\u0430\u0437\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "animalerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "animaleries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "animalisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "animalitzaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "pretvaranje hrane u \u017eivinu"
                        ],
                        "es": [
                            "animalizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "animalizzazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "animalizacion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "animalisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "animalisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "animaliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vertieren"
                        ],
                        "ca": [
                            "animalitzar"
                        ],
                        "hr": [
                            "pretvarati u \u017eivinu"
                        ],
                        "es": [
                            "animalizar"
                        ],
                        "oc": [
                            "animalizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "animateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Conf\u00e9rencier",
                            "Moderator",
                            "Entertainer"
                        ],
                        "en": [
                            "host",
                            "hostess"
                        ],
                        "ca": [
                            "animador"
                        ],
                        "hr": [
                            "zabavnik"
                        ],
                        "es": [
                            "animador"
                        ],
                        "pt": [
                            "animador",
                            "animadora"
                        ],
                        "ro": [
                            "animator"
                        ],
                        "cs": [
                            "anim\u00e1tor",
                            "anim\u00e1torka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "2 professionnel charg\u00e9 de l\u2019animation de dessins anim\u00e9s",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Animator",
                            "Animatorin"
                        ],
                        "en": [
                            "animator"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "hr": [
                            "redatelj animiranog filma"
                        ],
                        "it": [
                            "animatore"
                        ],
                        "pt": [
                            "animador",
                            "animadora"
                        ],
                        "ro": [
                            "animator"
                        ],
                        "cs": [
                            "anim\u00e1tor",
                            "anim\u00e1torka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "animateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "animateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "animation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Cin\u00e9ma) Technique avec laquelle on donne l'impression qu'un objet inanim\u00e9 bouge\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "animation"
                        ],
                        "hr": [
                            "animiranje"
                        ],
                        "pl": [
                            "animacja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u043f\u043b\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "animering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "animation": [
                    "Singulier"
                ],
                "animations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "animatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "2",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Animatorin"
                        ],
                        "en": [
                            "animator"
                        ],
                        "ca": [
                            "animadora"
                        ],
                        "es": [
                            "animadora"
                        ],
                        "nl": [
                            "animatrice"
                        ],
                        "sl": [
                            "animatorka"
                        ],
                        "cs": [
                            "anim\u00e1torka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "animatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "animatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "animatronique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Animatronic"
                        ],
                        "en": [
                            "animatronics"
                        ],
                        "es": [
                            "animatr\u00f3nica"
                        ],
                        "it": [
                            "animatrone"
                        ],
                        "nl": [
                            "animatronic"
                        ],
                        "pl": [
                            "animatronika"
                        ],
                        "pt": [
                            "animatr\u00f4nica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043d\u0456\u043c\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0456\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "animatronique": [
                    "Singulier"
                ],
                "animatroniques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anim\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dou\u00e9 d\u2019esprit, capable d\u2019agir",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "animated",
                            "animate",
                            "brisk"
                        ],
                        "ca": [
                            "animat"
                        ],
                        "hr": [
                            "o\u017eivljen"
                        ],
                        "ia": [
                            "animate"
                        ],
                        "it": [
                            "animato"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Excit\u00e9, actif",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rege"
                        ],
                        "en": [
                            "animated",
                            "busy"
                        ],
                        "ca": [
                            "animat"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eiv"
                        ],
                        "ia": [
                            "animate"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Grammaire) Genre grammatical dou\u00e9 de vie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "animate"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eiv"
                        ],
                        "ia": [
                            "animate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0434\u0443\u0448\u0435\u0432\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u017eivotn\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eivotn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anim\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "anim\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "anim\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "anim\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "animisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Animismus"
                        ],
                        "en": [
                            "animism"
                        ],
                        "ca": [
                            "animisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6cdb\u7075\u8bba",
                            "\u6cdb\u7075\u4fe1\u4ef0",
                            "\u4e07\u7269\u6709\u7075\u8bba"
                        ],
                        "hr": [
                            "animizam"
                        ],
                        "es": [
                            "animismo"
                        ],
                        "ga": [
                            "anamachas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b9\u03bc\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "animismo"
                        ],
                        "it": [
                            "animismo"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1799\u1798",
                            "\u1799\u1798"
                        ],
                        "pl": [
                            "animizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "animismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "animism"
                        ],
                        "scn": [
                            "animismu"
                        ],
                        "tr": [
                            "animizm",
                            "canl\u0131c\u0131l\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "animisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "animismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "animiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Animist",
                            "Animistin"
                        ],
                        "en": [
                            "animist"
                        ],
                        "ca": [
                            "animista"
                        ],
                        "hr": [
                            "animist"
                        ],
                        "es": [
                            "animista"
                        ],
                        "fi": [
                            "animisti"
                        ],
                        "it": [
                            "animista"
                        ],
                        "pt": [
                            "animista"
                        ],
                        "tr": [
                            "canl\u0131c\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "animiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "animistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "animosit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "animosity"
                        ],
                        "br": [
                            "kaz",
                            "drougiezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "animositat"
                        ],
                        "hr": [
                            "animozitet"
                        ],
                        "es": [
                            "animosidad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bc\u03c0\u03ac\u03b8\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "odio",
                            "rankoro"
                        ],
                        "it": [
                            "animosit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "animosidade"
                        ],
                        "sk": [
                            "animozita"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4tskhet",
                            "ovilja",
                            "animositet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "animosit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "animosit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anion"
                        ],
                        "en": [
                            "anion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0631\u0633\u0628\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "anioi"
                        ],
                        "br": [
                            "anion",
                            "anionenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "ani\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9634\u79bb\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc74c\uc774\uc628"
                        ],
                        "hr": [
                            "anion"
                        ],
                        "es": [
                            "ani\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "anjono"
                        ],
                        "it": [
                            "anione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9670\u30a4\u30aa\u30f3"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e2nion",
                            "ani\u00e3o"
                        ],
                        "sk": [
                            "ani\u00f3n"
                        ],
                        "sl": [
                            "anion"
                        ],
                        "cs": [
                            "anion",
                            "aniont"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anion": [
                    "Singulier"
                ],
                "anions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pimpinella anisum"
                        ],
                        "af": [
                            "anys"
                        ],
                        "sq": [
                            "pimpinella"
                        ],
                        "de": [
                            "Anis"
                        ],
                        "en": [
                            "anise",
                            "sweet cumin",
                            "aniseed"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0646\u0633\u0648\u0646"
                        ],
                        "bs": [
                            "anis"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0441\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "an\u00eds"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516b\u89d2"
                        ],
                        "hr": [
                            "anis"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00eds"
                        ],
                        "eo": [
                            "anizo"
                        ],
                        "fi": [
                            "anis",
                            "anisruoho"
                        ],
                        "fy": [
                            "anys"
                        ],
                        "gl": [
                            "an\u00eds"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bb\u03c5\u03ba\u03ac\u03bd\u03b9\u03c3\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1nizs",
                            "\u00e1nizsmag"
                        ],
                        "io": [
                            "anizo"
                        ],
                        "id": [
                            "adas",
                            "minyak adas"
                        ],
                        "it": [
                            "anice"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30cb\u30b9"
                        ],
                        "lt": [
                            "any\u017ein\u0117 o\u017eia\u017eol\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "An\u00e4is"
                        ],
                        "gv": [
                            "anise"
                        ],
                        "nl": [
                            "anijs"
                        ],
                        "no": [
                            "anis"
                        ],
                        "oc": [
                            "an\u00eds"
                        ],
                        "pl": [
                            "any\u017c",
                            "biedrzeniec any\u017c"
                        ],
                        "pt": [
                            "anis"
                        ],
                        "qu": [
                            "anis"
                        ],
                        "ro": [
                            "anason"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0438\u0441"
                        ],
                        "sl": [
                            "jane\u017e"
                        ],
                        "sv": [
                            "anis"
                        ],
                        "cs": [
                            "an\u00fdz"
                        ],
                        "tr": [
                            "anason"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anisodactylie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anisodactylie"
                        ],
                        "en": [
                            "anisodactyly"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0d\u7b49\u8dbe\u578b"
                        ],
                        "es": [
                            "anisodactilia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e09\u524d\u6307\u578b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anisodactylie": [
                    "Singulier"
                ],
                "anisodactylies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anisotrope": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anisotrop",
                            "anisotropisch"
                        ],
                        "en": [
                            "anisotropic"
                        ],
                        "ca": [
                            "anis\u00f2trop",
                            "anis\u00f2tropa"
                        ],
                        "es": [
                            "anis\u00f3tropo",
                            "anisotr\u00f3pico"
                        ],
                        "it": [
                            "anisotropo",
                            "anisotropico"
                        ],
                        "nl": [
                            "anisotroop",
                            "anisotropisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "anis\u00f3tropo",
                            "anisotr\u00f3pico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anisotrope": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anisotropes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anisotropie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anisotropie"
                        ],
                        "en": [
                            "anisotropy",
                            "aeolotropy"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "anisotropia"
                        ],
                        "es": [
                            "anisotrop\u00eda"
                        ],
                        "ga": [
                            "ae\u00f3latr\u00f3pacht"
                        ],
                        "it": [
                            "anisotropia"
                        ],
                        "nl": [
                            "anisotropie"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0627\u0647\u0645\u0633\u0627\u0646\u06af\u0631\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "anizotropia"
                        ],
                        "pt": [
                            "anisotropia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "anizotropia"
                        ],
                        "sv": [
                            "anisotropi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043d\u0456\u0437\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anisotropie": [
                    "Singulier"
                ],
                "anisotropies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ank\u00e9rite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ankerit"
                        ],
                        "en": [
                            "ankerite"
                        ],
                        "ca": [
                            "ankerita"
                        ],
                        "es": [
                            "ankerita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ba\u03b5\u03c1\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "ankerit"
                        ],
                        "it": [
                            "ankerite"
                        ],
                        "lt": [
                            "ankeritas"
                        ],
                        "nl": [
                            "ankeriet"
                        ],
                        "pl": [
                            "ankeryt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u043a\u0435\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "ankerit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ank\u00e9rite": [
                    "Singulier"
                ],
                "ank\u00e9rites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ankh": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anch"
                        ],
                        "en": [
                            "ankh"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u751f\u547d\u4e4b\u7b26"
                        ],
                        "es": [
                            "anj"
                        ],
                        "fi": [
                            "ankh"
                        ],
                        "it": [
                            "ankh"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30f3\u30af"
                        ],
                        "la": [
                            "crux ansata"
                        ],
                        "lt": [
                            "ankh"
                        ],
                        "nl": [
                            "ankh"
                        ],
                        "no": [
                            "ankh"
                        ],
                        "pl": [
                            "anch"
                        ],
                        "pt": [
                            "Ankh"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0445"
                        ],
                        "sv": [
                            "ankh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ankh": [
                    "Singulier"
                ],
                "ankhs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ankylose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ankylose"
                        ],
                        "en": [
                            "ankylosis"
                        ],
                        "ca": [
                            "anquilosi",
                            "anquilosament"
                        ],
                        "es": [
                            "anquilosis"
                        ],
                        "fi": [
                            "nivelj\u00e4ykistym\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "ankiloso"
                        ],
                        "nl": [
                            "gewrichtsverstijving"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ankylose": [
                    "Singulier"
                ],
                "ankyloses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ankyloser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ankylose"
                        ],
                        "ca": [
                            "anquilosar"
                        ],
                        "hr": [
                            "stvarati ankilozu"
                        ],
                        "es": [
                            "anquilosar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03ba\u03c5\u03bb\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "annabergite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Annabergit"
                        ],
                        "en": [
                            "annabergite"
                        ],
                        "ca": [
                            "annabergita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03bd\u03b1\u03b2\u03b5\u03c1\u03b3\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "annabergit"
                        ],
                        "it": [
                            "annabergite"
                        ],
                        "nl": [
                            "annabergiet"
                        ],
                        "pl": [
                            "annabergit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0431\u0435\u0440\u0433\u0438\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "annabergit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0431\u0435\u0440\u0433\u0456\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "annabergite": [
                    "Singulier"
                ],
                "annabergites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "annales": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chronique d\u2019\u00e9v\u00e8nements",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "annals"
                        ],
                        "ca": [
                            "annals"
                        ],
                        "es": [
                            "anales"
                        ],
                        "it": [
                            "annali"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u044b\u043b\u043d\u0430\u043c\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anneau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ring"
                        ],
                        "de": [
                            "Ring"
                        ],
                        "en": [
                            "ring"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0563\u0578\u0575\u0581"
                        ],
                        "ang": [
                            "hring"
                        ],
                        "br": [
                            "bizo\u00f9"
                        ],
                        "ca": [
                            "anell",
                            "anella"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u73af"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc18\uc9c0"
                        ],
                        "hr": [
                            "karika",
                            "prsten",
                            "kolut",
                            "krug",
                            "kru\u017enica",
                            "otvor",
                            "kruna",
                            "alka",
                            "god"
                        ],
                        "es": [
                            "anillo",
                            "sortija",
                            "eslab\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "ringo"
                        ],
                        "fo": [
                            "ringur"
                        ],
                        "fi": [
                            "rengas"
                        ],
                        "hu": [
                            "gy\u0171r\u0171"
                        ],
                        "io": [
                            "ringo"
                        ],
                        "ia": [
                            "anulo",
                            "anello"
                        ],
                        "is": [
                            "hringur"
                        ],
                        "it": [
                            "anello"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u049b\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "anulus",
                            "circulus"
                        ],
                        "nl": [
                            "beugel",
                            "ring",
                            "wal"
                        ],
                        "no": [
                            "ring"
                        ],
                        "oc": [
                            "an\u00e8l"
                        ],
                        "pl": [
                            "pier\u015bcie\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "anel",
                            "argola"
                        ],
                        "ro": [
                            "inel",
                            "verighet\u0103",
                            "verig\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u044c\u0446\u043e"
                        ],
                        "scn": [
                            "aceddu"
                        ],
                        "sv": [
                            "ring"
                        ],
                        "tl": [
                            "sings\u00edng"
                        ],
                        "cs": [
                            "prsten"
                        ],
                        "wa": [
                            "anea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anneau": [
                    "Singulier"
                ],
                "anneaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ann\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ann\u00e9e terrestre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "jaar"
                        ],
                        "sq": [
                            "mot"
                        ],
                        "de": [
                            "Jahr"
                        ],
                        "en": [
                            "year"
                        ],
                        "ang": [
                            "gear"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057f\u0561\u0580\u056b"
                        ],
                        "az": [
                            "il"
                        ],
                        "eu": [
                            "urte"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u043e\u0434"
                        ],
                        "br": [
                            "bloaz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "any"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e74"
                        ],
                        "hr": [
                            "godina",
                            "revolucija"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5r"
                        ],
                        "es": [
                            "a\u00f1o",
                            "ascenso"
                        ],
                        "eo": [
                            "jaro"
                        ],
                        "et": [
                            "aasta"
                        ],
                        "fi": [
                            "vuosi"
                        ],
                        "fy": [
                            "jier"
                        ],
                        "gd": [
                            "bliadhna"
                        ],
                        "gl": [
                            "ano"
                        ],
                        "cy": [
                            "blwyddyn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10d4\u10da\u10d8",
                            "\u10ec\u10d4\u10da\u10d8\u10ec\u10d0\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ha": [
                            "shekara"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0932",
                            "\u0937"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9v"
                        ],
                        "id": [
                            "tahun"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u146d\u1405\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1r"
                        ],
                        "it": [
                            "anno",
                            "annata"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e74"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u044b\u043b"
                        ],
                        "rw": [
                            "aka"
                        ],
                        "la": [
                            "annus"
                        ],
                        "lv": [
                            "gads"
                        ],
                        "lt": [
                            "metai"
                        ],
                        "lb": [
                            "Joer"
                        ],
                        "mg": [
                            "taona",
                            "herintaona"
                        ],
                        "nl": [
                            "jaar"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00e5r"
                        ],
                        "oc": [
                            "annada"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0627\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "rok"
                        ],
                        "pt": [
                            "ano"
                        ],
                        "ro": [
                            "an"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "rok"
                        ],
                        "sl": [
                            "leto"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5r"
                        ],
                        "sw": [
                            "mwaka"
                        ],
                        "tl": [
                            "ta\u00f3n"
                        ],
                        "cs": [
                            "rok"
                        ],
                        "tr": [
                            "sene"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0456\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u0103m"
                        ],
                        "wa": [
                            "an\u00eaye"
                        ],
                        "zu": [
                            "umnyaka",
                            "unyaka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Au pluriel) D\u00e9cennie commen\u00e7ant en multiple de dix.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "er"
                        ],
                        "en": [
                            "s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e74\u4ee3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub144\ub300"
                        ],
                        "hr": [
                            "desetih"
                        ],
                        "es": [
                            "a\u00f1os"
                        ],
                        "it": [
                            "anni"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e74\u4ee3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ann\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "ann\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ann\u00e9e-lumi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lichtjahr"
                        ],
                        "en": [
                            "light year",
                            "lightyear"
                        ],
                        "eu": [
                            "urte"
                        ],
                        "ca": [
                            "any llum"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5149\u5e74"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad11\ub144"
                        ],
                        "hr": [
                            "svjetlosna godina"
                        ],
                        "da": [
                            "lys\u00e5r"
                        ],
                        "es": [
                            "a\u00f1o luz"
                        ],
                        "eo": [
                            "lumjaro"
                        ],
                        "fo": [
                            "lj\u00f3s\u00e1r"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03c4\u03bf\u03c2 \u03c6\u03c9\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "is": [
                            "lj\u00f3s\u00e1r"
                        ],
                        "it": [
                            "anno luce"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5149\u5e74"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0440\u044b\u049b \u0436\u044b\u043b\u044b"
                        ],
                        "mt": [
                            "sena dawl"
                        ],
                        "pt": [
                            "luz"
                        ],
                        "ro": [
                            "lumin\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "ljus\u00e5r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ann\u00e9e-lumi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "ann\u00e9es-lumi\u00e8re": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ann\u00e9lide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Annelida"
                        ],
                        "en": [
                            "annelid"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062a"
                        ],
                        "ca": [
                            "lid"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00e9lido"
                        ],
                        "oc": [
                            "anellid"
                        ],
                        "cs": [
                            "krou\u017ekovec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ann\u00e9lide": [
                    "Singulier"
                ],
                "ann\u00e9lides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "annexe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anhang",
                            "Beilage",
                            "Anlage",
                            "Anbau"
                        ],
                        "en": [
                            "appendix"
                        ],
                        "ca": [
                            "annex",
                            "annexa"
                        ],
                        "hr": [
                            "adneks",
                            "u sklopu sa"
                        ],
                        "es": [
                            "anejo",
                            "aneja",
                            "anexo",
                            "anexa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "annexe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "annexes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "annexe",
                            "appendix"
                        ],
                        "ca": [
                            "ap\u00e8ndix"
                        ],
                        "hr": [
                            "adneks",
                            "ogranak"
                        ],
                        "es": [
                            "ap\u00e9ndice"
                        ],
                        "eo": [
                            "ala\u0135o"
                        ],
                        "fi": [
                            "liite"
                        ],
                        "io": [
                            "anexajo"
                        ],
                        "pt": [
                            "ap\u00e9ndice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "annexe": [
                    "Singulier"
                ],
                "annexes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "annexer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "annex"
                        ],
                        "ca": [
                            "annexar",
                            "annexionar"
                        ],
                        "hr": [
                            "anektirati",
                            "pripojiti"
                        ],
                        "es": [
                            "anexar",
                            "anexionar",
                            "anejar"
                        ],
                        "id": [
                            "mencaplok"
                        ],
                        "it": [
                            "annettere"
                        ],
                        "nl": [
                            "annexeren"
                        ],
                        "no": [
                            "annektere"
                        ],
                        "pl": [
                            "anektowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "anexar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u043d\u0435\u043a\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "annektera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "annexion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "annexation"
                        ],
                        "ca": [
                            "annexi\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "aneksija"
                        ],
                        "es": [
                            "anexi\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "annessione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "annexion": [
                    "Singulier"
                ],
                "annexions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "annihilateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "annihilator"
                        ],
                        "ca": [
                            "anihilador"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuhoaja"
                        ],
                        "hu": [
                            "megsemmis\u00edt\u0151",
                            "rombol\u00f3"
                        ],
                        "ro": [
                            "anulator"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "annihilateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "annihilateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "annihilation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zerst\u00f6rung",
                            "Vernichtung",
                            "Annihilation"
                        ],
                        "en": [
                            "annihilation",
                            "destruction"
                        ],
                        "ca": [
                            "anihilaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "umiranje"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8del\u00e6ggelse"
                        ],
                        "es": [
                            "aniquilaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "detruo"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferneatigjen",
                            "fernieling"
                        ],
                        "io": [
                            "nihiligo",
                            "nihilesko"
                        ],
                        "it": [
                            "annichilimento",
                            "annientamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "vernieling",
                            "vernietiging",
                            "verwoesting",
                            "verwoesten"
                        ],
                        "pl": [
                            "zniszczenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "destrui\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "annihilation": [
                    "Singulier"
                ],
                "annihilations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "annihiler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vernichten"
                        ],
                        "en": [
                            "annihilate"
                        ],
                        "ca": [
                            "anihilar"
                        ],
                        "hr": [
                            "ugu\u0161iti",
                            "gu\u0161iti"
                        ],
                        "es": [
                            "aniquilar"
                        ],
                        "io": [
                            "nihiligar"
                        ],
                        "pt": [
                            "aniquilar"
                        ],
                        "sv": [
                            "annihilera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anniversaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verjaarsdag"
                        ],
                        "sq": [
                            "dit\u00eblindje"
                        ],
                        "de": [
                            "Jahrestag",
                            "Jahresfeier",
                            "Jahrfeier",
                            "Geburtstag"
                        ],
                        "en": [
                            "anniversary",
                            "birthday",
                            "death anniversary"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u064a\u062f \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f"
                        ],
                        "az": [
                            "ild\u00f6n\u00fcm\u00fc"
                        ],
                        "eu": [
                            "urtebetetze",
                            "urteburu",
                            "sortegun"
                        ],
                        "br": [
                            "bloaz"
                        ],
                        "ca": [
                            "aniversari"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5468\u5e74",
                            "\u751f\u65e5",
                            "\u8bde\u8fb0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\ub150\uc77c",
                            "\uc0dd\uc77c"
                        ],
                        "hr": [
                            "ro\u0111endan",
                            "godi\u0161njica"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00f8dseldag"
                        ],
                        "es": [
                            "cumplea\u00f1os",
                            "aniversario"
                        ],
                        "eo": [
                            "datreveno",
                            "naski\u011dtago"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00f8\u00f0ingardagur"
                        ],
                        "fi": [
                            "syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "jierdei"
                        ],
                        "cy": [
                            "blwydd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2",
                            "\u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00fclet\u00e9snap",
                            "\u00e9vfordul\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "aniversario"
                        ],
                        "id": [
                            "ulang tahun"
                        ],
                        "is": [
                            "afm\u00e6lisdagur"
                        ],
                        "it": [
                            "anniversario",
                            "compleanno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a18\u5ff5\u65e5",
                            "\u8a95\u751f\u65e5",
                            "\u547d\u65e5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u049b",
                            "\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d"
                        ],
                        "ln": [
                            "mb\u00f3tama"
                        ],
                        "lb": [
                            "Gebuertsdag"
                        ],
                        "ms": [
                            "tahun"
                        ],
                        "nl": [
                            "verjaardag"
                        ],
                        "no": [
                            "bursdag",
                            "f\u00f8dselsdag"
                        ],
                        "oc": [
                            "aniversari"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0648\u0644\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "urodziny",
                            "rocznica"
                        ],
                        "pt": [
                            "anivers\u00e1rio",
                            "anivers\u00e1rio natal\u00edcio",
                            "anivers\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6delsedag"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdro\u010d\u00ed",
                            "narozeniny"
                        ],
                        "tr": [
                            "do\u011fum g\u00fcn\u00fc"
                        ],
                        "zu": [
                            "usuku lokuzalwa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anniversaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "anniversaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "annonce": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anzeige",
                            "Inserat"
                        ],
                        "en": [
                            "announcement",
                            "advertisement",
                            "ad",
                            "publicity"
                        ],
                        "az": [
                            "elan",
                            "bildiri\u015f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u043e\u043d\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "anunci",
                            "anunciament"
                        ],
                        "es": [
                            "anuncio",
                            "anunciamiento"
                        ],
                        "io": [
                            "anunco",
                            "anuncajo"
                        ],
                        "id": [
                            "adpertensi",
                            "iklan"
                        ],
                        "it": [
                            "annuncio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0445\u0430\u0431\u0430\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b\u0440\u0443",
                            "\u049b\u04b1\u043b\u0430\u049b\u0442\u0430\u043d\u0434\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "bekendmaking",
                            "mededeling",
                            "advertentie"
                        ],
                        "oc": [
                            "an\u00f3ncia"
                        ],
                        "pt": [
                            "an\u00fancio"
                        ],
                        "ro": [
                            "anun\u021b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u043e\u043d\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "anonce",
                            "ozn\u00e1men\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "annonce": [
                    "Singulier"
                ],
                "annonces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "annoncer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "annoncieren",
                            "ank\u00fcndigen",
                            "anzeigen",
                            "avisieren",
                            "melden",
                            "anmelden",
                            "verk\u00fcnden",
                            "ansagen",
                            "inserieren"
                        ],
                        "en": [
                            "announce",
                            "advertise"
                        ],
                        "ang": [
                            "abeodan",
                            "bodian"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0639\u0644\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "elan etm\u0259k",
                            "bildirm\u0259k"
                        ],
                        "ca": [
                            "anunciar"
                        ],
                        "hr": [
                            "najaviti"
                        ],
                        "da": [
                            "avertere"
                        ],
                        "es": [
                            "anunciar"
                        ],
                        "eo": [
                            "anonci"
                        ],
                        "fo": [
                            "bo\u00f0a fr\u00e1"
                        ],
                        "fy": [
                            "advertearje",
                            "ferkundigje",
                            "oantsjinje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b3\u03ad\u03bb\u03c9"
                        ],
                        "grc": [
                            "\u1f00\u03b3\u03b3\u03ad\u03bb\u03bb\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "anuncar"
                        ],
                        "id": [
                            "beri tahu",
                            "memberi tahu",
                            "mengumumkan"
                        ],
                        "it": [
                            "annunciare",
                            "annunziare",
                            "pubblicare"
                        ],
                        "la": [
                            "annuntiare"
                        ],
                        "ms": [
                            "tahu",
                            "umum"
                        ],
                        "nl": [
                            "annonceren",
                            "adverteren",
                            "aankondigen",
                            "aandienen"
                        ],
                        "nrm": [
                            "announchi",
                            "averti"
                        ],
                        "oc": [
                            "anonciar",
                            "enquantar"
                        ],
                        "pt": [
                            "anunciar",
                            "noticiar",
                            "notificar"
                        ],
                        "ro": [
                            "anun\u021ba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u043e\u043d\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "anm\u00e4la",
                            "annonsera",
                            "beb\u00e5da",
                            "meddela"
                        ],
                        "cs": [
                            "ozn\u00e1mit"
                        ],
                        "tr": [
                            "haber vermek",
                            "ilan etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "annonceur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "advertiser",
                            "announcer"
                        ],
                        "ca": [
                            "anunciant"
                        ],
                        "hr": [
                            "oglasavatelj"
                        ],
                        "es": [
                            "anunciante"
                        ],
                        "io": [
                            "anunanto",
                            "anunero"
                        ],
                        "it": [
                            "annunciatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "adverteerder"
                        ],
                        "oc": [
                            "anonciaire"
                        ],
                        "sv": [
                            "annons\u00f6r"
                        ],
                        "cs": [
                            "inzerent"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "annonceur": [
                    "Singulier"
                ],
                "annonceurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "annonciateur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "anunciador"
                        ],
                        "hr": [
                            "nagovje\u0161tavateljski"
                        ],
                        "es": [
                            "anunciador"
                        ],
                        "io": [
                            "predicanta"
                        ],
                        "la": [
                            "nuntius"
                        ],
                        "oc": [
                            "anonciaire",
                            "anonciador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "annonciateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "annonciateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "annonciation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "annunciation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0639\u0646 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u062a\u0628\u0634\u064a\u0631 \u0628\u0640"
                        ],
                        "ca": [
                            "anunciaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "priop\u010benje",
                            "izvje\u0161\u010be",
                            "povjeravanje"
                        ],
                        "es": [
                            "anunciaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "Anunciacio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "pl": [
                            "zwiastowanie"
                        ],
                        "cs": [
                            "zv\u011bstov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "annonciation": [
                    "Singulier"
                ],
                "annonciations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "annotateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "annotator"
                        ],
                        "ca": [
                            "anotador"
                        ],
                        "hr": [
                            "bilje\u017eitelj"
                        ],
                        "es": [
                            "anotador"
                        ],
                        "it": [
                            "annotatore"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "annotateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "annotateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "annotation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aantekening"
                        ],
                        "de": [
                            "Anmerkung",
                            "Kommentar"
                        ],
                        "en": [
                            "annotation",
                            "comment"
                        ],
                        "ca": [
                            "acotaci\u00f3",
                            "anotaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "pribilje\u0161ka"
                        ],
                        "da": [
                            "kommentar"
                        ],
                        "es": [
                            "acotaci\u00f3n",
                            "anotaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "prinoto"
                        ],
                        "fy": [
                            "oantekening"
                        ],
                        "gl": [
                            "anotaci\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "komment\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "notizo",
                            "notizado",
                            "notizuro"
                        ],
                        "it": [
                            "annotazione"
                        ],
                        "scn": [
                            "annotazzioni"
                        ],
                        "cs": [
                            "anotace"
                        ],
                        "tr": [
                            "dipnot"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e0\u05de\u05e6\u05e8\u05e7\u05d5\u05e0\u05d2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "annotation": [
                    "Singulier"
                ],
                "annotations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "annoter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "annotate"
                        ],
                        "ca": [
                            "anotar"
                        ],
                        "hr": [
                            "pribilje\u017eiti"
                        ],
                        "es": [
                            "anotar"
                        ],
                        "it": [
                            "annotare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u043d\u043e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "annuaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "almanak",
                            "adresboek"
                        ],
                        "de": [
                            "Jahrbuch",
                            "Telefonbuch",
                            "Adressbuch"
                        ],
                        "en": [
                            "yearbook",
                            "annual",
                            "almanac",
                            "address list",
                            "telephone book"
                        ],
                        "ca": [
                            "anuari"
                        ],
                        "da": [
                            "vejviser"
                        ],
                        "es": [
                            "anuario"
                        ],
                        "eo": [
                            "adreslibro",
                            "almanako",
                            "jarlibro",
                            "adresaro"
                        ],
                        "fy": [
                            "almenak"
                        ],
                        "gl": [
                            "anuario"
                        ],
                        "hu": [
                            "almanach",
                            "\u00e9vk\u00f6nyv",
                            "c\u00edmjegyz\u00e9k"
                        ],
                        "it": [
                            "indirizzario"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e74\u9451",
                            "\u5e74\u5831"
                        ],
                        "nl": [
                            "adresboek",
                            "almanak",
                            "annaal",
                            "jaarboek"
                        ],
                        "oc": [
                            "annuari"
                        ],
                        "pt": [
                            "almanaque"
                        ],
                        "sv": [
                            "almanacka",
                            "adresskalender"
                        ],
                        "tr": [
                            "almanak",
                            "takvim",
                            "y\u0131ll\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "annuaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "annuaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "annuel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "j\u00e4hrlich"
                        ],
                        "en": [
                            "yearly",
                            "annual"
                        ],
                        "az": [
                            "illik"
                        ],
                        "eu": [
                            "urtari"
                        ],
                        "ca": [
                            "anual",
                            "annu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e00\u5e74\u751f"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5rlig"
                        ],
                        "es": [
                            "anual"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00fcheaastane"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c4\u03ae\u03c3\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "yara"
                        ],
                        "id": [
                            "tahunan"
                        ],
                        "it": [
                            "annuale"
                        ],
                        "nl": [
                            "jaarlijks"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00e5rlig"
                        ],
                        "pl": [
                            "roczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "anual"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0434\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5rlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "ro\u010dn\u00ed",
                            "v\u00fdro\u010dn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u0131ll\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "annuel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "annuels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "annuelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "annuelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "annuellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aljare"
                        ],
                        "de": [
                            "j\u00e4hrlich"
                        ],
                        "en": [
                            "annually",
                            "yearly"
                        ],
                        "ca": [
                            "anualment",
                            "anyalment"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5rligt"
                        ],
                        "es": [
                            "anualmente"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109iujare"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9venk\u00e9nt"
                        ],
                        "it": [
                            "annualmente"
                        ],
                        "la": [
                            "annuatim"
                        ],
                        "nl": [
                            "jaarlijks"
                        ],
                        "pt": [
                            "anualmente"
                        ],
                        "cs": [
                            "ro\u010dn\u011b",
                            "ka\u017edoro\u010dn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "annulaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shaped",
                            "annular"
                        ],
                        "eu": [
                            "hatz nagi",
                            "eri",
                            "hatz",
                            "eraztuneko"
                        ],
                        "hr": [
                            "prstenast"
                        ],
                        "eo": [
                            "ringa"
                        ],
                        "io": [
                            "ringa",
                            "ringatra",
                            "forma"
                        ],
                        "it": [
                            "anulare"
                        ],
                        "nl": [
                            "ringvormig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u044c\u0446\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "prstencov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "annulaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "annulaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ring finger",
                            "fourth finger",
                            "third finger"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0646\u0635\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "galon",
                            "gwalenn"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65e0\u540d\u6307"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc57d\uc190\uac00\ub77d"
                        ],
                        "co": [
                            "anellaru"
                        ],
                        "hr": [
                            "prstenjak"
                        ],
                        "da": [
                            "ringfinger"
                        ],
                        "eo": [
                            "ringofingro"
                        ],
                        "fi": [
                            "nimet\u00f6n"
                        ],
                        "id": [
                            "jari manis"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14a5\u146d\u14d5\u154b\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "anulare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u85ac\u6307"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043d\u044d\u0440\u0433\u04af\u0439 \u0445\u0443\u0440\u0443\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "ringvinger"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u044b\u043c\u044f\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0430\u043b\u0435\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "prstenn\u00edk"
                        ],
                        "cs": [
                            "prsten\u00edk",
                            "prsten\u00ed\u010dek"
                        ],
                        "tk": [
                            "ogulhajat barmak"
                        ],
                        "wa": [
                            "anea",
                            "damanet",
                            "tchamoss\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "annulaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "annulaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "annulation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afskaffing"
                        ],
                        "de": [
                            "Abschaffung",
                            "Aufhebung",
                            "Abolition",
                            "Niederschlagung",
                            "K\u00fcndigung"
                        ],
                        "en": [
                            "cancellation",
                            "revocation"
                        ],
                        "eu": [
                            "deuseztatze",
                            "deuseztapen"
                        ],
                        "ca": [
                            "laci\u00f3",
                            "laci\u00f3",
                            "lament"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucde8\uc18c"
                        ],
                        "hr": [
                            "ukidanje"
                        ],
                        "da": [
                            "afskaffelse"
                        ],
                        "es": [
                            "anulaci\u00f3n",
                            "abolici\u00f3n",
                            "cancelaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "abolicio"
                        ],
                        "fo": [
                            "avt\u00f8ka",
                            "ta\u00f0 at seta \u00far gildi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03cd\u03c1\u03c9\u03c3\u03b7",
                            "\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1\u03af\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "nihiligo",
                            "nihiligado",
                            "nihiligeso"
                        ],
                        "is": [
                            "afn\u00e1m"
                        ],
                        "it": [
                            "abolizione",
                            "abrogazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53d6\u308a\u6d88\u3057",
                            "\u53d6\u6d88"
                        ],
                        "la": [
                            "abolicio",
                            "abrogatio"
                        ],
                        "nl": [
                            "afschaffing"
                        ],
                        "pt": [
                            "aboli\u00e7\u00e3o",
                            "anula\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "anulare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u043c\u0435\u043d\u0430",
                            "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "abrogation"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1ef1 b\u00e3i b\u1ecf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "annulation": [
                    "Singulier"
                ],
                "annulations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "annuler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afskaf",
                            "ophef",
                            "vernietig",
                            "herroep",
                            "kanselleer",
                            "annulleer",
                            "afs\u00ea"
                        ],
                        "sq": [
                            "abrogoj"
                        ],
                        "de": [
                            "abschaffen",
                            "aufheben",
                            "niederschlagen",
                            "einstellen",
                            "annullieren",
                            "f\u00fcr null und nichtig erkl\u00e4ren",
                            "kassieren",
                            "stornieren"
                        ],
                        "en": [
                            "cancel",
                            "abolish",
                            "nullify",
                            "void"
                        ],
                        "az": [
                            "l\u0259\u011fv etm\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "deuseztatu"
                        ],
                        "ca": [
                            "lar",
                            "lar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53d6\u6d88"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucde8\uc18c\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "ukinuti"
                        ],
                        "da": [
                            "aflyse",
                            "sende afbud"
                        ],
                        "es": [
                            "anular",
                            "cancelar",
                            "abolir",
                            "contramandar"
                        ],
                        "eo": [
                            "abolicii",
                            "nuligi"
                        ],
                        "fo": [
                            "gera til einkis",
                            "taka aftur"
                        ],
                        "fy": [
                            "annulearje",
                            "\u00f4fsizze",
                            "skrasse"
                        ],
                        "gl": [
                            "abolir",
                            "anular",
                            "dirimir",
                            "invalidar",
                            "rescindir"
                        ],
                        "hu": [
                            "megsemmis\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "anular"
                        ],
                        "id": [
                            "batalkan",
                            "membatalkan"
                        ],
                        "it": [
                            "annullare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53d6\u308a\u6d88\u3059",
                            "\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb\u3059\u308b"
                        ],
                        "ms": [
                            "batalkan",
                            "membatalkan"
                        ],
                        "nl": [
                            "afschaffen",
                            "afgelasten",
                            "annuleren",
                            "ontbinden",
                            "tenietdoen",
                            "terugnemen",
                            "afzeggen"
                        ],
                        "pt": [
                            "anular",
                            "revogar"
                        ],
                        "ro": [
                            "anula",
                            "abroga"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u043d\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "zru\u0161i\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "arbest\u00e4lla",
                            "annullera"
                        ],
                        "tr": [
                            "feshetmek",
                            "iptal etmek"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e3i b\u1ecf"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anoa": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Buffle d\u2019Indon\u00e9sie (1):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anoa"
                        ],
                        "en": [
                            "anoa"
                        ],
                        "ca": [
                            "anoa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u502d\u6c34\u725b"
                        ],
                        "es": [
                            "anoa"
                        ],
                        "fi": [
                            "anoa"
                        ],
                        "id": [
                            "anoa"
                        ],
                        "nl": [
                            "anoa"
                        ],
                        "ro": [
                            "anoa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u043e\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anoa": [
                    "Singulier"
                ],
                "anoas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anoblir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Anoblir",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ennoble"
                        ],
                        "hr": [
                            "oplemeniti"
                        ],
                        "da": [
                            "adle"
                        ],
                        "et": [
                            "aadeldama"
                        ],
                        "it": [
                            "nobilitare"
                        ],
                        "nl": [
                            "tot de adelstand verheffen"
                        ],
                        "sv": [
                            "adla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anode": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anode"
                        ],
                        "de": [
                            "Anode"
                        ],
                        "en": [
                            "anode"
                        ],
                        "eu": [
                            "anodo"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u043e\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0node"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc591\uadf9",
                            "\uc560\ub178\ub4dc"
                        ],
                        "hr": [
                            "anoda"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1nodo"
                        ],
                        "eo": [
                            "anodo"
                        ],
                        "hu": [
                            "an\u00f3d"
                        ],
                        "io": [
                            "anodo"
                        ],
                        "it": [
                            "anodo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u967d\u6975",
                            "\u30a2\u30ce\u30fc\u30c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "anode"
                        ],
                        "pt": [
                            "an\u00f3dio",
                            "\u00e2nodo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u043e\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "anod"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anode": [
                    "Singulier"
                ],
                "anodes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anodin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(M\u00e9decine)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmerzstillend",
                            "schmerzlindernd"
                        ],
                        "en": [
                            "anodyne"
                        ],
                        "hr": [
                            "ubla\u017eavaju\u010bi"
                        ],
                        "es": [
                            "paliativo",
                            "ins\u00edpido"
                        ],
                        "it": [
                            "anodino"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142agodny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anodin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "anodins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "anodine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "anodines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anodique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "an\u00f2dic",
                            "an\u00f2dica"
                        ],
                        "hr": [
                            "anodni"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00f3dico",
                            "an\u00f3dica"
                        ],
                        "it": [
                            "anodico"
                        ],
                        "ro": [
                            "anodic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anodique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anodiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anodisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "anoditzaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "anodizacija"
                        ],
                        "gl": [
                            "anodizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "anodizzazione"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u043e\u0434\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anodisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "anodisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anomal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anomalous"
                        ],
                        "ca": [
                            "an\u00f2mal"
                        ],
                        "de": [
                            "anomal"
                        ],
                        "hr": [
                            "anomalan"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00f3malo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anomal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "anomaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "anomale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "anomales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anomalie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anomaly"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0630\u0648\u0630"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u043e\u043c\u0430\u043b\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "anomalia"
                        ],
                        "hr": [
                            "anomalija"
                        ],
                        "es": [
                            "anomal\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "anomalio"
                        ],
                        "it": [
                            "anomalia"
                        ],
                        "nl": [
                            "onregelmatigheid",
                            "afwijking",
                            "anomalie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u043e\u043c\u0430\u043b\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "anom\u00e1lia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anomalie": [
                    "Singulier"
                ],
                "anomalies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anomaloscope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anomaloskop"
                        ],
                        "en": [
                            "anomaloscope"
                        ],
                        "it": [
                            "anomaloscopio"
                        ],
                        "pt": [
                            "anomalosc\u00f3pio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u043e\u043c\u0430\u043b\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anomaloscope": [
                    "Singulier"
                ],
                "anomaloscopes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anomie": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anomie"
                        ],
                        "ca": [
                            "anomia"
                        ],
                        "hr": [
                            "anomija"
                        ],
                        "es": [
                            "anomia"
                        ],
                        "it": [
                            "anomia"
                        ],
                        "pl": [
                            "anomia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anomie": [
                    "Singulier"
                ],
                "anomies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e2non": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eselfohlen"
                        ],
                        "en": [
                            "donkey foal"
                        ],
                        "hr": [
                            "magar\u010de"
                        ],
                        "eo": [
                            "azenido"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03ca\u03b4\u03bf\u03c5\u03c1\u03ac\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0434\u0435\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "ezelsveulen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e2non": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e2nons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anonymat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anonimiteit"
                        ],
                        "de": [
                            "Anonymit\u00e4t",
                            "Unbekanntheit des Namens",
                            "Namenlosigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "anonymity"
                        ],
                        "ca": [
                            "anonimat"
                        ],
                        "hr": [
                            "intimnost",
                            "nepoznato"
                        ],
                        "da": [
                            "anonymitet"
                        ],
                        "es": [
                            "anonimato"
                        ],
                        "eo": [
                            "sennomeco",
                            "anonimeco"
                        ],
                        "io": [
                            "anonimeso"
                        ],
                        "it": [
                            "anonimato"
                        ],
                        "nl": [
                            "anonimiteit",
                            "naamloosheid",
                            "naamloosheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "anonimat"
                        ],
                        "pt": [
                            "anonimato"
                        ],
                        "sv": [
                            "anonymitet"
                        ],
                        "cs": [
                            "anonymita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anonymat": [
                    "Singulier"
                ],
                "anonymats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anonyme": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sans nom",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anoniem"
                        ],
                        "de": [
                            "namenlos"
                        ],
                        "en": [
                            "nameless"
                        ],
                        "br": [
                            "dizanv"
                        ],
                        "ca": [
                            "an\u00f2nim"
                        ],
                        "hr": [
                            "neoslovljen"
                        ],
                        "da": [
                            "anonym"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00f3nimo"
                        ],
                        "eo": [
                            "sennoma",
                            "anonima"
                        ],
                        "fi": [
                            "nimet\u00f6n"
                        ],
                        "fy": [
                            "nammeleas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ce\u03bd\u03c5\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "n\u00e9vtelen"
                        ],
                        "io": [
                            "anonima"
                        ],
                        "nl": [
                            "naamloos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u044b\u043c\u044f\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "anonym"
                        ],
                        "cs": [
                            "bezejmenn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "anonim",
                            "isimsiz"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "dont le nom est cach\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anonym"
                        ],
                        "en": [
                            "anonymous",
                            "faceless"
                        ],
                        "br": [
                            "dizanv"
                        ],
                        "hr": [
                            "anonimni"
                        ],
                        "eo": [
                            "anonima"
                        ],
                        "fy": [
                            "anonym"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ce\u03bd\u03c5\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "anoniem"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u043e\u043d\u0438\u043c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "anonymn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anonyme": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anonymes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anonymement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anonymously"
                        ],
                        "ca": [
                            "an\u00f2nimament"
                        ],
                        "hr": [
                            "anonimno"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00f3nimamente"
                        ],
                        "it": [
                            "anonimamente"
                        ],
                        "sv": [
                            "anonymt"
                        ],
                        "wa": [
                            "anonimmint"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anoph\u00e8le": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Anopheles"
                        ],
                        "en": [
                            "anopheles"
                        ],
                        "ca": [
                            "an\u00f2fel"
                        ],
                        "hr": [
                            "anofel"
                        ],
                        "it": [
                            "anofele"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u043e\u0444\u0435\u043b\u0435\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anoph\u00e8le": [
                    "Singulier"
                ],
                "anoph\u00e8les": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anorak": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Habillement) Veste du v\u00eatement traditionnel des populations inuits.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anorak"
                        ],
                        "en": [
                            "anorak",
                            "parka"
                        ],
                        "ca": [
                            "anorac"
                        ],
                        "es": [
                            "anorak"
                        ],
                        "fi": [
                            "anorakki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bd\u03bf\u03c1\u03b1\u03ba"
                        ],
                        "hu": [
                            "anor\u00e1k"
                        ],
                        "io": [
                            "anorako"
                        ],
                        "pl": [
                            "anorak"
                        ],
                        "pt": [
                            "anoraque"
                        ],
                        "sl": [
                            "anorak"
                        ],
                        "tr": [
                            "anorak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Habillement) Manteau ou veste d\u2019hiver \u00e0 capuche, matelass\u00e9 et doubl\u00e9, \u00e0 l\u2019imitation du v\u00eatement inuit.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anorak"
                        ],
                        "en": [
                            "anorak",
                            "parka"
                        ],
                        "ca": [
                            "anorac"
                        ],
                        "hr": [
                            "vjetrovka"
                        ],
                        "es": [
                            "anorak"
                        ],
                        "fi": [
                            "anorakki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bd\u03bf\u03c1\u03b1\u03ba"
                        ],
                        "hu": [
                            "anor\u00e1k"
                        ],
                        "io": [
                            "anorako"
                        ],
                        "pl": [
                            "anorak"
                        ],
                        "pt": [
                            "anoraque"
                        ],
                        "ro": [
                            "hanorac"
                        ],
                        "sl": [
                            "anorak"
                        ],
                        "tr": [
                            "anorak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anorak": [
                    "Singulier"
                ],
                "anoraks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anorexie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anorexie"
                        ],
                        "en": [
                            "anorexia"
                        ],
                        "ca": [
                            "anor\u00e8xia"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac70\uc2dd\uc99d"
                        ],
                        "hr": [
                            "anoreksija"
                        ],
                        "es": [
                            "anorexia"
                        ],
                        "gl": [
                            "anorexia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03bf\u03c1\u03b5\u03be\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "anorexia"
                        ],
                        "it": [
                            "anoressia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u62d2\u98df\u75c7"
                        ],
                        "nl": [
                            "anorexia"
                        ],
                        "pl": [
                            "anoreksja"
                        ],
                        "pt": [
                            "anorexia"
                        ],
                        "sk": [
                            "anorexia"
                        ],
                        "sl": [
                            "neje\u0161\u010dnost"
                        ],
                        "sv": [
                            "anorexi",
                            "aptitl\u00f6shet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anorexie": [
                    "Singulier"
                ],
                "anorexies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}