{
    "annuel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "j\u00e4hrlich"
                        ],
                        "en": [
                            "yearly",
                            "annual"
                        ],
                        "az": [
                            "illik"
                        ],
                        "eu": [
                            "urtari"
                        ],
                        "ca": [
                            "anual",
                            "annu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e00\u5e74\u751f"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5rlig"
                        ],
                        "es": [
                            "anual"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00fcheaastane"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c4\u03ae\u03c3\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "yara"
                        ],
                        "id": [
                            "tahunan"
                        ],
                        "it": [
                            "annuale"
                        ],
                        "nl": [
                            "jaarlijks"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00e5rlig"
                        ],
                        "pl": [
                            "roczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "anual"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0434\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5rlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "ro\u010dn\u00ed",
                            "v\u00fdro\u010dn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u0131ll\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "annuel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "annuels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "annuelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "annuelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "annulaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shaped",
                            "annular"
                        ],
                        "eu": [
                            "hatz nagi",
                            "eri",
                            "hatz",
                            "eraztuneko"
                        ],
                        "hr": [
                            "prstenast"
                        ],
                        "eo": [
                            "ringa"
                        ],
                        "io": [
                            "ringa",
                            "ringatra",
                            "forma"
                        ],
                        "it": [
                            "anulare"
                        ],
                        "nl": [
                            "ringvormig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u044c\u0446\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "prstencov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "annulaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "annulaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ring finger",
                            "fourth finger",
                            "third finger"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0646\u0635\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "galon",
                            "gwalenn"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65e0\u540d\u6307"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc57d\uc190\uac00\ub77d"
                        ],
                        "co": [
                            "anellaru"
                        ],
                        "hr": [
                            "prstenjak"
                        ],
                        "da": [
                            "ringfinger"
                        ],
                        "eo": [
                            "ringofingro"
                        ],
                        "fi": [
                            "nimet\u00f6n"
                        ],
                        "id": [
                            "jari manis"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14a5\u146d\u14d5\u154b\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "anulare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u85ac\u6307"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043d\u044d\u0440\u0433\u04af\u0439 \u0445\u0443\u0440\u0443\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "ringvinger"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u044b\u043c\u044f\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0430\u043b\u0435\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "prstenn\u00edk"
                        ],
                        "cs": [
                            "prsten\u00edk",
                            "prsten\u00ed\u010dek"
                        ],
                        "tk": [
                            "ogulhajat barmak"
                        ],
                        "wa": [
                            "anea",
                            "damanet",
                            "tchamoss\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "annulaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "annulaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anoa": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Buffle d\u2019Indon\u00e9sie (1):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anoa"
                        ],
                        "en": [
                            "anoa"
                        ],
                        "ca": [
                            "anoa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u502d\u6c34\u725b"
                        ],
                        "es": [
                            "anoa"
                        ],
                        "fi": [
                            "anoa"
                        ],
                        "id": [
                            "anoa"
                        ],
                        "nl": [
                            "anoa"
                        ],
                        "ro": [
                            "anoa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u043e\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anoa": [
                    "Singulier"
                ],
                "anoas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anode": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anode"
                        ],
                        "de": [
                            "Anode"
                        ],
                        "en": [
                            "anode"
                        ],
                        "eu": [
                            "anodo"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u043e\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0node"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc591\uadf9",
                            "\uc560\ub178\ub4dc"
                        ],
                        "hr": [
                            "anoda"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1nodo"
                        ],
                        "eo": [
                            "anodo"
                        ],
                        "hu": [
                            "an\u00f3d"
                        ],
                        "io": [
                            "anodo"
                        ],
                        "it": [
                            "anodo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u967d\u6975",
                            "\u30a2\u30ce\u30fc\u30c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "anode"
                        ],
                        "pt": [
                            "an\u00f3dio",
                            "\u00e2nodo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u043e\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "anod"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anode": [
                    "Singulier"
                ],
                "anodes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anomal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anomalous"
                        ],
                        "ca": [
                            "an\u00f2mal"
                        ],
                        "de": [
                            "anomal"
                        ],
                        "hr": [
                            "anomalan"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00f3malo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anomal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "anomaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "anomale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "anomales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anomaloscope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anomaloskop"
                        ],
                        "en": [
                            "anomaloscope"
                        ],
                        "it": [
                            "anomaloscopio"
                        ],
                        "pt": [
                            "anomalosc\u00f3pio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u043e\u043c\u0430\u043b\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anomaloscope": [
                    "Singulier"
                ],
                "anomaloscopes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anomie": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anomie"
                        ],
                        "ca": [
                            "anomia"
                        ],
                        "hr": [
                            "anomija"
                        ],
                        "es": [
                            "anomia"
                        ],
                        "it": [
                            "anomia"
                        ],
                        "pl": [
                            "anomia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anomie": [
                    "Singulier"
                ],
                "anomies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e2non": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eselfohlen"
                        ],
                        "en": [
                            "donkey foal"
                        ],
                        "hr": [
                            "magar\u010de"
                        ],
                        "eo": [
                            "azenido"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03ca\u03b4\u03bf\u03c5\u03c1\u03ac\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0434\u0435\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "ezelsveulen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e2non": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e2nons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anonyme": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sans nom",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anoniem"
                        ],
                        "de": [
                            "namenlos"
                        ],
                        "en": [
                            "nameless"
                        ],
                        "br": [
                            "dizanv"
                        ],
                        "ca": [
                            "an\u00f2nim"
                        ],
                        "hr": [
                            "neoslovljen"
                        ],
                        "da": [
                            "anonym"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00f3nimo"
                        ],
                        "eo": [
                            "sennoma",
                            "anonima"
                        ],
                        "fi": [
                            "nimet\u00f6n"
                        ],
                        "fy": [
                            "nammeleas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ce\u03bd\u03c5\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "n\u00e9vtelen"
                        ],
                        "io": [
                            "anonima"
                        ],
                        "nl": [
                            "naamloos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u044b\u043c\u044f\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "anonym"
                        ],
                        "cs": [
                            "bezejmenn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "anonim",
                            "isimsiz"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "dont le nom est cach\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anonym"
                        ],
                        "en": [
                            "anonymous",
                            "faceless"
                        ],
                        "br": [
                            "dizanv"
                        ],
                        "hr": [
                            "anonimni"
                        ],
                        "eo": [
                            "anonima"
                        ],
                        "fy": [
                            "anonym"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ce\u03bd\u03c5\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "anoniem"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u043e\u043d\u0438\u043c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "anonymn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anonyme": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anonymes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anorak": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Habillement) Veste du v\u00eatement traditionnel des populations inuits.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anorak"
                        ],
                        "en": [
                            "anorak",
                            "parka"
                        ],
                        "ca": [
                            "anorac"
                        ],
                        "es": [
                            "anorak"
                        ],
                        "fi": [
                            "anorakki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bd\u03bf\u03c1\u03b1\u03ba"
                        ],
                        "hu": [
                            "anor\u00e1k"
                        ],
                        "io": [
                            "anorako"
                        ],
                        "pl": [
                            "anorak"
                        ],
                        "pt": [
                            "anoraque"
                        ],
                        "sl": [
                            "anorak"
                        ],
                        "tr": [
                            "anorak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Habillement) Manteau ou veste d\u2019hiver \u00e0 capuche, matelass\u00e9 et doubl\u00e9, \u00e0 l\u2019imitation du v\u00eatement inuit.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anorak"
                        ],
                        "en": [
                            "anorak",
                            "parka"
                        ],
                        "ca": [
                            "anorac"
                        ],
                        "hr": [
                            "vjetrovka"
                        ],
                        "es": [
                            "anorak"
                        ],
                        "fi": [
                            "anorakki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bd\u03bf\u03c1\u03b1\u03ba"
                        ],
                        "hu": [
                            "anor\u00e1k"
                        ],
                        "io": [
                            "anorako"
                        ],
                        "pl": [
                            "anorak"
                        ],
                        "pt": [
                            "anoraque"
                        ],
                        "ro": [
                            "hanorac"
                        ],
                        "sl": [
                            "anorak"
                        ],
                        "tr": [
                            "anorak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anorak": [
                    "Singulier"
                ],
                "anoraks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anormal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unnormal"
                        ],
                        "en": [
                            "abnormal"
                        ],
                        "hr": [
                            "abnormalan"
                        ],
                        "it": [
                            "abnorme",
                            "anormale"
                        ],
                        "pl": [
                            "nienormalny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "abnorm\u00e1lny"
                        ],
                        "sv": [
                            "abnorm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anormal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "anormaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "anormale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "anormales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abnorme"
                        ],
                        "en": [
                            "abnormal"
                        ],
                        "ca": [
                            "anormal"
                        ],
                        "es": [
                            "anormal"
                        ],
                        "io": [
                            "nenormala"
                        ],
                        "id": [
                            "abnormal"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anosognosie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anosognosie"
                        ],
                        "en": [
                            "anosognosia"
                        ],
                        "ca": [
                            "anosogn\u00f2sia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u75c5\u89c9\u7f3a\u5931"
                        ],
                        "es": [
                            "anosognosia"
                        ],
                        "et": [
                            "anosognoosia"
                        ],
                        "hu": [
                            "anosognosia"
                        ],
                        "it": [
                            "anosognosia",
                            "anosoagnosia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u75c5\u614b\u5931\u8a8d"
                        ],
                        "nl": [
                            "anosognosie"
                        ],
                        "no": [
                            "anosognosi"
                        ],
                        "pl": [
                            "anosognozja"
                        ],
                        "pt": [
                            "anosognosia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u043e\u0437\u043e\u0433\u043d\u043e\u0437\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "anosognosie"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e32\u0e23"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anosognosie": [
                    "Singulier"
                ],
                "anosognosies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "poign\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Henkel"
                        ],
                        "en": [
                            "handle"
                        ],
                        "ca": [
                            "ansa",
                            "nansa"
                        ],
                        "hr": [
                            "ru\u010dica"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8re",
                            "hank"
                        ],
                        "es": [
                            "asa"
                        ],
                        "eo": [
                            "anso"
                        ],
                        "io": [
                            "anso"
                        ],
                        "it": [
                            "ansa"
                        ],
                        "nl": [
                            "handvat",
                            "oor"
                        ],
                        "nrm": [
                            "haunse"
                        ],
                        "oc": [
                            "carba",
                            "manilha"
                        ],
                        "pl": [
                            "ucho",
                            "uszko",
                            "uszko"
                        ],
                        "ro": [
                            "toart\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6ra"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "baie, golfe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bucht"
                        ],
                        "en": [
                            "cove"
                        ],
                        "ca": [
                            "ansa",
                            "cala",
                            "anc\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "uvala"
                        ],
                        "da": [
                            "vig"
                        ],
                        "io": [
                            "golfeto"
                        ],
                        "nrm": [
                            "noe"
                        ],
                        "oc": [
                            "ansa",
                            "calanca"
                        ],
                        "pl": [
                            "zatoczka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anse": [
                    "Singulier"
                ],
                "anses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antagoniste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gegner",
                            "Widerpart",
                            "Widersacher",
                            "Antagonist",
                            "Gegenspieler"
                        ],
                        "en": [
                            "antagonist",
                            "adversary",
                            "opponent",
                            "objector"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "antagonista"
                        ],
                        "hr": [
                            "antagonist"
                        ],
                        "es": [
                            "antagonista"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontra\u016dulo"
                        ],
                        "hu": [
                            "ellenf\u00e9l"
                        ],
                        "it": [
                            "antagonista"
                        ],
                        "nl": [
                            "tegenspeler",
                            "tegenstander"
                        ],
                        "pl": [
                            "przeciwnik"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "vedersakare"
                        ],
                        "cs": [
                            "protivn\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "aleyhtar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antagoniste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antagonistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antan": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "L\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "yesteryear",
                            "last year"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0565\u056f \u057f\u0561\u0580\u056b \u0561\u057c\u0561\u057b"
                        ],
                        "eu": [
                            "iaz"
                        ],
                        "ca": [
                            "antany"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc791\ub144"
                        ],
                        "hr": [
                            "od pro\u0161le godine",
                            "iz prija\u0161nje godine"
                        ],
                        "da": [
                            "i fjor"
                        ],
                        "es": [
                            "anta\u00f1o"
                        ],
                        "fi": [
                            "mennyt vuosi"
                        ],
                        "hu": [
                            "tavaly"
                        ],
                        "io": [
                            "antea yaro"
                        ],
                        "it": [
                            "anno scorso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53bb\u5e74",
                            "\u6628\u5e74"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u044b\u043b\u0442\u044b\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "i fjol",
                            "i fjor"
                        ],
                        "cs": [
                            "lo\u0148sk\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Le temps d\u2019autrefois",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einstig",
                            "damalig",
                            "aus vergangenen Tagen",
                            "aus vergangener Zeit"
                        ],
                        "en": [
                            "yesteryear",
                            "yore"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0561\u056d\u056f\u056b\u0576\u0578\u0582\u0574"
                        ],
                        "ca": [
                            "antany"
                        ],
                        "hr": [
                            "prija\u0161njih vremena"
                        ],
                        "es": [
                            "anta\u00f1o"
                        ],
                        "fi": [
                            "menneet vuodet"
                        ],
                        "it": [
                            "antan",
                            "di una volta",
                            "di un tempo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ant\u00e9diluvien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vorsintflutlich"
                        ],
                        "en": [
                            "antediluvian",
                            "antediluvial"
                        ],
                        "ca": [
                            "antediluvi\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "pretpotopni"
                        ],
                        "es": [
                            "antediluviano"
                        ],
                        "et": [
                            "aadamaaegne"
                        ],
                        "it": [
                            "antediluviano",
                            "antidiluviano"
                        ],
                        "nl": [
                            "antediluviaal"
                        ],
                        "oc": [
                            "antediluvian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043f\u043e\u0442\u043e\u043f\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "antediluviansk"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159edpotopn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ant\u00e9diluvien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ant\u00e9diluviens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ant\u00e9diluvienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ant\u00e9diluviennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antenne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Entomologie) Organe des insectes\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00fchlhorn"
                        ],
                        "hr": [
                            "ticalo"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuntosarvi"
                        ],
                        "ga": [
                            "adharc",
                            "adharc\u00e1n"
                        ],
                        "gl": [
                            "antena"
                        ],
                        "it": [
                            "antenna"
                        ],
                        "la": [
                            "cornicula"
                        ],
                        "pl": [
                            "czu\u0142ki"
                        ],
                        "sv": [
                            "antenn"
                        ],
                        "cs": [
                            "tykadlo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Technique) Appareil pour recevoir un signal\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "antenne"
                        ],
                        "sq": [
                            "antena"
                        ],
                        "de": [
                            "Antenne"
                        ],
                        "en": [
                            "antenna"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0648\u0627\u0626\u064a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0576\u057f\u0565\u0576\u0561"
                        ],
                        "ast": [
                            "antena"
                        ],
                        "az": [
                            "antenna"
                        ],
                        "eu": [
                            "antena"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u044d\u043d\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "antena"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0435\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "antena"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5929\u7ebf"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc548\ud14c\ub098"
                        ],
                        "hr": [
                            "antena"
                        ],
                        "da": [
                            "radioantenne",
                            "antenne"
                        ],
                        "es": [
                            "antena"
                        ],
                        "eo": [
                            "anteno"
                        ],
                        "et": [
                            "antenn"
                        ],
                        "fi": [
                            "antenni"
                        ],
                        "ga": [
                            "aer\u00f3g"
                        ],
                        "gl": [
                            "antena"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10dc\u10e2\u10d4\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03c1\u03b1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e0\u05d8\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "anteno"
                        ],
                        "id": [
                            "antena"
                        ],
                        "is": [
                            "loftnet"
                        ],
                        "it": [
                            "antenna"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30f3\u30c6\u30ca"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0435\u043d\u043d\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0435\u043d\u043d\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "antenna"
                        ],
                        "lv": [
                            "antena"
                        ],
                        "lt": [
                            "antena"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0435\u043d\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "antena"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d28"
                        ],
                        "nl": [
                            "antenne"
                        ],
                        "no": [
                            "antenne",
                            "radioantenne",
                            "antenne"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0645\u062d\u0627\u0633"
                        ],
                        "uz": [
                            "antenna"
                        ],
                        "pnb": [
                            "\u0627\u0646\u0679\u06cc\u0646\u0627"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0646\u062a\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "antena"
                        ],
                        "pt": [
                            "antena"
                        ],
                        "ro": [
                            "anten\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0435\u043d\u043d\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0435\u043d\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "antena"
                        ],
                        "scn": [
                            "ntinna"
                        ],
                        "sk": [
                            "ant\u00e9na"
                        ],
                        "sl": [
                            "antena"
                        ],
                        "sv": [
                            "antenn"
                        ],
                        "sw": [
                            "antena"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0435\u043d\u043d\u0430"
                        ],
                        "tl": [
                            "antena"
                        ],
                        "cs": [
                            "ant\u00e9na"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2a\u0e32\u0e22\u0e2d\u0e32\u0e01\u0e32\u0e28"
                        ],
                        "tr": [
                            "anten"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0435\u043d\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0103ngten"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antenne": [
                    "Singulier"
                ],
                "antennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antependium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antependium"
                        ],
                        "en": [
                            "antependium"
                        ],
                        "hu": [
                            "antependium"
                        ],
                        "it": [
                            "paliotto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30f3\u30c6\u30da\u30f3\u30c7\u30a3\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "la": [
                            "antependium"
                        ],
                        "lb": [
                            "antependium"
                        ],
                        "nl": [
                            "antependium"
                        ],
                        "no": [
                            "antependium"
                        ],
                        "pl": [
                            "antepedium"
                        ],
                        "sv": [
                            "antependium"
                        ],
                        "cs": [
                            "antependium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antependium": [
                    "Singulier"
                ],
                "antependiums": [
                    "Pluriel"
                ],
                "antependia": [
                    "Pluriel"
                ],
                "": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ant\u00e9p\u00e9nulti\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "drittletzt"
                        ],
                        "en": [
                            "antepenultimate"
                        ],
                        "eu": [
                            "hirugarren"
                        ],
                        "ca": [
                            "antepen\u00faltim"
                        ],
                        "hr": [
                            "pretpredzadnji"
                        ],
                        "es": [
                            "antepen\u00faltimo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bb\u03ae\u03b3\u03bf\u03c5\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "lasta",
                            "anteprelasta"
                        ],
                        "it": [
                            "terzultimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b21\u3005\u672b"
                        ],
                        "la": [
                            "antepaeneultimus"
                        ],
                        "pl": [
                            "przedprzedostatni"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ant\u00e9p\u00e9nulti\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ant\u00e9p\u00e9nulti\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anthracite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anthrazit"
                        ],
                        "en": [
                            "anthracite"
                        ],
                        "ca": [
                            "antracita"
                        ],
                        "hr": [
                            "antracit"
                        ],
                        "es": [
                            "antracita"
                        ],
                        "io": [
                            "antracito"
                        ],
                        "pt": [
                            "antracite"
                        ],
                        "sk": [
                            "antracit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthracite": [
                    "Singulier"
                ],
                "anthracites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anthrax": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "carbuncle"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0ntrax"
                        ],
                        "hr": [
                            "antraks"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1ntrax"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03b1\u03ba\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "sv": [
                            "brandb\u00f6ld"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anthropo\u00efde": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anthropoid",
                            "menschen\u00e4hnlich"
                        ],
                        "en": [
                            "anthropoid",
                            "humanlike"
                        ],
                        "ca": [
                            "antropoide"
                        ],
                        "hr": [
                            "antropoid"
                        ],
                        "es": [
                            "antropoide"
                        ],
                        "eo": [
                            "antropoida"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf\u03b5\u03b9\u03b4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "antropoida"
                        ],
                        "it": [
                            "antropoide"
                        ],
                        "nl": [
                            "antropo\u00efd",
                            "mensachtig"
                        ],
                        "oc": [
                            "antropo\u00efde"
                        ],
                        "pt": [
                            "antrop\u00f3ide"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthropo\u00efde": [
                    "Singulier"
                ],
                "anthropo\u00efdes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anthropomorphe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anthropomorph"
                        ],
                        "br": [
                            "denhe\u00f1vel"
                        ],
                        "hr": [
                            "antropomorfan"
                        ],
                        "es": [
                            "antropomorfo"
                        ],
                        "it": [
                            "antropomorfo"
                        ],
                        "nl": [
                            "mensvormig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthropomorphe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anthropomorphes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anthropophage": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eating",
                            "cannibalistic"
                        ],
                        "hr": [
                            "ljudo\u017ederski"
                        ],
                        "gl": [
                            "antrop\u00f3fago"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf\u03c6\u03ac\u03b3\u03bf\u03c2",
                            "\u03ba\u03b1\u03bd\u03af\u03b2\u03b1\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "antropofago"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthropophage": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anthropophages": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antiallergique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antiallergical"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00e8rgic",
                            "l\u00e8rgica"
                        ],
                        "es": [
                            "antial\u00e9rgico",
                            "antial\u00e9rgica"
                        ],
                        "it": [
                            "antiallergico"
                        ],
                        "pt": [
                            "antial\u00e9rgico"
                        ],
                        "sv": [
                            "allergisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antiallergique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antiallergiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antibact\u00e9rien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "antibakterisch"
                        ],
                        "en": [
                            "antibacterial"
                        ],
                        "ca": [
                            "antibacteri\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "antibacteriano"
                        ],
                        "io": [
                            "antibakteria"
                        ],
                        "it": [
                            "antibatterico"
                        ],
                        "pt": [
                            "antibacteriano"
                        ],
                        "ro": [
                            "antibacterian"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antibact\u00e9rien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "antibact\u00e9riens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "antibact\u00e9rienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "antibact\u00e9riennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antibiotique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "antibiotisch"
                        ],
                        "en": [
                            "antibiotic"
                        ],
                        "ca": [
                            "antibi\u00f2tic",
                            "antibi\u00f2tica"
                        ],
                        "hr": [
                            "antibioti\u010dni"
                        ],
                        "es": [
                            "antibi\u00f3tico",
                            "antibi\u00f3tica"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03b2\u03b9\u03bf\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "antibiotika"
                        ],
                        "it": [
                            "antibiotico",
                            "antibiotica"
                        ],
                        "oc": [
                            "antibiotic"
                        ],
                        "pl": [
                            "Antybiotyk",
                            "antybiotyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "antibi\u00f3tico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "antibiotick\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "antibiyotike"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antibiotique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antibiotiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anticanc\u00e9reux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anticancer"
                        ],
                        "ca": [
                            "anticancer\u00f3s",
                            "anticancerosa"
                        ],
                        "es": [
                            "anticanceroso",
                            "antitumoral"
                        ],
                        "it": [
                            "anticancro",
                            "anticanceroso"
                        ],
                        "pl": [
                            "przeciwnowotworowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "anticancro",
                            "anticanceroso",
                            "antitumorais"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anticanc\u00e9reuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "anticanc\u00e9reuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Antici": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antici"
                        ],
                        "en": [
                            "Antici"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0410\u043d\u0442\u0438\u0447\u0438"
                        ],
                        "hr": [
                            "Antici"
                        ],
                        "da": [
                            "Antici"
                        ],
                        "es": [
                            "Antici"
                        ],
                        "et": [
                            "Antici"
                        ],
                        "fi": [
                            "Antici"
                        ],
                        "ga": [
                            "Antici"
                        ],
                        "el": [
                            "Antici"
                        ],
                        "hu": [
                            "Antici"
                        ],
                        "it": [
                            "Antici"
                        ],
                        "lv": [
                            "Antici"
                        ],
                        "lt": [
                            "Antici"
                        ],
                        "mt": [
                            "Antici"
                        ],
                        "nl": [
                            "Antici"
                        ],
                        "pl": [
                            "Antici"
                        ],
                        "pt": [
                            "Antici"
                        ],
                        "ro": [
                            "Antici"
                        ],
                        "sk": [
                            "Antici"
                        ],
                        "sl": [
                            "Antici"
                        ],
                        "sv": [
                            "Antici"
                        ],
                        "cs": [
                            "Antici"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anticipation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "antisipasie"
                        ],
                        "de": [
                            "Vorwegnahme",
                            "Vorgriff",
                            "Voraussicht",
                            "Antizipation"
                        ],
                        "en": [
                            "anticipation",
                            "expectation"
                        ],
                        "ca": [
                            "anticipaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "anticipacija"
                        ],
                        "es": [
                            "anticipaci\u00f3n",
                            "antelaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "anticipo"
                        ],
                        "io": [
                            "anticipo",
                            "anticipado"
                        ],
                        "it": [
                            "anticipazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "anticipatie"
                        ],
                        "pt": [
                            "antecipa\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anticipation": [
                    "Singulier"
                ],
                "anticipations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anticl\u00e9rical": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anticlerical"
                        ],
                        "ca": [
                            "anticlerical"
                        ],
                        "hr": [
                            "antiklerikalni"
                        ],
                        "es": [
                            "anticlerical"
                        ],
                        "gl": [
                            "anticlerical"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03bb\u03b7\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "anticlericale"
                        ],
                        "sv": [
                            "pr\u00e4stfientlig",
                            "antiklerikal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anticl\u00e9rical": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "anticl\u00e9ricaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "anticl\u00e9ricale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "anticl\u00e9ricales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anticlinal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antiklinale"
                        ],
                        "en": [
                            "anticline"
                        ],
                        "eu": [
                            "antiforme"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0435\u0434\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430",
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "anticlinal",
                            "anticl\u00ed"
                        ],
                        "hr": [
                            "antiklinalni"
                        ],
                        "es": [
                            "anticlinal"
                        ],
                        "eo": [
                            "antiklinalo"
                        ],
                        "et": [
                            "antiklinaal"
                        ],
                        "fi": [
                            "satulapoimu",
                            "antikliini"
                        ],
                        "ga": [
                            "dronnchlaonas"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10dc\u10e2\u10d8\u10d9\u10da\u10d8\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05de\u05e8"
                        ],
                        "it": [
                            "anticlinale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u80cc\u659c"
                        ],
                        "kk": [
                            "a\u043d\u0442\u0438\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c",
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434\u044b\u049b \u049b\u0430\u0442\u043f\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "anticline",
                            "anticlinaal"
                        ],
                        "no": [
                            "antiklinal",
                            "antiklinal"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0627\u0642\u062f\u06cc\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "antyklina",
                            "siod\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "anticlinal"
                        ],
                        "ro": [
                            "anticlinal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c",
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "antiklinala",
                            "a\u043d\u0442\u0438\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "antiklin\u00e1la"
                        ],
                        "sl": [
                            "antiklinala"
                        ],
                        "sv": [
                            "antiklinal",
                            "antiform"
                        ],
                        "tr": [
                            "yuka\u00e7",
                            "antiklinal"
                        ],
                        "uk": [
                            "a\u043d\u0442\u0438\u043a\u043b\u0456\u043d\u00e1\u043b\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u1ebfp u\u1ed1n l\u1ed3i",
                            "n\u1ebfp l\u1ed3i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anticlinal": [
                    "Singulier"
                ],
                "anticlinaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anticommuniste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anticommunist"
                        ],
                        "ca": [
                            "anticomunista"
                        ],
                        "hr": [
                            "antikomunisti\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "anticomunista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03bc\u03bf\u03c5\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "anticomunista"
                        ],
                        "pl": [
                            "antykomunistyczny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anticommuniste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anticommunistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anticyclone": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hoch",
                            "Hochdruckgebiet"
                        ],
                        "en": [
                            "high",
                            "anticyclone"
                        ],
                        "bs": [
                            "anticiklona"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "anticicl\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53cd\u6c14\u65cb"
                        ],
                        "hr": [
                            "anticiklona"
                        ],
                        "da": [
                            "anticyklon"
                        ],
                        "es": [
                            "anticicl\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "korkeapaine"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c8\u03b7\u03bb\u03cc \u03b2\u03b1\u03c1\u03bf\u03bc\u03b5\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc",
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03c5\u03ba\u03bb\u03ce\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e0\u05d8\u05d9 \u05e6\u05d9\u05e7\u05dc\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "anticiklon"
                        ],
                        "io": [
                            "anticiklono"
                        ],
                        "it": [
                            "anticiclone"
                        ],
                        "nl": [
                            "hogedrukgebied"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00f8ytrykk",
                            "h\u00f8gtrykk"
                        ],
                        "pl": [
                            "antycyklon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "tlakov\u00e1 v\u00fd\u0161"
                        ],
                        "sl": [
                            "anticiklon"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6gtryck"
                        ],
                        "cs": [
                            "anticykl\u00f3na"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u00fcksek bas\u0131n\u00e7"
                        ],
                        "uk": [
                            "a\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "antidote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Impfstoff"
                        ],
                        "en": [
                            "antidote"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0631\u064a\u0627\u0642"
                        ],
                        "ca": [
                            "ant\u00eddot",
                            "antiver\u00ed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u89e3\u6bd2\u5242",
                            "\u89e3\u6bd2\u836f"
                        ],
                        "hr": [
                            "antidoti"
                        ],
                        "es": [
                            "ant\u00eddoto"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontra\u016dveneno",
                            "antidoto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03b4\u03bf\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "antidoto"
                        ],
                        "ia": [
                            "contraveneno"
                        ],
                        "it": [
                            "antidoto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u89e3\u6bd2\u5264",
                            "\u89e3\u6bd2\u85ac"
                        ],
                        "la": [
                            "antidotum"
                        ],
                        "no": [
                            "motgift"
                        ],
                        "pt": [
                            "ant\u00eddoto"
                        ],
                        "sv": [
                            "motgift"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antidote": [
                    "Singulier"
                ],
                "antidotes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antidouleur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmerzstillend"
                        ],
                        "en": [
                            "analgesic"
                        ],
                        "da": [
                            "smertestillende"
                        ],
                        "it": [
                            "antidolorifico"
                        ],
                        "nl": [
                            "pijnstillend"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "antifasciste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "antifaschistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "antifascist"
                        ],
                        "ca": [
                            "antifeixista"
                        ],
                        "hr": [
                            "antifa\u0161isti\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "antifascista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c6\u03b1\u03c3\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "antifascista",
                            "antifascistico"
                        ],
                        "sv": [
                            "antifascistisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antifasciste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antifascistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antifascist"
                        ],
                        "hr": [
                            "antifa\u0161ist"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c6\u03b1\u03c3\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "antifascista"
                        ],
                        "sv": [
                            "antifascist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antifasciste": [
                    "Singulier"
                ],
                "antifascistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antif\u00e9ministe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antifeminist"
                        ],
                        "es": [
                            "antifeminista"
                        ],
                        "it": [
                            "antifemminista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53cd\u30d5\u30a7\u30df\u30cb\u30ba\u30e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "feminista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antif\u00e9ministe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antif\u00e9ministes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antilope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "mammif\u00e8re ruminant",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Antilope"
                        ],
                        "af": [
                            "antiloop"
                        ],
                        "sq": [
                            "antilop\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Antilope"
                        ],
                        "en": [
                            "antelope"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0627\u0644",
                            "\u0638\u0628\u064a"
                        ],
                        "br": [
                            "antilopenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043b\u043e\u043f\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "ant\u00edlop"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f9a\u7f8a",
                            "\u7f9a\u7f8a"
                        ],
                        "hr": [
                            "antilopa"
                        ],
                        "da": [
                            "antilope"
                        ],
                        "es": [
                            "ant\u00edlope"
                        ],
                        "eo": [
                            "antilopo"
                        ],
                        "fi": [
                            "antilooppi"
                        ],
                        "fy": [
                            "antiloop"
                        ],
                        "gl": [
                            "ant\u00edlope"
                        ],
                        "cy": [
                            "antelop"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03bb\u03cc\u03c0\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d9\u05e9\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "antilop"
                        ],
                        "io": [
                            "antilopo"
                        ],
                        "id": [
                            "antilop"
                        ],
                        "it": [
                            "antilope"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7f9a\u7f8a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04e9\u043a\u0435\u043d"
                        ],
                        "rw": [
                            "pongo"
                        ],
                        "lv": [
                            "antilope"
                        ],
                        "ln": [
                            "mb\u00f3l\u00f3k\u00f3",
                            "nzumba",
                            "m\u00f3ng\u00f3",
                            "ngandi",
                            "nganzi"
                        ],
                        "nl": [
                            "antiloop",
                            "antilope"
                        ],
                        "oc": [
                            "antil\u00f2p",
                            "antil\u00f2pa"
                        ],
                        "pl": [
                            "antylopa"
                        ],
                        "pt": [
                            "ant\u00edlope"
                        ],
                        "ro": [
                            "antilop\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043b\u043e\u043f\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043b\u043e\u043f\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "antilop"
                        ],
                        "sw": [
                            "paa"
                        ],
                        "ss": [
                            "nyam\u00e1tane"
                        ],
                        "cs": [
                            "antilopa"
                        ],
                        "tr": [
                            "antilop"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043b\u043e\u043f\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antilope": [
                    "Singulier"
                ],
                "antilopes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antimasque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Masken"
                        ],
                        "en": [
                            "mask"
                        ],
                        "es": [
                            "macarilla"
                        ],
                        "it": [
                            "mascherina"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00e1scara"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antimasque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antimasques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antimicrobien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Substance qui tue les microbes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "antimikrobielle"
                        ],
                        "en": [
                            "antimicrobial",
                            "antimicrobic"
                        ],
                        "ca": [
                            "antimicrobi\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "antimicrobiano"
                        ],
                        "it": [
                            "antimicrobico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antimicrobien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "antimicrobiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "antimicrobienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "antimicrobiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antimuon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antimyon"
                        ],
                        "en": [
                            "antimuon"
                        ],
                        "es": [
                            "antimu\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "antimuone"
                        ],
                        "nl": [
                            "muon"
                        ],
                        "pt": [
                            "antim\u00faon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u044e\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antimuon": [
                    "Singulier"
                ],
                "antimuons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antineutrino": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antineutrino"
                        ],
                        "en": [
                            "antineutrino"
                        ],
                        "ca": [
                            "antineutr\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "antine\u01d4trino"
                        ],
                        "it": [
                            "antineutrino"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antineutrino": [
                    "Singulier"
                ],
                "antineutrinos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antineutron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antineutron"
                        ],
                        "en": [
                            "antineutron"
                        ],
                        "ca": [
                            "antineutr\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53cd\u4e2d\u5b50"
                        ],
                        "it": [
                            "antineutrone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53cd\u4e2d\u6027\u5b50"
                        ],
                        "lt": [
                            "antineutronas"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antineutron": [
                    "Singulier"
                ],
                "antineutrons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antinomie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abbezeichnung"
                        ],
                        "en": [
                            "antinomy"
                        ],
                        "ca": [
                            "antin\u00f2mia"
                        ],
                        "hr": [
                            "antinomija"
                        ],
                        "es": [
                            "antinomia"
                        ],
                        "io": [
                            "antinomio"
                        ],
                        "it": [
                            "antinomia"
                        ],
                        "pt": [
                            "antinomia"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7eli\u015fki"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antinomie": [
                    "Singulier"
                ],
                "antinomies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antipathie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Aversion, r\u00e9pugnance naturelle et non raisonn\u00e9e pour quelqu\u2019un, pour quelque chose",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "antipatie"
                        ],
                        "de": [
                            "Abneigung",
                            "Antipathie",
                            "Wiederwillen",
                            "Wiederwille"
                        ],
                        "en": [
                            "antipathy",
                            "aversion",
                            "dislike",
                            "repugnance",
                            "unfriendliness"
                        ],
                        "ca": [
                            "antipatia"
                        ],
                        "hr": [
                            "antipatija"
                        ],
                        "da": [
                            "modvilje"
                        ],
                        "es": [
                            "antipat\u00eda",
                            "aversi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "malsimpatio"
                        ],
                        "fy": [
                            "antipaty",
                            "mier",
                            "tsjinsin"
                        ],
                        "gl": [
                            "antipat\u00eda",
                            "aversi\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c0\u03ac\u03b8\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "antip\u00e1tia",
                            "ellenszenv"
                        ],
                        "io": [
                            "antipatio"
                        ],
                        "id": [
                            "antipati"
                        ],
                        "it": [
                            "antipatia",
                            "avversione",
                            "ripugnanza"
                        ],
                        "nl": [
                            "afkeer",
                            "antipathie",
                            "hekel"
                        ],
                        "pt": [
                            "antipatia",
                            "ojeriza",
                            "quez\u00edlia",
                            "repugn\u00e2ncia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043f\u0430\u0442\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "antipatia"
                        ],
                        "sv": [
                            "antipati"
                        ],
                        "cs": [
                            "antipatie",
                            "nechu\u0165",
                            "odpor"
                        ],
                        "tr": [
                            "antipati"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antipathie": [
                    "Singulier"
                ],
                "antipathies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antipathique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui provoque l\u2019antipathie. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "antipatiek"
                        ],
                        "de": [
                            "unsympathisch",
                            "wiederw\u00e4rtig",
                            "antipathisch",
                            "zuwider",
                            "Abneigung",
                            "ungem\u00fctlich"
                        ],
                        "en": [
                            "nasty",
                            "antipathetic",
                            "repugnant",
                            "uncongenial",
                            "unlikeable",
                            "averse"
                        ],
                        "ca": [
                            "antip\u00e0tic",
                            "antip\u00e0tica"
                        ],
                        "hr": [
                            "antipati\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "antip\u00e1tico",
                            "antip\u00e1tica"
                        ],
                        "eo": [
                            "malsimpatia"
                        ],
                        "fi": [
                            "vastenmielinen"
                        ],
                        "io": [
                            "antipatioza"
                        ],
                        "it": [
                            "antipatico"
                        ],
                        "nl": [
                            "onsympathiek",
                            "naar",
                            "vervelend",
                            "onvriendelijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "antip\u00e1tico"
                        ],
                        "vo": [
                            "nes\u00fcmpatik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antipathique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antipathiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antipode": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antipode"
                        ],
                        "eu": [
                            "antipoda"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043f\u043e\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "ant\u00edpoda"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\ucc99\uc810"
                        ],
                        "hr": [
                            "antipod"
                        ],
                        "es": [
                            "ant\u00edpoda"
                        ],
                        "io": [
                            "antipodo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bfe\u8e60\u5730"
                        ],
                        "pl": [
                            "antypod"
                        ],
                        "pt": [
                            "ant\u00edpoda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043f\u043e\u0434"
                        ],
                        "sl": [
                            "antipod"
                        ],
                        "cs": [
                            "antipod",
                            "protino\u017eec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antipode": [
                    "Singulier"
                ],
                "antipodes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antiproton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antiproton"
                        ],
                        "en": [
                            "antiproton"
                        ],
                        "br": [
                            "gourzhproton",
                            "gourzhprotonenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "antiprot\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53cd\u8d28\u5b50"
                        ],
                        "hr": [
                            "antiproton"
                        ],
                        "es": [
                            "antiprot\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontra\u016dprotono"
                        ],
                        "fi": [
                            "antiprotoni"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03cc\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "antiprotone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53cd\u967d\u5b50"
                        ],
                        "nl": [
                            "antiproton"
                        ],
                        "no": [
                            "antiproton"
                        ],
                        "pl": [
                            "antyproton"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antiproton": [
                    "Singulier"
                ],
                "antiprotons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antiquark": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antiquark"
                        ],
                        "ca": [
                            "antiquark"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53cd\u5938\u514b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc18\ucffc\ud06c"
                        ],
                        "es": [
                            "antiquark"
                        ],
                        "it": [
                            "antiquark"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53cd\u30af\u30a9\u30fc\u30af",
                            "\u53cd\u30af\u30aa\u30fc\u30af"
                        ],
                        "sv": [
                            "antikvark"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antiquark": [
                    "Singulier"
                ],
                "antiquarks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "antiek"
                        ],
                        "de": [
                            "antik",
                            "alt",
                            "altert\u00fcmlich",
                            "uralt",
                            "altmodisch"
                        ],
                        "en": [
                            "antique",
                            "ancient",
                            "very old"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u062a\u064a\u0642"
                        ],
                        "ca": [
                            "antic",
                            "antiga"
                        ],
                        "da": [
                            "antik"
                        ],
                        "es": [
                            "antiguo",
                            "anciano"
                        ],
                        "eo": [
                            "antikva"
                        ],
                        "fo": [
                            "gamal"
                        ],
                        "fy": [
                            "antyk"
                        ],
                        "gd": [
                            "aosda"
                        ],
                        "cy": [
                            "hen beth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10eb\u10d5\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "antik",
                            "r\u00e9gi"
                        ],
                        "io": [
                            "antiqua",
                            "ancienega"
                        ],
                        "ia": [
                            "antique",
                            "ancian"
                        ],
                        "it": [
                            "antico",
                            "vecchissimo"
                        ],
                        "nl": [
                            "aloud",
                            "antiek",
                            "ouderwets"
                        ],
                        "pt": [
                            "antigo",
                            "velho",
                            "vetusto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u0432\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "antick\u00fd",
                            "d\u00e1vn\u00fd",
                            "starod\u00e1vn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "antika",
                            "antik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antisatellite": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "satellite"
                        ],
                        "ca": [
                            "lit"
                        ],
                        "es": [
                            "antisat\u00e9lite"
                        ],
                        "it": [
                            "antisatellite"
                        ],
                        "nl": [
                            "antisatelliet"
                        ],
                        "pt": [
                            "antissat\u00e9lite"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antisatellite": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antisatellites": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antis\u00e9mite": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antisemit"
                        ],
                        "en": [
                            "Semitic"
                        ],
                        "ca": [
                            "antisemita",
                            "antisem\u00edtic"
                        ],
                        "hr": [
                            "antisemitski"
                        ],
                        "es": [
                            "antisemita",
                            "antisem\u00edtico"
                        ],
                        "eo": [
                            "antisemita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c3\u03b7\u03bc\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "antisemita"
                        ],
                        "sk": [
                            "antisemitsk\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "antisemitisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antis\u00e9mite": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antis\u00e9mites": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antiseptique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antiseptic"
                        ],
                        "ca": [
                            "antis\u00e8ptic"
                        ],
                        "hr": [
                            "antiseptici"
                        ],
                        "es": [
                            "antis\u00e9ptico"
                        ],
                        "it": [
                            "antisettico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antiseptique": [
                    "Singulier"
                ],
                "antiseptiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antisocial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antisocial"
                        ],
                        "ca": [
                            "antisocial"
                        ],
                        "hr": [
                            "antisocijalan"
                        ],
                        "es": [
                            "antisocial"
                        ],
                        "it": [
                            "antisociale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antisocial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "antisociaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "antisociale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "antisociales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antispasmodique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antispasmodic"
                        ],
                        "ca": [
                            "antiespasm\u00f2dic",
                            "antiespasm\u00f2dica"
                        ],
                        "es": [
                            "antiespasm\u00f3dico",
                            "antiespasm\u00f3dica"
                        ],
                        "it": [
                            "antispasmodico"
                        ],
                        "oc": [
                            "antispasmodic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antispasmodique": [
                    "Singulier"
                ],
                "antispasmodiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antistrophe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antistrophe"
                        ],
                        "ca": [
                            "ant\u00edstrofa"
                        ],
                        "hr": [
                            "antistrofa"
                        ],
                        "es": [
                            "antistrofa"
                        ],
                        "it": [
                            "antistrofe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antistrophe": [
                    "Singulier"
                ],
                "antistrophes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antitabac": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "smoking",
                            "antitobacco"
                        ],
                        "ca": [
                            "antitabac"
                        ],
                        "es": [
                            "antitabaco"
                        ],
                        "gl": [
                            "antitabaco"
                        ],
                        "it": [
                            "antifumo",
                            "antitabacco"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antitabac": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antitabacsantitabac": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antiterroriste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "antiterroristisch"
                        ],
                        "en": [
                            "antiterrorist"
                        ],
                        "ca": [
                            "antiterrorista"
                        ],
                        "hr": [
                            "antiteroristi\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "antiterrorista"
                        ],
                        "gl": [
                            "antiterrorista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c4\u03c1\u03bf\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "antiterroristico",
                            "antiterroristica"
                        ],
                        "pt": [
                            "antiterrorista"
                        ],
                        "ro": [
                            "antiterorist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antiterroriste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antiterroristes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antiterrorist"
                        ],
                        "ca": [
                            "antiterrorista"
                        ],
                        "hr": [
                            "antirerorist"
                        ],
                        "es": [
                            "antiterrorista"
                        ],
                        "it": [
                            "antiterrorista"
                        ],
                        "pt": [
                            "antiterrorista"
                        ],
                        "ro": [
                            "antiterorist\u0103",
                            "antiterorist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antiterroriste": [
                    "Singulier"
                ],
                "antiterroristes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antivirus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antivirenprogramm"
                        ],
                        "en": [
                            "antivirus"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6740\u6bd2\u8f6f\u4ef6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc14\uc774\ub7ec\uc2a4 \uac80\uc0ac \uc18c\ud504\ud2b8\uc6e8\uc5b4"
                        ],
                        "hr": [
                            "antivirus"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontra\u016dvirusilo"
                        ],
                        "it": [
                            "antivirus"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30f3\u30c1\u30a6\u30a4\u30eb\u30b9\u30bd\u30d5\u30c8\u30a6\u30a7\u30a2"
                        ],
                        "nl": [
                            "virusscanner"
                        ],
                        "cs": [
                            "antivir",
                            "antivirus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "antre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "caverne, grotte naturelle",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cave"
                        ],
                        "ca": [
                            "antre"
                        ],
                        "hr": [
                            "spilja"
                        ],
                        "es": [
                            "antro"
                        ],
                        "fi": [
                            "luola"
                        ],
                        "it": [
                            "antro"
                        ],
                        "la": [
                            "antrum",
                            "rupes",
                            "specus",
                            "successus"
                        ],
                        "oc": [
                            "antre",
                            "cafar\u00f2ta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "hang"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "grotte o\u00f9 vit un animal sauvage",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "den",
                            "lair"
                        ],
                        "ca": [
                            "antre"
                        ],
                        "hr": [
                            "pe\u010bina"
                        ],
                        "es": [
                            "antro"
                        ],
                        "fi": [
                            "makuupaikka"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0644\u0627\u0646\u0647"
                        ],
                        "cs": [
                            "doup\u011b",
                            "j\u00e1ma"
                        ],
                        "vi": [
                            "hang"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antre": [
                    "Singulier"
                ],
                "antres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aars",
                            "anus"
                        ],
                        "de": [
                            "After",
                            "masculin Anus",
                            "Arschloch"
                        ],
                        "en": [
                            "anus",
                            "arse",
                            "ass",
                            "asshole"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6rs"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u062a\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0631\u062c"
                        ],
                        "eu": [
                            "uzki"
                        ],
                        "ca": [
                            "anus"
                        ],
                        "co": [
                            "merlinu"
                        ],
                        "hr": [
                            "anus"
                        ],
                        "da": [
                            "endetarms\u00e5bning",
                            "r\u00f8v"
                        ],
                        "es": [
                            "ano"
                        ],
                        "eo": [
                            "anuso"
                        ],
                        "fo": [
                            "gat",
                            "rumpuhol"
                        ],
                        "fy": [
                            "ears",
                            "gat"
                        ],
                        "gl": [
                            "ano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03c9\u03ba\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e9gb\u00e9l"
                        ],
                        "io": [
                            "anuso"
                        ],
                        "id": [
                            "dubur"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u144e\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "ano"
                        ],
                        "la": [
                            "anus",
                            "culus",
                            "podex"
                        ],
                        "nl": [
                            "aars",
                            "anus",
                            "reet"
                        ],
                        "pl": [
                            "odbyt"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e2nus",
                            "vaso traseiro",
                            "vaso prep\u00f3stero"
                        ],
                        "ro": [
                            "anus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0443\u0441"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0926",
                            "\u0927\u0915",
                            "\u0930"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anxieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00e4ngstlich",
                            "unruhig",
                            "beklommen"
                        ],
                        "en": [
                            "anxious",
                            "apprehensive"
                        ],
                        "ca": [
                            "ansi\u00f3s"
                        ],
                        "hr": [
                            "zabrinut"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6ngstelig",
                            "urolig"
                        ],
                        "es": [
                            "ansioso"
                        ],
                        "eo": [
                            "anksia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03c7\u03ce\u03b4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "desquieta"
                        ],
                        "it": [
                            "ansioso"
                        ],
                        "nl": [
                            "angstig",
                            "bezorgd",
                            "ongerust"
                        ],
                        "pt": [
                            "aflito",
                            "angustado",
                            "ansioso",
                            "aflicto",
                            "angustiado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0432\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anxieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "anxieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aorte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aorta",
                            "Hauptschlagader",
                            "gro\u00dfe Pulsader"
                        ],
                        "en": [
                            "aorta"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0648\u062a\u064a\u0646",
                            "\u0623\u0628\u0647\u0631"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043e\u0440\u0442\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043e\u0440\u0442\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ec4\u5589"
                        ],
                        "hr": [
                            "aorta"
                        ],
                        "es": [
                            "aorta"
                        ],
                        "eo": [
                            "aorto"
                        ],
                        "gl": [
                            "aorta"
                        ],
                        "hu": [
                            "aorta"
                        ],
                        "io": [
                            "aorto"
                        ],
                        "it": [
                            "aorta"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u043e\u0440\u0442\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "aorta"
                        ],
                        "pt": [
                            "aorta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043e\u0440\u0442\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043e\u0440\u0442\u0430"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0430\u043e\u0440\u0442\u0430"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043e\u0440\u0442\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aorte": [
                    "Singulier"
                ],
                "aortes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apadana": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Apadana"
                        ],
                        "en": [
                            "apadana"
                        ],
                        "da": [
                            "apadana"
                        ],
                        "it": [
                            "apadana"
                        ],
                        "pl": [
                            "apadana"
                        ],
                        "sk": [
                            "apadana"
                        ],
                        "sv": [
                            "apadana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apadana": [
                    "Singulier"
                ],
                "apadanas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apanage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "pron\u00eb",
                            "atribut"
                        ],
                        "en": [
                            "apanage"
                        ],
                        "ca": [
                            "infantat",
                            "her\u00e8ncia",
                            "patrimoni"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7538"
                        ],
                        "hr": [
                            "svojina"
                        ],
                        "it": [
                            "appannaggio"
                        ],
                        "pl": [
                            "apana\u017c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apanage": [
                    "Singulier"
                ],
                "apanages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apartheid": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9veloppement s\u00e9par\u00e9 de la population sur une base raciale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Apartheit"
                        ],
                        "en": [
                            "segregation"
                        ],
                        "hr": [
                            "segregacija"
                        ],
                        "eo": [
                            "segregacio"
                        ],
                        "io": [
                            "segregaco"
                        ],
                        "it": [
                            "segregazione"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Syst\u00e8me politique raciste ayant exist\u00e9 en Afrique du Sud",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "apartheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Apartheid"
                        ],
                        "en": [
                            "apartheid"
                        ],
                        "ca": [
                            "apartheid"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u79cd\u65cf\u9694\u79bb"
                        ],
                        "hr": [
                            "aparthejd"
                        ],
                        "es": [
                            "apartheid"
                        ],
                        "it": [
                            "apartheid"
                        ],
                        "nl": [
                            "apartheid",
                            "segregatie"
                        ],
                        "ro": [
                            "apartheid"
                        ],
                        "cs": [
                            "apartheid"
                        ],
                        "vi": [
                            "Apacthai",
                            "thai"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apartheid": [
                    "Singulier"
                ],
                "apartheids": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apathie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "apatie"
                        ],
                        "de": [
                            "Apathie",
                            "Teilnahmslosigkeit",
                            "Leidenschaftslosigkeit",
                            "Gef\u00fchllosigkeit",
                            "Gleichg\u00fcltigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "apathy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0644\u0627\u0634\u0639\u0648\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "apatia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51b7\u6f20",
                            "\u65e0\u60c5"
                        ],
                        "hr": [
                            "apatija"
                        ],
                        "es": [
                            "apat\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "apatio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03ac\u03b8\u03b5\u03b9\u03b1",
                            "\u03b1\u03b4\u03b9\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "ap\u00e1tia"
                        ],
                        "io": [
                            "apatio"
                        ],
                        "it": [
                            "apatia"
                        ],
                        "nl": [
                            "apathie",
                            "dofheid",
                            "lusteloosheid",
                            "wezenloosheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "apatia",
                            "indol\u00eancia",
                            "langor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u0430\u0442\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apathie": [
                    "Singulier"
                ],
                "apathies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apathique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "apaties"
                        ],
                        "de": [
                            "indolent",
                            "teilnahmslos",
                            "apathisch",
                            "stumpf",
                            "unempfindlich",
                            "leidenschaftslos",
                            "gef\u00fchllos"
                        ],
                        "en": [
                            "apathetic"
                        ],
                        "ca": [
                            "ap\u00e0tic"
                        ],
                        "hr": [
                            "apati\u010dan"
                        ],
                        "da": [
                            "apatisk"
                        ],
                        "es": [
                            "ap\u00e1tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "apatia"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00edkas\u00e6lur",
                            "kensluleysur"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4t\u00f6n"
                        ],
                        "io": [
                            "apatioza"
                        ],
                        "it": [
                            "apatico"
                        ],
                        "nl": [
                            "apathisch",
                            "lusteloos",
                            "melig",
                            "ongevoelig",
                            "wezenloos"
                        ],
                        "pt": [
                            "ap\u00e1tico",
                            "indolente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "apatisk",
                            "viljel\u00f6s"
                        ],
                        "tr": [
                            "apatik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apathique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "apathiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "apatite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Apatit"
                        ],
                        "en": [
                            "apatite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0628\u0627\u062a\u064a\u062a"
                        ],
                        "eu": [
                            "apatito"
                        ],
                        "bs": [
                            "apatit"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043f\u0430\u0442\u0438\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "apatita"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u78f7\u7070\u77f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc778\ud68c\uc11d"
                        ],
                        "hr": [
                            "apatit"
                        ],
                        "es": [
                            "apatita"
                        ],
                        "eo": [
                            "apatito"
                        ],
                        "et": [
                            "apatiit"
                        ],
                        "fi": [
                            "apatiitti"
                        ],
                        "gl": [
                            "apatito"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b1\u03c4\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e4\u05d8\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "apatit"
                        ],
                        "it": [
                            "apatite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u71d0\u7070\u77f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043f\u0430\u0442\u0438\u0442"
                        ],
                        "lt": [
                            "apatitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "apatiet"
                        ],
                        "no": [
                            "apatitt"
                        ],
                        "pl": [
                            "apatyt"
                        ],
                        "pt": [
                            "apatita"
                        ],
                        "ro": [
                            "apatit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u0430\u0442\u0438\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043f\u0430\u0442\u0438\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "apatit"
                        ],
                        "sk": [
                            "apatit"
                        ],
                        "sv": [
                            "apatit"
                        ],
                        "cs": [
                            "apatit"
                        ],
                        "tr": [
                            "apatit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043f\u0430\u0442\u0438\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "apatit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apatite": [
                    "Singulier"
                ],
                "apatites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apatride": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "staatenlos"
                        ],
                        "en": [
                            "stateless"
                        ],
                        "ca": [
                            "ap\u00e0trida"
                        ],
                        "hr": [
                            "apatrid"
                        ],
                        "da": [
                            "statsl\u00f8s"
                        ],
                        "es": [
                            "ap\u00e1trida"
                        ],
                        "eo": [
                            "senlanda"
                        ],
                        "fi": [
                            "valtioton"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03b9\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "hontalan"
                        ],
                        "id": [
                            "apatride"
                        ],
                        "it": [
                            "apolide"
                        ],
                        "nl": [
                            "staatloos"
                        ],
                        "no": [
                            "statsl\u00f8s",
                            "statslaus"
                        ],
                        "oc": [
                            "apatrida"
                        ],
                        "pl": [
                            "bezpa\u0144stwowiec",
                            "apatryda"
                        ],
                        "pt": [
                            "ap\u00e1trida"
                        ],
                        "sv": [
                            "statsl\u00f6s"
                        ],
                        "cs": [
                            "apatrida"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apatride": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "apatrides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Staatenloser",
                            "Staatenlose"
                        ],
                        "en": [
                            "stateless"
                        ],
                        "ca": [
                            "ap\u00e0trida"
                        ],
                        "hr": [
                            "apatrid",
                            "apolit"
                        ],
                        "es": [
                            "ap\u00e1trida"
                        ],
                        "eo": [
                            "senlandulo",
                            "senlandulino"
                        ],
                        "io": [
                            "sannacionaneso"
                        ],
                        "nl": [
                            "staatloze"
                        ],
                        "oc": [
                            "apatrida"
                        ],
                        "cs": [
                            "bez vlasti"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apatride": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "apatrides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aperception": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0625\u062f\u0631\u0627\u0643 \u0634\u0639\u0648\u0631\u064a"
                        ],
                        "en": [
                            "apperception"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u660e\u89c9"
                        ],
                        "hr": [
                            "opa\u017eanje",
                            "apercepcija"
                        ],
                        "it": [
                            "appercezione"
                        ],
                        "nl": [
                            "apperceptie"
                        ],
                        "oc": [
                            "apercepcion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aperception": [
                    "Singulier"
                ],
                "aperceptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apercevable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bemerkbaar"
                        ],
                        "de": [
                            "bemerkbar"
                        ],
                        "en": [
                            "perceptible"
                        ],
                        "hr": [
                            "primjetljiv",
                            "doku\u010div"
                        ],
                        "eo": [
                            "rimarkebla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03c3\u03b8\u03b7\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "perceptebla",
                            "videbla"
                        ],
                        "la": [
                            "aspectabilis",
                            "conspectablis"
                        ],
                        "nl": [
                            "merkbaar",
                            "bemerkbaar"
                        ],
                        "pl": [
                            "zauwa\u017calny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apercevable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "apercevables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ap\u00e9ritif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00f6ffnend",
                            "abf\u00fchrend"
                        ],
                        "en": [
                            "aperitive",
                            "stimulating"
                        ],
                        "ca": [
                            "aperitiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "za otvoriti"
                        ],
                        "es": [
                            "aperitivo"
                        ],
                        "io": [
                            "aperitivo"
                        ],
                        "la": [
                            "apertivus"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u043f\u0435\u0440\u0438\u0442\u0438\u0432"
                        ],
                        "pt": [
                            "aperitivo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ap\u00e9ritif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ap\u00e9ritifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ap\u00e9ritive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ap\u00e9ritives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Stimulant pour l\u2019app\u00e9tit\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aperitif"
                        ],
                        "en": [
                            "aperitif",
                            "ap\u00e9ritif"
                        ],
                        "br": [
                            "kalon"
                        ],
                        "ca": [
                            "aperitiu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f00\u80c3\u9152"
                        ],
                        "hr": [
                            "aperitiv"
                        ],
                        "es": [
                            "aperitivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "aperitivo"
                        ],
                        "fi": [
                            "aperitiivi"
                        ],
                        "io": [
                            "aperitivo"
                        ],
                        "it": [
                            "aperitivo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u98df\u524d\u9152",
                            "\u30a2\u30da\u30ea\u30c6\u30a3\u30d5"
                        ],
                        "nl": [
                            "borrel"
                        ],
                        "pt": [
                            "aperitivo"
                        ],
                        "ro": [
                            "aperitiv"
                        ],
                        "sk": [
                            "aperit\u00edv"
                        ],
                        "cs": [
                            "aperitiv"
                        ],
                        "vi": [
                            "khai v\u1ecb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ap\u00e9ritif": [
                    "Singulier"
                ],
                "ap\u00e9ritifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apex": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kegelspitze"
                        ],
                        "en": [
                            "apex"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0pex"
                        ],
                        "hr": [
                            "apeks"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1pice"
                        ],
                        "eo": [
                            "apekso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c0\u03b7\u03be"
                        ],
                        "it": [
                            "apice"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aphasique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 l\u2019aphasie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aphasic"
                        ],
                        "ca": [
                            "af\u00e0sic",
                            "af\u00e0sica"
                        ],
                        "hr": [
                            "afazi\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "af\u00e1sico",
                            "af\u00e1sica"
                        ],
                        "it": [
                            "afasico"
                        ],
                        "nl": [
                            "afatisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "af\u00e1sico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aphasique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "aphasiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aph\u00e9lie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aphel",
                            "Sonnenferne"
                        ],
                        "en": [
                            "aphelion"
                        ],
                        "ca": [
                            "afeli"
                        ],
                        "hr": [
                            "afel"
                        ],
                        "es": [
                            "afelio"
                        ],
                        "eo": [
                            "afelio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03ae\u03bb\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "afelio"
                        ],
                        "it": [
                            "afelio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9060\u65e5\u70b9"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1798"
                        ],
                        "nl": [
                            "aphelium"
                        ],
                        "pt": [
                            "af\u00e9lio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0444\u0435\u043b\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aph\u00e9lie": [
                    "Singulier"
                ],
                "aph\u00e9lies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aph\u00e9r\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aph\u00e4rese",
                            "Aph\u00e4resis",
                            "Prokope"
                        ],
                        "en": [
                            "aphaeresis"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "ca": [
                            "af\u00e8resi"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5b4\ub450\uc74c \uc18c\uc2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "afereza"
                        ],
                        "es": [
                            "af\u00e9resis"
                        ],
                        "eo": [
                            "aferezo"
                        ],
                        "gl": [
                            "af\u00e9rese"
                        ],
                        "it": [
                            "aferesi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a9e\u982d\u97f3\u6d88\u5931"
                        ],
                        "la": [
                            "aph\u00e6resis"
                        ],
                        "nl": [
                            "aferese"
                        ],
                        "oc": [
                            "afer\u00e8si"
                        ],
                        "pt": [
                            "af\u00e9rese"
                        ],
                        "sk": [
                            "afer\u00e9za"
                        ],
                        "wa": [
                            "sbetchaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aph\u00e9r\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "aph\u00e9r\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "API": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "IPA"
                        ],
                        "en": [
                            "IPA"
                        ],
                        "br": [
                            "LFE",
                            "API"
                        ],
                        "es": [
                            "AFI"
                        ],
                        "eo": [
                            "IFA"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0394\u03a6\u0391"
                        ],
                        "nl": [
                            "IPA"
                        ],
                        "oc": [
                            "AFI"
                        ],
                        "pt": [
                            "AFI"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041c\u0424\u0410"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "apiculture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "byeteelt"
                        ],
                        "de": [
                            "Imker",
                            "Bienenzucht",
                            "Imkerei"
                        ],
                        "en": [
                            "beekeeping",
                            "apiculture",
                            "keeping"
                        ],
                        "br": [
                            "gwenanerezh"
                        ],
                        "hr": [
                            "p\u010delarstvo"
                        ],
                        "da": [
                            "biavl"
                        ],
                        "es": [
                            "apicultura"
                        ],
                        "eo": [
                            "abelbredado",
                            "abelkulturo"
                        ],
                        "et": [
                            "mesindus"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00fdfluguhald"
                        ],
                        "io": [
                            "eduko",
                            "edukado"
                        ],
                        "it": [
                            "apicoltura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u990a\u8702"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijenteelt"
                        ],
                        "pt": [
                            "apicultura"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u010dela\u0159stv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apiculture": [
                    "Singulier"
                ],
                "apicultures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aplomb": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9quilibre, stabilit\u00e9 d\u2019un corps solide suivant la verticale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lot"
                        ],
                        "en": [
                            "uprightness"
                        ],
                        "ca": [
                            "aplom"
                        ],
                        "hr": [
                            "vertikala"
                        ],
                        "es": [
                            "aplomo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Assurance dans le comportement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aplomb"
                        ],
                        "en": [
                            "nerve",
                            "aplomb"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043f\u043b\u043e\u043c\u0431"
                        ],
                        "ca": [
                            "aplom"
                        ],
                        "hr": [
                            "sa sigurno\u0161\u010bu"
                        ],
                        "es": [
                            "aplomo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u043b\u043e\u043c\u0431"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aplomb": [
                    "Singulier"
                ],
                "aplombs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apocalypse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Apokalypse"
                        ],
                        "en": [
                            "apocalypse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0628\u0648\u0643\u0627\u0644\u064a\u0628\u0633"
                        ],
                        "eu": [
                            "apokalipsi"
                        ],
                        "bs": [
                            "apokalipsa"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043f\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u043f\u0441\u0438\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "apocalipsi"
                        ],
                        "hr": [
                            "kraj svijeta"
                        ],
                        "es": [
                            "apocalipsis"
                        ],
                        "eo": [
                            "apokalipso"
                        ],
                        "fi": [
                            "apokalypsi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03ac\u03bb\u03c5\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e4\u05d5\u05e7\u05dc\u05d9\u05e4\u05e1\u05d4"
                        ],
                        "id": [
                            "apokalips"
                        ],
                        "it": [
                            "apocalisse"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ed9\u793a"
                        ],
                        "lt": [
                            "apokalips\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "apocalyps"
                        ],
                        "no": [
                            "apokalypse",
                            "apokalypse"
                        ],
                        "oc": [
                            "apocalipsi"
                        ],
                        "pl": [
                            "apokalipsa"
                        ],
                        "pt": [
                            "apocalipse"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u043f\u0441\u0438\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "apokalypsa"
                        ],
                        "sl": [
                            "apokalipsa"
                        ],
                        "sv": [
                            "apokalyps"
                        ],
                        "cs": [
                            "apokalypsa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apocalypse": [
                    "Singulier"
                ],
                "apocalypses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Apocalypse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Openbaring"
                        ],
                        "de": [
                            "Offenbarung"
                        ],
                        "en": [
                            "Revelation",
                            "Apocalypse"
                        ],
                        "eu": [
                            "Apokalipsi"
                        ],
                        "br": [
                            "Diskuliadur"
                        ],
                        "co": [
                            "Apoc\u00e0lisi"
                        ],
                        "hr": [
                            "Apokalipsa"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00c5benbaring"
                        ],
                        "es": [
                            "Apocalipsis"
                        ],
                        "et": [
                            "Johannese ilmutus"
                        ],
                        "fo": [
                            "Opinbering"
                        ],
                        "fi": [
                            "Johanneksen ilmestys"
                        ],
                        "fy": [
                            "Iepenbiering"
                        ],
                        "gd": [
                            "Taisbeanadh"
                        ],
                        "ga": [
                            "Apacailipsis"
                        ],
                        "cy": [
                            "Datguddiad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03c0\u03bf\u03ba\u03ac\u03bb\u03c5\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "A jelen\u00e9sek k\u00f6nyve"
                        ],
                        "io": [
                            "Apokalipso"
                        ],
                        "is": [
                            "Opinberunarb\u00f3kin"
                        ],
                        "it": [
                            "Apocalisse"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ed9\u793a\u9332"
                        ],
                        "la": [
                            "Apocalypsis"
                        ],
                        "lv": [
                            "Atkl\u0101smes"
                        ],
                        "li": [
                            "Revelatie"
                        ],
                        "lt": [
                            "Aprei\u0161kimas Jonui"
                        ],
                        "nl": [
                            "Openbaring"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00c5penbaring"
                        ],
                        "pl": [
                            "Apokalipsa \u015awi\u0119tego Jana"
                        ],
                        "pt": [
                            "Apocalipse"
                        ],
                        "ro": [
                            "Apocalips\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "Zjavenie"
                        ],
                        "sl": [
                            "Apokalipsa"
                        ],
                        "sv": [
                            "Uppenbarelseboken"
                        ],
                        "sw": [
                            "Ufunuo"
                        ],
                        "tl": [
                            "Pahayag"
                        ],
                        "cs": [
                            "Zjeven\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "apocope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "apokopee"
                        ],
                        "de": [
                            "Apokope"
                        ],
                        "en": [
                            "apocope",
                            "apocopation"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "ca": [
                            "ap\u00f2cope"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5b4\ubbf8\uc74c \uc18c\uc2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "apokopa"
                        ],
                        "es": [
                            "ap\u00f3cope"
                        ],
                        "eo": [
                            "apokopo"
                        ],
                        "it": [
                            "apocope"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a9e\u5c3e\u97f3\u6d88\u5931",
                            "\u8a9e\u672b\u97f3\u6d88\u5931"
                        ],
                        "nl": [
                            "apocope",
                            "woordafkorting",
                            "afkorting"
                        ],
                        "oc": [
                            "ap\u00f2copa"
                        ],
                        "pt": [
                            "ap\u00f3cope"
                        ],
                        "ro": [
                            "apocop\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u043e\u043a\u043e\u043f\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apocope": [
                    "Singulier"
                ],
                "apocopes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apocryphe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Religion\u00a0: que l\u2019\u00c9glise ne tient pas pour canonique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "apokrief"
                        ],
                        "de": [
                            "apokryph"
                        ],
                        "en": [
                            "apocryphal"
                        ],
                        "ca": [
                            "ap\u00f2crif"
                        ],
                        "hr": [
                            "apokrifni"
                        ],
                        "es": [
                            "ap\u00f3crifo"
                        ],
                        "io": [
                            "apokrifa"
                        ],
                        "it": [
                            "apocrifo"
                        ],
                        "nl": [
                            "apocrief"
                        ],
                        "oc": [
                            "apocrif"
                        ],
                        "pl": [
                            "apokryficzny"
                        ],
                        "pt": [
                            "ap\u00f3crifo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se dit d\u2019\u00e9crit dont l\u2019autorit\u00e9 est suspecte",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "apokryph"
                        ],
                        "en": [
                            "apocryphal"
                        ],
                        "ca": [
                            "ap\u00f2crif"
                        ],
                        "hr": [
                            "apokrifan"
                        ],
                        "es": [
                            "ap\u00f3crifo"
                        ],
                        "hu": [
                            "apokrif"
                        ],
                        "io": [
                            "apokrifa"
                        ],
                        "it": [
                            "apocrifo"
                        ],
                        "nl": [
                            "onecht"
                        ],
                        "oc": [
                            "apocrif"
                        ],
                        "pl": [
                            "apokryficzny"
                        ],
                        "pt": [
                            "ap\u00f3crifo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apocryphe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "apocryphes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "apodictique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Philosophie) Qui est d\u00e9monstratif, \u00e9vident\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "apodiktisch"
                        ],
                        "en": [
                            "apodictic"
                        ],
                        "ca": [
                            "apod\u00edctic"
                        ],
                        "hr": [
                            "apodikti\u010dan",
                            "razuman",
                            "razborit"
                        ],
                        "es": [
                            "apod\u00edctico"
                        ],
                        "it": [
                            "apodittico"
                        ],
                        "nl": [
                            "apodictisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "apodictic"
                        ],
                        "pl": [
                            "apodyktyczny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apodictique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "apodictiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "apodid\u00e9s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Apodidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Segler"
                        ],
                        "en": [
                            "swifts"
                        ],
                        "ca": [
                            "ap\u00f2did"
                        ],
                        "it": [
                            "apodidi"
                        ],
                        "nl": [
                            "gierzwaluwen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "apogon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Apogon"
                        ],
                        "de": [
                            "Meerbarbenk\u00f6nig"
                        ],
                        "en": [
                            "cardinalfish",
                            "king of the mullets"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u062d\u0644\u062d"
                        ],
                        "ca": [
                            "moll reial"
                        ],
                        "es": [
                            "reyezuelo"
                        ],
                        "it": [
                            "re di triglie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apogon": [
                    "Singulier"
                ],
                "apogons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apolog\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui contient une apologie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "apologetisch"
                        ],
                        "en": [
                            "apologetic"
                        ],
                        "ca": [
                            "apolog\u00e8tic"
                        ],
                        "hr": [
                            "apologeti\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "apolog\u00e9tico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "apologetico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apolog\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "apolog\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "apologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Apologie",
                            "Verteidigungsrede",
                            "Verteidigungsschrift"
                        ],
                        "en": [
                            "apologia",
                            "justification",
                            "vindication"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "apologia"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcc0\uba85"
                        ],
                        "hr": [
                            "apologija"
                        ],
                        "es": [
                            "apolog\u00eda",
                            "enaltecimiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "apologio"
                        ],
                        "fo": [
                            "verjur\u00f8\u00f0a"
                        ],
                        "io": [
                            "apologio",
                            "exkuzo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f01\u660e",
                            "\u64c1\u8b77"
                        ],
                        "nl": [
                            "apologie",
                            "verdediging",
                            "verweerschrift"
                        ],
                        "pt": [
                            "apologia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "apologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "ap\u00f2leg"
                        ],
                        "hr": [
                            "pouka"
                        ],
                        "es": [
                            "ap\u00f3logo"
                        ],
                        "it": [
                            "apologo"
                        ],
                        "nl": [
                            "apoloog"
                        ],
                        "pl": [
                            "apolog"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apologue": [
                    "Singulier"
                ],
                "apologues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apoplectique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "apoplekties"
                        ],
                        "de": [
                            "apoplektisch"
                        ],
                        "en": [
                            "apoplectic"
                        ],
                        "ca": [
                            "apopl\u00e8ctic"
                        ],
                        "hr": [
                            "apoplekti\u010dni"
                        ],
                        "es": [
                            "apopl\u00e9tico",
                            "apopl\u00e9jico"
                        ],
                        "eo": [
                            "apopleksia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c0\u03bb\u03b7\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "apoplexiala"
                        ],
                        "it": [
                            "apoplettico"
                        ],
                        "pt": [
                            "apopl\u00e9ctico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apoplectique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "apoplectiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "apoplexie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "apopleksie",
                            "beroerte"
                        ],
                        "de": [
                            "Schlag",
                            "Schlagflu\u00df",
                            "Schlaganfall",
                            "Gehirnschlag",
                            "Apoplexie"
                        ],
                        "en": [
                            "apoplectic fit",
                            "apoplexy",
                            "stroke of apoplexy",
                            "fit",
                            "seizure",
                            "stroke"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0643\u062a\u0629 \u062f\u0645\u0627\u063a\u064a\u0629"
                        ],
                        "nds": [
                            "Daalschlagg",
                            "Daalslag",
                            "Slaganfal"
                        ],
                        "ca": [
                            "apoplexia",
                            "feridura"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e2d\u98ce"
                        ],
                        "hr": [
                            "apopleksija"
                        ],
                        "es": [
                            "apoplej\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "apopleksio"
                        ],
                        "it": [
                            "apoplessia"
                        ],
                        "la": [
                            "apoplexia"
                        ],
                        "nl": [
                            "beroerte",
                            "apoplexie"
                        ],
                        "oc": [
                            "apoplexia"
                        ],
                        "pt": [
                            "apoplexia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apoplexie": [
                    "Singulier"
                ],
                "apoplexies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apostasie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abtr\u00fcnnigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "apostasy"
                        ],
                        "br": [
                            "nac\u02bchidigezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "apostasia"
                        ],
                        "hr": [
                            "apostazija"
                        ],
                        "da": [
                            "apostasi"
                        ],
                        "es": [
                            "apostas\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "apostateso",
                            "apostatesko"
                        ],
                        "it": [
                            "apostasia"
                        ],
                        "nl": [
                            "geloofsafval",
                            "verzaking",
                            "apostasie"
                        ],
                        "pl": [
                            "apostazja"
                        ],
                        "cs": [
                            "apost\u00e1zie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apostasie": [
                    "Singulier"
                ],
                "apostasies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apostat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "apostaat",
                            "afvallige"
                        ],
                        "de": [
                            "Abgefallener",
                            "Abtr\u00fcnniger",
                            "Renegat"
                        ],
                        "en": [
                            "apostate"
                        ],
                        "br": [
                            "feiz"
                        ],
                        "ca": [
                            "ap\u00f2stata"
                        ],
                        "hr": [
                            "apostata"
                        ],
                        "es": [
                            "ap\u00f3stata"
                        ],
                        "eo": [
                            "apostato"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4ffal"
                        ],
                        "io": [
                            "apostato"
                        ],
                        "it": [
                            "apostata"
                        ],
                        "nl": [
                            "apostaat",
                            "afvallige",
                            "afvallige",
                            "geloofsverzaker",
                            "apostaat"
                        ],
                        "pl": [
                            "apostata"
                        ],
                        "pt": [
                            "ap\u00f3stata"
                        ],
                        "sv": [
                            "apostat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apostat": [
                    "Singulier"
                ],
                "apostats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apostille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "marginal note",
                            "apostille",
                            "apostil"
                        ],
                        "hr": [
                            "adnotacija",
                            "ad notam"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u508d\u6ce8"
                        ],
                        "pl": [
                            "apostille"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "apostila",
                            "apostil"
                        ],
                        "cs": [
                            "apostila"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apostille": [
                    "Singulier"
                ],
                "apostilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apostrophe": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Interpellation",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rebuke",
                            "apostrophe"
                        ],
                        "br": [
                            "galvad"
                        ],
                        "ca": [
                            "ap\u00f2strofe"
                        ],
                        "hr": [
                            "izravno obra\u010banje",
                            "opomena"
                        ],
                        "es": [
                            "ap\u00f3strofe"
                        ],
                        "nl": [
                            "weglatingsteken"
                        ],
                        "pl": [
                            "apostrof"
                        ],
                        "pt": [
                            "ap\u00f3strofe"
                        ],
                        "sv": [
                            "apostrof"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apostrophe": [
                    "Singulier"
                ],
                "apostrophes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Signe de ponctuation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Apostroph",
                            "Auslassungszeichen",
                            "Hochkomma",
                            "Oberstrich"
                        ],
                        "en": [
                            "apostrophe"
                        ],
                        "az": [
                            "apostrof"
                        ],
                        "br": [
                            "skrab",
                            "grec\u02bch"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0444"
                        ],
                        "ca": [
                            "ap\u00f2strof"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ud3ec\uc2a4\ud2b8\ub85c\ud53c"
                        ],
                        "hr": [
                            "apostrofa"
                        ],
                        "es": [
                            "ap\u00f3strofo"
                        ],
                        "eo": [
                            "apostrofo"
                        ],
                        "fi": [
                            "heittomerkki"
                        ],
                        "io": [
                            "apostrofo",
                            "interpelo"
                        ],
                        "it": [
                            "apostrofo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30dd\u30b9\u30c8\u30ed\u30d5\u30a3\u30fc",
                            "\u30a2\u30dd\u30b9\u30c8\u30ed\u30d5"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043e\u0440\u0445\u0438\u0446"
                        ],
                        "nl": [
                            "apostrof",
                            "afkappingsteken",
                            "uitlatingsteken",
                            "weglatingsteken"
                        ],
                        "uz": [
                            "tutuq belgisi",
                            "apostrof"
                        ],
                        "pt": [
                            "ap\u00f3strofo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0444"
                        ],
                        "sv": [
                            "apostrof"
                        ],
                        "wa": [
                            "apostrofe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apostrophe": [
                    "Singulier"
                ],
                "apostrophes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apoth\u00e9ose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "apoteose"
                        ],
                        "de": [
                            "Apotheose",
                            "Verg\u00f6tterung",
                            "Verg\u00f6ttlichung",
                            "Verherrlichung"
                        ],
                        "en": [
                            "apotheosis"
                        ],
                        "ca": [
                            "apoteosi"
                        ],
                        "hr": [
                            "apoteoza"
                        ],
                        "es": [
                            "apoteosis"
                        ],
                        "eo": [
                            "apoteozo"
                        ],
                        "gl": [
                            "apoteose"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b8\u03ad\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "apoteoso"
                        ],
                        "it": [
                            "apoteosi"
                        ],
                        "la": [
                            "apotheosis"
                        ],
                        "nl": [
                            "apotheose",
                            "verheerlijking",
                            "slotstuk",
                            "slottaffereel"
                        ],
                        "pt": [
                            "apoteose"
                        ],
                        "cs": [
                            "apote\u00f3za",
                            "zbo\u017e\u0161t\u011bn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apoth\u00e9ose": [
                    "Singulier"
                ],
                "apoth\u00e9oses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apparat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ostentation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Glanz",
                            "Pomp",
                            "Prunk",
                            "Pracht"
                        ],
                        "en": [
                            "pomp"
                        ],
                        "ca": [
                            "aparat"
                        ],
                        "hr": [
                            "uveli\u010davanje",
                            "produciranje"
                        ],
                        "es": [
                            "aparato"
                        ],
                        "it": [
                            "cerimonia",
                            "gala",
                            "pompa",
                            "ostentazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "aparat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apparat": [
                    "Singulier"
                ],
                "apparats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apparent\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui a des anc\u00eatres communs",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verwandt"
                        ],
                        "en": [
                            "related"
                        ],
                        "hr": [
                            "sparen"
                        ],
                        "nl": [
                            "verwant"
                        ],
                        "pl": [
                            "pokrewny"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenrudi",
                            "\u00eenrudire"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apparent\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "apparent\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "apparent\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "apparent\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ]
}