{
    "anorgasmie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anorgasmia"
                        ],
                        "ca": [
                            "anorg\u00e0smia"
                        ],
                        "da": [
                            "anorgasme"
                        ],
                        "es": [
                            "anorgasmia"
                        ],
                        "fi": [
                            "anorgasmia"
                        ],
                        "gl": [
                            "anorgasmia"
                        ],
                        "it": [
                            "anorgasmia"
                        ],
                        "mg": [
                            "tsifisiana orgasma"
                        ],
                        "nl": [
                            "anorgasmie"
                        ],
                        "pl": [
                            "anorgazmia"
                        ],
                        "pt": [
                            "anorgasmia"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043d\u043e\u0440\u0433\u0430\u0437\u043c\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "anorgazmia"
                        ],
                        "cs": [
                            "anorgasmie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anorgasmie": [
                    "Singulier"
                ],
                "anorgasmies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anormal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unnormal"
                        ],
                        "en": [
                            "abnormal"
                        ],
                        "hr": [
                            "abnormalan"
                        ],
                        "it": [
                            "abnorme",
                            "anormale"
                        ],
                        "pl": [
                            "nienormalny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "abnorm\u00e1lny"
                        ],
                        "sv": [
                            "abnorm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anormal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "anormaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "anormale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "anormales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abnorme"
                        ],
                        "en": [
                            "abnormal"
                        ],
                        "ca": [
                            "anormal"
                        ],
                        "es": [
                            "anormal"
                        ],
                        "io": [
                            "nenormala"
                        ],
                        "id": [
                            "abnormal"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anormalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "abnormality"
                        ],
                        "ca": [
                            "anormalitat"
                        ],
                        "hr": [
                            "abnormalnost"
                        ],
                        "es": [
                            "anormalidad"
                        ],
                        "it": [
                            "anormalit\u00e0"
                        ],
                        "sv": [
                            "abnormitet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anormalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "anormalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anorthite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anorthit"
                        ],
                        "en": [
                            "anorthite"
                        ],
                        "bs": [
                            "anortit"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u043e\u0440\u0442\u0438\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "anortita"
                        ],
                        "hr": [
                            "anortit"
                        ],
                        "es": [
                            "anortita"
                        ],
                        "fi": [
                            "anortiitti"
                        ],
                        "gl": [
                            "anortita"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e0\u05d5\u05e8\u05ea\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "anortit"
                        ],
                        "it": [
                            "anortite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7070\u9577\u77f3"
                        ],
                        "lt": [
                            "anortitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "anorthiet"
                        ],
                        "no": [
                            "anortitt"
                        ],
                        "pl": [
                            "anortyt"
                        ],
                        "pt": [
                            "anortita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u043e\u0440\u0442\u0438\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043d\u043e\u0440\u0442\u0438\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "anortit"
                        ],
                        "sv": [
                            "anortit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043d\u043e\u0440\u0442\u0438\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "anorthit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anorthite": [
                    "Singulier"
                ],
                "anorthites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anosmie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anosmia"
                        ],
                        "ca": [
                            "an\u00f2smia"
                        ],
                        "hr": [
                            "anozmija"
                        ],
                        "es": [
                            "anosmia"
                        ],
                        "it": [
                            "anosmia"
                        ],
                        "oc": [
                            "anosmia"
                        ],
                        "pl": [
                            "anosmia"
                        ],
                        "pt": [
                            "anosmia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anosmie": [
                    "Singulier"
                ],
                "anosmies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anosognosie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anosognosie"
                        ],
                        "en": [
                            "anosognosia"
                        ],
                        "ca": [
                            "anosogn\u00f2sia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u75c5\u89c9\u7f3a\u5931"
                        ],
                        "es": [
                            "anosognosia"
                        ],
                        "et": [
                            "anosognoosia"
                        ],
                        "hu": [
                            "anosognosia"
                        ],
                        "it": [
                            "anosognosia",
                            "anosoagnosia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u75c5\u614b\u5931\u8a8d"
                        ],
                        "nl": [
                            "anosognosie"
                        ],
                        "no": [
                            "anosognosi"
                        ],
                        "pl": [
                            "anosognozja"
                        ],
                        "pt": [
                            "anosognosia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u043e\u0437\u043e\u0433\u043d\u043e\u0437\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "anosognosie"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e32\u0e23"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anosognosie": [
                    "Singulier"
                ],
                "anosognosies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anoure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Anura"
                        ],
                        "de": [
                            "Froschlurch"
                        ],
                        "ca": [
                            "anur"
                        ],
                        "hr": [
                            "bezrepci"
                        ],
                        "it": [
                            "anuro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anoure": [
                    "Singulier"
                ],
                "anoures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anoxie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anoxia"
                        ],
                        "ca": [
                            "an\u00f2xia"
                        ],
                        "es": [
                            "anoxia"
                        ],
                        "it": [
                            "anossia"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuurstoftekort"
                        ],
                        "oc": [
                            "anoxia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anoxie": [
                    "Singulier"
                ],
                "anoxies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anoxique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anoxic"
                        ],
                        "ca": [
                            "an\u00f2xic",
                            "an\u00f2xica"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00f3xico"
                        ],
                        "it": [
                            "anossico"
                        ],
                        "oc": [
                            "anoxic"
                        ],
                        "pt": [
                            "an\u00f3xico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anoxique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anoxiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "poign\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Henkel"
                        ],
                        "en": [
                            "handle"
                        ],
                        "ca": [
                            "ansa",
                            "nansa"
                        ],
                        "hr": [
                            "ru\u010dica"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8re",
                            "hank"
                        ],
                        "es": [
                            "asa"
                        ],
                        "eo": [
                            "anso"
                        ],
                        "io": [
                            "anso"
                        ],
                        "it": [
                            "ansa"
                        ],
                        "nl": [
                            "handvat",
                            "oor"
                        ],
                        "nrm": [
                            "haunse"
                        ],
                        "oc": [
                            "carba",
                            "manilha"
                        ],
                        "pl": [
                            "ucho",
                            "uszko",
                            "uszko"
                        ],
                        "ro": [
                            "toart\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6ra"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "baie, golfe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bucht"
                        ],
                        "en": [
                            "cove"
                        ],
                        "ca": [
                            "ansa",
                            "cala",
                            "anc\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "uvala"
                        ],
                        "da": [
                            "vig"
                        ],
                        "io": [
                            "golfeto"
                        ],
                        "nrm": [
                            "noe"
                        ],
                        "oc": [
                            "ansa",
                            "calanca"
                        ],
                        "pl": [
                            "zatoczka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anse": [
                    "Singulier"
                ],
                "anses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ans\u00e9rine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "dipeptide",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anserin",
                            "anserin"
                        ],
                        "en": [
                            "anserine"
                        ],
                        "ca": [
                            "anserina"
                        ],
                        "it": [
                            "anserina"
                        ],
                        "pl": [
                            "anseryna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ans\u00e9rine": [
                    "Singulier"
                ],
                "ans\u00e9rines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antagonique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adversarial",
                            "antagonistic"
                        ],
                        "ca": [
                            "antag\u00f2nic",
                            "antag\u00f2nica"
                        ],
                        "hr": [
                            "antagonisti\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "antag\u00f3nico",
                            "antag\u00f3nica"
                        ],
                        "ro": [
                            "antagonic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antagonique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antagoniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antagoniser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "antagonisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "antagonize"
                        ],
                        "es": [
                            "antagonizar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03af\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "pt": [
                            "antagonizar"
                        ],
                        "sv": [
                            "antagonisera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "antagonisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antagonism"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "antagonisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "antagonizam"
                        ],
                        "es": [
                            "antagonismo"
                        ],
                        "io": [
                            "antagonismo"
                        ],
                        "mt": [
                            "antagonizmu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0430\u0433\u043e\u043d\u0456\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antagonisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "antagonismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antagoniste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gegner",
                            "Widerpart",
                            "Widersacher",
                            "Antagonist",
                            "Gegenspieler"
                        ],
                        "en": [
                            "antagonist",
                            "adversary",
                            "opponent",
                            "objector"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "antagonista"
                        ],
                        "hr": [
                            "antagonist"
                        ],
                        "es": [
                            "antagonista"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontra\u016dulo"
                        ],
                        "hu": [
                            "ellenf\u00e9l"
                        ],
                        "it": [
                            "antagonista"
                        ],
                        "nl": [
                            "tegenspeler",
                            "tegenstander"
                        ],
                        "pl": [
                            "przeciwnik"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "vedersakare"
                        ],
                        "cs": [
                            "protivn\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "aleyhtar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antagoniste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antagonistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antan": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "L\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "yesteryear",
                            "last year"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0565\u056f \u057f\u0561\u0580\u056b \u0561\u057c\u0561\u057b"
                        ],
                        "eu": [
                            "iaz"
                        ],
                        "ca": [
                            "antany"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc791\ub144"
                        ],
                        "hr": [
                            "od pro\u0161le godine",
                            "iz prija\u0161nje godine"
                        ],
                        "da": [
                            "i fjor"
                        ],
                        "es": [
                            "anta\u00f1o"
                        ],
                        "fi": [
                            "mennyt vuosi"
                        ],
                        "hu": [
                            "tavaly"
                        ],
                        "io": [
                            "antea yaro"
                        ],
                        "it": [
                            "anno scorso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53bb\u5e74",
                            "\u6628\u5e74"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u044b\u043b\u0442\u044b\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "i fjol",
                            "i fjor"
                        ],
                        "cs": [
                            "lo\u0148sk\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Le temps d\u2019autrefois",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einstig",
                            "damalig",
                            "aus vergangenen Tagen",
                            "aus vergangener Zeit"
                        ],
                        "en": [
                            "yesteryear",
                            "yore"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0561\u056d\u056f\u056b\u0576\u0578\u0582\u0574"
                        ],
                        "ca": [
                            "antany"
                        ],
                        "hr": [
                            "prija\u0161njih vremena"
                        ],
                        "es": [
                            "anta\u00f1o"
                        ],
                        "fi": [
                            "menneet vuodet"
                        ],
                        "it": [
                            "antan",
                            "di una volta",
                            "di un tempo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "antarctique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "antarktisch",
                            "s\u00fcdpolar"
                        ],
                        "en": [
                            "antarctic"
                        ],
                        "ca": [
                            "ant\u00e0rtic"
                        ],
                        "hr": [
                            "antarkti\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "ant\u00e1rtico"
                        ],
                        "eo": [
                            "antarkta",
                            "antarktika"
                        ],
                        "gl": [
                            "ant\u00e1rtico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03c1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "antarktikus",
                            "antarktiszi"
                        ],
                        "io": [
                            "antarktika"
                        ],
                        "it": [
                            "antartico"
                        ],
                        "nl": [
                            "antarctisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "antartic"
                        ],
                        "pt": [
                            "ant\u00e1rctico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0430\u0440\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "antarktisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antarctique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antarctiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ant\u00e9c\u00e9dence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antecedence"
                        ],
                        "ca": [
                            "anteced\u00e8ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "prethodnost",
                            "antecedencija"
                        ],
                        "es": [
                            "antecedencia"
                        ],
                        "pt": [
                            "anteced\u00eancia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ant\u00e9c\u00e9dence": [
                    "Singulier"
                ],
                "ant\u00e9c\u00e9dences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ant\u00e9c\u00e9dent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antecedent",
                            "background"
                        ],
                        "ca": [
                            "antecedent"
                        ],
                        "hr": [
                            "antecedent"
                        ],
                        "es": [
                            "antecedente"
                        ],
                        "fi": [
                            "menneisyys"
                        ],
                        "io": [
                            "antea"
                        ],
                        "la": [
                            "antecessio"
                        ],
                        "pt": [
                            "antecedente"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ant\u00e9c\u00e9dent": [
                    "Singulier"
                ],
                "ant\u00e9c\u00e9dents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ant\u00e9christ": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "antichris"
                        ],
                        "de": [
                            "Antichrist"
                        ],
                        "en": [
                            "Antichrist",
                            "antichrist"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d \u0627\u0644\u062f\u062c\u0627\u0644"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u0445\u0440\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "antichrist"
                        ],
                        "hr": [
                            "antikrist"
                        ],
                        "es": [
                            "anticristo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontra\u016dkristo"
                        ],
                        "fi": [
                            "Antikristus",
                            "antikristus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03c7\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "antikristo"
                        ],
                        "it": [
                            "anticristo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53cd\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "antichrist"
                        ],
                        "pl": [
                            "antychryst"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u0445\u0440\u0438\u0441\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ant\u00e9christ": [
                    "Singulier"
                ],
                "ant\u00e9christs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ant\u00e9diluvien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vorsintflutlich"
                        ],
                        "en": [
                            "antediluvian",
                            "antediluvial"
                        ],
                        "ca": [
                            "antediluvi\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "pretpotopni"
                        ],
                        "es": [
                            "antediluviano"
                        ],
                        "et": [
                            "aadamaaegne"
                        ],
                        "it": [
                            "antediluviano",
                            "antidiluviano"
                        ],
                        "nl": [
                            "antediluviaal"
                        ],
                        "oc": [
                            "antediluvian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043f\u043e\u0442\u043e\u043f\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "antediluviansk"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159edpotopn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ant\u00e9diluvien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ant\u00e9diluviens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ant\u00e9diluvienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ant\u00e9diluviennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ant\u00e9fixe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antefix"
                        ],
                        "en": [
                            "antefix"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0645\u0627\u062b\u064a\u0644 \u0641\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0646\u0645"
                        ],
                        "ca": [
                            "antefixa"
                        ],
                        "es": [
                            "antefijo"
                        ],
                        "gl": [
                            "antefixo"
                        ],
                        "hu": [
                            "antefix"
                        ],
                        "it": [
                            "antefissa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30f3\u30c6\u30d5\u30a3\u30af\u30b5"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0435\u0444\u0438\u043a\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "antefix"
                        ],
                        "pl": [
                            "antefiks"
                        ],
                        "pt": [
                            "antefixo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0435\u0444\u0438\u043a\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "antefix"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0435\u0444\u0456\u043a\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ant\u00e9fixe": [
                    "Singulier"
                ],
                "ant\u00e9fixes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antenne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Entomologie) Organe des insectes\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00fchlhorn"
                        ],
                        "hr": [
                            "ticalo"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuntosarvi"
                        ],
                        "ga": [
                            "adharc",
                            "adharc\u00e1n"
                        ],
                        "gl": [
                            "antena"
                        ],
                        "it": [
                            "antenna"
                        ],
                        "la": [
                            "cornicula"
                        ],
                        "pl": [
                            "czu\u0142ki"
                        ],
                        "sv": [
                            "antenn"
                        ],
                        "cs": [
                            "tykadlo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Technique) Appareil pour recevoir un signal\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "antenne"
                        ],
                        "sq": [
                            "antena"
                        ],
                        "de": [
                            "Antenne"
                        ],
                        "en": [
                            "antenna"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0648\u0627\u0626\u064a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0576\u057f\u0565\u0576\u0561"
                        ],
                        "ast": [
                            "antena"
                        ],
                        "az": [
                            "antenna"
                        ],
                        "eu": [
                            "antena"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u044d\u043d\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "antena"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0435\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "antena"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5929\u7ebf"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc548\ud14c\ub098"
                        ],
                        "hr": [
                            "antena"
                        ],
                        "da": [
                            "radioantenne",
                            "antenne"
                        ],
                        "es": [
                            "antena"
                        ],
                        "eo": [
                            "anteno"
                        ],
                        "et": [
                            "antenn"
                        ],
                        "fi": [
                            "antenni"
                        ],
                        "ga": [
                            "aer\u00f3g"
                        ],
                        "gl": [
                            "antena"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10dc\u10e2\u10d4\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03c1\u03b1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e0\u05d8\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "anteno"
                        ],
                        "id": [
                            "antena"
                        ],
                        "is": [
                            "loftnet"
                        ],
                        "it": [
                            "antenna"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30f3\u30c6\u30ca"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0435\u043d\u043d\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0435\u043d\u043d\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "antenna"
                        ],
                        "lv": [
                            "antena"
                        ],
                        "lt": [
                            "antena"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0435\u043d\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "antena"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d28"
                        ],
                        "nl": [
                            "antenne"
                        ],
                        "no": [
                            "antenne",
                            "radioantenne",
                            "antenne"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0645\u062d\u0627\u0633"
                        ],
                        "uz": [
                            "antenna"
                        ],
                        "pnb": [
                            "\u0627\u0646\u0679\u06cc\u0646\u0627"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0646\u062a\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "antena"
                        ],
                        "pt": [
                            "antena"
                        ],
                        "ro": [
                            "anten\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0435\u043d\u043d\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0435\u043d\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "antena"
                        ],
                        "scn": [
                            "ntinna"
                        ],
                        "sk": [
                            "ant\u00e9na"
                        ],
                        "sl": [
                            "antena"
                        ],
                        "sv": [
                            "antenn"
                        ],
                        "sw": [
                            "antena"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0435\u043d\u043d\u0430"
                        ],
                        "tl": [
                            "antena"
                        ],
                        "cs": [
                            "ant\u00e9na"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2a\u0e32\u0e22\u0e2d\u0e32\u0e01\u0e32\u0e28"
                        ],
                        "tr": [
                            "anten"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0435\u043d\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0103ngten"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antenne": [
                    "Singulier"
                ],
                "antennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antependium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antependium"
                        ],
                        "en": [
                            "antependium"
                        ],
                        "hu": [
                            "antependium"
                        ],
                        "it": [
                            "paliotto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30f3\u30c6\u30da\u30f3\u30c7\u30a3\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "la": [
                            "antependium"
                        ],
                        "lb": [
                            "antependium"
                        ],
                        "nl": [
                            "antependium"
                        ],
                        "no": [
                            "antependium"
                        ],
                        "pl": [
                            "antepedium"
                        ],
                        "sv": [
                            "antependium"
                        ],
                        "cs": [
                            "antependium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antependium": [
                    "Singulier"
                ],
                "antependiums": [
                    "Pluriel"
                ],
                "antependia": [
                    "Pluriel"
                ],
                "": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ant\u00e9p\u00e9nulti\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "drittletzt"
                        ],
                        "en": [
                            "antepenultimate"
                        ],
                        "eu": [
                            "hirugarren"
                        ],
                        "ca": [
                            "antepen\u00faltim"
                        ],
                        "hr": [
                            "pretpredzadnji"
                        ],
                        "es": [
                            "antepen\u00faltimo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bb\u03ae\u03b3\u03bf\u03c5\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "lasta",
                            "anteprelasta"
                        ],
                        "it": [
                            "terzultimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b21\u3005\u672b"
                        ],
                        "la": [
                            "antepaeneultimus"
                        ],
                        "pl": [
                            "przedprzedostatni"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ant\u00e9p\u00e9nulti\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ant\u00e9p\u00e9nulti\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ant\u00e9poser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "front"
                        ],
                        "br": [
                            "raklakaat"
                        ],
                        "ca": [
                            "anteposar"
                        ],
                        "hr": [
                            "postaviti ispred"
                        ],
                        "es": [
                            "anteponer"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u524d\u7f6e\u3059\u308b"
                        ],
                        "la": [
                            "antepono"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ant\u00e9position": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fronting"
                        ],
                        "ca": [
                            "anteposici\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "antepozicija"
                        ],
                        "es": [
                            "anteposici\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "anteposici\u00f3n"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u524d\u7f6e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ant\u00e9position": [
                    "Singulier"
                ],
                "ant\u00e9positions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ant\u00e9rieur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui pr\u00e9c\u00e8de dans le temps\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fr\u00fcher"
                        ],
                        "en": [
                            "previous",
                            "preceding",
                            "former"
                        ],
                        "ca": [
                            "anterior"
                        ],
                        "hr": [
                            "biti prethodan"
                        ],
                        "es": [
                            "anterior"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016da"
                        ],
                        "io": [
                            "antea",
                            "anteriora"
                        ],
                        "it": [
                            "anteriore",
                            "precedente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u524d"
                        ],
                        "oc": [
                            "abans"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui pr\u00e9c\u00e8de dans l\u2019espace\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vorder",
                            "vorderer"
                        ],
                        "en": [
                            "anterior",
                            "frontal",
                            "forward",
                            "front"
                        ],
                        "ca": [
                            "anterior"
                        ],
                        "hr": [
                            "unutar"
                        ],
                        "es": [
                            "anterior"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016da"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10d8\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "io": [
                            "avana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u524d"
                        ],
                        "oc": [
                            "anterior",
                            "davant",
                            "avant"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Prononc\u00e9 avec la langue avanc\u00e9e dans la bouche\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "front"
                        ],
                        "ca": [
                            "anterior"
                        ],
                        "hr": [
                            "prednji"
                        ],
                        "es": [
                            "anterior"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u524d\u820c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ant\u00e9rieur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ant\u00e9rieurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ant\u00e9rieure": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ant\u00e9rieures": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ant\u00e9rieurement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "before",
                            "earlier"
                        ],
                        "ca": [
                            "anteriorment"
                        ],
                        "hr": [
                            "prethodno"
                        ],
                        "es": [
                            "anteriormente"
                        ],
                        "it": [
                            "anteriormente"
                        ],
                        "oc": [
                            "anteriorament",
                            "de per abans"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u043d\u0435\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ant\u00e9riorit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Priorit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorzeitigkeit",
                            "Priorit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "priority"
                        ],
                        "ca": [
                            "anterioritat"
                        ],
                        "hr": [
                            "prioritet nad datumom",
                            "ante factum",
                            "prior tempore"
                        ],
                        "es": [
                            "anterioridad"
                        ],
                        "gl": [
                            "anterioridade"
                        ],
                        "it": [
                            "anteriorit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5148\u884c"
                        ],
                        "nl": [
                            "het eerder zijn",
                            "het vooraf gaan"
                        ],
                        "pt": [
                            "anterioridade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ant\u00e9riorit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "ant\u00e9riorit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anthelminthique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anthelminthikum"
                        ],
                        "en": [
                            "anthelmintic",
                            "antihelminthic"
                        ],
                        "ca": [
                            "antihelm\u00edntic"
                        ],
                        "hr": [
                            "sredstvo protiv parazita"
                        ],
                        "es": [
                            "antihelm\u00edntico"
                        ],
                        "it": [
                            "antielmintico"
                        ],
                        "nl": [
                            "anthelminthicum"
                        ],
                        "oc": [
                            "antielmintic"
                        ],
                        "pl": [
                            "leki przeciwrobacze"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthelminthique": [
                    "Singulier"
                ],
                "anthelminthiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anth\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anthere",
                            "Staubbeutel"
                        ],
                        "en": [
                            "anther"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0621\u0628\u0631",
                            "\u0645\u062a\u0643"
                        ],
                        "ca": [
                            "antera"
                        ],
                        "hr": [
                            "pra\u0161nica",
                            "peludnica"
                        ],
                        "es": [
                            "antera"
                        ],
                        "eo": [
                            "antero"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00e1\u00f0knappur"
                        ],
                        "gl": [
                            "antera"
                        ],
                        "io": [
                            "antero"
                        ],
                        "it": [
                            "antera"
                        ],
                        "nl": [
                            "helmknop"
                        ],
                        "pt": [
                            "antera"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anth\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "anth\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anthocyane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pigment v\u00e9g\u00e9tal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anthocyane"
                        ],
                        "en": [
                            "anthocyanin"
                        ],
                        "ca": [
                            "antoci\u00e0",
                            "antocianidina",
                            "antocianina"
                        ],
                        "es": [
                            "antocianina",
                            "antociana"
                        ],
                        "it": [
                            "antociano"
                        ],
                        "cs": [
                            "antokyan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthocyane": [
                    "Singulier"
                ],
                "anthocyanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anthologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bloemlesing",
                            "chrestomatie"
                        ],
                        "de": [
                            "Chrestomatie",
                            "Blumenlese",
                            "Anthologie"
                        ],
                        "en": [
                            "anthology",
                            "chrestomathy"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "antologia"
                        ],
                        "hr": [
                            "antologija"
                        ],
                        "es": [
                            "antolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "krestomatio"
                        ],
                        "fo": [
                            "lesib\u00f3k"
                        ],
                        "fi": [
                            "antologia"
                        ],
                        "fy": [
                            "bloml\u00eazing"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b8\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "antologio"
                        ],
                        "it": [
                            "antologia"
                        ],
                        "la": [
                            "anthologicon"
                        ],
                        "nl": [
                            "chrestomathie"
                        ],
                        "pt": [
                            "colet\u00e2nea",
                            "crestomatia"
                        ],
                        "ro": [
                            "antologie",
                            "crestoma\u021bie",
                            "florilegiu"
                        ],
                        "sk": [
                            "antol\u00f3gia"
                        ],
                        "sv": [
                            "urval"
                        ],
                        "cs": [
                            "antologie"
                        ],
                        "wa": [
                            "antolodjeye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "anthologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anthonome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Anthonomus"
                        ],
                        "de": [
                            "Bl\u00fctenstecher"
                        ],
                        "en": [
                            "blossom weevil"
                        ],
                        "hr": [
                            "cvjeto\u017eder"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00f5iel\u00f5ikaja"
                        ],
                        "fi": [
                            "kukkak\u00e4rs\u00e4k\u00e4s"
                        ],
                        "it": [
                            "antonomo"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017eiedgrau\u017eis"
                        ],
                        "nl": [
                            "bloesemkever"
                        ],
                        "pl": [
                            "kwieciak"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0432\u0435\u0442\u043e\u0435\u0434"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0432\u0456\u0442\u043a\u043e\u0457\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthonome": [
                    "Singulier"
                ],
                "anthonomes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anthophyllite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anthophyllit"
                        ],
                        "en": [
                            "anthophyllite"
                        ],
                        "eu": [
                            "antofilita"
                        ],
                        "ca": [
                            "lita"
                        ],
                        "hr": [
                            "antofilit"
                        ],
                        "es": [
                            "antofilita"
                        ],
                        "fi": [
                            "antofylliitti"
                        ],
                        "gl": [
                            "antofilita"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e0\u05ea\u05d5\u05e4\u05d9\u05dc\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "it": [
                            "antofillite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u76f4\u9583\u77f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "anthofylliet"
                        ],
                        "pl": [
                            "antofyllit"
                        ],
                        "sh": [
                            "antofilit"
                        ],
                        "sv": [
                            "antofyllit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u043e\u0444\u0456\u043b\u0456\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthophyllite": [
                    "Singulier"
                ],
                "anthophyllites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anthracite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anthrazit"
                        ],
                        "en": [
                            "anthracite"
                        ],
                        "ca": [
                            "antracita"
                        ],
                        "hr": [
                            "antracit"
                        ],
                        "es": [
                            "antracita"
                        ],
                        "io": [
                            "antracito"
                        ],
                        "pt": [
                            "antracite"
                        ],
                        "sk": [
                            "antracit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthracite": [
                    "Singulier"
                ],
                "anthracites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anthracologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anthrakologie"
                        ],
                        "en": [
                            "anthracology"
                        ],
                        "es": [
                            "antracolog\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "antracologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "antracologia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthracologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "anthracologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anthrax": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "carbuncle"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0ntrax"
                        ],
                        "hr": [
                            "antraks"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1ntrax"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03b1\u03ba\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "sv": [
                            "brandb\u00f6ld"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anthropique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 l'activit\u00e9 humaine\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anthropisch"
                        ],
                        "en": [
                            "anthropic"
                        ],
                        "ca": [
                            "antr\u00f2pic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eba\u4e3a\u7684"
                        ],
                        "es": [
                            "antr\u00f3pico"
                        ],
                        "fi": [
                            "antrooppinen"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e0\u05ea\u05e8\u05d5\u05e4\u05d9"
                        ],
                        "it": [
                            "antropico"
                        ],
                        "nl": [
                            "antropisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "antropiczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "antr\u00f3pico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sl": [
                            "antropi\u010dno"
                        ],
                        "sv": [
                            "antropisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthropique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anthropiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anthropoc\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anthropoz\u00e4n"
                        ],
                        "en": [
                            "anthropocene"
                        ],
                        "ca": [
                            "antropoc\u00e8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc778\ub958\uc138"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eba\u985e\u4e16"
                        ],
                        "es": [
                            "antropoceno"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03cc\u03ba\u03b1\u03b9\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "antropocene"
                        ],
                        "la": [
                            "anthropocaenum"
                        ],
                        "nl": [
                            "anthropoceen"
                        ],
                        "pl": [
                            "antropocen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u0446\u0435\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "antropocen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthropoc\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "anthropoc\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Anthropoc\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anthropoz\u00e4n"
                        ],
                        "en": [
                            "anthropocene"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eba\u985e\u4e16"
                        ],
                        "it": [
                            "antropocene"
                        ],
                        "nl": [
                            "anthropoceen"
                        ],
                        "pl": [
                            "antropocen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u0446\u0435\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "antropocen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anthropocentrique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anthropocentric"
                        ],
                        "ca": [
                            "antropoc\u00e8ntric"
                        ],
                        "hr": [
                            "antropocentri\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "antropoc\u00e9ntrico"
                        ],
                        "it": [
                            "antropocentrico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eba\u9593\u4e2d\u5fc3\u7684"
                        ],
                        "sv": [
                            "antropocentrisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "antropocentrick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthropocentrique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anthropocentriques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anthropocentrisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anthropozentrismus"
                        ],
                        "en": [
                            "anthropocentrism"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "antropocentrisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eba\u985e\u4e2d\u5fc3\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "hr": [
                            "antropocentrizam"
                        ],
                        "da": [
                            "Antropocentrisme"
                        ],
                        "es": [
                            "antropocentrismo"
                        ],
                        "et": [
                            "antropotsentrism"
                        ],
                        "fi": [
                            "ihmiskeskeisyys"
                        ],
                        "gl": [
                            "antropocentrismo"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e0\u05ea\u05e8\u05d5\u05e4\u05d5\u05e6\u05e0\u05d8\u05e8\u05d9\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "it": [
                            "antropocentrismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eba\u9593\u4e2d\u5fc3\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "lv": [
                            "antropocentrisms"
                        ],
                        "lt": [
                            "antropocentrizmas"
                        ],
                        "nl": [
                            "antropocentrisme"
                        ],
                        "no": [
                            "antroposentrisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "antropocentrisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "antropocentryzm"
                        ],
                        "pt": [
                            "antropocentrismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "antropocentrism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sh": [
                            "antropocentrizam"
                        ],
                        "sk": [
                            "antropocentrizmus"
                        ],
                        "sl": [
                            "antropocentrizem"
                        ],
                        "sv": [
                            "antropocentrism"
                        ],
                        "cs": [
                            "antropocentrismus"
                        ],
                        "tr": [
                            "antroposantrizm"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1ee7 ngh\u0129a duy con ng\u01b0\u1eddi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthropocentrisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "anthropocentrismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anthropogen\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anthropogenesis"
                        ],
                        "hr": [
                            "antropogeneza"
                        ],
                        "it": [
                            "antropogenesi"
                        ],
                        "oc": [
                            "antropogen\u00e8si"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthropogen\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "anthropogen\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anthropo\u00efde": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anthropoid",
                            "menschen\u00e4hnlich"
                        ],
                        "en": [
                            "anthropoid",
                            "humanlike"
                        ],
                        "ca": [
                            "antropoide"
                        ],
                        "hr": [
                            "antropoid"
                        ],
                        "es": [
                            "antropoide"
                        ],
                        "eo": [
                            "antropoida"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf\u03b5\u03b9\u03b4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "antropoida"
                        ],
                        "it": [
                            "antropoide"
                        ],
                        "nl": [
                            "antropo\u00efd",
                            "mensachtig"
                        ],
                        "oc": [
                            "antropo\u00efde"
                        ],
                        "pt": [
                            "antrop\u00f3ide"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthropo\u00efde": [
                    "Singulier"
                ],
                "anthropo\u00efdes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Menschenaffe"
                        ],
                        "en": [
                            "anthropoid"
                        ],
                        "ca": [
                            "antropoide"
                        ],
                        "hr": [
                            "antropoid"
                        ],
                        "es": [
                            "antropoide"
                        ],
                        "eo": [
                            "antropoido"
                        ],
                        "io": [
                            "antropoido"
                        ],
                        "nl": [
                            "mensaap"
                        ],
                        "oc": [
                            "antropo\u00efde"
                        ],
                        "pt": [
                            "antrop\u00f3ide"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthropo\u00efde": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anthropo\u00efdes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anthropologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "antropologie"
                        ],
                        "de": [
                            "Anthropologie",
                            "Menschenkunde"
                        ],
                        "en": [
                            "anthropology"
                        ],
                        "ast": [
                            "antropolox\u00eda"
                        ],
                        "eu": [
                            "antropologia"
                        ],
                        "br": [
                            "antropologiezh",
                            "denoniezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "antropologia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eba\u7c7b\u5b66"
                        ],
                        "hr": [
                            "antropologija"
                        ],
                        "da": [
                            "antropologi"
                        ],
                        "es": [
                            "antropolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "antropologio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "antropol\u00f3gia"
                        ],
                        "io": [
                            "antropologio"
                        ],
                        "id": [
                            "antropologi"
                        ],
                        "it": [
                            "antropologia"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "antropologie",
                            "menskunde"
                        ],
                        "no": [
                            "antropologi"
                        ],
                        "pl": [
                            "antropologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "antropologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "antropol\u00f3gia"
                        ],
                        "sl": [
                            "antropologija"
                        ],
                        "sv": [
                            "antropologi"
                        ],
                        "cs": [
                            "antropologie"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u00e2n lo\u1ea1i h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthropologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "anthropologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anthropologique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anthropologisch"
                        ],
                        "ca": [
                            "antropol\u00f2gic",
                            "antropol\u00f2gica"
                        ],
                        "hr": [
                            "antropolo\u0161ki"
                        ],
                        "es": [
                            "antropol\u00f3gico"
                        ],
                        "it": [
                            "antropologico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthropologique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anthropologiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anthropologiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anthropologist"
                        ],
                        "hr": [
                            "antropolog"
                        ],
                        "es": [
                            "antrop\u00f3logo"
                        ],
                        "io": [
                            "antropologiisto"
                        ],
                        "pt": [
                            "antrop\u00f3logo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthropologiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "anthropologistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anthropologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anthropologist"
                        ],
                        "ca": [
                            "antrop\u00f2leg",
                            "antrop\u00f2loga"
                        ],
                        "hr": [
                            "antropolog"
                        ],
                        "es": [
                            "antrop\u00f3logo"
                        ],
                        "id": [
                            "antropolog"
                        ],
                        "it": [
                            "antropologo",
                            "antropologa"
                        ],
                        "pt": [
                            "antrop\u00f3logo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433"
                        ],
                        "sv": [
                            "antropolog"
                        ],
                        "cs": [
                            "antropolog"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthropologue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anthropologues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anthropom\u00e9trie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anthropometry",
                            "biometry"
                        ],
                        "ca": [
                            "antropometria"
                        ],
                        "hr": [
                            "antropometrija"
                        ],
                        "es": [
                            "antropometr\u00eda"
                        ],
                        "io": [
                            "antropometrio"
                        ],
                        "it": [
                            "antropometria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthropom\u00e9trie": [
                    "Singulier"
                ],
                "anthropom\u00e9tries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anthropom\u00e9trique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anthropometric"
                        ],
                        "ca": [
                            "antropom\u00e8tric"
                        ],
                        "es": [
                            "antropom\u00e9trico"
                        ],
                        "it": [
                            "antropometrico"
                        ],
                        "nl": [
                            "antropometrisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "antropometryczny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthropom\u00e9trique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anthropom\u00e9triques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anthropomorphe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anthropomorph"
                        ],
                        "br": [
                            "denhe\u00f1vel"
                        ],
                        "hr": [
                            "antropomorfan"
                        ],
                        "es": [
                            "antropomorfo"
                        ],
                        "it": [
                            "antropomorfo"
                        ],
                        "nl": [
                            "mensvormig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthropomorphe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anthropomorphes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anthropomorphique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anthropomorphistisch",
                            "anthropomorphisch"
                        ],
                        "en": [
                            "anthropomorphic"
                        ],
                        "ca": [
                            "antropom\u00f2rfic"
                        ],
                        "es": [
                            "antropom\u00f3rfico"
                        ],
                        "it": [
                            "antropomorfico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthropomorphique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anthropomorphiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anthropomorphisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anthropomorphism"
                        ],
                        "hr": [
                            "antropomorfizam"
                        ],
                        "io": [
                            "antropomorfismo"
                        ],
                        "it": [
                            "antropomorfismo"
                        ],
                        "oc": [
                            "antropomorfisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "antropomorfizm"
                        ],
                        "cs": [
                            "antropomorfismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthropomorphisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "anthropomorphismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anthroponyme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Nom de personne\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anthroponym"
                        ],
                        "br": [
                            "denanv"
                        ],
                        "ca": [
                            "antrop\u00f2nim"
                        ],
                        "hr": [
                            "antroponim"
                        ],
                        "es": [
                            "antrop\u00f3nimo"
                        ],
                        "it": [
                            "antroponimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eba\u540d"
                        ],
                        "pt": [
                            "antrop\u00f3nimo",
                            "antrop\u00f4nimo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthroponyme": [
                    "Singulier"
                ],
                "anthroponymes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anthroponymie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anthroponymy"
                        ],
                        "an": [
                            "antroponimia"
                        ],
                        "ca": [
                            "antropon\u00edmia"
                        ],
                        "hr": [
                            "antroponimija"
                        ],
                        "es": [
                            "antroponimia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03c9\u03bd\u03c5\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "antroponimia"
                        ],
                        "oc": [
                            "antroponimia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthroponymie": [
                    "Singulier"
                ],
                "anthroponymies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anthropophage": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eating",
                            "cannibalistic"
                        ],
                        "hr": [
                            "ljudo\u017ederski"
                        ],
                        "gl": [
                            "antrop\u00f3fago"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf\u03c6\u03ac\u03b3\u03bf\u03c2",
                            "\u03ba\u03b1\u03bd\u03af\u03b2\u03b1\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "antropofago"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthropophage": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anthropophages": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eater",
                            "cannibal"
                        ],
                        "ca": [
                            "antrop\u00f2fag"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dd\uc778\uc885\uc758"
                        ],
                        "hr": [
                            "ljudo\u017eder"
                        ],
                        "da": [
                            "menneske\u00e6der",
                            "antropofag"
                        ],
                        "es": [
                            "antrop\u00f3fago"
                        ],
                        "gl": [
                            "antrop\u00f3fago"
                        ],
                        "it": [
                            "antropofago"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044e\u0434\u043e\u0435\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthropophage": [
                    "Singulier"
                ],
                "anthropophages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anthropophagie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anthropophagy"
                        ],
                        "ca": [
                            "antropof\u00e0gia"
                        ],
                        "hr": [
                            "antropofagija"
                        ],
                        "da": [
                            "menneske\u00e6deri",
                            "antropofagi"
                        ],
                        "es": [
                            "antropofagia"
                        ],
                        "gl": [
                            "antropofaxia"
                        ],
                        "it": [
                            "antropofagia"
                        ],
                        "sk": [
                            "antropof\u00e1gia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthropophagie": [
                    "Singulier"
                ],
                "anthropophagies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anthropophobie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anthropophobie"
                        ],
                        "en": [
                            "anthropophobia",
                            "anthrophobia"
                        ],
                        "ca": [
                            "antropof\u00f2bia"
                        ],
                        "pl": [
                            "antropofobia"
                        ],
                        "sv": [
                            "antropofobi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthropophobie": [
                    "Singulier"
                ],
                "anthropophobies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anthroposophie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anthroposophy"
                        ],
                        "ca": [
                            "antroposofia"
                        ],
                        "hr": [
                            "antropozofija"
                        ],
                        "es": [
                            "antroposof\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf\u03c3\u03bf\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "antroposofia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthroposophie": [
                    "Singulier"
                ],
                "anthroposophies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anthrozoologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anthrozoologie"
                        ],
                        "en": [
                            "anthrozoology"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0440\u0430\u0437\u0430\u0430\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ],
                        "da": [
                            "antrozoologi"
                        ],
                        "no": [
                            "antrozoologi"
                        ],
                        "pl": [
                            "antrozoologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "antrozoologia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anthrozoologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "anthrozoologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anti-intellectualisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "intellectualism"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53cd\u667a\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc18\uc9c0\uc131\uc8fc\uc758"
                        ],
                        "es": [
                            "antiintelectualismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53cd\u77e5\u6027\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anti-intellectualisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "anti-intellectualismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antia\u00e9rien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antiaircraft"
                        ],
                        "ca": [
                            "antiaeri"
                        ],
                        "hr": [
                            "protuzra\u010dni"
                        ],
                        "es": [
                            "antia\u00e9reo"
                        ],
                        "it": [
                            "antiaereo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antia\u00e9rien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "antia\u00e9riens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "antia\u00e9rienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "antia\u00e9riennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antiallergique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antiallergical"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00e8rgic",
                            "l\u00e8rgica"
                        ],
                        "es": [
                            "antial\u00e9rgico",
                            "antial\u00e9rgica"
                        ],
                        "it": [
                            "antiallergico"
                        ],
                        "pt": [
                            "antial\u00e9rgico"
                        ],
                        "sv": [
                            "allergisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antiallergique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antiallergiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antiallergikum"
                        ],
                        "en": [
                            "allergy"
                        ],
                        "da": [
                            "allergimiddel"
                        ],
                        "es": [
                            "antial\u00e9rgico"
                        ],
                        "it": [
                            "antistaminico"
                        ],
                        "pt": [
                            "al\u00e9rgico"
                        ],
                        "sv": [
                            "allergil\u00e4kemedel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antiallergique": [
                    "Singulier"
                ],
                "antiallergiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antiam\u00e9ricanisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antiamerikanismus"
                        ],
                        "en": [
                            "Americanism"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53cd\u7f8e\u60c5\u7eea"
                        ],
                        "es": [
                            "antiamericanismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "antiusonismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "amerikkalaisvastaisuus"
                        ],
                        "it": [
                            "antiamericanismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53cd\u7c73"
                        ],
                        "nl": [
                            "antiamerikanisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "antiamericanismo"
                        ],
                        "sv": [
                            "antiamerikanism"
                        ],
                        "cs": [
                            "antiamerikanismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antiam\u00e9ricanisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "antiam\u00e9ricanismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antibact\u00e9rien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "antibakterisch"
                        ],
                        "en": [
                            "antibacterial"
                        ],
                        "ca": [
                            "antibacteri\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "antibacteriano"
                        ],
                        "io": [
                            "antibakteria"
                        ],
                        "it": [
                            "antibatterico"
                        ],
                        "pt": [
                            "antibacteriano"
                        ],
                        "ro": [
                            "antibacterian"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antibact\u00e9rien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "antibact\u00e9riens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "antibact\u00e9rienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "antibact\u00e9riennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antibiogramme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antibiogramm"
                        ],
                        "en": [
                            "antibiogram"
                        ],
                        "ca": [
                            "antibiograma"
                        ],
                        "es": [
                            "antibiograma"
                        ],
                        "it": [
                            "antibiogramma"
                        ],
                        "oc": [
                            "antibiograma"
                        ],
                        "pt": [
                            "antibiograma"
                        ],
                        "ro": [
                            "antibiogram\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antibiogramme": [
                    "Singulier"
                ],
                "antibiogrammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antibiotique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "antibiotisch"
                        ],
                        "en": [
                            "antibiotic"
                        ],
                        "ca": [
                            "antibi\u00f2tic",
                            "antibi\u00f2tica"
                        ],
                        "hr": [
                            "antibioti\u010dni"
                        ],
                        "es": [
                            "antibi\u00f3tico",
                            "antibi\u00f3tica"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03b2\u03b9\u03bf\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "antibiotika"
                        ],
                        "it": [
                            "antibiotico",
                            "antibiotica"
                        ],
                        "oc": [
                            "antibiotic"
                        ],
                        "pl": [
                            "Antybiotyk",
                            "antybiotyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "antibi\u00f3tico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "antibiotick\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "antibiyotike"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antibiotique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antibiotiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antibiotikum"
                        ],
                        "en": [
                            "antibiotic"
                        ],
                        "hr": [
                            "antibiotici"
                        ],
                        "da": [
                            "antibiotikum"
                        ],
                        "es": [
                            "antibi\u00f3tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "antibiotiko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03b2\u03b9\u03bf\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "antibiotikum"
                        ],
                        "io": [
                            "antibiotiko"
                        ],
                        "id": [
                            "antibiotik"
                        ],
                        "it": [
                            "antibiotico"
                        ],
                        "nl": [
                            "antibioticum"
                        ],
                        "pl": [
                            "antybiotyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "antibi\u00f3tico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "antibiotikum"
                        ],
                        "sv": [
                            "antibiotikum"
                        ],
                        "cs": [
                            "antibiotikum"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u00e1ng sinh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antibiotique": [
                    "Singulier"
                ],
                "antibiotiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antibrouillard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nebelscheinwerfer"
                        ],
                        "en": [
                            "fog light",
                            "fog lamp"
                        ],
                        "br": [
                            "latar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96fe\u706f"
                        ],
                        "es": [
                            "antiniebla"
                        ],
                        "eo": [
                            "nebullumilo",
                            "nebullampo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sumuvalo"
                        ],
                        "ga": [
                            "lampa ceo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03ce\u03c4\u03b1 \u03bf\u03bc\u03af\u03c7\u03bb\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6dl\u00e1mpa"
                        ],
                        "it": [
                            "antinebbia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u90e8\u9727\u706f",
                            "\u30d5\u30a9\u30b0\u30e9\u30f3\u30d7"
                        ],
                        "nl": [
                            "mistlamp"
                        ],
                        "no": [
                            "t\u00e5kelys",
                            "t\u00e5keljos"
                        ],
                        "pt": [
                            "farol de nevoeiro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0442\u0443\u043c\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0444\u0430\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antibrouillard": [
                    "Singulier"
                ],
                "antibrouillards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anticaf\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "caf\u00e9",
                            "minute caf\u00e9",
                            "time club"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u056f\u0561\u057d\u0580\u0573\u0561\u0580\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "antikafe"
                        ],
                        "eo": [
                            "antikafejo"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u0430\u0444\u0435"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u0430\u0444\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "antikaviare\u0148"
                        ],
                        "sv": [
                            "antikaf\u00e9"
                        ],
                        "cs": [
                            "antikav\u00e1rna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anticaf\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "anticaf\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anticanc\u00e9reux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anticancer"
                        ],
                        "ca": [
                            "anticancer\u00f3s",
                            "anticancerosa"
                        ],
                        "es": [
                            "anticanceroso",
                            "antitumoral"
                        ],
                        "it": [
                            "anticancro",
                            "anticanceroso"
                        ],
                        "pl": [
                            "przeciwnowotworowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "anticancro",
                            "anticanceroso",
                            "antitumorais"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anticanc\u00e9reuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "anticanc\u00e9reuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antichambre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce plac\u00e9e \u00e0 l\u2019entr\u00e9e d'un appartement avant une chambre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorzimmer"
                        ],
                        "en": [
                            "anteroom",
                            "antechamber"
                        ],
                        "az": [
                            "d\u0259hliz"
                        ],
                        "br": [
                            "rakkambr"
                        ],
                        "ca": [
                            "antecambra",
                            "avantcambra"
                        ],
                        "hr": [
                            "predsoblje"
                        ],
                        "da": [
                            "forlokale",
                            "forrum"
                        ],
                        "es": [
                            "antec\u00e1mara",
                            "antesala",
                            "sala de espera"
                        ],
                        "fi": [
                            "eteinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b8\u03ac\u03bb\u03b1\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "avanchambro"
                        ],
                        "it": [
                            "anticamera"
                        ],
                        "pt": [
                            "sala de espera",
                            "antec\u00e2mara"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0436\u0430\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antichambre": [
                    "Singulier"
                ],
                "antichambres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anticholinergique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anticholinergikum"
                        ],
                        "en": [
                            "anticholinergic"
                        ],
                        "ca": [
                            "anticolin\u00e8rgic"
                        ],
                        "es": [
                            "anticolin\u00e9rgico"
                        ],
                        "it": [
                            "anticolinergico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anticholinergique": [
                    "Singulier"
                ],
                "anticholinergiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antichr\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antichrese"
                        ],
                        "en": [
                            "antichresis"
                        ],
                        "es": [
                            "anticresis"
                        ],
                        "it": [
                            "anticresi"
                        ],
                        "nl": [
                            "antichrese"
                        ],
                        "pt": [
                            "anticrese"
                        ],
                        "sv": [
                            "antikres"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antichr\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "antichr\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Antici": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antici"
                        ],
                        "en": [
                            "Antici"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0410\u043d\u0442\u0438\u0447\u0438"
                        ],
                        "hr": [
                            "Antici"
                        ],
                        "da": [
                            "Antici"
                        ],
                        "es": [
                            "Antici"
                        ],
                        "et": [
                            "Antici"
                        ],
                        "fi": [
                            "Antici"
                        ],
                        "ga": [
                            "Antici"
                        ],
                        "el": [
                            "Antici"
                        ],
                        "hu": [
                            "Antici"
                        ],
                        "it": [
                            "Antici"
                        ],
                        "lv": [
                            "Antici"
                        ],
                        "lt": [
                            "Antici"
                        ],
                        "mt": [
                            "Antici"
                        ],
                        "nl": [
                            "Antici"
                        ],
                        "pl": [
                            "Antici"
                        ],
                        "pt": [
                            "Antici"
                        ],
                        "ro": [
                            "Antici"
                        ],
                        "sk": [
                            "Antici"
                        ],
                        "sl": [
                            "Antici"
                        ],
                        "sv": [
                            "Antici"
                        ],
                        "cs": [
                            "Antici"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anticipation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "antisipasie"
                        ],
                        "de": [
                            "Vorwegnahme",
                            "Vorgriff",
                            "Voraussicht",
                            "Antizipation"
                        ],
                        "en": [
                            "anticipation",
                            "expectation"
                        ],
                        "ca": [
                            "anticipaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "anticipacija"
                        ],
                        "es": [
                            "anticipaci\u00f3n",
                            "antelaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "anticipo"
                        ],
                        "io": [
                            "anticipo",
                            "anticipado"
                        ],
                        "it": [
                            "anticipazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "anticipatie"
                        ],
                        "pt": [
                            "antecipa\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anticipation": [
                    "Singulier"
                ],
                "anticipations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anticiper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "antisipeer"
                        ],
                        "de": [
                            "antizipieren",
                            "vorausnehmen",
                            "vorwegnehmen",
                            "vorausempfangen",
                            "vorfristig leisten",
                            "im Voraus tun",
                            "im Voraus verwenden",
                            "vorgreifen",
                            "vor der Zeit erledigen",
                            "vorausahnen",
                            "vorhersehen"
                        ],
                        "en": [
                            "anticipate"
                        ],
                        "ca": [
                            "anticipar"
                        ],
                        "hr": [
                            "anticipirati"
                        ],
                        "da": [
                            "forudsige",
                            "forudse",
                            "foregribe"
                        ],
                        "es": [
                            "anticipar"
                        ],
                        "eo": [
                            "anticipi"
                        ],
                        "io": [
                            "anticipar"
                        ],
                        "it": [
                            "anticipare"
                        ],
                        "nl": [
                            "anticiperen",
                            "prejudici\u00ebren",
                            "vooruitlopen",
                            "vooruitlopen op"
                        ],
                        "pt": [
                            "antecipar"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6ncelemek",
                            "\u00f6nce gelmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anticl\u00e9rical": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anticlerical"
                        ],
                        "ca": [
                            "anticlerical"
                        ],
                        "hr": [
                            "antiklerikalni"
                        ],
                        "es": [
                            "anticlerical"
                        ],
                        "gl": [
                            "anticlerical"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03bb\u03b7\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "anticlericale"
                        ],
                        "sv": [
                            "pr\u00e4stfientlig",
                            "antiklerikal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anticl\u00e9rical": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "anticl\u00e9ricaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "anticl\u00e9ricale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "anticl\u00e9ricales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anticl\u00e9ricalisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antiklerikalismus"
                        ],
                        "ca": [
                            "anticlericalisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "antiklerikalizam"
                        ],
                        "es": [
                            "anticlericalismo"
                        ],
                        "it": [
                            "anticlericalismo"
                        ],
                        "oc": [
                            "anticlericalisme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anticl\u00e9ricalisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "anticl\u00e9ricalismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anticlinal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antiklinale"
                        ],
                        "en": [
                            "anticline"
                        ],
                        "eu": [
                            "antiforme"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0435\u0434\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430",
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "anticlinal",
                            "anticl\u00ed"
                        ],
                        "hr": [
                            "antiklinalni"
                        ],
                        "es": [
                            "anticlinal"
                        ],
                        "eo": [
                            "antiklinalo"
                        ],
                        "et": [
                            "antiklinaal"
                        ],
                        "fi": [
                            "satulapoimu",
                            "antikliini"
                        ],
                        "ga": [
                            "dronnchlaonas"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10dc\u10e2\u10d8\u10d9\u10da\u10d8\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05de\u05e8"
                        ],
                        "it": [
                            "anticlinale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u80cc\u659c"
                        ],
                        "kk": [
                            "a\u043d\u0442\u0438\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c",
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434\u044b\u049b \u049b\u0430\u0442\u043f\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "anticline",
                            "anticlinaal"
                        ],
                        "no": [
                            "antiklinal",
                            "antiklinal"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0627\u0642\u062f\u06cc\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "antyklina",
                            "siod\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "anticlinal"
                        ],
                        "ro": [
                            "anticlinal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c",
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "antiklinala",
                            "a\u043d\u0442\u0438\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "antiklin\u00e1la"
                        ],
                        "sl": [
                            "antiklinala"
                        ],
                        "sv": [
                            "antiklinal",
                            "antiform"
                        ],
                        "tr": [
                            "yuka\u00e7",
                            "antiklinal"
                        ],
                        "uk": [
                            "a\u043d\u0442\u0438\u043a\u043b\u0456\u043d\u00e1\u043b\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u1ebfp u\u1ed1n l\u1ed3i",
                            "n\u1ebfp l\u1ed3i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anticlinal": [
                    "Singulier"
                ],
                "anticlinaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anticolonialisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antikolonialismus"
                        ],
                        "en": [
                            "anticolonialism"
                        ],
                        "es": [
                            "anticolonialismo"
                        ],
                        "it": [
                            "anticolonialismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53cd\u690d\u6c11\u5730\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "nl": [
                            "kolonialisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "anticolonialismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anticolonialisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "anticolonialismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anticommunisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antikommunismus"
                        ],
                        "en": [
                            "anticommunism"
                        ],
                        "ca": [
                            "anticomunisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "antikomunizam"
                        ],
                        "es": [
                            "anticomunismo"
                        ],
                        "it": [
                            "anticomunismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "antikomunismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anticommunisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "anticommunismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anticommuniste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anticommunist"
                        ],
                        "ca": [
                            "anticomunista"
                        ],
                        "hr": [
                            "antikomunisti\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "anticomunista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03bc\u03bf\u03c5\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "anticomunista"
                        ],
                        "pl": [
                            "antykomunistyczny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anticommuniste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "anticommunistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anticommunist"
                        ],
                        "hr": [
                            "antikomunist"
                        ],
                        "es": [
                            "anticomunista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03bc\u03bf\u03c5\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "anticomunista"
                        ],
                        "pl": [
                            "antykomunista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anticommuniste": [
                    "Singulier"
                ],
                "anticommunistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anticonstitutionnel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verfassungswidrig"
                        ],
                        "en": [
                            "unconstitutional"
                        ],
                        "ca": [
                            "anticonstitucional"
                        ],
                        "hr": [
                            "protuustavni"
                        ],
                        "es": [
                            "anticonstitucional"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontra\u016dkonstitucia"
                        ],
                        "io": [
                            "kontrekonstituca"
                        ],
                        "it": [
                            "anticostituzionale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9055\u61b2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anticonstitutionnel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "anticonstitutionnels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "anticonstitutionnelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "anticonstitutionnelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anticonstitutionnellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verfassungswidrig"
                        ],
                        "en": [
                            "anticonstitutionally"
                        ],
                        "ca": [
                            "anticonstitucionalment"
                        ],
                        "hr": [
                            "protuustavno"
                        ],
                        "es": [
                            "anticonstitucionalmente"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontra\u016dkonstitucie"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00f5hiseadusevastaselt"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c3\u03c5\u03bd\u03c4\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "anticostituzionalmente"
                        ],
                        "pt": [
                            "anticonstitucionalmente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "proti\u00fastavne"
                        ],
                        "cs": [
                            "proti\u00fastavn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anticorps": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antibody",
                            "immunoglobin"
                        ],
                        "ca": [
                            "antic\u00f3s"
                        ],
                        "hr": [
                            "antitijelo"
                        ],
                        "es": [
                            "anticuerpo"
                        ],
                        "eo": [
                            "antikorpo"
                        ],
                        "fi": [
                            "aine"
                        ],
                        "gl": [
                            "anticorpo"
                        ],
                        "io": [
                            "antikorpo"
                        ],
                        "it": [
                            "anticorpo"
                        ],
                        "nl": [
                            "antistof",
                            "antilichaam"
                        ],
                        "pt": [
                            "anticorpo"
                        ],
                        "ro": [
                            "anticorp"
                        ],
                        "sv": [
                            "antikropp"
                        ],
                        "sw": [
                            "antibodi"
                        ],
                        "cs": [
                            "protil\u00e1tka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anticorruption": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "anticorruption",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anticorruption",
                            "antibribery"
                        ],
                        "ca": [
                            "anticorrupci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "anticorrupci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "anticorrupci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "anticorruzione"
                        ],
                        "cs": [
                            "protikorup\u010dn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anticyclone": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hoch",
                            "Hochdruckgebiet"
                        ],
                        "en": [
                            "high",
                            "anticyclone"
                        ],
                        "bs": [
                            "anticiklona"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "anticicl\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53cd\u6c14\u65cb"
                        ],
                        "hr": [
                            "anticiklona"
                        ],
                        "da": [
                            "anticyklon"
                        ],
                        "es": [
                            "anticicl\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "korkeapaine"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c8\u03b7\u03bb\u03cc \u03b2\u03b1\u03c1\u03bf\u03bc\u03b5\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc",
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03c5\u03ba\u03bb\u03ce\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e0\u05d8\u05d9 \u05e6\u05d9\u05e7\u05dc\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "anticiklon"
                        ],
                        "io": [
                            "anticiklono"
                        ],
                        "it": [
                            "anticiclone"
                        ],
                        "nl": [
                            "hogedrukgebied"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00f8ytrykk",
                            "h\u00f8gtrykk"
                        ],
                        "pl": [
                            "antycyklon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "tlakov\u00e1 v\u00fd\u0161"
                        ],
                        "sl": [
                            "anticiklon"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6gtryck"
                        ],
                        "cs": [
                            "anticykl\u00f3na"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u00fcksek bas\u0131n\u00e7"
                        ],
                        "uk": [
                            "a\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "antid\u00e9mocratique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "undemocratic"
                        ],
                        "ca": [
                            "antidemocr\u00e0tic",
                            "antidemocr\u00e0tica"
                        ],
                        "hr": [
                            "antidemokratski"
                        ],
                        "es": [
                            "antidemocr\u00e1tico",
                            "antidemocr\u00e1tica"
                        ],
                        "gl": [
                            "antidemocr\u00e1tico"
                        ],
                        "it": [
                            "antidemocratico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antid\u00e9mocratique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antid\u00e9mocratiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antid\u00e9presseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antidepressivum"
                        ],
                        "en": [
                            "antidepressant"
                        ],
                        "ca": [
                            "antidepressiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "sredstvo protiv depresije"
                        ],
                        "es": [
                            "antidepresivo"
                        ],
                        "it": [
                            "antidepressivo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antid\u00e9presseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "antid\u00e9presseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antidopage": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antidoping"
                        ],
                        "ca": [
                            "antidopatge"
                        ],
                        "hr": [
                            "antidoping"
                        ],
                        "es": [
                            "antidopaje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03bd\u03c4\u03cc\u03c0\u03b9\u03bd\u03b3\u03ba"
                        ],
                        "oc": [
                            "antidopatge"
                        ],
                        "cs": [
                            "antidopingov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antidopage": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antidopages": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antidote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Impfstoff"
                        ],
                        "en": [
                            "antidote"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0631\u064a\u0627\u0642"
                        ],
                        "ca": [
                            "ant\u00eddot",
                            "antiver\u00ed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u89e3\u6bd2\u5242",
                            "\u89e3\u6bd2\u836f"
                        ],
                        "hr": [
                            "antidoti"
                        ],
                        "es": [
                            "ant\u00eddoto"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontra\u016dveneno",
                            "antidoto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03b4\u03bf\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "antidoto"
                        ],
                        "ia": [
                            "contraveneno"
                        ],
                        "it": [
                            "antidoto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u89e3\u6bd2\u5264",
                            "\u89e3\u6bd2\u85ac"
                        ],
                        "la": [
                            "antidotum"
                        ],
                        "no": [
                            "motgift"
                        ],
                        "pt": [
                            "ant\u00eddoto"
                        ],
                        "sv": [
                            "motgift"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antidote": [
                    "Singulier"
                ],
                "antidotes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antidouleur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmerzstillend"
                        ],
                        "en": [
                            "analgesic"
                        ],
                        "da": [
                            "smertestillende"
                        ],
                        "it": [
                            "antidolorifico"
                        ],
                        "nl": [
                            "pijnstillend"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "antidumping": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antidumping"
                        ],
                        "pl": [
                            "antydumpingowy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u0434\u0435\u043c\u043f\u0438\u043d\u0433\u043e\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "antidumpingov\u00fd"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u0434\u0435\u043c\u043f\u0456\u043d\u0433\u043e\u0432\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antidumping": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antidumpings": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Liturgie catholique) Sorte de verset que le pr\u00eatre ou le chantre dit et qui se r\u00e9p\u00e8te apr\u00e8s tout entier\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antiphon",
                            "Wechselgesang"
                        ],
                        "en": [
                            "antiphon"
                        ],
                        "ca": [
                            "ant\u00edfona"
                        ],
                        "es": [
                            "ant\u00edfona"
                        ],
                        "eo": [
                            "antifono"
                        ],
                        "io": [
                            "antifono"
                        ],
                        "it": [
                            "antifona"
                        ],
                        "nl": [
                            "antifoon",
                            "wisselzang"
                        ],
                        "oc": [
                            "antifona"
                        ],
                        "pl": [
                            "antyfona"
                        ],
                        "pt": [
                            "ant\u00edfona"
                        ],
                        "cs": [
                            "antifona"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "antiennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anti\u00e9pileptique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antiepileptikum"
                        ],
                        "en": [
                            "epileptic"
                        ],
                        "ca": [
                            "antielpil\u00e8ptic"
                        ],
                        "da": [
                            "epilepsimiddel"
                        ],
                        "es": [
                            "antiepil\u00e9ptico"
                        ],
                        "it": [
                            "antiepilettico"
                        ],
                        "pt": [
                            "epil\u00e9ptico"
                        ],
                        "sv": [
                            "epilepsil\u00e4kemedel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anti\u00e9pileptique": [
                    "Singulier"
                ],
                "anti\u00e9pileptiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antieurop\u00e9anisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Europeanism"
                        ],
                        "es": [
                            "antieurope\u00edsmo"
                        ],
                        "gl": [
                            "antieurope\u00edsmo"
                        ],
                        "it": [
                            "antieuropeismo"
                        ],
                        "pt": [
                            "antieurope\u00edsmo"
                        ],
                        "ro": [
                            "antieuropenism"
                        ],
                        "sh": [
                            "antieuropeizam",
                            "antievropejstvo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antieurop\u00e9anisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "antieurop\u00e9anismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antifasciste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "antifaschistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "antifascist"
                        ],
                        "ca": [
                            "antifeixista"
                        ],
                        "hr": [
                            "antifa\u0161isti\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "antifascista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c6\u03b1\u03c3\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "antifascista",
                            "antifascistico"
                        ],
                        "sv": [
                            "antifascistisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antifasciste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antifascistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antifascist"
                        ],
                        "hr": [
                            "antifa\u0161ist"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c6\u03b1\u03c3\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "antifascista"
                        ],
                        "sv": [
                            "antifascist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antifasciste": [
                    "Singulier"
                ],
                "antifascistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antif\u00e9minisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antifeminismus"
                        ],
                        "en": [
                            "antifeminism"
                        ],
                        "hr": [
                            "antifeminizam"
                        ],
                        "es": [
                            "antifeminismo"
                        ],
                        "it": [
                            "antifemminismo"
                        ],
                        "sh": [
                            "antifeminizam"
                        ],
                        "sv": [
                            "antifeminism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antif\u00e9minisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "antif\u00e9minismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}