{
    "antif\u00e9ministe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antifeminist"
                        ],
                        "es": [
                            "antifeminista"
                        ],
                        "it": [
                            "antifemminista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53cd\u30d5\u30a7\u30df\u30cb\u30ba\u30e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "feminista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antif\u00e9ministe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antif\u00e9ministes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antigel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Frostschutzmittel",
                            "Gefrierschutzmittel"
                        ],
                        "en": [
                            "antifreeze"
                        ],
                        "hr": [
                            "sredstvo protiv smrzavanja"
                        ],
                        "it": [
                            "antigelo"
                        ],
                        "nl": [
                            "antivries"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antigel": [
                    "Singulier"
                ],
                "antigels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antig\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antigen"
                        ],
                        "en": [
                            "antigen"
                        ],
                        "ca": [
                            "antigen"
                        ],
                        "hr": [
                            "antigen"
                        ],
                        "es": [
                            "ant\u00edgeno"
                        ],
                        "eo": [
                            "antigeno"
                        ],
                        "io": [
                            "antigeno"
                        ],
                        "it": [
                            "antigene"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "antigen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antig\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "antig\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antigravit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antigravitation"
                        ],
                        "en": [
                            "antigravity"
                        ],
                        "ca": [
                            "antigravetat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53cd\u91cd\u529b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc18\uc911\ub825"
                        ],
                        "it": [
                            "antigravit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53cd\u91cd\u529b"
                        ],
                        "oc": [
                            "antigravitat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Antiguais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antiguaner",
                            "Antiguanerin"
                        ],
                        "en": [
                            "Antiguan"
                        ],
                        "es": [
                            "antiguano"
                        ],
                        "it": [
                            "antiguano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Antiguaan",
                            "Antiguaanse"
                        ],
                        "no": [
                            "antiguaner",
                            "antiguan",
                            "antiguanar"
                        ],
                        "pt": [
                            "antiguano"
                        ],
                        "ro": [
                            "antiguan",
                            "antiguan\u0103"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mwantigua"
                        ],
                        "tr": [
                            "Antigual\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "antih\u00e9ros": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antiheld"
                        ],
                        "en": [
                            "hero",
                            "antihero"
                        ],
                        "ca": [
                            "antiheroi"
                        ],
                        "da": [
                            "anithelt"
                        ],
                        "es": [
                            "antih\u00e9roe"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontra\u016dheroo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03ae\u03c1\u03c9\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "antieroe"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "antilope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "mammif\u00e8re ruminant",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Antilope"
                        ],
                        "af": [
                            "antiloop"
                        ],
                        "sq": [
                            "antilop\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Antilope"
                        ],
                        "en": [
                            "antelope"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0627\u0644",
                            "\u0638\u0628\u064a"
                        ],
                        "br": [
                            "antilopenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043b\u043e\u043f\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "ant\u00edlop"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f9a\u7f8a",
                            "\u7f9a\u7f8a"
                        ],
                        "hr": [
                            "antilopa"
                        ],
                        "da": [
                            "antilope"
                        ],
                        "es": [
                            "ant\u00edlope"
                        ],
                        "eo": [
                            "antilopo"
                        ],
                        "fi": [
                            "antilooppi"
                        ],
                        "fy": [
                            "antiloop"
                        ],
                        "gl": [
                            "ant\u00edlope"
                        ],
                        "cy": [
                            "antelop"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03bb\u03cc\u03c0\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d9\u05e9\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "antilop"
                        ],
                        "io": [
                            "antilopo"
                        ],
                        "id": [
                            "antilop"
                        ],
                        "it": [
                            "antilope"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7f9a\u7f8a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04e9\u043a\u0435\u043d"
                        ],
                        "rw": [
                            "pongo"
                        ],
                        "lv": [
                            "antilope"
                        ],
                        "ln": [
                            "mb\u00f3l\u00f3k\u00f3",
                            "nzumba",
                            "m\u00f3ng\u00f3",
                            "ngandi",
                            "nganzi"
                        ],
                        "nl": [
                            "antiloop",
                            "antilope"
                        ],
                        "oc": [
                            "antil\u00f2p",
                            "antil\u00f2pa"
                        ],
                        "pl": [
                            "antylopa"
                        ],
                        "pt": [
                            "ant\u00edlope"
                        ],
                        "ro": [
                            "antilop\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043b\u043e\u043f\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043b\u043e\u043f\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "antilop"
                        ],
                        "sw": [
                            "paa"
                        ],
                        "ss": [
                            "nyam\u00e1tane"
                        ],
                        "cs": [
                            "antilopa"
                        ],
                        "tr": [
                            "antilop"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043b\u043e\u043f\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antilope": [
                    "Singulier"
                ],
                "antilopes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antimasque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Masken"
                        ],
                        "en": [
                            "mask"
                        ],
                        "es": [
                            "macarilla"
                        ],
                        "it": [
                            "mascherina"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00e1scara"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antimasque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antimasques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antimati\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antimaterie"
                        ],
                        "en": [
                            "antimatter"
                        ],
                        "bs": [
                            "antimaterija"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "antimat\u00e8ria"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53cd\u7269\u8d28"
                        ],
                        "hr": [
                            "antimaterija"
                        ],
                        "da": [
                            "antistof"
                        ],
                        "es": [
                            "antimateria"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontra\u016dmatiero"
                        ],
                        "fi": [
                            "antimateria"
                        ],
                        "gl": [
                            "antimateria"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03cd\u03bb\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05d5\u05de\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "antianyag"
                        ],
                        "io": [
                            "antimaterio"
                        ],
                        "id": [
                            "antimateri"
                        ],
                        "it": [
                            "antimateria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53cd\u7269\u8cea"
                        ],
                        "lt": [
                            "antimaterija"
                        ],
                        "nl": [
                            "antimaterie"
                        ],
                        "no": [
                            "antimaterie"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0636\u062f \u0645\u0627\u062f\u06c1"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0636\u062f\u0645\u0627\u062f\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "antymateria"
                        ],
                        "pt": [
                            "antimat\u00e9ria"
                        ],
                        "ro": [
                            "antimaterie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "antimaterija"
                        ],
                        "sk": [
                            "antihmota"
                        ],
                        "sl": [
                            "antimaterija"
                        ],
                        "sv": [
                            "antimateria"
                        ],
                        "cs": [
                            "antihmota"
                        ],
                        "tr": [
                            "antimadde"
                        ],
                        "uk": [
                            "a\u043d\u0442\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "ph\u1ea3n v\u1eadt ch\u1ea5t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antimati\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "antimati\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antimense": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antimins"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u0438\u043d\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "antimensi",
                            "antim\u00e9nsion"
                        ],
                        "es": [
                            "antimension"
                        ],
                        "fi": [
                            "antiminssi"
                        ],
                        "it": [
                            "antimension"
                        ],
                        "ro": [
                            "antimis"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u0438\u043d\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u0438\u043d\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "antimins"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u0456\u043d\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antimense": [
                    "Singulier"
                ],
                "antimenses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antim\u00e9tabole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antimetabole"
                        ],
                        "es": [
                            "antimet\u00e1bola"
                        ],
                        "it": [
                            "antimetabole"
                        ],
                        "oc": [
                            "antimetab\u00f2la"
                        ],
                        "pt": [
                            "antimet\u00e1bole"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antim\u00e9tabole": [
                    "Singulier"
                ],
                "antim\u00e9taboles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antimicrobien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Substance qui tue les microbes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "antimikrobielle"
                        ],
                        "en": [
                            "antimicrobial",
                            "antimicrobic"
                        ],
                        "ca": [
                            "antimicrobi\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "antimicrobiano"
                        ],
                        "it": [
                            "antimicrobico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antimicrobien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "antimicrobiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "antimicrobienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "antimicrobiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Substance qui tue les microbes",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antimicrobial",
                            "antimicrobic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0636\u0627\u062f \u0645\u064a\u0643\u0631\u0648\u0628\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "antimikrobiano"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6297\u5fae\u751f\u7269"
                        ],
                        "es": [
                            "antimicrobiano"
                        ],
                        "it": [
                            "antimicrobico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antimicrobien": [
                    "Singulier"
                ],
                "antimicrobiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antimigraineux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Migr\u00e4nemittel"
                        ],
                        "en": [
                            "antimigraine",
                            "migraine"
                        ],
                        "ca": [
                            "antimigrany\u00f3s"
                        ],
                        "da": [
                            "migr\u00e6nemiddel"
                        ],
                        "es": [
                            "antimigra\u00f1a"
                        ],
                        "pt": [
                            "enxaqueca"
                        ],
                        "sv": [
                            "migr\u00e4nl\u00e4kemedel"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "antimoine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "El\u00e9ment chimique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "antimonium",
                            "antimoon"
                        ],
                        "de": [
                            "Antimon"
                        ],
                        "en": [
                            "antimony"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "antimoni"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc548\ud2f0\ubaa8\ub2c8"
                        ],
                        "hr": [
                            "antimon"
                        ],
                        "da": [
                            "antimon"
                        ],
                        "es": [
                            "antimonio"
                        ],
                        "eo": [
                            "antimono"
                        ],
                        "et": [
                            "antimon"
                        ],
                        "fi": [
                            "antimoni"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03bc\u03cc\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "antimon"
                        ],
                        "io": [
                            "antimonio"
                        ],
                        "it": [
                            "antimonio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30f3\u30c1\u30e2\u30f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "antimons"
                        ],
                        "lt": [
                            "stibis"
                        ],
                        "mt": [
                            "antimonju"
                        ],
                        "gv": [
                            "antimoan"
                        ],
                        "nl": [
                            "antimonium",
                            "antimoon"
                        ],
                        "pl": [
                            "antymon"
                        ],
                        "pt": [
                            "antim\u00f4nio",
                            "antim\u00f3nio"
                        ],
                        "ro": [
                            "stibiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0440\u044c\u043c\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "antim\u00f3n"
                        ],
                        "sl": [
                            "antimon"
                        ],
                        "sv": [
                            "antimon"
                        ],
                        "cs": [
                            "antimon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antimoine": [
                    "Singulier"
                ],
                "antimoines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antimuon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antimyon"
                        ],
                        "en": [
                            "antimuon"
                        ],
                        "es": [
                            "antimu\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "antimuone"
                        ],
                        "nl": [
                            "muon"
                        ],
                        "pt": [
                            "antim\u00faon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u044e\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antimuon": [
                    "Singulier"
                ],
                "antimuons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antineutrino": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antineutrino"
                        ],
                        "en": [
                            "antineutrino"
                        ],
                        "ca": [
                            "antineutr\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "antine\u01d4trino"
                        ],
                        "it": [
                            "antineutrino"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antineutrino": [
                    "Singulier"
                ],
                "antineutrinos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antineutron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antineutron"
                        ],
                        "en": [
                            "antineutron"
                        ],
                        "ca": [
                            "antineutr\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53cd\u4e2d\u5b50"
                        ],
                        "it": [
                            "antineutrone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53cd\u4e2d\u6027\u5b50"
                        ],
                        "lt": [
                            "antineutronas"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antineutron": [
                    "Singulier"
                ],
                "antineutrons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antinomie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abbezeichnung"
                        ],
                        "en": [
                            "antinomy"
                        ],
                        "ca": [
                            "antin\u00f2mia"
                        ],
                        "hr": [
                            "antinomija"
                        ],
                        "es": [
                            "antinomia"
                        ],
                        "io": [
                            "antinomio"
                        ],
                        "it": [
                            "antinomia"
                        ],
                        "pt": [
                            "antinomia"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7eli\u015fki"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antinomie": [
                    "Singulier"
                ],
                "antinomies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antinomique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antinomic",
                            "contradictory"
                        ],
                        "ca": [
                            "antin\u00f2mic",
                            "antin\u00f2mica"
                        ],
                        "es": [
                            "antin\u00f3mico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "antinomico"
                        ],
                        "nl": [
                            "tegengesteld"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antinomique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antinomiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antioxydant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antioxidant"
                        ],
                        "ca": [
                            "antioxidant"
                        ],
                        "es": [
                            "antioxidante"
                        ],
                        "gl": [
                            "antioxidante"
                        ],
                        "it": [
                            "antiossidante"
                        ],
                        "pl": [
                            "antyoksydant",
                            "antyutleniacz",
                            "przeciwutleniacz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antioxydant": [
                    "Singulier"
                ],
                "antioxydants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antipape": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gegenpapst"
                        ],
                        "en": [
                            "antipope"
                        ],
                        "ca": [
                            "antipapa"
                        ],
                        "hr": [
                            "antipapa"
                        ],
                        "es": [
                            "antipapa"
                        ],
                        "fi": [
                            "vastapaavi"
                        ],
                        "io": [
                            "kontrepapo"
                        ],
                        "it": [
                            "antipapa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bfe\u7acb\u6559\u7687"
                        ],
                        "nl": [
                            "tegenpaus"
                        ],
                        "pl": [
                            "antypapie\u017c"
                        ],
                        "sv": [
                            "motp\u00e5ve"
                        ],
                        "cs": [
                            "vzdoropape\u017e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antipape": [
                    "Singulier"
                ],
                "antipapes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antiparticule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antiteilchen"
                        ],
                        "en": [
                            "antiparticle"
                        ],
                        "ca": [
                            "antipart\u00edcula"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53cd\u7c92\u5b50"
                        ],
                        "hr": [
                            "anti\u010destica"
                        ],
                        "es": [
                            "antipart\u00edcula"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c3\u03c9\u03bc\u03b1\u03c4\u03af\u03b4\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05dc\u05e7\u05d9\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "antir\u00e9szecske"
                        ],
                        "it": [
                            "antiparticella"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53cd\u7c92\u5b50"
                        ],
                        "no": [
                            "antipartikkel",
                            "antipartikkel"
                        ],
                        "pt": [
                            "antipart\u00edcula"
                        ],
                        "ro": [
                            "antiparticul\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446\u044b"
                        ],
                        "sk": [
                            "anti\u010dastica"
                        ],
                        "cs": [
                            "anti\u010d\u00e1stice"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antiparticule": [
                    "Singulier"
                ],
                "antiparticules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antipathie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Aversion, r\u00e9pugnance naturelle et non raisonn\u00e9e pour quelqu\u2019un, pour quelque chose",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "antipatie"
                        ],
                        "de": [
                            "Abneigung",
                            "Antipathie",
                            "Wiederwillen",
                            "Wiederwille"
                        ],
                        "en": [
                            "antipathy",
                            "aversion",
                            "dislike",
                            "repugnance",
                            "unfriendliness"
                        ],
                        "ca": [
                            "antipatia"
                        ],
                        "hr": [
                            "antipatija"
                        ],
                        "da": [
                            "modvilje"
                        ],
                        "es": [
                            "antipat\u00eda",
                            "aversi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "malsimpatio"
                        ],
                        "fy": [
                            "antipaty",
                            "mier",
                            "tsjinsin"
                        ],
                        "gl": [
                            "antipat\u00eda",
                            "aversi\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c0\u03ac\u03b8\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "antip\u00e1tia",
                            "ellenszenv"
                        ],
                        "io": [
                            "antipatio"
                        ],
                        "id": [
                            "antipati"
                        ],
                        "it": [
                            "antipatia",
                            "avversione",
                            "ripugnanza"
                        ],
                        "nl": [
                            "afkeer",
                            "antipathie",
                            "hekel"
                        ],
                        "pt": [
                            "antipatia",
                            "ojeriza",
                            "quez\u00edlia",
                            "repugn\u00e2ncia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043f\u0430\u0442\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "antipatia"
                        ],
                        "sv": [
                            "antipati"
                        ],
                        "cs": [
                            "antipatie",
                            "nechu\u0165",
                            "odpor"
                        ],
                        "tr": [
                            "antipati"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antipathie": [
                    "Singulier"
                ],
                "antipathies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antipathique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui provoque l\u2019antipathie. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "antipatiek"
                        ],
                        "de": [
                            "unsympathisch",
                            "wiederw\u00e4rtig",
                            "antipathisch",
                            "zuwider",
                            "Abneigung",
                            "ungem\u00fctlich"
                        ],
                        "en": [
                            "nasty",
                            "antipathetic",
                            "repugnant",
                            "uncongenial",
                            "unlikeable",
                            "averse"
                        ],
                        "ca": [
                            "antip\u00e0tic",
                            "antip\u00e0tica"
                        ],
                        "hr": [
                            "antipati\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "antip\u00e1tico",
                            "antip\u00e1tica"
                        ],
                        "eo": [
                            "malsimpatia"
                        ],
                        "fi": [
                            "vastenmielinen"
                        ],
                        "io": [
                            "antipatioza"
                        ],
                        "it": [
                            "antipatico"
                        ],
                        "nl": [
                            "onsympathiek",
                            "naar",
                            "vervelend",
                            "onvriendelijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "antip\u00e1tico"
                        ],
                        "vo": [
                            "nes\u00fcmpatik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antipathique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antipathiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antiphonaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antiphonary",
                            "antiphonal",
                            "antiphoner"
                        ],
                        "ca": [
                            "antifonari"
                        ],
                        "hr": [
                            "antifonar"
                        ],
                        "it": [
                            "antifonario"
                        ],
                        "pl": [
                            "antyfonarz",
                            "antyfona\u0142"
                        ],
                        "cs": [
                            "antifon\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antiphonaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "antiphonaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antiphrase": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antiphrase"
                        ],
                        "en": [
                            "antiphrasis"
                        ],
                        "ca": [
                            "ant\u00edfrasi"
                        ],
                        "hr": [
                            "antifraza"
                        ],
                        "es": [
                            "ant\u00edfrasis"
                        ],
                        "eo": [
                            "antifrazo"
                        ],
                        "it": [
                            "antifrasi"
                        ],
                        "nl": [
                            "antifrase"
                        ],
                        "pt": [
                            "ant\u00edfrase"
                        ],
                        "ro": [
                            "antifraz\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antiphrase": [
                    "Singulier"
                ],
                "antiphrases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antipode": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antipode"
                        ],
                        "eu": [
                            "antipoda"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043f\u043e\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "ant\u00edpoda"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\ucc99\uc810"
                        ],
                        "hr": [
                            "antipod"
                        ],
                        "es": [
                            "ant\u00edpoda"
                        ],
                        "io": [
                            "antipodo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bfe\u8e60\u5730"
                        ],
                        "pl": [
                            "antypod"
                        ],
                        "pt": [
                            "ant\u00edpoda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043f\u043e\u0434"
                        ],
                        "sl": [
                            "antipod"
                        ],
                        "cs": [
                            "antipod",
                            "protino\u017eec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antipode": [
                    "Singulier"
                ],
                "antipodes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antiproton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antiproton"
                        ],
                        "en": [
                            "antiproton"
                        ],
                        "br": [
                            "gourzhproton",
                            "gourzhprotonenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "antiprot\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53cd\u8d28\u5b50"
                        ],
                        "hr": [
                            "antiproton"
                        ],
                        "es": [
                            "antiprot\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontra\u016dprotono"
                        ],
                        "fi": [
                            "antiprotoni"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03cc\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "antiprotone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53cd\u967d\u5b50"
                        ],
                        "nl": [
                            "antiproton"
                        ],
                        "no": [
                            "antiproton"
                        ],
                        "pl": [
                            "antyproton"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antiproton": [
                    "Singulier"
                ],
                "antiprotons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antipsychiatrie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "psychiatrie sociologisante",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antipsychiatrie"
                        ],
                        "en": [
                            "psychiatry"
                        ],
                        "ca": [
                            "antipsiquatria"
                        ],
                        "es": [
                            "antipsiquiatr\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "antipsichiatria"
                        ],
                        "cs": [
                            "antipsychiatrie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antipsychiatrie": [
                    "Singulier"
                ],
                "antipsychiatries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antiquaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui recherche des objets anciens pour les vendre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antiquit\u00e4tenh\u00e4ndler",
                            "Antiquar",
                            "Antiquarin"
                        ],
                        "en": [
                            "antiquer",
                            "antiquary"
                        ],
                        "br": [
                            "hendraour"
                        ],
                        "ca": [
                            "antiquari"
                        ],
                        "hr": [
                            "antikvar"
                        ],
                        "es": [
                            "anticuario"
                        ],
                        "eo": [
                            "antikva\u0135isto",
                            "antikva\u0135istino"
                        ],
                        "it": [
                            "antiquario",
                            "antiquaria"
                        ],
                        "pt": [
                            "antiqu\u00e1rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "anticar"
                        ],
                        "sl": [
                            "antikvar",
                            "antikvarka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antiquaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antiquaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antiquark": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antiquark"
                        ],
                        "ca": [
                            "antiquark"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53cd\u5938\u514b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc18\ucffc\ud06c"
                        ],
                        "es": [
                            "antiquark"
                        ],
                        "it": [
                            "antiquark"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53cd\u30af\u30a9\u30fc\u30af",
                            "\u53cd\u30af\u30aa\u30fc\u30af"
                        ],
                        "sv": [
                            "antikvark"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antiquark": [
                    "Singulier"
                ],
                "antiquarks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "antiek"
                        ],
                        "de": [
                            "antik",
                            "alt",
                            "altert\u00fcmlich",
                            "uralt",
                            "altmodisch"
                        ],
                        "en": [
                            "antique",
                            "ancient",
                            "very old"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u062a\u064a\u0642"
                        ],
                        "ca": [
                            "antic",
                            "antiga"
                        ],
                        "da": [
                            "antik"
                        ],
                        "es": [
                            "antiguo",
                            "anciano"
                        ],
                        "eo": [
                            "antikva"
                        ],
                        "fo": [
                            "gamal"
                        ],
                        "fy": [
                            "antyk"
                        ],
                        "gd": [
                            "aosda"
                        ],
                        "cy": [
                            "hen beth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10eb\u10d5\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "antik",
                            "r\u00e9gi"
                        ],
                        "io": [
                            "antiqua",
                            "ancienega"
                        ],
                        "ia": [
                            "antique",
                            "ancian"
                        ],
                        "it": [
                            "antico",
                            "vecchissimo"
                        ],
                        "nl": [
                            "aloud",
                            "antiek",
                            "ouderwets"
                        ],
                        "pt": [
                            "antigo",
                            "velho",
                            "vetusto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u0432\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "antick\u00fd",
                            "d\u00e1vn\u00fd",
                            "starod\u00e1vn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "antika",
                            "antik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antiquit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Anciennet\u00e9 recul\u00e9e.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antike"
                        ],
                        "en": [
                            "antiquity",
                            "ancientness"
                        ],
                        "es": [
                            "antig\u00fcedad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c7\u03b1\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "antichit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "antiguidade"
                        ],
                        "cs": [
                            "starov\u011bk",
                            "antika"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Objets plus ou moins anciens.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antiquit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "antique"
                        ],
                        "es": [
                            "antig\u00fcedad"
                        ],
                        "io": [
                            "antiquajo"
                        ],
                        "it": [
                            "antiquariato"
                        ],
                        "sv": [
                            "antikvitet"
                        ],
                        "cs": [
                            "staro\u017eitnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antiquit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "antiquit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Antiquit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9poque depuis longtemps r\u00e9volue",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Altertum"
                        ],
                        "en": [
                            "antiquity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0645",
                            "\u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "Henamzer"
                        ],
                        "ca": [
                            "edat antiga",
                            "antiguitat"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace0\ub300"
                        ],
                        "es": [
                            "Edad Antigua"
                        ],
                        "eo": [
                            "Malnovepoko"
                        ],
                        "fi": [
                            "muinaisaika"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03c1\u03c7\u03b1\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00d3kor"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53e4\u4ee3"
                        ],
                        "oc": [
                            "Edat Antica",
                            "Antiguitat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u0647\u062f \u0642\u062f\u06cc\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "staro\u017cytno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "Hist\u00f3ria Antiga"
                        ],
                        "ro": [
                            "Antichitate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0414\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0439 \u043c\u0438\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "starov\u011bk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Antiquit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "Antiquit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antiracisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antirassismus"
                        ],
                        "en": [
                            "antiracism"
                        ],
                        "hr": [
                            "antiracizam"
                        ],
                        "it": [
                            "antirazzismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "antyrasizm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antiracisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "antiracismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antireligieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "antireligi\u00f6s"
                        ],
                        "ca": [
                            "antireligi\u00f3s",
                            "antireligiosa"
                        ],
                        "hr": [
                            "antireligiozni"
                        ],
                        "es": [
                            "antirreligioso"
                        ],
                        "it": [
                            "antireligioso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antireligieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "antireligieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antisatellite": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "satellite"
                        ],
                        "ca": [
                            "lit"
                        ],
                        "es": [
                            "antisat\u00e9lite"
                        ],
                        "it": [
                            "antisatellite"
                        ],
                        "nl": [
                            "antisatelliet"
                        ],
                        "pt": [
                            "antissat\u00e9lite"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antisatellite": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antisatellites": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antis\u00e8che": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spickzettel",
                            "Schummelzettel"
                        ],
                        "en": [
                            "cheat sheet"
                        ],
                        "es": [
                            "chuleta",
                            "acorde\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03bf\u03bd\u03ac\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "puska"
                        ],
                        "it": [
                            "bigliettino"
                        ],
                        "nl": [
                            "spiekbriefje"
                        ],
                        "oc": [
                            "tust"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bci\u0105ga"
                        ],
                        "pt": [
                            "copian\u00e7o",
                            "c\u00e1bula",
                            "cola"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043f\u0430\u0440\u0433\u0430\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "fusklapp"
                        ],
                        "cs": [
                            "tah\u00e1k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antis\u00e8che": [
                    "Singulier"
                ],
                "antis\u00e8ches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antis\u00e9mite": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antisemit"
                        ],
                        "en": [
                            "Semitic"
                        ],
                        "ca": [
                            "antisemita",
                            "antisem\u00edtic"
                        ],
                        "hr": [
                            "antisemitski"
                        ],
                        "es": [
                            "antisemita",
                            "antisem\u00edtico"
                        ],
                        "eo": [
                            "antisemita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c3\u03b7\u03bc\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "antisemita"
                        ],
                        "sk": [
                            "antisemitsk\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "antisemitisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antis\u00e9mite": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antis\u00e9mites": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "antisemiet"
                        ],
                        "en": [
                            "Semite"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435\u043c\u0438\u0442"
                        ],
                        "hr": [
                            "antisemit"
                        ],
                        "es": [
                            "antisemita"
                        ],
                        "eo": [
                            "antisemito"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c3\u03b7\u03bc\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "antiszemita",
                            "zsid\u00f3ellenes"
                        ],
                        "nl": [
                            "antisemiet",
                            "antisemitisch",
                            "jodenhater"
                        ],
                        "pt": [
                            "semita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435\u043c\u0438\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "antisemit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antis\u00e9mite": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antis\u00e9mites": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antis\u00e9mitisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "antisemitisme"
                        ],
                        "de": [
                            "Antisemitismus"
                        ],
                        "en": [
                            "antisemitism"
                        ],
                        "ca": [
                            "antisemitisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53cd\u72b9\u592a\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc18\uc720\ub300\uc8fc\uc758"
                        ],
                        "hr": [
                            "antisemitizam"
                        ],
                        "da": [
                            "antisemitisme"
                        ],
                        "es": [
                            "antisemitismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontra\u016djudismo"
                        ],
                        "cy": [
                            "semitiaeth"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c3\u03b7\u03bc\u03b9\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "antiszemitizmus"
                        ],
                        "it": [
                            "antisemitismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53cd\u30e6\u30c0\u30e4\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "nl": [
                            "antisemitisme",
                            "jodenhaat"
                        ],
                        "pt": [
                            "semitismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "antisemitism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435\u043c\u0438\u0442\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "antisemitizmus"
                        ],
                        "cs": [
                            "antisemitismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antis\u00e9mitisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "antis\u00e9mitismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antisepsie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antisepsis"
                        ],
                        "ca": [
                            "antis\u00e8psia"
                        ],
                        "hr": [
                            "antisepsa"
                        ],
                        "es": [
                            "antisepsia"
                        ],
                        "eo": [
                            "antisepso"
                        ],
                        "cs": [
                            "antisepse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antisepsie": [
                    "Singulier"
                ],
                "antisepsies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antiseptique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antiseptic"
                        ],
                        "ca": [
                            "antis\u00e8ptic"
                        ],
                        "hr": [
                            "antiseptici"
                        ],
                        "es": [
                            "antis\u00e9ptico"
                        ],
                        "it": [
                            "antisettico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antiseptique": [
                    "Singulier"
                ],
                "antiseptiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "antiseptisch"
                        ],
                        "en": [
                            "antiseptic"
                        ],
                        "hr": [
                            "antisepti\u010dni"
                        ],
                        "it": [
                            "antisettico"
                        ],
                        "cs": [
                            "antiseptick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antiseptique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antiseptiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antisionisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Zionism"
                        ],
                        "ca": [
                            "antisionisme"
                        ],
                        "it": [
                            "antisionismo"
                        ],
                        "oc": [
                            "antisionisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "antysyjonizm"
                        ],
                        "ro": [
                            "antisionism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antisionisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "antisionismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antisocial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antisocial"
                        ],
                        "ca": [
                            "antisocial"
                        ],
                        "hr": [
                            "antisocijalan"
                        ],
                        "es": [
                            "antisocial"
                        ],
                        "it": [
                            "antisociale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antisocial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "antisociaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "antisociale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "antisociales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antispasmodique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antispasmodic"
                        ],
                        "ca": [
                            "antiespasm\u00f2dic",
                            "antiespasm\u00f2dica"
                        ],
                        "es": [
                            "antiespasm\u00f3dico",
                            "antiespasm\u00f3dica"
                        ],
                        "it": [
                            "antispasmodico"
                        ],
                        "oc": [
                            "antispasmodic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antispasmodique": [
                    "Singulier"
                ],
                "antispasmodiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antistatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antistatic"
                        ],
                        "ca": [
                            "antiest\u00e0tic"
                        ],
                        "es": [
                            "antiest\u00e1tico"
                        ],
                        "it": [
                            "antistatico"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0447\u043d\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antistatique": [
                    "Singulier"
                ],
                "antistatiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antistrophe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antistrophe"
                        ],
                        "ca": [
                            "ant\u00edstrofa"
                        ],
                        "hr": [
                            "antistrofa"
                        ],
                        "es": [
                            "antistrofa"
                        ],
                        "it": [
                            "antistrofe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antistrophe": [
                    "Singulier"
                ],
                "antistrophes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antitabac": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "smoking",
                            "antitobacco"
                        ],
                        "ca": [
                            "antitabac"
                        ],
                        "es": [
                            "antitabaco"
                        ],
                        "gl": [
                            "antitabaco"
                        ],
                        "it": [
                            "antifumo",
                            "antitabacco"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antitabac": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antitabacsantitabac": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antiterroriste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "antiterroristisch"
                        ],
                        "en": [
                            "antiterrorist"
                        ],
                        "ca": [
                            "antiterrorista"
                        ],
                        "hr": [
                            "antiteroristi\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "antiterrorista"
                        ],
                        "gl": [
                            "antiterrorista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c4\u03c1\u03bf\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "antiterroristico",
                            "antiterroristica"
                        ],
                        "pt": [
                            "antiterrorista"
                        ],
                        "ro": [
                            "antiterorist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antiterroriste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antiterroristes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antiterrorist"
                        ],
                        "ca": [
                            "antiterrorista"
                        ],
                        "hr": [
                            "antirerorist"
                        ],
                        "es": [
                            "antiterrorista"
                        ],
                        "it": [
                            "antiterrorista"
                        ],
                        "pt": [
                            "antiterrorista"
                        ],
                        "ro": [
                            "antiterorist\u0103",
                            "antiterorist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antiterroriste": [
                    "Singulier"
                ],
                "antiterroristes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antith\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "teenstelling"
                        ],
                        "de": [
                            "Antithese",
                            "Gegensatz",
                            "Gegenstellung",
                            "Gegenbehauptung"
                        ],
                        "en": [
                            "antithesis"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u0437\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "ant\u00edtesi"
                        ],
                        "hr": [
                            "antiteza"
                        ],
                        "da": [
                            "mods\u00e6tning"
                        ],
                        "es": [
                            "ant\u00edtesis"
                        ],
                        "eo": [
                            "antitezo"
                        ],
                        "hu": [
                            "antit\u00e9zis"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00f3tsetning"
                        ],
                        "it": [
                            "antitesi"
                        ],
                        "la": [
                            "antitheton"
                        ],
                        "nl": [
                            "paradox",
                            "ongerijmdheid",
                            "antithese",
                            "tegenpool"
                        ],
                        "no": [
                            "motsetning"
                        ],
                        "oc": [
                            "antit\u00e8si"
                        ],
                        "pl": [
                            "antyteza"
                        ],
                        "pt": [
                            "ant\u00edtese"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u0437\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "motsats"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antith\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "antith\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antitoxine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "antitoxin"
                        ],
                        "ca": [
                            "antitoxina"
                        ],
                        "hr": [
                            "antitoksin"
                        ],
                        "es": [
                            "antitoxina"
                        ],
                        "it": [
                            "antitossina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antitoxine": [
                    "Singulier"
                ],
                "antitoxines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antivaccin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Impfstoff",
                            "Impf"
                        ],
                        "en": [
                            "vaccine",
                            "vax",
                            "vaxxer"
                        ],
                        "es": [
                            "antivacuna"
                        ],
                        "it": [
                            "antivaccino"
                        ],
                        "pl": [
                            "antyszczepionkowiec"
                        ],
                        "pt": [
                            "antivacina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antivaccin": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "antivaccins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "antivaccinisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Impfgegnerschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "antivaccinism",
                            "antivaxism"
                        ],
                        "ca": [
                            "antivacunaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "antivacunismo"
                        ],
                        "it": [
                            "antivaccinismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "vaccinatieweigering"
                        ],
                        "pt": [
                            "antivacinismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antivaccinisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "antivaccinismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antivirus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antivirenprogramm"
                        ],
                        "en": [
                            "antivirus"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6740\u6bd2\u8f6f\u4ef6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc14\uc774\ub7ec\uc2a4 \uac80\uc0ac \uc18c\ud504\ud2b8\uc6e8\uc5b4"
                        ],
                        "hr": [
                            "antivirus"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontra\u016dvirusilo"
                        ],
                        "it": [
                            "antivirus"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30f3\u30c1\u30a6\u30a4\u30eb\u30b9\u30bd\u30d5\u30c8\u30a6\u30a7\u30a2"
                        ],
                        "nl": [
                            "virusscanner"
                        ],
                        "cs": [
                            "antivir",
                            "antivirus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "antl\u00e9rite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "antlerit"
                        ],
                        "en": [
                            "antlerite"
                        ],
                        "ca": [
                            "antlerita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03bb\u03b5\u03c1\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "antlerite"
                        ],
                        "nl": [
                            "antleriet"
                        ],
                        "pl": [
                            "antleryt"
                        ],
                        "sk": [
                            "antlerit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u043b\u0435\u0440\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antl\u00e9rite": [
                    "Singulier"
                ],
                "antl\u00e9rites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antoinisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Antoinism"
                        ],
                        "es": [
                            "antonismo"
                        ],
                        "it": [
                            "antoinismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "antoinisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "antoinismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antoinisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "antoinismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antonomase": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antonomasie"
                        ],
                        "en": [
                            "antonomasia"
                        ],
                        "ca": [
                            "antonom\u00e0sia"
                        ],
                        "hr": [
                            "antonomazija"
                        ],
                        "es": [
                            "antonomasia"
                        ],
                        "nl": [
                            "antonomasie"
                        ],
                        "oc": [
                            "antonom\u00e0sia"
                        ],
                        "pl": [
                            "antonomazja"
                        ],
                        "pt": [
                            "antonom\u00e1sia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c\u0430\u0441\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "antonom\u00e1zia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antonomase": [
                    "Singulier"
                ],
                "antonomases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antonyme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "antoniem"
                        ],
                        "de": [
                            "Antonym",
                            "Gegenwort"
                        ],
                        "en": [
                            "antonym"
                        ],
                        "ast": [
                            "ant\u00f3nimu"
                        ],
                        "br": [
                            "enepster",
                            "antonim"
                        ],
                        "ca": [
                            "ant\u00f2nim"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53cd\u4e49\u8bcd"
                        ],
                        "hr": [
                            "antonim"
                        ],
                        "es": [
                            "ant\u00f3nimo"
                        ],
                        "eo": [
                            "antonimo"
                        ],
                        "et": [
                            "anton\u00fc\u00fcm",
                            "vastands\u00f5na"
                        ],
                        "fi": [
                            "antonyymi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03ce\u03bd\u03c5\u03bc\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "antonimo"
                        ],
                        "id": [
                            "antonim"
                        ],
                        "ia": [
                            "antonimiczny"
                        ],
                        "is": [
                            "andheiti"
                        ],
                        "it": [
                            "antonimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53cd\u5bfe\u8a9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "antoniem"
                        ],
                        "oc": [
                            "antonim",
                            "antonime",
                            "antonim",
                            "antonime"
                        ],
                        "pl": [
                            "antonim"
                        ],
                        "pt": [
                            "ant\u00f4nimo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043c"
                        ],
                        "sw": [
                            "karibia"
                        ],
                        "cs": [
                            "antonymum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antonyme": [
                    "Singulier"
                ],
                "antonymes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "antre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "caverne, grotte naturelle",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cave"
                        ],
                        "ca": [
                            "antre"
                        ],
                        "hr": [
                            "spilja"
                        ],
                        "es": [
                            "antro"
                        ],
                        "fi": [
                            "luola"
                        ],
                        "it": [
                            "antro"
                        ],
                        "la": [
                            "antrum",
                            "rupes",
                            "specus",
                            "successus"
                        ],
                        "oc": [
                            "antre",
                            "cafar\u00f2ta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "hang"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "grotte o\u00f9 vit un animal sauvage",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "den",
                            "lair"
                        ],
                        "ca": [
                            "antre"
                        ],
                        "hr": [
                            "pe\u010bina"
                        ],
                        "es": [
                            "antro"
                        ],
                        "fi": [
                            "makuupaikka"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0644\u0627\u0646\u0647"
                        ],
                        "cs": [
                            "doup\u011b",
                            "j\u00e1ma"
                        ],
                        "vi": [
                            "hang"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "antre": [
                    "Singulier"
                ],
                "antres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anulingus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Acte sexuel consistant \u00e0 l\u00e9cher l\u2019anus\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anilingus"
                        ],
                        "en": [
                            "anilingus",
                            "rimming",
                            "rim job"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03c9\u03ba\u03c4\u03bf\u03bb\u03b5\u03b9\u03be\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "anilingus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0438\u043b\u0438\u043d\u0433\u0443\u0441"
                        ],
                        "sl": [
                            "anilingus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aars",
                            "anus"
                        ],
                        "de": [
                            "After",
                            "masculin Anus",
                            "Arschloch"
                        ],
                        "en": [
                            "anus",
                            "arse",
                            "ass",
                            "asshole"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6rs"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u062a\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0631\u062c"
                        ],
                        "eu": [
                            "uzki"
                        ],
                        "ca": [
                            "anus"
                        ],
                        "co": [
                            "merlinu"
                        ],
                        "hr": [
                            "anus"
                        ],
                        "da": [
                            "endetarms\u00e5bning",
                            "r\u00f8v"
                        ],
                        "es": [
                            "ano"
                        ],
                        "eo": [
                            "anuso"
                        ],
                        "fo": [
                            "gat",
                            "rumpuhol"
                        ],
                        "fy": [
                            "ears",
                            "gat"
                        ],
                        "gl": [
                            "ano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03c9\u03ba\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e9gb\u00e9l"
                        ],
                        "io": [
                            "anuso"
                        ],
                        "id": [
                            "dubur"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u144e\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "ano"
                        ],
                        "la": [
                            "anus",
                            "culus",
                            "podex"
                        ],
                        "nl": [
                            "aars",
                            "anus",
                            "reet"
                        ],
                        "pl": [
                            "odbyt"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e2nus",
                            "vaso traseiro",
                            "vaso prep\u00f3stero"
                        ],
                        "ro": [
                            "anus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0443\u0441"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0926",
                            "\u0927\u0915",
                            "\u0930"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "anxi\u00e9t\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "inqui\u00e9tude",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "angs"
                        ],
                        "sq": [
                            "frik\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00c4ngstlichkeit",
                            "Beklommenheit",
                            "Beklemmung",
                            "Unruhe",
                            "Angst"
                        ],
                        "en": [
                            "anxiety",
                            "anguish",
                            "dread",
                            "apprehension"
                        ],
                        "ang": [
                            "fyrhto",
                            "fyrhtu"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0644\u0642"
                        ],
                        "ca": [
                            "ansietat",
                            "\u00e0nsia"
                        ],
                        "hr": [
                            "zabrinutost"
                        ],
                        "da": [
                            "angst",
                            "r\u00e6dsel",
                            "\u00e6ngstelse"
                        ],
                        "es": [
                            "ansiedad",
                            "ansia"
                        ],
                        "eo": [
                            "anksieco"
                        ],
                        "fi": [
                            "ahdistus"
                        ],
                        "fy": [
                            "benaudens",
                            "eangst",
                            "eangstme"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03b3\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "aggodalom"
                        ],
                        "io": [
                            "anxio"
                        ],
                        "is": [
                            "hr\u00e6\u00f0sla"
                        ],
                        "it": [
                            "ansia",
                            "ansiet\u00e0"
                        ],
                        "ku": [
                            "end\u00ee\u015fe",
                            "n\u00eegeran\u00ee",
                            "tirs",
                            "fikar"
                        ],
                        "nl": [
                            "angst",
                            "bezorgdheid",
                            "spanning"
                        ],
                        "no": [
                            "frykt",
                            "redsel"
                        ],
                        "pl": [
                            "l\u0119k"
                        ],
                        "pt": [
                            "pavor",
                            "ansiedade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u044f\u0437\u043d\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "fruktan",
                            "r\u00e4dsla",
                            "\u00e5ngest"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anxi\u00e9t\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "anxi\u00e9t\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anxieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00e4ngstlich",
                            "unruhig",
                            "beklommen"
                        ],
                        "en": [
                            "anxious",
                            "apprehensive"
                        ],
                        "ca": [
                            "ansi\u00f3s"
                        ],
                        "hr": [
                            "zabrinut"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6ngstelig",
                            "urolig"
                        ],
                        "es": [
                            "ansioso"
                        ],
                        "eo": [
                            "anksia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03c7\u03ce\u03b4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "desquieta"
                        ],
                        "it": [
                            "ansioso"
                        ],
                        "nl": [
                            "angstig",
                            "bezorgd",
                            "ongerust"
                        ],
                        "pt": [
                            "aflito",
                            "angustado",
                            "ansioso",
                            "aflicto",
                            "angustiado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0432\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anxieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "anxieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "anxiog\u00e8ne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "worrisome",
                            "anxiogenic",
                            "disturbing"
                        ],
                        "ca": [
                            "ansiogen"
                        ],
                        "da": [
                            "angstfremkaldende"
                        ],
                        "es": [
                            "ansi\u00f3geno"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03c7\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ansiogeno"
                        ],
                        "la": [
                            "anxifer"
                        ],
                        "nl": [
                            "angstaanjagend"
                        ],
                        "pt": [
                            "ansiog\u00eanico",
                            "ansiog\u00e9nico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anxiog\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "anxiog\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "anxiolytique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "anxiolytic"
                        ],
                        "ca": [
                            "ansiol\u00edtic",
                            "ansol\u00edtica",
                            "anxiol\u00edtic",
                            "anxiol\u00edtica"
                        ],
                        "es": [
                            "ansiol\u00edtico",
                            "ansiol\u00edtica"
                        ],
                        "it": [
                            "ansiolitico"
                        ],
                        "nl": [
                            "angstwerend middel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "anxiolytique": [
                    "Singulier"
                ],
                "anxiolytiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "AOP": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9nominations europ\u00e9ennes\u00a0[1]",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "PDO"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0417\u041d\u041f"
                        ],
                        "da": [
                            "BOB"
                        ],
                        "es": [
                            "DOP"
                        ],
                        "et": [
                            "KPN"
                        ],
                        "fi": [
                            "SAN"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a0\u039f\u03a0"
                        ],
                        "hu": [
                            "EOM"
                        ],
                        "it": [
                            "DOP"
                        ],
                        "lv": [
                            "ACVN"
                        ],
                        "lt": [
                            "SKVN"
                        ],
                        "mt": [
                            "DPO"
                        ],
                        "nl": [
                            "BOB"
                        ],
                        "pl": [
                            "CHNP"
                        ],
                        "pt": [
                            "DOP"
                        ],
                        "ro": [
                            "DOP"
                        ],
                        "sk": [
                            "CHOP"
                        ],
                        "sl": [
                            "ZOP"
                        ],
                        "sv": [
                            "SUB"
                        ],
                        "cs": [
                            "CHOP"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aoriste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aorist"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "aorist"
                        ],
                        "hr": [
                            "aorist"
                        ],
                        "es": [
                            "aoristo"
                        ],
                        "eo": [
                            "aoristo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03cc\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "aoristo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30aa\u30ea\u30b9\u30c8"
                        ],
                        "oc": [
                            "aorist"
                        ],
                        "pt": [
                            "aoristo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aoriste": [
                    "Singulier"
                ],
                "aoristes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aorte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aorta",
                            "Hauptschlagader",
                            "gro\u00dfe Pulsader"
                        ],
                        "en": [
                            "aorta"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0648\u062a\u064a\u0646",
                            "\u0623\u0628\u0647\u0631"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043e\u0440\u0442\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043e\u0440\u0442\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ec4\u5589"
                        ],
                        "hr": [
                            "aorta"
                        ],
                        "es": [
                            "aorta"
                        ],
                        "eo": [
                            "aorto"
                        ],
                        "gl": [
                            "aorta"
                        ],
                        "hu": [
                            "aorta"
                        ],
                        "io": [
                            "aorto"
                        ],
                        "it": [
                            "aorta"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u043e\u0440\u0442\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "aorta"
                        ],
                        "pt": [
                            "aorta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043e\u0440\u0442\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043e\u0440\u0442\u0430"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0430\u043e\u0440\u0442\u0430"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043e\u0440\u0442\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aorte": [
                    "Singulier"
                ],
                "aortes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aortique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aortic"
                        ],
                        "ca": [
                            "a\u00f2rtic"
                        ],
                        "hr": [
                            "aortni"
                        ],
                        "es": [
                            "a\u00f3rtico"
                        ],
                        "io": [
                            "aortala"
                        ],
                        "it": [
                            "aortico"
                        ],
                        "sk": [
                            "aort\u00e1lny"
                        ],
                        "cs": [
                            "aort\u00e1ln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aortique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "aortiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ao\u00fbt": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mois estival",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "August"
                        ],
                        "en": [
                            "August"
                        ],
                        "az": [
                            "avqust"
                        ],
                        "nds": [
                            "Aarntmaond"
                        ],
                        "eu": [
                            "dagonil",
                            "abuztu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0436\u043d\u0456\u0432\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "Eost"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "agost"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516b\u6708"
                        ],
                        "ko": [
                            "8\uc6d4"
                        ],
                        "co": [
                            "austu"
                        ],
                        "hr": [
                            "kolovoz",
                            "august"
                        ],
                        "dlm": [
                            "aguast"
                        ],
                        "da": [
                            "august"
                        ],
                        "es": [
                            "agosto"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dgusto"
                        ],
                        "et": [
                            "august"
                        ],
                        "fi": [
                            "elokuu"
                        ],
                        "gd": [
                            "L\u00f9nastal"
                        ],
                        "ga": [
                            "L\u00fanasa"
                        ],
                        "gl": [
                            "agosto"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10d2\u10d5\u10d8\u10e1\u10e2\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03cd\u03b3\u03bf\u03c5\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05d2\u05d5\u05e1\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "augusztus"
                        ],
                        "io": [
                            "agosto"
                        ],
                        "id": [
                            "Agustus"
                        ],
                        "ia": [
                            "augusto"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140b\u14a1\u148c\u14ef"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1g\u00fast"
                        ],
                        "it": [
                            "agosto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516b\u6708",
                            "8\u6708"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u043c\u044b\u0437"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "Augustus"
                        ],
                        "lv": [
                            "augusts"
                        ],
                        "ln": [
                            "s\u00e1nz\u00e1 ya mwambe"
                        ],
                        "lt": [
                            "rugpj\u016btis"
                        ],
                        "lb": [
                            "August"
                        ],
                        "nl": [
                            "augustus",
                            "oogstmaand",
                            "hittemaand"
                        ],
                        "no": [
                            "august",
                            "august"
                        ],
                        "oc": [
                            "agost",
                            "aost",
                            "avost"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0626\u0627\u06cb\u063a\u06c7\u0633\u062a"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0648\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "sierpie\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "Agosto"
                        ],
                        "ro": [
                            "august"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442"
                        ],
                        "scn": [
                            "austu"
                        ],
                        "sk": [
                            "august"
                        ],
                        "sl": [
                            "avgust"
                        ],
                        "sv": [
                            "augusti"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442"
                        ],
                        "tl": [
                            "Agosto"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "srpen"
                        ],
                        "tpi": [
                            "ogas"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u011fustos"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u00e1ng t\u00e1m"
                        ],
                        "wa": [
                            "awousse"
                        ],
                        "zu": [
                            "Agasti"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ao\u00fbt": [
                    "Singulier"
                ],
                "ao\u00fbts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apadana": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Apadana"
                        ],
                        "en": [
                            "apadana"
                        ],
                        "da": [
                            "apadana"
                        ],
                        "it": [
                            "apadana"
                        ],
                        "pl": [
                            "apadana"
                        ],
                        "sk": [
                            "apadana"
                        ],
                        "sv": [
                            "apadana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apadana": [
                    "Singulier"
                ],
                "apadanas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apaisement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beruhigung"
                        ],
                        "en": [
                            "appeasement"
                        ],
                        "ca": [
                            "asserenament",
                            "assossegament"
                        ],
                        "hr": [
                            "smirenje"
                        ],
                        "es": [
                            "apaciguamiento",
                            "tranquilizaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "viihde"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b5\u03c5\u03bd\u03b1\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "acquietamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "kalmering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apaisement": [
                    "Singulier"
                ],
                "apaisements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apaiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bes\u00e4nftigen",
                            "d\u00e4mpfen",
                            "z\u00fcchtigen"
                        ],
                        "en": [
                            "to assuage",
                            "to appease",
                            "to pacify",
                            "to calm",
                            "to quiet",
                            "to allay",
                            "to quieten",
                            "to soothe",
                            "to still"
                        ],
                        "ca": [
                            "apaivagar",
                            "asserenar",
                            "assossegar",
                            "calmar",
                            "litzar"
                        ],
                        "hr": [
                            "smiriti"
                        ],
                        "es": [
                            "apaciguar",
                            "sosegar",
                            "aquietar",
                            "tranquilizar"
                        ],
                        "eo": [
                            "mildigi",
                            "pacigi",
                            "trankviligi"
                        ],
                        "fi": [
                            "lepytt\u00e4\u00e4",
                            "hiljent\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03b5\u03cd\u03c9",
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b5\u03c5\u03bd\u03ac\u03b6\u03c9",
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03bf\u03c5\u03c6\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "nyugtat",
                            "megnyugtat"
                        ],
                        "io": [
                            "pacigar"
                        ],
                        "id": [
                            "menenangkan"
                        ],
                        "it": [
                            "calmare",
                            "pacificare",
                            "placare"
                        ],
                        "nl": [
                            "stillen",
                            "sussen",
                            "temmen",
                            "tot rust brengen",
                            "verslaan"
                        ],
                        "no": [
                            "berolige"
                        ],
                        "oc": [
                            "abaucar",
                            "apasimar",
                            "apasiar",
                            "calmar"
                        ],
                        "pt": [
                            "apaziguar"
                        ],
                        "ro": [
                            "lini\u0219ti",
                            "potoli"
                        ],
                        "tr": [
                            "teskin etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "apanage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "pron\u00eb",
                            "atribut"
                        ],
                        "en": [
                            "apanage"
                        ],
                        "ca": [
                            "infantat",
                            "her\u00e8ncia",
                            "patrimoni"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7538"
                        ],
                        "hr": [
                            "svojina"
                        ],
                        "it": [
                            "appannaggio"
                        ],
                        "pl": [
                            "apana\u017c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apanage": [
                    "Singulier"
                ],
                "apanages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apart\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aside"
                        ],
                        "ca": [
                            "apart"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaseban razgovor"
                        ],
                        "es": [
                            "aparte"
                        ],
                        "pt": [
                            "apart\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apart\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "apart\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apartheid": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9veloppement s\u00e9par\u00e9 de la population sur une base raciale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Apartheit"
                        ],
                        "en": [
                            "segregation"
                        ],
                        "hr": [
                            "segregacija"
                        ],
                        "eo": [
                            "segregacio"
                        ],
                        "io": [
                            "segregaco"
                        ],
                        "it": [
                            "segregazione"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Syst\u00e8me politique raciste ayant exist\u00e9 en Afrique du Sud",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "apartheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Apartheid"
                        ],
                        "en": [
                            "apartheid"
                        ],
                        "ca": [
                            "apartheid"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u79cd\u65cf\u9694\u79bb"
                        ],
                        "hr": [
                            "aparthejd"
                        ],
                        "es": [
                            "apartheid"
                        ],
                        "it": [
                            "apartheid"
                        ],
                        "nl": [
                            "apartheid",
                            "segregatie"
                        ],
                        "ro": [
                            "apartheid"
                        ],
                        "cs": [
                            "apartheid"
                        ],
                        "vi": [
                            "Apacthai",
                            "thai"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apartheid": [
                    "Singulier"
                ],
                "apartheids": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apath\u00e9isme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Apatheismus"
                        ],
                        "en": [
                            "apatheism"
                        ],
                        "es": [
                            "apate\u00edsmo"
                        ],
                        "it": [
                            "apateismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "apateizm"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u0430\u0442\u0435\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "tr": [
                            "apateizm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apath\u00e9isme": [
                    "Singulier"
                ],
                "apath\u00e9ismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apathie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "apatie"
                        ],
                        "de": [
                            "Apathie",
                            "Teilnahmslosigkeit",
                            "Leidenschaftslosigkeit",
                            "Gef\u00fchllosigkeit",
                            "Gleichg\u00fcltigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "apathy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0644\u0627\u0634\u0639\u0648\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "apatia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51b7\u6f20",
                            "\u65e0\u60c5"
                        ],
                        "hr": [
                            "apatija"
                        ],
                        "es": [
                            "apat\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "apatio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03ac\u03b8\u03b5\u03b9\u03b1",
                            "\u03b1\u03b4\u03b9\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "ap\u00e1tia"
                        ],
                        "io": [
                            "apatio"
                        ],
                        "it": [
                            "apatia"
                        ],
                        "nl": [
                            "apathie",
                            "dofheid",
                            "lusteloosheid",
                            "wezenloosheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "apatia",
                            "indol\u00eancia",
                            "langor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u0430\u0442\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apathie": [
                    "Singulier"
                ],
                "apathies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apathique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "apaties"
                        ],
                        "de": [
                            "indolent",
                            "teilnahmslos",
                            "apathisch",
                            "stumpf",
                            "unempfindlich",
                            "leidenschaftslos",
                            "gef\u00fchllos"
                        ],
                        "en": [
                            "apathetic"
                        ],
                        "ca": [
                            "ap\u00e0tic"
                        ],
                        "hr": [
                            "apati\u010dan"
                        ],
                        "da": [
                            "apatisk"
                        ],
                        "es": [
                            "ap\u00e1tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "apatia"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00edkas\u00e6lur",
                            "kensluleysur"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4t\u00f6n"
                        ],
                        "io": [
                            "apatioza"
                        ],
                        "it": [
                            "apatico"
                        ],
                        "nl": [
                            "apathisch",
                            "lusteloos",
                            "melig",
                            "ongevoelig",
                            "wezenloos"
                        ],
                        "pt": [
                            "ap\u00e1tico",
                            "indolente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "apatisk",
                            "viljel\u00f6s"
                        ],
                        "tr": [
                            "apatik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apathique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "apathiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "apathiquement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "apathetically"
                        ],
                        "ca": [
                            "ap\u00e0ticament"
                        ],
                        "hr": [
                            "apati\u010dno"
                        ],
                        "es": [
                            "ap\u00e1ticamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "apatie"
                        ],
                        "fi": [
                            "apaattisesti"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10de\u10d0\u10d7\u10d8\u10e3\u10e0\u10d0\u10d3"
                        ],
                        "it": [
                            "apaticamente",
                            "abulicamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "apaticament"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e"
                        ],
                        "sh": [
                            "apati\u010dno",
                            "\u0430\u043f\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "apaticky"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "apatite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Apatit"
                        ],
                        "en": [
                            "apatite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0628\u0627\u062a\u064a\u062a"
                        ],
                        "eu": [
                            "apatito"
                        ],
                        "bs": [
                            "apatit"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043f\u0430\u0442\u0438\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "apatita"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u78f7\u7070\u77f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc778\ud68c\uc11d"
                        ],
                        "hr": [
                            "apatit"
                        ],
                        "es": [
                            "apatita"
                        ],
                        "eo": [
                            "apatito"
                        ],
                        "et": [
                            "apatiit"
                        ],
                        "fi": [
                            "apatiitti"
                        ],
                        "gl": [
                            "apatito"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b1\u03c4\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e4\u05d8\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "apatit"
                        ],
                        "it": [
                            "apatite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u71d0\u7070\u77f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043f\u0430\u0442\u0438\u0442"
                        ],
                        "lt": [
                            "apatitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "apatiet"
                        ],
                        "no": [
                            "apatitt"
                        ],
                        "pl": [
                            "apatyt"
                        ],
                        "pt": [
                            "apatita"
                        ],
                        "ro": [
                            "apatit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u0430\u0442\u0438\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043f\u0430\u0442\u0438\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "apatit"
                        ],
                        "sk": [
                            "apatit"
                        ],
                        "sv": [
                            "apatit"
                        ],
                        "cs": [
                            "apatit"
                        ],
                        "tr": [
                            "apatit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043f\u0430\u0442\u0438\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "apatit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apatite": [
                    "Singulier"
                ],
                "apatites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apatride": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "staatenlos"
                        ],
                        "en": [
                            "stateless"
                        ],
                        "ca": [
                            "ap\u00e0trida"
                        ],
                        "hr": [
                            "apatrid"
                        ],
                        "da": [
                            "statsl\u00f8s"
                        ],
                        "es": [
                            "ap\u00e1trida"
                        ],
                        "eo": [
                            "senlanda"
                        ],
                        "fi": [
                            "valtioton"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03b9\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "hontalan"
                        ],
                        "id": [
                            "apatride"
                        ],
                        "it": [
                            "apolide"
                        ],
                        "nl": [
                            "staatloos"
                        ],
                        "no": [
                            "statsl\u00f8s",
                            "statslaus"
                        ],
                        "oc": [
                            "apatrida"
                        ],
                        "pl": [
                            "bezpa\u0144stwowiec",
                            "apatryda"
                        ],
                        "pt": [
                            "ap\u00e1trida"
                        ],
                        "sv": [
                            "statsl\u00f6s"
                        ],
                        "cs": [
                            "apatrida"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apatride": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "apatrides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Staatenloser",
                            "Staatenlose"
                        ],
                        "en": [
                            "stateless"
                        ],
                        "ca": [
                            "ap\u00e0trida"
                        ],
                        "hr": [
                            "apatrid",
                            "apolit"
                        ],
                        "es": [
                            "ap\u00e1trida"
                        ],
                        "eo": [
                            "senlandulo",
                            "senlandulino"
                        ],
                        "io": [
                            "sannacionaneso"
                        ],
                        "nl": [
                            "staatloze"
                        ],
                        "oc": [
                            "apatrida"
                        ],
                        "cs": [
                            "bez vlasti"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apatride": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "apatrides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "apatridie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Heimatlosigkeit",
                            "Staatenlosigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "statelessness"
                        ],
                        "hr": [
                            "apatridnost"
                        ],
                        "it": [
                            "apolidia"
                        ],
                        "nl": [
                            "staatloosheid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apatridie": [
                    "Singulier"
                ],
                "apatridies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apepsie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Apepsie"
                        ],
                        "en": [
                            "apepsia"
                        ],
                        "ca": [
                            "ap\u00e8psia"
                        ],
                        "hr": [
                            "apepsija"
                        ],
                        "es": [
                            "apepsia"
                        ],
                        "eo": [
                            "apepsio"
                        ],
                        "io": [
                            "apepsio"
                        ],
                        "it": [
                            "asepsi"
                        ],
                        "pt": [
                            "apepsia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apepsie": [
                    "Singulier"
                ],
                "apepsies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aperception": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0625\u062f\u0631\u0627\u0643 \u0634\u0639\u0648\u0631\u064a"
                        ],
                        "en": [
                            "apperception"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u660e\u89c9"
                        ],
                        "hr": [
                            "opa\u017eanje",
                            "apercepcija"
                        ],
                        "it": [
                            "appercezione"
                        ],
                        "nl": [
                            "apperceptie"
                        ],
                        "oc": [
                            "apercepcion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aperception": [
                    "Singulier"
                ],
                "aperceptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apercevable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bemerkbaar"
                        ],
                        "de": [
                            "bemerkbar"
                        ],
                        "en": [
                            "perceptible"
                        ],
                        "hr": [
                            "primjetljiv",
                            "doku\u010div"
                        ],
                        "eo": [
                            "rimarkebla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03c3\u03b8\u03b7\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "perceptebla",
                            "videbla"
                        ],
                        "la": [
                            "aspectabilis",
                            "conspectablis"
                        ],
                        "nl": [
                            "merkbaar",
                            "bemerkbaar"
                        ],
                        "pl": [
                            "zauwa\u017calny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apercevable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "apercevables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "apercevoir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Commencer \u00e0 voir\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sehen",
                            "wahrnehmen",
                            "erblicken",
                            "ausmachen"
                        ],
                        "en": [
                            "catch sight of"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00f6rm\u0259k"
                        ],
                        "hr": [
                            "opaziti"
                        ],
                        "da": [
                            "bem\u00e6rke",
                            "opdage"
                        ],
                        "it": [
                            "scorgere"
                        ],
                        "ro": [
                            "a z\u0103ri"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043c\u0435\u0447\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0443\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Remarquer, comprendre\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erkennen"
                        ],
                        "en": [
                            "notice"
                        ],
                        "hr": [
                            "primjetiti"
                        ],
                        "da": [
                            "erkende"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05d1\u05d7\u05d9\u05df"
                        ],
                        "it": [
                            "accorgersi"
                        ],
                        "pl": [
                            "zauwa\u017cy\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "a b\u0103ga de seam\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ap\u00e9ritif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00f6ffnend",
                            "abf\u00fchrend"
                        ],
                        "en": [
                            "aperitive",
                            "stimulating"
                        ],
                        "ca": [
                            "aperitiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "za otvoriti"
                        ],
                        "es": [
                            "aperitivo"
                        ],
                        "io": [
                            "aperitivo"
                        ],
                        "la": [
                            "apertivus"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u043f\u0435\u0440\u0438\u0442\u0438\u0432"
                        ],
                        "pt": [
                            "aperitivo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ap\u00e9ritif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ap\u00e9ritifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ap\u00e9ritive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ap\u00e9ritives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Stimulant pour l\u2019app\u00e9tit\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aperitif"
                        ],
                        "en": [
                            "aperitif",
                            "ap\u00e9ritif"
                        ],
                        "br": [
                            "kalon"
                        ],
                        "ca": [
                            "aperitiu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f00\u80c3\u9152"
                        ],
                        "hr": [
                            "aperitiv"
                        ],
                        "es": [
                            "aperitivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "aperitivo"
                        ],
                        "fi": [
                            "aperitiivi"
                        ],
                        "io": [
                            "aperitivo"
                        ],
                        "it": [
                            "aperitivo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u98df\u524d\u9152",
                            "\u30a2\u30da\u30ea\u30c6\u30a3\u30d5"
                        ],
                        "nl": [
                            "borrel"
                        ],
                        "pt": [
                            "aperitivo"
                        ],
                        "ro": [
                            "aperitiv"
                        ],
                        "sk": [
                            "aperit\u00edv"
                        ],
                        "cs": [
                            "aperitiv"
                        ],
                        "vi": [
                            "khai v\u1ecb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ap\u00e9ritif": [
                    "Singulier"
                ],
                "ap\u00e9ritifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apesanteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwerelosigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "weightlessness",
                            "g"
                        ],
                        "br": [
                            "anponnerder",
                            "diboueza\u00f1s"
                        ],
                        "ca": [
                            "apesantor"
                        ],
                        "hr": [
                            "beste\u017einsko stanje"
                        ],
                        "es": [
                            "ingravidez"
                        ],
                        "eo": [
                            "senpezeco",
                            "sengravito"
                        ],
                        "io": [
                            "senpezanteso",
                            "nepezanteso"
                        ],
                        "nl": [
                            "gewichtloosheid"
                        ],
                        "pl": [
                            "niewa\u017cko\u015b\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "f\u0103r\u0103 gravita\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0432\u0435\u0441\u043e\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "bezt\u00ed\u017ee"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0435\u0432\u0430\u0433\u043e\u043c\u0456\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apesanteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "apesanteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ap\u00e9tale": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "apetalous"
                        ],
                        "ca": [
                            "ap\u00e8tal"
                        ],
                        "hr": [
                            "bez latice"
                        ],
                        "eo": [
                            "senpetala"
                        ],
                        "it": [
                            "apetalo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ap\u00e9tale": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ap\u00e9tales": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "apex": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kegelspitze"
                        ],
                        "en": [
                            "apex"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0pex"
                        ],
                        "hr": [
                            "apeks"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1pice"
                        ],
                        "eo": [
                            "apekso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c0\u03b7\u03be"
                        ],
                        "it": [
                            "apice"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aphasie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afasie"
                        ],
                        "de": [
                            "Aphasie"
                        ],
                        "en": [
                            "aphasia"
                        ],
                        "ca": [
                            "af\u00e0sia"
                        ],
                        "hr": [
                            "afazija"
                        ],
                        "da": [
                            "afasi"
                        ],
                        "es": [
                            "afasia"
                        ],
                        "eo": [
                            "afazio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03b1\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "afazio"
                        ],
                        "ia": [
                            "aphasia"
                        ],
                        "it": [
                            "afasia"
                        ],
                        "ms": [
                            "aphasia"
                        ],
                        "nl": [
                            "afasie",
                            "spraakstoornis"
                        ],
                        "pl": [
                            "afazja"
                        ],
                        "pt": [
                            "afasie",
                            "afasia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0444\u0430\u0437\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "afasi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aphasie": [
                    "Singulier"
                ],
                "aphasies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aphasique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 l\u2019aphasie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aphasic"
                        ],
                        "ca": [
                            "af\u00e0sic",
                            "af\u00e0sica"
                        ],
                        "hr": [
                            "afazi\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "af\u00e1sico",
                            "af\u00e1sica"
                        ],
                        "it": [
                            "afasico"
                        ],
                        "nl": [
                            "afatisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "af\u00e1sico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aphasique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "aphasiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aphasic"
                        ],
                        "ca": [
                            "af\u00e0sic",
                            "af\u00e0sica"
                        ],
                        "hr": [
                            "afazi\u010dna osoba"
                        ],
                        "es": [
                            "af\u00e1sico",
                            "af\u00e1sica"
                        ],
                        "eo": [
                            "afazia"
                        ],
                        "io": [
                            "afaziika"
                        ],
                        "it": [
                            "afasico"
                        ],
                        "nl": [
                            "afasiepati\u00ebnt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aphasique": [
                    "Singulier"
                ],
                "aphasiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aph\u00e9lie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aphel",
                            "Sonnenferne"
                        ],
                        "en": [
                            "aphelion"
                        ],
                        "ca": [
                            "afeli"
                        ],
                        "hr": [
                            "afel"
                        ],
                        "es": [
                            "afelio"
                        ],
                        "eo": [
                            "afelio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03ae\u03bb\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "afelio"
                        ],
                        "it": [
                            "afelio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9060\u65e5\u70b9"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1798"
                        ],
                        "nl": [
                            "aphelium"
                        ],
                        "pt": [
                            "af\u00e9lio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0444\u0435\u043b\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aph\u00e9lie": [
                    "Singulier"
                ],
                "aph\u00e9lies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aph\u00e9r\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aph\u00e4rese",
                            "Aph\u00e4resis",
                            "Prokope"
                        ],
                        "en": [
                            "aphaeresis"
                        ],
                        "br": [
                            "raktroc\u02bch"
                        ],
                        "ca": [
                            "af\u00e8resi"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5b4\ub450\uc74c \uc18c\uc2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "afereza"
                        ],
                        "es": [
                            "af\u00e9resis"
                        ],
                        "eo": [
                            "aferezo"
                        ],
                        "gl": [
                            "af\u00e9rese"
                        ],
                        "it": [
                            "aferesi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a9e\u982d\u97f3\u6d88\u5931"
                        ],
                        "la": [
                            "aph\u00e6resis"
                        ],
                        "nl": [
                            "aferese"
                        ],
                        "oc": [
                            "afer\u00e8si"
                        ],
                        "pt": [
                            "af\u00e9rese"
                        ],
                        "sk": [
                            "afer\u00e9za"
                        ],
                        "wa": [
                            "sbetchaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aph\u00e9r\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "aph\u00e9r\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aphone": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "af\u00f2nic"
                        ],
                        "hr": [
                            "afoni\u010dan"
                        ],
                        "eo": [
                            "afonia"
                        ],
                        "io": [
                            "senvoca"
                        ],
                        "it": [
                            "afono"
                        ],
                        "pt": [
                            "af\u00f4nico",
                            "\u00e1fono"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aphone": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "aphones": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aphonie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afonie"
                        ],
                        "de": [
                            "Aphonie"
                        ],
                        "en": [
                            "aphonia",
                            "aphony"
                        ],
                        "ca": [
                            "afonia"
                        ],
                        "hr": [
                            "afonija"
                        ],
                        "es": [
                            "afon\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "afonio"
                        ],
                        "io": [
                            "senvoceso"
                        ],
                        "it": [
                            "afonia"
                        ],
                        "nl": [
                            "afonie"
                        ],
                        "pt": [
                            "afonia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aphonie": [
                    "Singulier"
                ],
                "aphonies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aphorisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aforisme"
                        ],
                        "de": [
                            "Aphorismus",
                            "Gedankensplitter"
                        ],
                        "en": [
                            "aphorism"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0444\u043e\u0440\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "aforisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8b66\u8bed"
                        ],
                        "hr": [
                            "aforizam"
                        ],
                        "da": [
                            "aforisme"
                        ],
                        "es": [
                            "aforismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "aforismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "aforismi",
                            "mietelause"
                        ],
                        "hu": [
                            "aforizma"
                        ],
                        "io": [
                            "aforismo"
                        ],
                        "is": [
                            "spakm\u00e6li"
                        ],
                        "it": [
                            "aforisma"
                        ],
                        "nl": [
                            "aforisme",
                            "spreuk",
                            "kernspreuk"
                        ],
                        "pt": [
                            "aforismo",
                            "prol\u00f3quio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0444\u043e\u0440\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0444\u043e\u0440\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aphorisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "aphorismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aphoristique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aphoristisch"
                        ],
                        "ca": [
                            "afor\u00edstic"
                        ],
                        "hr": [
                            "aforisti\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "afor\u00edstico"
                        ],
                        "it": [
                            "aforistico"
                        ],
                        "pt": [
                            "afor\u00edstico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aphoristique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "aphoristiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aphrodisiaque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Substance qui rend le tonus sexuel, et excite les plaisirs de l\u2019amour",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aphrodisiac"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0627\u0639\u0648\u0638"
                        ],
                        "ca": [
                            "afrodis\u00edac"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6625\u85e5"
                        ],
                        "hr": [
                            "afrodizijak"
                        ],
                        "da": [
                            "afrodisiakum"
                        ],
                        "es": [
                            "afrodis\u00edaco",
                            "afrodisiaco"
                        ],
                        "eo": [
                            "afrodiziiga\u0135o"
                        ],
                        "it": [
                            "afrodisiaco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5a9a\u85ac"
                        ],
                        "nl": [
                            "afrodisiacum"
                        ],
                        "pl": [
                            "afrodyzjak"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0444\u0440\u043e\u0434\u0438\u0437\u0438\u0430\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "afrodisiakum"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0444\u0440\u043e\u0434\u0438\u0437\u0456\u0430\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aphrodisiaque": [
                    "Singulier"
                ],
                "aphrodisiaques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}