{
    "aphrodit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aphrodity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0641\u0631\u0648\u062f\u064a\u062a"
                        ],
                        "es": [
                            "afroditad"
                        ],
                        "it": [
                            "afrodita"
                        ],
                        "pt": [
                            "afroditade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aphrodit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "aphrodit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aphte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "klouseer"
                        ],
                        "de": [
                            "Aphthe"
                        ],
                        "en": [
                            "mouth ulcer"
                        ],
                        "br": [
                            "aftenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "afta"
                        ],
                        "hr": [
                            "afte"
                        ],
                        "es": [
                            "afta"
                        ],
                        "eo": [
                            "afto"
                        ],
                        "fi": [
                            "afta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c6\u03b8\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "afto"
                        ],
                        "it": [
                            "afta"
                        ],
                        "nl": [
                            "aft"
                        ],
                        "pt": [
                            "afta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aphte": [
                    "Singulier"
                ],
                "aphtes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aphteux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aphthous"
                        ],
                        "ca": [
                            "aft\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "aftoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "afta"
                        ],
                        "io": [
                            "aftika"
                        ],
                        "it": [
                            "aftoso"
                        ],
                        "pt": [
                            "aftoso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aphteuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "aphteuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "API": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "IPA"
                        ],
                        "en": [
                            "IPA"
                        ],
                        "br": [
                            "LFE",
                            "API"
                        ],
                        "es": [
                            "AFI"
                        ],
                        "eo": [
                            "IFA"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0394\u03a6\u0391"
                        ],
                        "nl": [
                            "IPA"
                        ],
                        "oc": [
                            "AFI"
                        ],
                        "pt": [
                            "AFI"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041c\u0424\u0410"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Apiac\u00e9es": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Apiaceae"
                        ],
                        "de": [
                            "Doldenbl\u00fctler",
                            "Doldengew\u00e4chse"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u0259r\u0259v\u00fczkimil\u0259r"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00edferes",
                            "api\u00e0cies"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161titarke"
                        ],
                        "da": [
                            "familien"
                        ],
                        "es": [
                            "api\u00e1ceas",
                            "umbel\u00edferas"
                        ],
                        "eo": [
                            "Apiacoj"
                        ],
                        "et": [
                            "sarikalised"
                        ],
                        "fi": [
                            "sarjakukkaiskasvit"
                        ],
                        "hsb": [
                            "woko\u0142kowe rostliny"
                        ],
                        "hu": [
                            "zellerf\u00e9l\u00e9k"
                        ],
                        "is": [
                            "sveipjurta\u00e6tt"
                        ],
                        "ku": [
                            "Fam\u00eeleya bexden\u00fbsan"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u010demurzie\u017eu dzimta"
                        ],
                        "lt": [
                            "salieriniai",
                            "sk\u0117tiniai"
                        ],
                        "nl": [
                            "schermbloemenfamilie"
                        ],
                        "no": [
                            "skjermplantefamilien"
                        ],
                        "oc": [
                            "ombellif\u00e8ras",
                            "apiac\u00e8as"
                        ],
                        "pl": [
                            "selerowate"
                        ],
                        "qu": [
                            "aq ayllu"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0161titarke"
                        ],
                        "sv": [
                            "flockblommiga v\u00e4xter"
                        ],
                        "cs": [
                            "mi\u0159\u00edkovit\u00e9"
                        ],
                        "tr": [
                            "maydanozgiller"
                        ],
                        "vi": [
                            "H\u1ecd Hoa t\u00e1n"
                        ],
                        "wa": [
                            "ombrelires"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "apiculteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "byeboer",
                            "imker"
                        ],
                        "de": [
                            "Imker",
                            "Bienenz\u00fcchter",
                            "Zeidler"
                        ],
                        "en": [
                            "beekeeper",
                            "apiarist",
                            "beemaster"
                        ],
                        "eu": [
                            "erlezain"
                        ],
                        "br": [
                            "gwenaner"
                        ],
                        "ca": [
                            "apicultor"
                        ],
                        "hr": [
                            "p\u010delar"
                        ],
                        "da": [
                            "biavler"
                        ],
                        "es": [
                            "apicultor"
                        ],
                        "eo": [
                            "abelisto",
                            "abelbredisto"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00fdfluguhaldari",
                            "b\u00fdflugub\u00f3ndi"
                        ],
                        "fy": [
                            "bijker",
                            "ymker"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e9h\u00e9sz"
                        ],
                        "io": [
                            "edukisto"
                        ],
                        "id": [
                            "pemelihara lebah"
                        ],
                        "is": [
                            "b\u00fdflugnab\u00f3ndi"
                        ],
                        "it": [
                            "apicoltore",
                            "apicultore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u990a\u8702\u5bb6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u043c\u0430\u0440\u0442\u0430\u0448\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijenhouder",
                            "iemker",
                            "imker"
                        ],
                        "no": [
                            "bir\u00f8kter",
                            "bier\u00f8ktar",
                            "bir\u00f8ktar"
                        ],
                        "oc": [
                            "abelhaire",
                            "apicultor"
                        ],
                        "pt": [
                            "apicultor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u043e\u0434",
                            "\u043f\u0430\u0441\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "v\u010del\u00e1r"
                        ],
                        "sv": [
                            "biodlare"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u010dela\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apiculteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "apiculteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apiculture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "byeteelt"
                        ],
                        "de": [
                            "Imker",
                            "Bienenzucht",
                            "Imkerei"
                        ],
                        "en": [
                            "beekeeping",
                            "apiculture",
                            "keeping"
                        ],
                        "br": [
                            "gwenanerezh"
                        ],
                        "hr": [
                            "p\u010delarstvo"
                        ],
                        "da": [
                            "biavl"
                        ],
                        "es": [
                            "apicultura"
                        ],
                        "eo": [
                            "abelbredado",
                            "abelkulturo"
                        ],
                        "et": [
                            "mesindus"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00fdfluguhald"
                        ],
                        "io": [
                            "eduko",
                            "edukado"
                        ],
                        "it": [
                            "apicoltura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u990a\u8702"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijenteelt"
                        ],
                        "pt": [
                            "apicultura"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u010dela\u0159stv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apiculture": [
                    "Singulier"
                ],
                "apicultures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apitoiement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pity"
                        ],
                        "hr": [
                            "sa\u017ealjenje"
                        ],
                        "da": [
                            "medlidenhed"
                        ],
                        "eo": [
                            "kompato"
                        ],
                        "fo": [
                            "miskunn",
                            "samkensla"
                        ],
                        "fy": [
                            "begrutsjen",
                            "meilijen"
                        ],
                        "io": [
                            "kompatigo",
                            "kompatesko"
                        ],
                        "is": [
                            "me\u00f0aumkun"
                        ],
                        "nl": [
                            "erbarmen",
                            "mededogen",
                            "medelijden",
                            "compassie"
                        ],
                        "no": [
                            "medlidenhet"
                        ],
                        "pt": [
                            "compaix\u00e3o",
                            "piedade"
                        ],
                        "sv": [
                            "medlidande",
                            "misskund"
                        ],
                        "tl": [
                            "aw\u00e0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apitoiement": [
                    "Singulier"
                ],
                "apitoiements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apitoyer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "apiadar"
                        ],
                        "hr": [
                            "sa\u017ealjevati se"
                        ],
                        "es": [
                            "apiadar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kompatigi"
                        ],
                        "io": [
                            "kompatigar"
                        ],
                        "it": [
                            "impietosire"
                        ],
                        "nl": [
                            "vermurwen"
                        ],
                        "tr": [
                            "ac\u0131nd\u0131rmak",
                            "ac\u0131mak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aplanir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "aplanar",
                            "assaplanar"
                        ],
                        "hr": [
                            "poravnavati",
                            "izjedna\u010divati",
                            "smiriti"
                        ],
                        "da": [
                            "planere",
                            "fjerne",
                            "lette"
                        ],
                        "es": [
                            "allanar"
                        ],
                        "fi": [
                            "tasoittaa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aplatir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abflachen"
                        ],
                        "en": [
                            "flatten",
                            "squash"
                        ],
                        "ca": [
                            "aplanar",
                            "aixafar",
                            "aplatar"
                        ],
                        "hr": [
                            "poravnati"
                        ],
                        "da": [
                            "g\u00f8re flad"
                        ],
                        "es": [
                            "aplastar"
                        ],
                        "eo": [
                            "platigi"
                        ],
                        "hu": [
                            "lap\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "aplastar",
                            "platigar"
                        ],
                        "it": [
                            "appiattire"
                        ],
                        "nl": [
                            "platstrijken",
                            "pletten",
                            "afplatten"
                        ],
                        "pt": [
                            "aplanar",
                            "aplainar",
                            "achatar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aplomb": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9quilibre, stabilit\u00e9 d\u2019un corps solide suivant la verticale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lot"
                        ],
                        "en": [
                            "uprightness"
                        ],
                        "ca": [
                            "aplom"
                        ],
                        "hr": [
                            "vertikala"
                        ],
                        "es": [
                            "aplomo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Assurance dans le comportement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aplomb"
                        ],
                        "en": [
                            "nerve",
                            "aplomb"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043f\u043b\u043e\u043c\u0431"
                        ],
                        "ca": [
                            "aplom"
                        ],
                        "hr": [
                            "sa sigurno\u0161\u010bu"
                        ],
                        "es": [
                            "aplomo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u043b\u043e\u043c\u0431"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aplomb": [
                    "Singulier"
                ],
                "aplombs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apn\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "M\u00e9decine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Atemstillstand"
                        ],
                        "en": [
                            "apnea"
                        ],
                        "ca": [
                            "apnea"
                        ],
                        "hr": [
                            "apnoe"
                        ],
                        "es": [
                            "apnea"
                        ],
                        "gl": [
                            "apnea"
                        ],
                        "io": [
                            "apneo"
                        ],
                        "it": [
                            "apnea"
                        ],
                        "nl": [
                            "ademstilstand",
                            "apneu"
                        ],
                        "pt": [
                            "apneia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apn\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "apn\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apocalypse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Apokalypse"
                        ],
                        "en": [
                            "apocalypse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0628\u0648\u0643\u0627\u0644\u064a\u0628\u0633"
                        ],
                        "eu": [
                            "apokalipsi"
                        ],
                        "bs": [
                            "apokalipsa"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043f\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u043f\u0441\u0438\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "apocalipsi"
                        ],
                        "hr": [
                            "kraj svijeta"
                        ],
                        "es": [
                            "apocalipsis"
                        ],
                        "eo": [
                            "apokalipso"
                        ],
                        "fi": [
                            "apokalypsi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03ac\u03bb\u03c5\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e4\u05d5\u05e7\u05dc\u05d9\u05e4\u05e1\u05d4"
                        ],
                        "id": [
                            "apokalips"
                        ],
                        "it": [
                            "apocalisse"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ed9\u793a"
                        ],
                        "lt": [
                            "apokalips\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "apocalyps"
                        ],
                        "no": [
                            "apokalypse",
                            "apokalypse"
                        ],
                        "oc": [
                            "apocalipsi"
                        ],
                        "pl": [
                            "apokalipsa"
                        ],
                        "pt": [
                            "apocalipse"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u043f\u0441\u0438\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "apokalypsa"
                        ],
                        "sl": [
                            "apokalipsa"
                        ],
                        "sv": [
                            "apokalyps"
                        ],
                        "cs": [
                            "apokalypsa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apocalypse": [
                    "Singulier"
                ],
                "apocalypses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Apocalypse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Openbaring"
                        ],
                        "de": [
                            "Offenbarung"
                        ],
                        "en": [
                            "Revelation",
                            "Apocalypse"
                        ],
                        "eu": [
                            "Apokalipsi"
                        ],
                        "br": [
                            "Diskuliadur"
                        ],
                        "co": [
                            "Apoc\u00e0lisi"
                        ],
                        "hr": [
                            "Apokalipsa"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00c5benbaring"
                        ],
                        "es": [
                            "Apocalipsis"
                        ],
                        "et": [
                            "Johannese ilmutus"
                        ],
                        "fo": [
                            "Opinbering"
                        ],
                        "fi": [
                            "Johanneksen ilmestys"
                        ],
                        "fy": [
                            "Iepenbiering"
                        ],
                        "gd": [
                            "Taisbeanadh"
                        ],
                        "ga": [
                            "Apacailipsis"
                        ],
                        "cy": [
                            "Datguddiad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03c0\u03bf\u03ba\u03ac\u03bb\u03c5\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "A jelen\u00e9sek k\u00f6nyve"
                        ],
                        "io": [
                            "Apokalipso"
                        ],
                        "is": [
                            "Opinberunarb\u00f3kin"
                        ],
                        "it": [
                            "Apocalisse"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ed9\u793a\u9332"
                        ],
                        "la": [
                            "Apocalypsis"
                        ],
                        "lv": [
                            "Atkl\u0101smes"
                        ],
                        "li": [
                            "Revelatie"
                        ],
                        "lt": [
                            "Aprei\u0161kimas Jonui"
                        ],
                        "nl": [
                            "Openbaring"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00c5penbaring"
                        ],
                        "pl": [
                            "Apokalipsa \u015awi\u0119tego Jana"
                        ],
                        "pt": [
                            "Apocalipse"
                        ],
                        "ro": [
                            "Apocalips\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "Zjavenie"
                        ],
                        "sl": [
                            "Apokalipsa"
                        ],
                        "sv": [
                            "Uppenbarelseboken"
                        ],
                        "sw": [
                            "Ufunuo"
                        ],
                        "tl": [
                            "Pahayag"
                        ],
                        "cs": [
                            "Zjeven\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "apocalyptique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(1) Qui a rapport \u00e0 l'apocalypse",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "apokalipties"
                        ],
                        "de": [
                            "apokalyptisch"
                        ],
                        "en": [
                            "apocalyptic"
                        ],
                        "ca": [
                            "apocal\u00edptic",
                            "apocal\u00edptica"
                        ],
                        "hr": [
                            "apokalipti\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "apocal\u00edptico"
                        ],
                        "eo": [
                            "apokalipsa"
                        ],
                        "it": [
                            "apocalittico"
                        ],
                        "nl": [
                            "apocalyptisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "apokaliptyczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "apocal\u00edptico"
                        ],
                        "sv": [
                            "apokalyptisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apocalyptique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "apocalyptiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "apocope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "apokopee"
                        ],
                        "de": [
                            "Apokope"
                        ],
                        "en": [
                            "apocope",
                            "apocopation"
                        ],
                        "br": [
                            "losttroc\u02bch"
                        ],
                        "ca": [
                            "ap\u00f2cope"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5b4\ubbf8\uc74c \uc18c\uc2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "apokopa"
                        ],
                        "es": [
                            "ap\u00f3cope"
                        ],
                        "eo": [
                            "apokopo"
                        ],
                        "it": [
                            "apocope"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a9e\u5c3e\u97f3\u6d88\u5931",
                            "\u8a9e\u672b\u97f3\u6d88\u5931"
                        ],
                        "nl": [
                            "apocope",
                            "woordafkorting",
                            "afkorting"
                        ],
                        "oc": [
                            "ap\u00f2copa"
                        ],
                        "pt": [
                            "ap\u00f3cope"
                        ],
                        "ro": [
                            "apocop\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u043e\u043a\u043e\u043f\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apocope": [
                    "Singulier"
                ],
                "apocopes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apocryphe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Religion\u00a0: que l\u2019\u00c9glise ne tient pas pour canonique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "apokrief"
                        ],
                        "de": [
                            "apokryph"
                        ],
                        "en": [
                            "apocryphal"
                        ],
                        "ca": [
                            "ap\u00f2crif"
                        ],
                        "hr": [
                            "apokrifni"
                        ],
                        "es": [
                            "ap\u00f3crifo"
                        ],
                        "io": [
                            "apokrifa"
                        ],
                        "it": [
                            "apocrifo"
                        ],
                        "nl": [
                            "apocrief"
                        ],
                        "oc": [
                            "apocrif"
                        ],
                        "pl": [
                            "apokryficzny"
                        ],
                        "pt": [
                            "ap\u00f3crifo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se dit d\u2019\u00e9crit dont l\u2019autorit\u00e9 est suspecte",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "apokryph"
                        ],
                        "en": [
                            "apocryphal"
                        ],
                        "ca": [
                            "ap\u00f2crif"
                        ],
                        "hr": [
                            "apokrifan"
                        ],
                        "es": [
                            "ap\u00f3crifo"
                        ],
                        "hu": [
                            "apokrif"
                        ],
                        "io": [
                            "apokrifa"
                        ],
                        "it": [
                            "apocrifo"
                        ],
                        "nl": [
                            "onecht"
                        ],
                        "oc": [
                            "apocrif"
                        ],
                        "pl": [
                            "apokryficzny"
                        ],
                        "pt": [
                            "ap\u00f3crifo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apocryphe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "apocryphes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "apocyn": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Apocynum"
                        ],
                        "en": [
                            "dogbane"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0648\u0634\u0627\u0646",
                            "\u0627\u0644\u0643\u0644\u0628"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043d\u0434\u0456\u0440"
                        ],
                        "pl": [
                            "toina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apocyn": [
                    "Singulier"
                ],
                "apocyns": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apodictique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Philosophie) Qui est d\u00e9monstratif, \u00e9vident\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "apodiktisch"
                        ],
                        "en": [
                            "apodictic"
                        ],
                        "ca": [
                            "apod\u00edctic"
                        ],
                        "hr": [
                            "apodikti\u010dan",
                            "razuman",
                            "razborit"
                        ],
                        "es": [
                            "apod\u00edctico"
                        ],
                        "it": [
                            "apodittico"
                        ],
                        "nl": [
                            "apodictisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "apodictic"
                        ],
                        "pl": [
                            "apodyktyczny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apodictique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "apodictiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "apodid\u00e9s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Apodidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Segler"
                        ],
                        "en": [
                            "swifts"
                        ],
                        "ca": [
                            "ap\u00f2did"
                        ],
                        "it": [
                            "apodidi"
                        ],
                        "nl": [
                            "gierzwaluwen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "apodyt\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "apodyterium"
                        ],
                        "ca": [
                            "apoditeri"
                        ],
                        "it": [
                            "apoditerio"
                        ],
                        "la": [
                            "apodyterium"
                        ],
                        "pt": [
                            "apodit\u00e9rio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apodyt\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "apodyt\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apog\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Point o\u00f9 un astre se trouve \u00e0 sa plus grande distance de la Terre.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "apogeum"
                        ],
                        "de": [
                            "Apog\u00e4um",
                            "Gipfel",
                            "H\u00f6hepunkt"
                        ],
                        "en": [
                            "apogee"
                        ],
                        "ca": [
                            "apogeu"
                        ],
                        "hr": [
                            "apogej"
                        ],
                        "es": [
                            "apogeo"
                        ],
                        "eo": [
                            "apogeo"
                        ],
                        "fi": [
                            "huippukohta"
                        ],
                        "gl": [
                            "apoxeo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03cc\u03b3\u03b5\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "apogeo"
                        ],
                        "it": [
                            "apogeo"
                        ],
                        "nl": [
                            "apogeum",
                            "hoogtepunt",
                            "summum",
                            "toppunt"
                        ],
                        "pt": [
                            "apogeu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Le plus haut point o\u00f9 un chose puisse arriver.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "acme"
                        ],
                        "hr": [
                            "vrhunac"
                        ],
                        "es": [
                            "auge"
                        ],
                        "gl": [
                            "apoxeo"
                        ],
                        "mg": [
                            "faratampony"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u043e\u0433\u0435\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apog\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "apog\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apogon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Apogon"
                        ],
                        "de": [
                            "Meerbarbenk\u00f6nig"
                        ],
                        "en": [
                            "cardinalfish",
                            "king of the mullets"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u062d\u0644\u062d"
                        ],
                        "ca": [
                            "moll reial"
                        ],
                        "es": [
                            "reyezuelo"
                        ],
                        "it": [
                            "re di triglie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apogon": [
                    "Singulier"
                ],
                "apogons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apo\u00efdes": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Apoidea"
                        ],
                        "de": [
                            "Apoidea"
                        ],
                        "en": [
                            "Apoidea"
                        ],
                        "es": [
                            "apoideos"
                        ],
                        "it": [
                            "apoidei"
                        ],
                        "nl": [
                            "Apoidea"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "apolitique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "apolitical"
                        ],
                        "ca": [
                            "apol\u00edtic"
                        ],
                        "hr": [
                            "apoliti\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "apol\u00edtico"
                        ],
                        "it": [
                            "apolitico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apolitique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "apolitiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "apollon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Papillon",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Parnassius apollo"
                        ],
                        "en": [
                            "Apollo"
                        ],
                        "ca": [
                            "lo"
                        ],
                        "es": [
                            "apolo"
                        ],
                        "pt": [
                            "apolo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u043e\u043b\u043b\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apollon": [
                    "Singulier"
                ],
                "apollons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apolog\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui contient une apologie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "apologetisch"
                        ],
                        "en": [
                            "apologetic"
                        ],
                        "ca": [
                            "apolog\u00e8tic"
                        ],
                        "hr": [
                            "apologeti\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "apolog\u00e9tico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "apologetico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apolog\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "apolog\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Champ d\u2019\u00e9tudes th\u00e9ologique ou litt\u00e9raire consistant en la d\u00e9fense syst\u00e9matique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "apolog\u00e8tica"
                        ],
                        "hr": [
                            "apologetika"
                        ],
                        "es": [
                            "apolog\u00e9tica"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "cs": [
                            "apologetika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apolog\u00e9tique": [
                    "Singulier"
                ],
                "apolog\u00e9tiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Apologie",
                            "Verteidigungsrede",
                            "Verteidigungsschrift"
                        ],
                        "en": [
                            "apologia",
                            "justification",
                            "vindication"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "apologia"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcc0\uba85"
                        ],
                        "hr": [
                            "apologija"
                        ],
                        "es": [
                            "apolog\u00eda",
                            "enaltecimiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "apologio"
                        ],
                        "fo": [
                            "verjur\u00f8\u00f0a"
                        ],
                        "io": [
                            "apologio",
                            "exkuzo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f01\u660e",
                            "\u64c1\u8b77"
                        ],
                        "nl": [
                            "apologie",
                            "verdediging",
                            "verweerschrift"
                        ],
                        "pt": [
                            "apologia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "apologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apologiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Apologet",
                            "Apologetin"
                        ],
                        "en": [
                            "apologist"
                        ],
                        "ca": [
                            "apologista"
                        ],
                        "hr": [
                            "apologet"
                        ],
                        "es": [
                            "apologista"
                        ],
                        "pl": [
                            "apologeta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apologiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "apologistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "ap\u00f2leg"
                        ],
                        "hr": [
                            "pouka"
                        ],
                        "es": [
                            "ap\u00f3logo"
                        ],
                        "it": [
                            "apologo"
                        ],
                        "nl": [
                            "apoloog"
                        ],
                        "pl": [
                            "apolog"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apologue": [
                    "Singulier"
                ],
                "apologues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apomixie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Apomixis"
                        ],
                        "en": [
                            "apomixis"
                        ],
                        "es": [
                            "apomixia"
                        ],
                        "it": [
                            "apomissia"
                        ],
                        "sv": [
                            "apomixis"
                        ],
                        "cs": [
                            "apomixie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apomixie": [
                    "Singulier"
                ],
                "apomixies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apon\u00e9vrose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aponeurosis"
                        ],
                        "ca": [
                            "aponeurosi"
                        ],
                        "es": [
                            "aponeurosis"
                        ],
                        "it": [
                            "aponeurosi",
                            "aponevrosi"
                        ],
                        "sk": [
                            "aponeur\u00f3za"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apon\u00e9vrose": [
                    "Singulier"
                ],
                "apon\u00e9vroses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apon\u00e9vrosite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aponeurositis"
                        ],
                        "en": [
                            "aponeurositis"
                        ],
                        "ca": [
                            "aponeurositis"
                        ],
                        "it": [
                            "aponeurosite"
                        ],
                        "pt": [
                            "aponeurosite",
                            "aponevrosite"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apon\u00e9vrosite": [
                    "Singulier"
                ],
                "apon\u00e9vrosites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apophatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "apophatic"
                        ],
                        "ca": [
                            "apof\u00e0tic"
                        ],
                        "hr": [
                            "apofati\u010dki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c6\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "apofatico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apophatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "apophatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "apophonie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ablaut"
                        ],
                        "en": [
                            "vowel mutation",
                            "ablaut"
                        ],
                        "br": [
                            "apofoniezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "apofonia"
                        ],
                        "hr": [
                            "apofonija"
                        ],
                        "da": [
                            "aflyd"
                        ],
                        "es": [
                            "apofon\u00eda"
                        ],
                        "nl": [
                            "ablaut"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apophonie": [
                    "Singulier"
                ],
                "apophonies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apophtegme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Parole m\u00e9morable",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Apophthegma"
                        ],
                        "en": [
                            "apothegm"
                        ],
                        "ca": [
                            "apotegma"
                        ],
                        "hr": [
                            "apotegma"
                        ],
                        "es": [
                            "apotegma"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03cc\u03c6\u03b8\u03b5\u03b3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "apoftegma"
                        ],
                        "pl": [
                            "apoftegmat"
                        ],
                        "pt": [
                            "apotegma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0440\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apophtegme": [
                    "Singulier"
                ],
                "apophtegmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apophyse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "apophysis"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u062a\u0648\u0621"
                        ],
                        "ca": [
                            "ap\u00f2fisi"
                        ],
                        "hr": [
                            "apofiza"
                        ],
                        "es": [
                            "ap\u00f3fisis"
                        ],
                        "gl": [
                            "ap\u00f3fise"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03cc\u03c6\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "apofizo"
                        ],
                        "it": [
                            "apofisi"
                        ],
                        "la": [
                            "apophysis"
                        ],
                        "pt": [
                            "ap\u00f3fise"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u043e\u0444\u0438\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apophyse": [
                    "Singulier"
                ],
                "apophyses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apoplectique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "apoplekties"
                        ],
                        "de": [
                            "apoplektisch"
                        ],
                        "en": [
                            "apoplectic"
                        ],
                        "ca": [
                            "apopl\u00e8ctic"
                        ],
                        "hr": [
                            "apoplekti\u010dni"
                        ],
                        "es": [
                            "apopl\u00e9tico",
                            "apopl\u00e9jico"
                        ],
                        "eo": [
                            "apopleksia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c0\u03bb\u03b7\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "apoplexiala"
                        ],
                        "it": [
                            "apoplettico"
                        ],
                        "pt": [
                            "apopl\u00e9ctico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apoplectique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "apoplectiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "apoplexie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "apopleksie",
                            "beroerte"
                        ],
                        "de": [
                            "Schlag",
                            "Schlagflu\u00df",
                            "Schlaganfall",
                            "Gehirnschlag",
                            "Apoplexie"
                        ],
                        "en": [
                            "apoplectic fit",
                            "apoplexy",
                            "stroke of apoplexy",
                            "fit",
                            "seizure",
                            "stroke"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0643\u062a\u0629 \u062f\u0645\u0627\u063a\u064a\u0629"
                        ],
                        "nds": [
                            "Daalschlagg",
                            "Daalslag",
                            "Slaganfal"
                        ],
                        "ca": [
                            "apoplexia",
                            "feridura"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e2d\u98ce"
                        ],
                        "hr": [
                            "apopleksija"
                        ],
                        "es": [
                            "apoplej\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "apopleksio"
                        ],
                        "it": [
                            "apoplessia"
                        ],
                        "la": [
                            "apoplexia"
                        ],
                        "nl": [
                            "beroerte",
                            "apoplexie"
                        ],
                        "oc": [
                            "apoplexia"
                        ],
                        "pt": [
                            "apoplexia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apoplexie": [
                    "Singulier"
                ],
                "apoplexies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apoptose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "mort cellulaire programm\u00e9e",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "apoptosis"
                        ],
                        "ca": [
                            "apoptosi"
                        ],
                        "es": [
                            "apoptosis"
                        ],
                        "it": [
                            "apoptosi"
                        ],
                        "oc": [
                            "apopt\u00f2si"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apoptose": [
                    "Singulier"
                ],
                "apoptoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aporie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aporie"
                        ],
                        "en": [
                            "aporia"
                        ],
                        "ca": [
                            "aporia"
                        ],
                        "hr": [
                            "aporija"
                        ],
                        "es": [
                            "apor\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "aporia"
                        ],
                        "hu": [
                            "aporia"
                        ],
                        "it": [
                            "aporia"
                        ],
                        "nl": [
                            "onoplosbaar probleem",
                            "aporie"
                        ],
                        "oc": [
                            "aporia"
                        ],
                        "ro": [
                            "aporie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u043e\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "ap\u00f3ria"
                        ],
                        "tr": [
                            "aporia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aporie": [
                    "Singulier"
                ],
                "apories": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aporophobie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aporophobia"
                        ],
                        "eu": [
                            "aporofobia"
                        ],
                        "ca": [
                            "aporof\u00f2bia"
                        ],
                        "es": [
                            "aporofobia"
                        ],
                        "gl": [
                            "aporofobia"
                        ],
                        "it": [
                            "aporofobia"
                        ],
                        "oc": [
                            "aporof\u00f2bia"
                        ],
                        "pt": [
                            "aporofobia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aporophobie": [
                    "Singulier"
                ],
                "aporophobies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apostasie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abtr\u00fcnnigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "apostasy"
                        ],
                        "br": [
                            "nac\u02bchidigezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "apostasia"
                        ],
                        "hr": [
                            "apostazija"
                        ],
                        "da": [
                            "apostasi"
                        ],
                        "es": [
                            "apostas\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "apostateso",
                            "apostatesko"
                        ],
                        "it": [
                            "apostasia"
                        ],
                        "nl": [
                            "geloofsafval",
                            "verzaking",
                            "apostasie"
                        ],
                        "pl": [
                            "apostazja"
                        ],
                        "cs": [
                            "apost\u00e1zie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apostasie": [
                    "Singulier"
                ],
                "apostasies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apostasier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abfallen",
                            "abtr\u00fcnnig werden"
                        ],
                        "hr": [
                            "napustiti sve\u010beni\u010dki red"
                        ],
                        "eo": [
                            "kabei"
                        ],
                        "io": [
                            "apotateskar"
                        ],
                        "nl": [
                            "afzweren"
                        ],
                        "pt": [
                            "apostasiar",
                            "apostatar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "apostat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "apostaat",
                            "afvallige"
                        ],
                        "de": [
                            "Abgefallener",
                            "Abtr\u00fcnniger",
                            "Renegat"
                        ],
                        "en": [
                            "apostate"
                        ],
                        "br": [
                            "feiz"
                        ],
                        "ca": [
                            "ap\u00f2stata"
                        ],
                        "hr": [
                            "apostata"
                        ],
                        "es": [
                            "ap\u00f3stata"
                        ],
                        "eo": [
                            "apostato"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4ffal"
                        ],
                        "io": [
                            "apostato"
                        ],
                        "it": [
                            "apostata"
                        ],
                        "nl": [
                            "apostaat",
                            "afvallige",
                            "afvallige",
                            "geloofsverzaker",
                            "apostaat"
                        ],
                        "pl": [
                            "apostata"
                        ],
                        "pt": [
                            "ap\u00f3stata"
                        ],
                        "sv": [
                            "apostat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apostat": [
                    "Singulier"
                ],
                "apostats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apostille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "marginal note",
                            "apostille",
                            "apostil"
                        ],
                        "hr": [
                            "adnotacija",
                            "ad notam"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u508d\u6ce8"
                        ],
                        "pl": [
                            "apostille"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "apostila",
                            "apostil"
                        ],
                        "cs": [
                            "apostila"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apostille": [
                    "Singulier"
                ],
                "apostilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apostolique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "apostolies"
                        ],
                        "de": [
                            "apostolisch"
                        ],
                        "en": [
                            "apostolic"
                        ],
                        "ca": [
                            "apost\u00f2lic"
                        ],
                        "hr": [
                            "apostolski"
                        ],
                        "es": [
                            "apost\u00f3lico"
                        ],
                        "eo": [
                            "apostola"
                        ],
                        "hu": [
                            "apostoli"
                        ],
                        "io": [
                            "apostolala"
                        ],
                        "id": [
                            "apostolik"
                        ],
                        "it": [
                            "apostolico"
                        ],
                        "la": [
                            "apostolicus"
                        ],
                        "nl": [
                            "apostolisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "apostolski"
                        ],
                        "pt": [
                            "apost\u00f3lico"
                        ],
                        "sv": [
                            "apostolisk"
                        ],
                        "vo": [
                            "paostolik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apostolique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "apostoliques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "apostrophe": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Interpellation",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rebuke",
                            "apostrophe"
                        ],
                        "br": [
                            "galvad"
                        ],
                        "ca": [
                            "ap\u00f2strofe"
                        ],
                        "hr": [
                            "izravno obra\u010banje",
                            "opomena"
                        ],
                        "es": [
                            "ap\u00f3strofe"
                        ],
                        "nl": [
                            "weglatingsteken"
                        ],
                        "pl": [
                            "apostrof"
                        ],
                        "pt": [
                            "ap\u00f3strofe"
                        ],
                        "sv": [
                            "apostrof"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apostrophe": [
                    "Singulier"
                ],
                "apostrophes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Signe de ponctuation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Apostroph",
                            "Auslassungszeichen",
                            "Hochkomma",
                            "Oberstrich"
                        ],
                        "en": [
                            "apostrophe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0627\u0635\u0644\u0629 \u0639\u0644\u064a\u0627"
                        ],
                        "az": [
                            "apostrof"
                        ],
                        "br": [
                            "skrab",
                            "grec\u02bch"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0444"
                        ],
                        "ca": [
                            "ap\u00f2strof"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ud3ec\uc2a4\ud2b8\ub85c\ud53c"
                        ],
                        "hr": [
                            "apostrofa"
                        ],
                        "es": [
                            "ap\u00f3strofo"
                        ],
                        "eo": [
                            "apostrofo"
                        ],
                        "fi": [
                            "heittomerkki"
                        ],
                        "io": [
                            "apostrofo",
                            "interpelo"
                        ],
                        "it": [
                            "apostrofo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30dd\u30b9\u30c8\u30ed\u30d5\u30a3\u30fc",
                            "\u30a2\u30dd\u30b9\u30c8\u30ed\u30d5"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043e\u0440\u0445\u0438\u0446"
                        ],
                        "nl": [
                            "apostrof",
                            "afkappingsteken",
                            "uitlatingsteken",
                            "weglatingsteken"
                        ],
                        "uz": [
                            "tutuq belgisi",
                            "apostrof"
                        ],
                        "pt": [
                            "ap\u00f3strofo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0444"
                        ],
                        "sv": [
                            "apostrof"
                        ],
                        "wa": [
                            "apostrofe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apostrophe": [
                    "Singulier"
                ],
                "apostrophes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apostropher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "bg": [
                            "\u0430\u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "apostrofar"
                        ],
                        "hr": [
                            "opomenuti"
                        ],
                        "es": [
                            "apostrofar"
                        ],
                        "it": [
                            "apostrofare"
                        ],
                        "oc": [
                            "apostrofar",
                            "interpelar"
                        ],
                        "sv": [
                            "apostrofera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "apoth\u00e9cie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Apothecium"
                        ],
                        "en": [
                            "apothecium"
                        ],
                        "ca": [
                            "apoteci"
                        ],
                        "es": [
                            "apotecio"
                        ],
                        "it": [
                            "apotecio"
                        ],
                        "nl": [
                            "apothecium"
                        ],
                        "pt": [
                            "apot\u00e9cio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apoth\u00e9cie": [
                    "Singulier"
                ],
                "apoth\u00e9cies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apoth\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "apothem"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0627\u0645\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "apotema"
                        ],
                        "es": [
                            "apotema"
                        ],
                        "it": [
                            "apotema"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apoth\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "apoth\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apoth\u00e9ose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "apoteose"
                        ],
                        "de": [
                            "Apotheose",
                            "Verg\u00f6tterung",
                            "Verg\u00f6ttlichung",
                            "Verherrlichung"
                        ],
                        "en": [
                            "apotheosis"
                        ],
                        "ca": [
                            "apoteosi"
                        ],
                        "hr": [
                            "apoteoza"
                        ],
                        "es": [
                            "apoteosis"
                        ],
                        "eo": [
                            "apoteozo"
                        ],
                        "gl": [
                            "apoteose"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b8\u03ad\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "apoteoso"
                        ],
                        "it": [
                            "apoteosi"
                        ],
                        "la": [
                            "apotheosis"
                        ],
                        "nl": [
                            "apotheose",
                            "verheerlijking",
                            "slotstuk",
                            "slottaffereel"
                        ],
                        "pt": [
                            "apoteose"
                        ],
                        "cs": [
                            "apote\u00f3za",
                            "zbo\u017e\u0161t\u011bn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apoth\u00e9ose": [
                    "Singulier"
                ],
                "apoth\u00e9oses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apothicaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "apteker"
                        ],
                        "sq": [
                            "farmacist"
                        ],
                        "de": [
                            "Apotheker"
                        ],
                        "en": [
                            "chemist",
                            "druggist",
                            "pharmacist",
                            "pharmaceutical chemist",
                            "apothecary"
                        ],
                        "br": [
                            "apotiker"
                        ],
                        "ca": [
                            "apotecari"
                        ],
                        "hr": [
                            "apotekar"
                        ],
                        "da": [
                            "apoteker"
                        ],
                        "es": [
                            "boticario",
                            "farmac\u00e9utico"
                        ],
                        "eo": [
                            "apotekisto"
                        ],
                        "fy": [
                            "apteker"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03c1\u03bc\u03b1\u03ba\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "apotekisto"
                        ],
                        "it": [
                            "farmacista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u85ac\u5264\u5e2b"
                        ],
                        "nl": [
                            "apotheker",
                            "farmaceut"
                        ],
                        "oc": [
                            "apoticari"
                        ],
                        "pt": [
                            "botic\u00e1rio",
                            "farmac\u00eautico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u0442\u0435\u043a\u0430\u0440\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "apotekare"
                        ],
                        "zu": [
                            "ikhemisi",
                            "ilikhemisi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apothicaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "apothicaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apothicairesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Religieuse\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Apothekerin"
                        ],
                        "en": [
                            "apothecary"
                        ],
                        "ca": [
                            "apotecaria",
                            "apotecariessa"
                        ],
                        "la": [
                            "medicamentaria"
                        ],
                        "pt": [
                            "botic\u00e1ria"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apothicairesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "apothicairesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ap\u00f4tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Un des douze disciples sp\u00e9cialement d\u00e9sign\u00e9s par J\u00e9sus-Christ pour pr\u00eacher l\u2019\u00e9vangile",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "apostel"
                        ],
                        "de": [
                            "Apostel"
                        ],
                        "en": [
                            "apostle"
                        ],
                        "ang": [
                            "apostol"
                        ],
                        "eu": [
                            "apostolu"
                        ],
                        "br": [
                            "abostol"
                        ],
                        "ca": [
                            "ap\u00f2stol"
                        ],
                        "hr": [
                            "apostol"
                        ],
                        "da": [
                            "apostel"
                        ],
                        "es": [
                            "ap\u00f3stol"
                        ],
                        "eo": [
                            "apostolo"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1postul"
                        ],
                        "fi": [
                            "apostoli"
                        ],
                        "ga": [
                            "aspal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03cc\u03c3\u03c4\u03bf\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "apostol"
                        ],
                        "io": [
                            "apostolo"
                        ],
                        "id": [
                            "rasul"
                        ],
                        "it": [
                            "apostolo"
                        ],
                        "la": [
                            "apostolus"
                        ],
                        "ln": [
                            "motindami"
                        ],
                        "nl": [
                            "apostel"
                        ],
                        "no": [
                            "apostel"
                        ],
                        "oc": [
                            "ap\u00f2stol"
                        ],
                        "pl": [
                            "aposto\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "ap\u00f3stolo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u043b"
                        ],
                        "scn": [
                            "ap\u00f2stulu"
                        ],
                        "sl": [
                            "apostel"
                        ],
                        "sv": [
                            "apostel"
                        ],
                        "sw": [
                            "mtume"
                        ],
                        "wa": [
                            "apoisse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ap\u00f4tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "ap\u00f4tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ap\u00f4tresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Apostelin"
                        ],
                        "en": [
                            "apostle",
                            "apostless",
                            "apostoless"
                        ],
                        "ca": [
                            "apostolessa"
                        ],
                        "eo": [
                            "apostolino"
                        ],
                        "it": [
                            "apostolessa"
                        ],
                        "la": [
                            "apostola"
                        ],
                        "pt": [
                            "ap\u00f3stola"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ap\u00f4tresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "ap\u00f4tresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apotropa\u00efque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui d\u00e9tourne le danger\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "apotrop\u00e4isch"
                        ],
                        "en": [
                            "apotropaic"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6rd\u00f6g\u0171z\u0151"
                        ],
                        "it": [
                            "apotropaico"
                        ],
                        "pl": [
                            "apotropaiczny",
                            "apotropeiczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "apotropaico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apotropa\u00efque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "apotropa\u00efques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "appaloosa": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "appaloosa"
                        ],
                        "en": [
                            "appaloosa",
                            "appaloosa horse"
                        ],
                        "es": [
                            "apalusa",
                            "appaloosa"
                        ],
                        "it": [
                            "appaloosa"
                        ],
                        "nl": [
                            "appaloosa"
                        ],
                        "pl": [
                            "appaloosa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "appara\u00eetre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Devenir visible, se manifester.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erscheinen"
                        ],
                        "en": [
                            "appear"
                        ],
                        "eu": [
                            "agertu"
                        ],
                        "br": [
                            "anadi\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "pojaviti se",
                            "pokazati se",
                            "nastati"
                        ],
                        "eo": [
                            "aperi"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilmesty\u00e4",
                            "ilmaantua"
                        ],
                        "oc": [
                            "apar\u00e9isser",
                            "apar\u00e9isher"
                        ],
                        "wa": [
                            "aparexhe"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erscheinen"
                        ],
                        "en": [
                            "appear"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00f6r\u00fcnm\u0259k"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub098\ud0c0\ub098\ub2e4"
                        ],
                        "co": [
                            "apari"
                        ],
                        "es": [
                            "aparecer"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferskine"
                        ],
                        "hu": [
                            "felt\u0171nik"
                        ],
                        "io": [
                            "aparar"
                        ],
                        "it": [
                            "apparire"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u73fe\u308c\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "verschijnen"
                        ],
                        "oc": [
                            "par\u00e9isher",
                            "apar\u00e9isser"
                        ],
                        "pt": [
                            "aparecer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u044f\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u044f\u0432\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "synas",
                            "visa sig"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "apparat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ostentation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Glanz",
                            "Pomp",
                            "Prunk",
                            "Pracht"
                        ],
                        "en": [
                            "pomp"
                        ],
                        "ca": [
                            "aparat"
                        ],
                        "hr": [
                            "uveli\u010davanje",
                            "produciranje"
                        ],
                        "es": [
                            "aparato"
                        ],
                        "it": [
                            "cerimonia",
                            "gala",
                            "pompa",
                            "ostentazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "aparat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apparat": [
                    "Singulier"
                ],
                "apparats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "appareil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Objet construit par l\u2019homme\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ger\u00e4t",
                            "Apparat",
                            "Vorrichtung"
                        ],
                        "en": [
                            "gear",
                            "apparatus",
                            "device",
                            "machine",
                            "instrument",
                            "appliance"
                        ],
                        "az": [
                            "aparat"
                        ],
                        "ca": [
                            "aparell"
                        ],
                        "hr": [
                            "naprava"
                        ],
                        "es": [
                            "aparato"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhmad"
                        ],
                        "oc": [
                            "aparelh"
                        ],
                        "ro": [
                            "aparat",
                            "ma\u0219in\u0103",
                            "instrument"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ensemble d\u2019organes\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "sistemi"
                        ],
                        "de": [
                            "Organsystem",
                            "Trakt",
                            "Apparat"
                        ],
                        "en": [
                            "biological system",
                            "tract"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u062d\u064a\u0627\u0626\u064a"
                        ],
                        "an": [
                            "aparato"
                        ],
                        "ast": [
                            "aparatu"
                        ],
                        "eu": [
                            "aparatu"
                        ],
                        "bs": [
                            "organski sistem",
                            "sistem"
                        ],
                        "br": [
                            "benvegad"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u043d\u0430 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "aparell"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5668\u5b98\u7cfb\u7d71"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\uad00\uacc4"
                        ],
                        "hr": [
                            "sustav organa"
                        ],
                        "es": [
                            "aparato"
                        ],
                        "eo": [
                            "sistemo"
                        ],
                        "et": [
                            "elundkond"
                        ],
                        "fi": [
                            "elimist\u00f6"
                        ],
                        "gl": [
                            "aparello"
                        ],
                        "cy": [
                            "system"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e2\u05e8\u05db\u05d5\u05ea \u05d2\u05d5\u05e3"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "io": [
                            "sistemo"
                        ],
                        "id": [
                            "sistem"
                        ],
                        "ia": [
                            "apparato"
                        ],
                        "it": [
                            "apparato",
                            "apparecchio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04af\u0448\u0435\u043b\u0435\u0440 \u0436\u04af\u0439\u0435\u0441\u0456"
                        ],
                        "la": [
                            "apparatus"
                        ],
                        "lt": [
                            "sistema"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c"
                        ],
                        "mt": [
                            "sistema"
                        ],
                        "nl": [
                            "orgaansysteem"
                        ],
                        "oc": [
                            "aparelh"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0627\u0645\u0627\u0646\u0647 \u0632\u06cc\u0633\u062a\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "uk\u0142ad narz\u0105d\u00f3w"
                        ],
                        "pt": [
                            "aparelho",
                            "sistema"
                        ],
                        "ro": [
                            "aparat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445"
                        ],
                        "sh": [
                            "sistem"
                        ],
                        "sk": [
                            "org\u00e1nov\u00e1 s\u00fastava"
                        ],
                        "sl": [
                            "organski sistem"
                        ],
                        "tl": [
                            "sistemang"
                        ],
                        "cs": [
                            "org\u00e1nov\u00e1 soustava",
                            "apar\u00e1t"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c25"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e27\u0e30"
                        ],
                        "tr": [
                            "sistemi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0456\u0432",
                            "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1ec7 c\u01a1 quan"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Architecture, ma\u00e7onnerie\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verband",
                            "Mauerwerksverband"
                        ],
                        "en": [
                            "bond",
                            "brickwork"
                        ],
                        "hr": [
                            "gra\u0111a"
                        ],
                        "da": [
                            "forbandt"
                        ],
                        "es": [
                            "aparejo"
                        ],
                        "nl": [
                            "verband"
                        ],
                        "oc": [
                            "aparelh"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0105tek"
                        ],
                        "pt": [
                            "aparelho"
                        ],
                        "sk": [
                            "murivo"
                        ],
                        "sv": [
                            "murf\u00f6rband"
                        ],
                        "cs": [
                            "zednictv\u00ed"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e10"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "toestel",
                            "apparaat"
                        ],
                        "de": [
                            "System"
                        ],
                        "en": [
                            "set"
                        ],
                        "da": [
                            "apparat"
                        ],
                        "eo": [
                            "aparato"
                        ],
                        "fo": [
                            "t\u00f3l"
                        ],
                        "fi": [
                            "koje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03c3\u03ba\u03b5\u03c5\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "appar\u00e1tus",
                            "k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k"
                        ],
                        "io": [
                            "aparato"
                        ],
                        "id": [
                            "aparat",
                            "peralatan"
                        ],
                        "it": [
                            "apparecchio"
                        ],
                        "nl": [
                            "apparaat",
                            "inrichting",
                            "hulpmiddelen",
                            "toestel"
                        ],
                        "oc": [
                            "aparelh"
                        ],
                        "pt": [
                            "aparelho",
                            "m\u00e1quina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "apparat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "appareil": [
                    "Singulier"
                ],
                "appareils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apparemment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anscheinend",
                            "dem Anschein nach",
                            "scheinbar"
                        ],
                        "en": [
                            "apparently",
                            "by the look of it",
                            "seemingly"
                        ],
                        "br": [
                            "evit doare"
                        ],
                        "ca": [
                            "aparentment"
                        ],
                        "hr": [
                            "vjerovatno",
                            "izgleda"
                        ],
                        "es": [
                            "aparentemente"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dajne"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c6\u03b1\u03bd\u03c9\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "agaknya",
                            "tampaknya"
                        ],
                        "it": [
                            "apparentemente"
                        ],
                        "lb": [
                            "anscheinend"
                        ],
                        "nl": [
                            "in schijn",
                            "naar het schijnt",
                            "schijnbaar",
                            "ogenschijnlijk"
                        ],
                        "pl": [
                            "pozornie",
                            "widocznie"
                        ],
                        "pt": [
                            "aparentemente"
                        ],
                        "ro": [
                            "parc\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "apparence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui para\u00eet ext\u00e9rieurement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erscheinung",
                            "Anschein",
                            "Schein"
                        ],
                        "en": [
                            "appearance"
                        ],
                        "ca": [
                            "aparen\u00e7a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5916\u8868",
                            "\u5916\u89c2"
                        ],
                        "hr": [
                            "izgled"
                        ],
                        "es": [
                            "apariencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dajno"
                        ],
                        "fi": [
                            "ulkomuoto",
                            "ulkon\u00e4k\u00f6"
                        ],
                        "it": [
                            "apparenza"
                        ],
                        "pl": [
                            "wygl\u0105d"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenf\u0103\u021bi\u0219are"
                        ],
                        "sv": [
                            "utseende"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apparence": [
                    "Singulier"
                ],
                "apparences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apparent\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui a des anc\u00eatres communs",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verwandt"
                        ],
                        "en": [
                            "related"
                        ],
                        "hr": [
                            "sparen"
                        ],
                        "nl": [
                            "verwant"
                        ],
                        "pl": [
                            "pokrewny"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenrudi",
                            "\u00eenrudire"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apparent\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "apparent\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "apparent\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "apparent\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "apparenter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "apparentent peut se traduire par They are related"
                        ],
                        "hr": [
                            "sparivati"
                        ],
                        "es": [
                            "emparentar"
                        ],
                        "io": [
                            "parentigar"
                        ],
                        "it": [
                            "apparentare"
                        ],
                        "ro": [
                            "a se asem\u0103na",
                            "a se \u00eenrudi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "appariement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "matching",
                            "pairing"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u062c"
                        ],
                        "ca": [
                            "apariament"
                        ],
                        "hr": [
                            "sparivanje"
                        ],
                        "es": [
                            "emparejamiento"
                        ],
                        "io": [
                            "parigo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "appariement": [
                    "Singulier"
                ],
                "appariements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "appariteur": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bote",
                            "Pedell"
                        ],
                        "en": [
                            "beadle",
                            "usher",
                            "verger",
                            "apparitor"
                        ],
                        "hr": [
                            "podvornik"
                        ],
                        "da": [
                            "bud"
                        ],
                        "es": [
                            "ujier",
                            "alguacil",
                            "bedel",
                            "celador",
                            "ordenanza"
                        ],
                        "eo": [
                            "pedelo"
                        ],
                        "io": [
                            "bedelo"
                        ],
                        "nl": [
                            "bode",
                            "conci\u00ebrge",
                            "koster",
                            "pedel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "appariteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "appariteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apparition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "appearance",
                            "apparition"
                        ],
                        "ca": [
                            "aparici\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "prikazivanje"
                        ],
                        "es": [
                            "aparici\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "verschijning"
                        ],
                        "oc": [
                            "aparicion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apparition": [
                    "Singulier"
                ],
                "apparitions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "appartement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble de pi\u00e8ces.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "woonstel",
                            "appartement"
                        ],
                        "de": [
                            "Wohnung",
                            "Appartement"
                        ],
                        "en": [
                            "flat",
                            "ou apartment"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u0259nzil"
                        ],
                        "br": [
                            "ranndi"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "apartament",
                            "pis"
                        ],
                        "hr": [
                            "stan"
                        ],
                        "da": [
                            "appartement",
                            "lejlighed"
                        ],
                        "es": [
                            "apartamento",
                            "piso"
                        ],
                        "eo": [
                            "apartamento",
                            "\u0109ambraro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03bc\u03ad\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "apartemen"
                        ],
                        "it": [
                            "appartamento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30f3\u30b7\u30e7\u30f3",
                            "\u30a2\u30d1\u30fc\u30c8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u04d9\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "lv": [
                            "dzivoklis"
                        ],
                        "nl": [
                            "appartement",
                            "flat"
                        ],
                        "oc": [
                            "apartament",
                            "estan\u00e7a"
                        ],
                        "pl": [
                            "mieszkanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "apartamento",
                            "aposentos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0438\u0440\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "byt"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4genhet",
                            "v\u00e5ning"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0444\u0430\u0442\u0438\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "byt",
                            "apartm\u00e1"
                        ],
                        "tr": [
                            "daire"
                        ],
                        "tk": [
                            "ja\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "fy": [
                            "appartemint",
                            "fertrek"
                        ],
                        "io": [
                            "apartamento"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00edb\u00fa\u00f0"
                        ],
                        "ms": [
                            "flat"
                        ],
                        "no": [
                            "leilighet",
                            "leilegheit"
                        ],
                        "oc": [
                            "apartament"
                        ],
                        "ro": [
                            "apartament"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4genhet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "appartement": [
                    "Singulier"
                ],
                "appartements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "appartenir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00catre la propri\u00e9t\u00e9 l\u00e9gitime de quelqu\u2019un.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geh\u00f6ren"
                        ],
                        "en": [
                            "belong to",
                            "appertain",
                            "pertain"
                        ],
                        "hr": [
                            "pripadati"
                        ],
                        "es": [
                            "pertenecer"
                        ],
                        "oc": [
                            "apert\u00e9ner"
                        ],
                        "pt": [
                            "pertencer",
                            "ser de"
                        ],
                        "ro": [
                            "apar\u021bine"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanbehoort",
                            "behoor",
                            "behoort"
                        ],
                        "de": [
                            "geh\u00f6ren",
                            "angeh\u00f6ren",
                            "zugeh\u00f6ren"
                        ],
                        "az": [
                            "aid olmaq",
                            "m\u0259nsub olmaq"
                        ],
                        "ca": [
                            "pert\u00e0nyer"
                        ],
                        "da": [
                            "tilh\u00f8re"
                        ],
                        "eo": [
                            "aparteni"
                        ],
                        "fo": [
                            "hoyra til"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ae\u03ba\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "tartozik",
                            "hozz\u00e1tartozik"
                        ],
                        "io": [
                            "apartenar"
                        ],
                        "it": [
                            "appartenere"
                        ],
                        "nl": [
                            "behoren",
                            "behoren tot",
                            "toebehoren"
                        ],
                        "pt": [
                            "caber a",
                            "ser de",
                            "tocar a",
                            "pertencer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillh\u00f6ra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "app\u00e2t": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "P\u00e2ture qu\u2019on met pour attirer des quadrup\u00e8des ou des oiseaux, pour p\u00eacher des poissons",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00f6der"
                        ],
                        "en": [
                            "bait"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0639\u0645"
                        ],
                        "br": [
                            "boued"
                        ],
                        "ca": [
                            "esquer"
                        ],
                        "hr": [
                            "mamac",
                            "meka",
                            "vabac"
                        ],
                        "es": [
                            "cebo",
                            "carnada"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03cc\u03bb\u03c9\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "umpan"
                        ],
                        "it": [
                            "esca"
                        ],
                        "nl": [
                            "lokaas",
                            "aas"
                        ],
                        "oc": [
                            "esca",
                            "escavena"
                        ],
                        "pt": [
                            "isca"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanloksel",
                            "aas"
                        ],
                        "eo": [
                            "alloga\u0135o"
                        ],
                        "io": [
                            "lurilo"
                        ],
                        "nl": [
                            "attractie",
                            "trekpleister",
                            "aantrekkelijkheid",
                            "charmes"
                        ],
                        "sv": [
                            "agn",
                            "attraktion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "app\u00e2t": [
                    "Singulier"
                ],
                "app\u00e2ts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "appauvrir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "impoverish"
                        ],
                        "hr": [
                            "zemlja se istro\u0161i",
                            "zemlja se umori"
                        ],
                        "da": [
                            "fattigg\u00f8re",
                            "g\u00f8re fattig"
                        ],
                        "es": [
                            "empobrecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "malri\u0109igi"
                        ],
                        "io": [
                            "povrigar"
                        ],
                        "sv": [
                            "utarma"
                        ],
                        "cs": [
                            "chudnout",
                            "zchudnout"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "appauvrissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019appauvrir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verarmung"
                        ],
                        "en": [
                            "impoverishment"
                        ],
                        "hr": [
                            "siroma\u0161enje"
                        ],
                        "es": [
                            "empobrecimiento"
                        ],
                        "id": [
                            "pemiskinan"
                        ],
                        "it": [
                            "impoverimento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "appauvrissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "appauvrissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "appeau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "duck call",
                            "decoy"
                        ],
                        "hr": [
                            "vabac"
                        ],
                        "nl": [
                            "lokfluitje"
                        ],
                        "pl": [
                            "wabik"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00e1bidlo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "appeau": [
                    "Singulier"
                ],
                "appeaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "appel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019appeler par la voix, par un geste ou par tout autre signal.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ruf"
                        ],
                        "en": [
                            "call"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00e7a\u011f\u0131r\u0131\u015f"
                        ],
                        "eu": [
                            "dei"
                        ],
                        "hr": [
                            "dozivanje"
                        ],
                        "fi": [
                            "huuto"
                        ],
                        "it": [
                            "chiamata"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043e\u0432",
                            "\u0437\u0432\u043e\u043d\u043e\u043a",
                            "\u0432\u044b\u0437\u043e\u0432"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action d\u2019appeler au moyen d\u2019un signal des hommes \u00e0 s\u2019assembler.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufruf"
                        ],
                        "en": [
                            "call"
                        ],
                        "eu": [
                            "dei"
                        ],
                        "hr": [
                            "sazivanje"
                        ],
                        "it": [
                            "chiamata"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Demander \u00e0 ce qu\u2019une affaire soit rejug\u00e9e en seconde instance.\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "laci\u00f3",
                            "lament"
                        ],
                        "hr": [
                            "podno\u0161enje molbe"
                        ],
                        "es": [
                            "apelaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "apelacio"
                        ],
                        "ga": [
                            "achomharc"
                        ],
                        "it": [
                            "appello"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0648\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "crida"
                        ],
                        "es": [
                            "llamada"
                        ],
                        "eo": [
                            "voko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03ae\u03c3\u03b7",
                            "\u03ad\u03c6\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00edv\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "voko"
                        ],
                        "nl": [
                            "roep"
                        ],
                        "pt": [
                            "chamada",
                            "chamamento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "appel": [
                    "Singulier"
                ],
                "appels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "appelant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "personne qui appelle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rechtsmittelf\u00fchrer",
                            "Beschwerdef\u00fchrer"
                        ],
                        "en": [
                            "appellant"
                        ],
                        "hr": [
                            "vabac",
                            "podnositelj molbe"
                        ],
                        "es": [
                            "llamador"
                        ],
                        "ga": [
                            "achomharc\u00f3ir"
                        ],
                        "la": [
                            "appellator"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "appelant": [
                    "Singulier"
                ],
                "appelants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "appeler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9signer quelqu\u2019un par son nom\u00a0; pourvoir quelqu\u2019un d\u2019un nom\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nennen",
                            "hei\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "call",
                            "name"
                        ],
                        "br": [
                            "anva\u00f1",
                            "envel"
                        ],
                        "hr": [
                            "zvati",
                            "imenovati"
                        ],
                        "da": [
                            "hedde"
                        ],
                        "la": [
                            "voco",
                            "nuncupo",
                            "appello"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0435 \u0432\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "noemen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043d\u0430\u0440\u0435\u043a\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "\u00efri"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7a\u011f\u0131rmak"
                        ],
                        "wa": [
                            "lomer"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9signer une personne ou une chose par une qualit\u00e9 bonne ou mauvaise\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nennen"
                        ],
                        "en": [
                            "call"
                        ],
                        "hr": [
                            "nazvati",
                            "nazivati se"
                        ],
                        "nl": [
                            "noemen"
                        ],
                        "wa": [
                            "lomer"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faire venir en se servant de la voix\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rufen"
                        ],
                        "en": [
                            "call"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0627\u062f\u0649"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00e7a\u011f\u0131rmaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "deitu"
                        ],
                        "hr": [
                            "zovnuti"
                        ],
                        "nl": [
                            "roepen"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuita"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Contacter quelqu'un par t\u00e9l\u00e9phone\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "telefonieren",
                            "anrufen",
                            "rufen"
                        ],
                        "en": [
                            "call",
                            "call up"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0627\u062a\u0641"
                        ],
                        "hr": [
                            "zvati"
                        ],
                        "id": [
                            "menelpon"
                        ],
                        "nl": [
                            "bellen",
                            "opbellen",
                            "telefoneren"
                        ],
                        "pt": [
                            "ligar",
                            "telefonar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0432\u043e\u043d\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "ang": [
                            "clipian"
                        ],
                        "br": [
                            "envel",
                            "gelver"
                        ],
                        "ca": [
                            "lar",
                            "cridar"
                        ],
                        "hr": [
                            "pozivati se na glifozat",
                            "sazivali su svakog na",
                            "pozvati generala",
                            "kad nam se Bog javlja",
                            "opozivati se",
                            "opozvati se",
                            "pozivati se",
                            "prezivati se"
                        ],
                        "da": [
                            "kalde",
                            "r\u00e5be"
                        ],
                        "es": [
                            "llamar",
                            "invocar"
                        ],
                        "eo": [
                            "voki"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00f3pa \u00e1",
                            "kalla \u00e1"
                        ],
                        "fi": [
                            "kutsua"
                        ],
                        "gd": [
                            "gairm"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00edv"
                        ],
                        "io": [
                            "advokar"
                        ],
                        "is": [
                            "kalla"
                        ],
                        "it": [
                            "chiamare"
                        ],
                        "la": [
                            "vocare"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0435 \u0458\u0430\u0432\u0443\u0432\u0430",
                            "\u0441\u0435 \u0432\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "noemen",
                            "heten",
                            "opnoemen",
                            "roepen",
                            "opbellen",
                            "benoemen",
                            "appeleren",
                            "een beroep doen op"
                        ],
                        "no": [
                            "kalle",
                            "ringe"
                        ],
                        "oc": [
                            "nomenar",
                            "cridar",
                            "sonar",
                            "apelar"
                        ],
                        "pl": [
                            "wo\u0142a\u0107",
                            "nazywa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "chamar"
                        ],
                        "ro": [
                            "chema",
                            "suna"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0437\u0432\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "kalla",
                            "ropa"
                        ],
                        "cs": [
                            "zavolat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "appellation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bezeichnung"
                        ],
                        "en": [
                            "moniker"
                        ],
                        "ca": [
                            "laci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "doziv",
                            "naziv",
                            "pod nazivom",
                            "sricanje",
                            "podno\u0161enje",
                            "apelacija",
                            "za\u0161ti\u010beno ime"
                        ],
                        "es": [
                            "denominaci\u00f3n",
                            "designaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "nominazione",
                            "denominazione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "appellation": [
                    "Singulier"
                ],
                "appellations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "appendice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bylae",
                            "aanhangsel"
                        ],
                        "de": [
                            "Anhang",
                            "Beigabe",
                            "Zugabe",
                            "Dazugeh\u00f6riges",
                            "Anh\u00e4ngsel",
                            "Anhang",
                            "Beigabe",
                            "Appendix",
                            "Anhang",
                            "Beilage",
                            "Supplement",
                            "Zugabe",
                            "Zusatz",
                            "Zuschlag",
                            "Zuschu\u00df",
                            "Hinzuf\u00fcgung",
                            "Beif\u00fcgung"
                        ],
                        "en": [
                            "appendage",
                            "appendix",
                            "addition",
                            "adjunct",
                            "supplement",
                            "accessory",
                            "issue",
                            "appurtenance"
                        ],
                        "an": [
                            "apendi"
                        ],
                        "ca": [
                            "ap\u00e8ndix"
                        ],
                        "da": [
                            "bilag"
                        ],
                        "es": [
                            "ap\u00e9ndice"
                        ],
                        "eo": [
                            "ala\u0135o",
                            "apendico",
                            "aldono",
                            "akcesora\u0135o"
                        ],
                        "fi": [
                            "jatke"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanhingsel",
                            "oanhingsel"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00fcggel\u00e9k",
                            "hozz\u00e1ad\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "apendico"
                        ],
                        "is": [
                            "vi\u00f0auki"
                        ],
                        "it": [
                            "appendice"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanhangsel",
                            "appendix",
                            "wormvormig aanhangsel",
                            "aanhangsel",
                            "appendix",
                            "bijlage",
                            "toevoeging",
                            "toeslag",
                            "supplement",
                            "aanhangsel",
                            "bijkomstigheid",
                            "bijwerk",
                            "bijzaak"
                        ],
                        "pt": [
                            "ap\u00eandice",
                            "acr\u00e9scimo",
                            "emenda",
                            "suplemento",
                            "acess\u00f3rio",
                            "anexo"
                        ],
                        "sv": [
                            "bihang"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "appendice": [
                    "Singulier"
                ],
                "appendices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "appendicectomie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "appendectomy",
                            "appendicectomy"
                        ],
                        "ca": [
                            "apendicectomia"
                        ],
                        "es": [
                            "apendicectom\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "appendicectomia"
                        ],
                        "sv": [
                            "appendektomi"
                        ],
                        "cs": [
                            "apendektomie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "appendicectomie": [
                    "Singulier"
                ],
                "appendicectomies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "appendicite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "appendisitis"
                        ],
                        "de": [
                            "Blinddarmentz\u00fcndung",
                            "Appendizitis"
                        ],
                        "en": [
                            "appendicitis"
                        ],
                        "ca": [
                            "apendicitis"
                        ],
                        "hr": [
                            "apendicitis"
                        ],
                        "es": [
                            "apendicitis"
                        ],
                        "eo": [
                            "apendicito"
                        ],
                        "fy": [
                            "blineterm\u00fbntstekking"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03c9\u03bb\u03b7\u03ba\u03bf\u03b5\u03b9\u03b4\u03af\u03c4\u03b9\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "apendicito"
                        ],
                        "it": [
                            "appendicite"
                        ],
                        "nl": [
                            "blindedarmontsteking"
                        ],
                        "pt": [
                            "apendicite"
                        ],
                        "ro": [
                            "apendicit\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u0446\u0438\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "apendicit\u00edda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "appendicite": [
                    "Singulier"
                ],
                "appendicites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "appertisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "appertization"
                        ],
                        "ca": [
                            "appertitzaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "vakuumiranje"
                        ],
                        "es": [
                            "appertizaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "appertizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "appertizzazione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "appertisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "appertisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "app\u00e9tence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "appetite"
                        ],
                        "ca": [
                            "apet\u00e8ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "apetit"
                        ],
                        "es": [
                            "apetencia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c1\u03b5\u03be\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "appetenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "smakelijkheid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "app\u00e9tence": [
                    "Singulier"
                ],
                "app\u00e9tences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "app\u00e9ter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "begehren"
                        ],
                        "ca": [
                            "apetir"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eudjeti pohlepno"
                        ],
                        "io": [
                            "apetitar"
                        ],
                        "la": [
                            "appetere"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "app\u00e9tible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "\u017eeljan"
                        ],
                        "es": [
                            "apetecible"
                        ],
                        "gl": [
                            "apetecible",
                            "apetec\u00edbel"
                        ],
                        "it": [
                            "appetibile"
                        ],
                        "pt": [
                            "apetec\u00edvel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "app\u00e9tible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "app\u00e9tibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "app\u00e9tissant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui excite l\u2019app\u00e9tit.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anregend"
                        ],
                        "en": [
                            "appetizing",
                            "tasty"
                        ],
                        "br": [
                            "ilbouedus"
                        ],
                        "hr": [
                            "apetitlik"
                        ],
                        "it": [
                            "appetitoso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "app\u00e9tissant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "app\u00e9tissants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "app\u00e9tissante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "app\u00e9tissantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "app\u00e9tit": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9sir d\u2019une chose pour la satisfaction d\u2019un besoin ou d\u2019une envie",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0634\u0647\u064a\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "apetit"
                        ],
                        "hr": [
                            "apetit"
                        ],
                        "es": [
                            "apetito"
                        ],
                        "pt": [
                            "apetite"
                        ],
                        "ro": [
                            "apetit",
                            "poft\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "chu\u0165"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9sir s\u00e9lectif pour combler une sensation de faim",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Appetit"
                        ],
                        "en": [
                            "appetite"
                        ],
                        "az": [
                            "i\u015ftaha"
                        ],
                        "eu": [
                            "jangura"
                        ],
                        "ca": [
                            "apetit"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eudnja"
                        ],
                        "da": [
                            "appetit"
                        ],
                        "es": [
                            "apetito"
                        ],
                        "eo": [
                            "apetito"
                        ],
                        "io": [
                            "apetito"
                        ],
                        "id": [
                            "nafsu makan",
                            "selera"
                        ],
                        "it": [
                            "appetito"
                        ],
                        "pt": [
                            "apetite"
                        ],
                        "ro": [
                            "poft\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u043f\u0435\u0442\u0438\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "chu\u0165"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aptyt"
                        ],
                        "de": [
                            "E\u00dflust"
                        ],
                        "hr": [
                            "apetit"
                        ],
                        "fo": [
                            "matarlystur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruokahalu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c1\u03b5\u03be\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9tv\u00e1gy"
                        ],
                        "nl": [
                            "eetlust",
                            "hongerigheid",
                            "graagte",
                            "trek"
                        ],
                        "pt": [
                            "apetite",
                            "desejo",
                            "desfastio",
                            "gana"
                        ],
                        "ro": [
                            "poft\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "aptit",
                            "matlust"
                        ],
                        "tl": [
                            "gana"
                        ],
                        "tr": [
                            "arzu",
                            "istek",
                            "i\u015ftah"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "applaudim\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument mesurant les applaudissements\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "clapometer",
                            "applauseometer"
                        ],
                        "hr": [
                            "klikometar"
                        ],
                        "es": [
                            "aplaus\u00f3metro"
                        ],
                        "it": [
                            "applausometro"
                        ],
                        "nl": [
                            "applausmeter"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "applaudim\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "applaudim\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "applaudir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "apploudiseer"
                        ],
                        "de": [
                            "applaudieren",
                            "Beifall spenden",
                            "klatschen",
                            "Beifall klatschen",
                            "beklatschen",
                            "loben",
                            "Beifall zollen"
                        ],
                        "en": [
                            "applaud",
                            "acclaim",
                            "clap"
                        ],
                        "az": [
                            "alq\u0131\u015flamaq"
                        ],
                        "ca": [
                            "aplaudir"
                        ],
                        "hr": [
                            "pljeskati"
                        ],
                        "da": [
                            "applaudere",
                            "bifalde"
                        ],
                        "es": [
                            "aplaudir"
                        ],
                        "eo": [
                            "apla\u016ddi"
                        ],
                        "fi": [
                            "taputtaa k\u00e4si\u00e4\u00e4n"
                        ],
                        "fy": [
                            "earne mei ynstimme",
                            "hantsjeklappe"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03bf\u03ba\u03c1\u03bf\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "tapsol"
                        ],
                        "io": [
                            "aplaudar"
                        ],
                        "it": [
                            "applaudire",
                            "battere le mani"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u62cd\u624b\u3059\u308b"
                        ],
                        "la": [
                            "applaudere"
                        ],
                        "nl": [
                            "adhesie betuigen",
                            "applaudisseren",
                            "toejuichen"
                        ],
                        "pt": [
                            "aplaudir",
                            "aprovar",
                            "bater palmas",
                            "louvar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u043b\u043e\u0434\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0445\u043b\u043e\u043f\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "p\u00eeka mab\u00f4ko"
                        ],
                        "sv": [
                            "appl\u00e5dera"
                        ],
                        "tr": [
                            "alk\u0131\u015flamak",
                            "takdir etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "applaudissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "duartrokitje"
                        ],
                        "de": [
                            "Applaus",
                            "Beifall",
                            "H\u00e4ndeklatschen"
                        ],
                        "en": [
                            "applause"
                        ],
                        "az": [
                            "alq\u0131\u015f"
                        ],
                        "ca": [
                            "aplaudiment"
                        ],
                        "hr": [
                            "aplauz",
                            "pljeskanje"
                        ],
                        "es": [
                            "aplauso"
                        ],
                        "fi": [
                            "suosionosoitus"
                        ],
                        "io": [
                            "aplaudo",
                            "aplaudado"
                        ],
                        "id": [
                            "tepuk tangan",
                            "aplaus",
                            "keplokan"
                        ],
                        "it": [
                            "applauso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u043f\u0430\u043b\u0430\u049b"
                        ],
                        "oc": [
                            "aplaudiment"
                        ],
                        "pt": [
                            "aplauso"
                        ],
                        "sk": [
                            "aplauz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "applaudissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "applaudissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "appli": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "app",
                            "application"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e94\u7528"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc571",
                            "\uc560\ud50c\ub9ac\ucf00\uc774\uc158"
                        ],
                        "hr": [
                            "namjenski program"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30d7\u30ea",
                            "\u30a2\u30d7\u30ea\u30b1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "appli": [
                    "Singulier"
                ],
                "applis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "applicable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anwendbar",
                            "ausf\u00fchrbar",
                            "vollziehbar"
                        ],
                        "en": [
                            "applicable"
                        ],
                        "ca": [
                            "aplicable"
                        ],
                        "hr": [
                            "primjenjiv"
                        ],
                        "es": [
                            "aplicable"
                        ],
                        "it": [
                            "applicabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "toepasbaar",
                            "toepasselijk",
                            "van toepassing"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "applicable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "applicables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "application": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019appliquer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anwendung",
                            "Handhabung"
                        ],
                        "en": [
                            "application"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0637\u0628\u064a\u0642"
                        ],
                        "ca": [
                            "aplicaci\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc801\uc6a9"
                        ],
                        "hr": [
                            "djelovanje",
                            "namjesa"
                        ],
                        "da": [
                            "flid"
                        ],
                        "es": [
                            "aplicaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "toimeenpano"
                        ],
                        "ga": [
                            "feidhmi\u00fa"
                        ],
                        "hu": [
                            "szorgalom"
                        ],
                        "io": [
                            "apliko",
                            "aplikado",
                            "aplikajo"
                        ],
                        "it": [
                            "applicazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9069\u7528"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbrengen",
                            "toepassing"
                        ],
                        "pl": [
                            "aplikacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "aplica\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "applikation"
                        ],
                        "cs": [
                            "aplikace"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Programme informatique sur une plate-forme",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "App"
                        ],
                        "en": [
                            "application"
                        ],
                        "br": [
                            "arload"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc560\ud50c\ub9ac\ucf00\uc774\uc158"
                        ],
                        "hr": [
                            "namjenski program"
                        ],
                        "eo": [
                            "aplika\u0135o"
                        ],
                        "fi": [
                            "sovellus"
                        ],
                        "ga": [
                            "aip"
                        ],
                        "it": [
                            "applicazione",
                            "app"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30d7\u30ea\u30b1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3"
                        ],
                        "lb": [
                            "Applikatioun"
                        ],
                        "nl": [
                            "toepassing"
                        ],
                        "pl": [
                            "aplikacja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "application": [
                    "Singulier"
                ],
                "applications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "applique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Luminaire appliqu\u00e9 au mur",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sconce"
                        ],
                        "hr": [
                            "aplika"
                        ],
                        "id": [
                            "lampu dinding"
                        ],
                        "nl": [
                            "wandlamp"
                        ],
                        "pt": [
                            "arandela"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4ggbelysning",
                            "v\u00e4gglampa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "applique": [
                    "Singulier"
                ],
                "appliques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "appliqu\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "aplicat"
                        ],
                        "es": [
                            "aplicado"
                        ],
                        "la": [
                            "impositus",
                            "impositicius"
                        ],
                        "oc": [
                            "aplicat"
                        ],
                        "pt": [
                            "aplicado"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "appliqu\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "appliqu\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "appliqu\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "appliqu\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "appliquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gebruik",
                            "benut",
                            "benuttig",
                            "aansit",
                            "aantrek",
                            "omsit",
                            "opsit",
                            "plaas",
                            "sit",
                            "steek",
                            "toepas"
                        ],
                        "de": [
                            "anwenden",
                            "benutzen",
                            "brauchen",
                            "gebrauchen",
                            "verwenden",
                            "verwerten",
                            "antun",
                            "anziehen",
                            "auflegen",
                            "anlegen",
                            "legen",
                            "setzen",
                            "stecken",
                            "stellen",
                            "applizieren",
                            "verabreichen",
                            "auftragen",
                            "anbringen",
                            "beif\u00fcgen"
                        ],
                        "en": [
                            "apply"
                        ],
                        "ang": [
                            "adon",
                            "asettan"
                        ],
                        "ca": [
                            "aplicar"
                        ],
                        "hr": [
                            "namjeniti"
                        ],
                        "da": [
                            "benytte",
                            "bruge",
                            "tilbringe",
                            "l\u00e6gge",
                            "stille",
                            "s\u00e6tte",
                            "anvende"
                        ],
                        "es": [
                            "aplicar"
                        ],
                        "eo": [
                            "uzi",
                            "surmeti",
                            "meti",
                            "apliki",
                            "almeti"
                        ],
                        "fo": [
                            "n\u00fdta",
                            "koyra",
                            "seta",
                            "leggja"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4",
                            "panna"
                        ],
                        "fy": [
                            "br\u00fbke",
                            "oandwaan",
                            "lizze",
                            "pleatse",
                            "stelle"
                        ],
                        "gd": [
                            "cuir"
                        ],
                        "hu": [
                            "haszn\u00e1l",
                            "r\u00e1tesz",
                            "tal\u00e1lkozik",
                            "alkalmaz",
                            "applik\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "aplikar"
                        ],
                        "is": [
                            "br\u00faka",
                            "nota",
                            "leggja",
                            "setja"
                        ],
                        "it": [
                            "impiegare",
                            "usare",
                            "mettere",
                            "ponere",
                            "applicare",
                            "affigere"
                        ],
                        "la": [
                            "uti",
                            "ponere"
                        ],
                        "ms": [
                            "gunakan",
                            "menggunakan"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanwenden",
                            "benutten",
                            "gebruiken",
                            "aandoen",
                            "aantrekken",
                            "opleggen",
                            "opbrengen",
                            "aanbrengen",
                            "leggen",
                            "steken",
                            "plaatsen",
                            "stellen",
                            "stoppen",
                            "zetten",
                            "doen",
                            "doorvoeren",
                            "in toepassing brengen",
                            "toepassen",
                            "aanzetten",
                            "voordoen"
                        ],
                        "no": [
                            "legge",
                            "sette"
                        ],
                        "pl": [
                            "u\u017cywa\u0107",
                            "na\u0142o\u017cy\u0107",
                            "k\u0142a\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "empregar",
                            "se de",
                            "usar",
                            "despender",
                            "aplicar",
                            "apor",
                            "vestir",
                            "colocar",
                            "meter",
                            "p\u00f4r",
                            "por em pr\u00e1tica",
                            "acrescentar"
                        ],
                        "ro": [
                            "folosi",
                            "se \u00eenc\u0103l\u021ba",
                            "pune",
                            "depune",
                            "plasa",
                            "a\u0219eza",
                            "aplica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u0442\u044c",
                            "\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "anv\u00e4nda",
                            "begagna",
                            "bruka",
                            "l\u00e4gga",
                            "st\u00e4lla",
                            "s\u00e4tta"
                        ],
                        "tl": [
                            "gam\u00edtin",
                            "ilag\u00e1y"
                        ],
                        "ta": [
                            "\u0b95"
                        ],
                        "tr": [
                            "kullanmak"
                        ],
                        "zu": [
                            "sebenzisa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "appoggiature": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Appoggiatura",
                            "Vorschlag"
                        ],
                        "en": [
                            "appoggiatura"
                        ],
                        "ca": [
                            "appoggiatura"
                        ],
                        "es": [
                            "apoyatura",
                            "apoyadura"
                        ],
                        "eo": [
                            "apo\u011daturo",
                            "fremdnoto"
                        ],
                        "it": [
                            "appoggiatura"
                        ],
                        "nl": [
                            "appoggiatura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "appoggiature": [
                    "Singulier"
                ],
                "appoggiatures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "appointer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9tribuer.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "besolden",
                            "bescheiden"
                        ],
                        "en": [
                            "pay"
                        ],
                        "es": [
                            "asalariar"
                        ],
                        "eo": [
                            "salajri"
                        ],
                        "nl": [
                            "bezoldigen",
                            "salari\u00ebren"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "apport": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "ekarpen"
                        ],
                        "ca": [
                            "aportaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "pridono\u0161enje"
                        ],
                        "es": [
                            "aporte",
                            "aportaci\u00f3n"
                        ],
                        "pt": [
                            "contribui\u00e7\u00e3o",
                            "contributo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apport": [
                    "Singulier"
                ],
                "apports": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}