{
    "apporter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "meebring",
                            "saambring",
                            "bring",
                            "aanbring",
                            "aandra",
                            "aandraag"
                        ],
                        "de": [
                            "bringen",
                            "mitbringen",
                            "mitnehmen",
                            "anbringen",
                            "eintragen",
                            "heranbringen",
                            "\u00fcberbringen"
                        ],
                        "en": [
                            "bring",
                            "take",
                            "fetch"
                        ],
                        "ang": [
                            "brengan",
                            "bringan"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u0259tirm\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekarri"
                        ],
                        "ca": [
                            "portar",
                            "portar a",
                            "aportar"
                        ],
                        "da": [
                            "bringe"
                        ],
                        "es": [
                            "traer",
                            "llevar",
                            "aportar"
                        ],
                        "eo": [
                            "alporti"
                        ],
                        "fo": [
                            "hava vi\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuoda"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanbringe",
                            "oandrage",
                            "tat\u00f4gje"
                        ],
                        "gd": [
                            "thoir"
                        ],
                        "hu": [
                            "odavisz"
                        ],
                        "io": [
                            "adportar"
                        ],
                        "id": [
                            "bawa",
                            "membawa"
                        ],
                        "it": [
                            "apportare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3082\u3063\u3066\u3044\u304f",
                            "\u3082\u3063\u3066\u304f\u308b"
                        ],
                        "lv": [
                            "atnest"
                        ],
                        "ms": [
                            "mengambil"
                        ],
                        "nl": [
                            "brengen",
                            "bijeenbrengen",
                            "meebrengen",
                            "meenemen",
                            "medenemen",
                            "medebrengen",
                            "aandragen",
                            "bezorgen",
                            "aanbrengen"
                        ],
                        "no": [
                            "bringe"
                        ],
                        "oc": [
                            "portar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0648\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "przynie\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "trazer",
                            "levar consigo"
                        ],
                        "ro": [
                            "aduce"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u0442\u0438",
                            "\u0437\u0430\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u0431\u0440\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0432\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0432\u043d\u0435\u0441\u0442\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "prinies\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "medbringa",
                            "komma med"
                        ],
                        "tl": [
                            "dalh\u00edn"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159in\u00e9st",
                            "don\u00e9st"
                        ],
                        "tr": [
                            "getirmek"
                        ],
                        "tk": [
                            "getirmek"
                        ],
                        "wa": [
                            "apoirter",
                            "abouter",
                            "atchery\u00ee"
                        ],
                        "zu": [
                            "letha"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "apposer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Poser, appliquer (sur quelque chose).\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "set"
                        ],
                        "hr": [
                            "priljubiti"
                        ],
                        "es": [
                            "poner",
                            "colocar",
                            "fijar"
                        ],
                        "it": [
                            "apporre"
                        ],
                        "sw": [
                            "kupija"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anlegen",
                            "beif\u00fcgen"
                        ],
                        "en": [
                            "attach",
                            "put onto",
                            "add",
                            "append",
                            "apply",
                            "assign",
                            "paste",
                            "place"
                        ],
                        "eo": [
                            "almeti"
                        ],
                        "io": [
                            "adpozar"
                        ],
                        "it": [
                            "affigere"
                        ],
                        "la": [
                            "appono"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanzetten",
                            "voordoen"
                        ],
                        "pt": [
                            "acrescentar",
                            "aplicar",
                            "apor"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4tta p\u00e5",
                            "anbringa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "apposition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019apposer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "apposition"
                        ],
                        "ca": [
                            "aposici\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "polaganje"
                        ],
                        "es": [
                            "aposici\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "apposizione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apposition": [
                    "Singulier"
                ],
                "appositions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "appr\u00e9cier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Estimer, \u00e9valuer (quelque chose), en fixer la valeur, le prix. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dua"
                        ],
                        "en": [
                            "appreciate"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc990\uae38"
                        ],
                        "hr": [
                            "u\u017eivati",
                            "odgovarati",
                            "goditi",
                            "procijeniti"
                        ],
                        "es": [
                            "tasar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dati",
                            "aprezi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b1\u03c0\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "kedvel",
                            "szeret"
                        ],
                        "io": [
                            "prizar"
                        ],
                        "id": [
                            "menghargai"
                        ],
                        "is": [
                            "meta mikils",
                            "\u00feykja v\u00e6nt um"
                        ],
                        "it": [
                            "stimare",
                            "valutare"
                        ],
                        "ms": [
                            "suka",
                            "menaksir",
                            "taksir"
                        ],
                        "no": [
                            "like",
                            "sette pris p\u00e5"
                        ],
                        "oc": [
                            "apreciar"
                        ],
                        "pl": [
                            "doceni\u0107",
                            "ceni\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "tl": [
                            "gust\u00f3",
                            "\u00edbig"
                        ],
                        "tr": [
                            "be\u011fenmek",
                            "sevmek"
                        ],
                        "zu": [
                            "thanda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tenir en estime\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "achten",
                            "m\u00f6gen",
                            "ehren",
                            "wertsch\u00e4tzen",
                            "hochsch\u00e4tzen",
                            "hochachten"
                        ],
                        "hr": [
                            "cijeniti",
                            "goditi"
                        ],
                        "it": [
                            "apprezzare",
                            "stimare"
                        ],
                        "pl": [
                            "szanowa\u0107",
                            "powa\u017ca\u0107",
                            "mie\u0107 estym\u0119"
                        ],
                        "sg": [
                            "nz\u00ebr\u00eb"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "appr\u00e9hensible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nachvollziehbar"
                        ],
                        "en": [
                            "apprehensible",
                            "understandable",
                            "graspable"
                        ],
                        "ca": [
                            "aprehensible"
                        ],
                        "hr": [
                            "doku\u010dljiv"
                        ],
                        "es": [
                            "aprehensible"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "appr\u00e9hensible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "appr\u00e9hensibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "appr\u00e9hension": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Crainte, peur (3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bef\u00fcrchtung"
                        ],
                        "en": [
                            "apprehension"
                        ],
                        "ca": [
                            "aprehensi\u00f3",
                            "aprensi\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "boja\u017eljivost"
                        ],
                        "es": [
                            "aprehensi\u00f3n",
                            "aprensi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016dtimo"
                        ],
                        "it": [
                            "ansia",
                            "apprensione"
                        ],
                        "nl": [
                            "bezorgdheid",
                            "schrik"
                        ],
                        "ro": [
                            "team\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043f\u0430\u0441\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "appr\u00e9hension": [
                    "Singulier"
                ],
                "appr\u00e9hensions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apprendre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "leer",
                            "leer",
                            "leer",
                            "oplei"
                        ],
                        "sq": [
                            "m\u00ebsoj"
                        ],
                        "de": [
                            "lernen",
                            "lehren",
                            "belehren",
                            "instruieren",
                            "unterrichten",
                            "unterweisen"
                        ],
                        "br": [
                            "deski\u00f1"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0443\u0447\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "aprendre",
                            "ensenyar"
                        ],
                        "hr": [
                            "dati do znanja",
                            "podu\u010diti"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6re",
                            "undervise"
                        ],
                        "es": [
                            "aprender",
                            "ense\u00f1ar",
                            "instruir",
                            "enterarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "lerni",
                            "instrui",
                            "sciigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00e6ra",
                            "nema",
                            "kenna",
                            "undirv\u00edsa",
                            "l\u00e6ra"
                        ],
                        "fy": [
                            "leare",
                            "leare"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03b8\u03b1\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "tanul",
                            "oktat",
                            "tan\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "lernar"
                        ],
                        "id": [
                            "belajar"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00e6ra"
                        ],
                        "it": [
                            "imparare",
                            "insegnare",
                            "instruire"
                        ],
                        "rw": [
                            "iga"
                        ],
                        "la": [
                            "docere",
                            "docere"
                        ],
                        "ms": [
                            "belajar",
                            "mengajar"
                        ],
                        "mg": [
                            "mianatra"
                        ],
                        "nl": [
                            "leren",
                            "onderwijzen",
                            "leren",
                            "aanleren",
                            "bijbrengen",
                            "instrueren",
                            "leren",
                            "scholen"
                        ],
                        "no": [
                            "l\u00e6re"
                        ],
                        "oc": [
                            "apr\u00e9nguer"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0645\u0648\u062e\u062a\u0646",
                            "\u06cc\u0627\u062f \u06af\u0631\u0641\u062a\u0646",
                            "\u0641\u0631\u0627 \u06af\u0631\u0641\u062a\u0646",
                            "\u062a\u0639\u0644\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "uczy\u0107 si\u0119",
                            "naucza\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "aprender",
                            "ensinar",
                            "instruir",
                            "lecionar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenv\u0103\u021ba",
                            "se instrui"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c",
                            "\u043d\u0430\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4ra sig"
                        ],
                        "tl": [
                            "tuto"
                        ],
                        "cs": [
                            "u\u010dit se",
                            "nacvi\u010dit"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6\u011frenmek"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1ecdc"
                        ],
                        "zu": [
                            "fundisa",
                            "funda",
                            "fundisa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Acqu\u00e9rir une connaissance ou un savoir-faire",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "learn",
                            "figure out"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00f6yr\u0259nm\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "ikasi"
                        ],
                        "hr": [
                            "nau\u010diti"
                        ],
                        "fi": [
                            "oppia"
                        ],
                        "it": [
                            "imparare",
                            "apprendere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u0439\u0440\u0435\u043d\u0443"
                        ],
                        "pl": [
                            "uczy\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4ra sig"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Conna\u00eetre par une information",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erfahren"
                        ],
                        "en": [
                            "to learn",
                            "to come to know"
                        ],
                        "hr": [
                            "doznati"
                        ],
                        "es": [
                            "enterarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekscii"
                        ],
                        "it": [
                            "imparare",
                            "apprendere"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuambiwa",
                            "kupata"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Enseigner, donner quelque connaissance \u00e0 une personne",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lehren",
                            "beibringen"
                        ],
                        "en": [
                            "teach",
                            "instruct"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0644\u0645"
                        ],
                        "hr": [
                            "u\u010diti",
                            "doznati da se \u017eeni",
                            "podu\u010davati"
                        ],
                        "fi": [
                            "opettaa"
                        ],
                        "it": [
                            "insegnare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u0439\u0440\u0435\u0442\u0443"
                        ],
                        "pl": [
                            "uczy\u0107",
                            "naucza\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "ensinar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a \u00eenv\u0103\u021ba"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4ra"
                        ],
                        "sw": [
                            "kufundisha"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "apprenti": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lehrling",
                            "Auszubildende",
                            "Azubi",
                            "Stift"
                        ],
                        "en": [
                            "trainee",
                            "apprentice"
                        ],
                        "br": [
                            "deskard"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161egrt"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6rling"
                        ],
                        "es": [
                            "aprendiz"
                        ],
                        "eo": [
                            "metilernanto",
                            "lernoknabo"
                        ],
                        "hu": [
                            "ipari tanul\u00f3",
                            "di\u00e1k",
                            "nebul\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "aprentiso"
                        ],
                        "it": [
                            "apprendista"
                        ],
                        "nl": [
                            "leerjongen",
                            "leerjongen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "u\u010de\u0148",
                            "za\u010d\u00e1te\u010dn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apprenti": [
                    "Singulier"
                ],
                "apprentis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apprentissage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lernen",
                            "Erlernen",
                            "Lehre",
                            "Lehrzeit"
                        ],
                        "en": [
                            "apprenticeship",
                            "learning"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "ikasketa"
                        ],
                        "br": [
                            "deskoni"
                        ],
                        "ca": [
                            "aprenentatge"
                        ],
                        "hr": [
                            "podu\u010davanje"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6re",
                            "mesterl\u00e6re"
                        ],
                        "es": [
                            "aprendizaje"
                        ],
                        "eo": [
                            "lerno"
                        ],
                        "gl": [
                            "aprendizaxe"
                        ],
                        "io": [
                            "aprentiseso"
                        ],
                        "it": [
                            "apprendimento"
                        ],
                        "oc": [
                            "aprendissatge"
                        ],
                        "pl": [
                            "nauczanie",
                            "uczenie si\u0119",
                            "terminowanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "aprendizado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "wa": [
                            "aprindaedje",
                            "aprindissaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apprentissage": [
                    "Singulier"
                ],
                "apprentissages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "appr\u00eater": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pr\u00e9parer\u00a0; mettre en \u00e9tat.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "berei"
                        ],
                        "de": [
                            "zurichten"
                        ],
                        "en": [
                            "prepare",
                            "get ready"
                        ],
                        "br": [
                            "presta\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "preparar"
                        ],
                        "hr": [
                            "pripremati"
                        ],
                        "da": [
                            "fuldende"
                        ],
                        "es": [
                            "preparar",
                            "disponer"
                        ],
                        "eo": [
                            "pretigi"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e9sz\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "preparar",
                            "apretar"
                        ],
                        "it": [
                            "apprestare",
                            "preparare"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorbereiden"
                        ],
                        "pt": [
                            "aparelhar",
                            "aprontar",
                            "preparar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a pregati"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillrusta",
                            "tillaga"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Pronominal) Se pr\u00e9parer, se mettre en \u00e9tat.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich bereitmachen",
                            "sich fertigmachen"
                        ],
                        "en": [
                            "get ready to"
                        ],
                        "hr": [
                            "pripremati se"
                        ],
                        "nl": [
                            "zich opmaken"
                        ],
                        "sv": [
                            "rusta sig"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "apprivoiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre un animal moins sauvage\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "z\u00e4hmen"
                        ],
                        "en": [
                            "tame"
                        ],
                        "br": [
                            "do\u00f1vaat"
                        ],
                        "ca": [
                            "domar",
                            "amansar",
                            "amansir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u99b4\u670d"
                        ],
                        "hr": [
                            "pripitomiti"
                        ],
                        "es": [
                            "domar",
                            "amansar"
                        ],
                        "eo": [
                            "malsova\u011digi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kesytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "megszel\u00edd\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "amansar"
                        ],
                        "it": [
                            "addomesticare",
                            "ammansire"
                        ],
                        "la": [
                            "cicurare"
                        ],
                        "nl": [
                            "temmen"
                        ],
                        "pt": [
                            "domar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0440\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faire d\u2019un animal sauvage un animal priv\u00e9\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "domesticate"
                        ],
                        "br": [
                            "do\u00f1vaat"
                        ],
                        "ca": [
                            "domesticar"
                        ],
                        "hr": [
                            "udoma\u010biti"
                        ],
                        "es": [
                            "domesticar"
                        ],
                        "nl": [
                            "temmen",
                            "domesticeren"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "approbateur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "approving"
                        ],
                        "ca": [
                            "aprovador"
                        ],
                        "hr": [
                            "potvrditelj"
                        ],
                        "es": [
                            "aprobador"
                        ],
                        "oc": [
                            "aprovaire",
                            "aprovador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "approbateur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "approbateurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "approbatrice": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "approbatrices": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "approbatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "billigend",
                            "zustimmend",
                            "beif\u00e4llig"
                        ],
                        "hr": [
                            "potvrdni"
                        ],
                        "eo": [
                            "aproba"
                        ],
                        "nl": [
                            "goedkeurend"
                        ],
                        "pt": [
                            "aprobativo",
                            "aprobat\u00f3rio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "approbatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "approbatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "approbative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "approbatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "approbation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Agr\u00e9ment",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "approval",
                            "approbation"
                        ],
                        "ca": [
                            "aprovaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "odobrenje"
                        ],
                        "es": [
                            "aprobaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03b3\u03ba\u03c1\u03b9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "aprobo"
                        ],
                        "nl": [
                            "goedkeuring"
                        ],
                        "no": [
                            "godkjennelse"
                        ],
                        "pl": [
                            "aprobata"
                        ],
                        "pt": [
                            "aprova\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "approbation": [
                    "Singulier"
                ],
                "approbations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "approche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de s\u2019approcher",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "approach"
                        ],
                        "ca": [
                            "plantejament"
                        ],
                        "hr": [
                            "pribli\u017eavanje"
                        ],
                        "eo": [
                            "alproksimi\u011do"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4hestyminen"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6zeled\u00e9s"
                        ],
                        "nl": [
                            "nadering",
                            "benadering"
                        ],
                        "ro": [
                            "apropiere"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "M\u00e9thode ou d\u00e9marche pour arriver \u00e0 un but",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ansatz",
                            "Vorgehensweise"
                        ],
                        "ca": [
                            "plantejament"
                        ],
                        "hr": [
                            "pristupanje"
                        ],
                        "nl": [
                            "benadering"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "approche": [
                    "Singulier"
                ],
                "approches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "approcher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Transitif) Mettre proche, mettre pr\u00e8s.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "pribli\u017eiti"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00e6rme"
                        ],
                        "es": [
                            "acercar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c0\u03b5\u03bb\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "oc": [
                            "aprochar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Pronominal) Devenir proche.\u00a0(12)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "naderkom"
                        ],
                        "en": [
                            "approach"
                        ],
                        "hr": [
                            "pribli\u017eiti se"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u049b\u044b\u043d\u0434\u0430\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u043a\u044b\u043d\u0434\u043e\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "stunda",
                            "instunda"
                        ],
                        "tr": [
                            "yakla\u015fmak"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdakynla\u015fmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "approfondir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre plus profond, creuser plus avant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vertiefen"
                        ],
                        "en": [
                            "deepen"
                        ],
                        "br": [
                            "donaat",
                            "dona\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "aprofundir"
                        ],
                        "hr": [
                            "produbiti"
                        ],
                        "da": [
                            "uddybe"
                        ],
                        "es": [
                            "ahondar",
                            "profundizar"
                        ],
                        "eo": [
                            "profundigi"
                        ],
                        "io": [
                            "profundigar"
                        ],
                        "id": [
                            "memperdalam"
                        ],
                        "oc": [
                            "aprigondir"
                        ],
                        "pt": [
                            "aprofundar"
                        ],
                        "cs": [
                            "prohloubit",
                            "prohlubovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "appropriation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einrichtung",
                            "Zueignung",
                            "Aneignung"
                        ],
                        "ca": [
                            "apropiaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "prisvajanje"
                        ],
                        "es": [
                            "apropiaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "proprigo"
                        ],
                        "id": [
                            "pencaplokan"
                        ],
                        "it": [
                            "appropriazione"
                        ],
                        "la": [
                            "accomodatio",
                            "vindicatio",
                            "assertio"
                        ],
                        "nl": [
                            "toe\u00ebigening"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "appropriation": [
                    "Singulier"
                ],
                "appropriations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "appropri\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "angemessen",
                            "geeignet"
                        ],
                        "en": [
                            "appropriate",
                            "suitable"
                        ],
                        "ca": [
                            "apropiat"
                        ],
                        "hr": [
                            "prikladan"
                        ],
                        "es": [
                            "apropiado"
                        ],
                        "fi": [
                            "sopiva"
                        ],
                        "it": [
                            "appropriato"
                        ],
                        "nl": [
                            "geschikt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "appropri\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "appropri\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "appropri\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "appropri\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "approprier": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Usurper la propri\u00e9t\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "appropriate"
                        ],
                        "ca": [
                            "apropiar"
                        ],
                        "hr": [
                            "prisvojiti"
                        ],
                        "es": [
                            "apropiar"
                        ],
                        "nl": [
                            "eigenen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "approuver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "approbieren",
                            "billigen",
                            "genehmigen",
                            "guthei\u00dfen",
                            "autorisieren",
                            "zustimmen"
                        ],
                        "en": [
                            "approve",
                            "countenance",
                            "endorse",
                            "sanction",
                            "authorize"
                        ],
                        "eu": [
                            "etartu"
                        ],
                        "ca": [
                            "aprovar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d5e\u540c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2b9\uc778\ud558\ub2e4",
                            "\ud5c8\ub77d\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "godkende"
                        ],
                        "es": [
                            "aprobar"
                        ],
                        "eo": [
                            "aprobi"
                        ],
                        "fo": [
                            "g\u00f3\u00f0kenna",
                            "vi\u00f0urkenna"
                        ],
                        "fi": [
                            "hyv\u00e4ksy\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03ba\u03c1\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "aprobar"
                        ],
                        "id": [
                            "menyetujui"
                        ],
                        "it": [
                            "approvare"
                        ],
                        "la": [
                            "approbare"
                        ],
                        "nl": [
                            "beamen",
                            "billijken",
                            "goedkeuren",
                            "toestemmen"
                        ],
                        "oc": [
                            "aprovar",
                            "dire de \u00f2c"
                        ],
                        "pl": [
                            "aprobowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "aplaudir",
                            "aprovar",
                            "assentir",
                            "deferir"
                        ],
                        "sv": [
                            "gilla",
                            "godk\u00e4nna"
                        ],
                        "tr": [
                            "be\u011fenmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "approvisionnement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019approvisionner, de rassembler les choses n\u00e9cessaires \u00e0 la subsistance d\u2019une ville, d\u2019une arm\u00e9e, d\u2019une flotte\u00a0; ou r\u00e9sultat de cette action.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Versorgung",
                            "Belieferung"
                        ],
                        "en": [
                            "provisioning"
                        ],
                        "hr": [
                            "opskrbljivanje"
                        ],
                        "es": [
                            "abastecimiento",
                            "aprovisionamiento",
                            "abasto"
                        ],
                        "io": [
                            "provizo",
                            "provizado",
                            "provizuro"
                        ],
                        "it": [
                            "approvvigionamento"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1sobov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "approvisionnement": [
                    "Singulier"
                ],
                "approvisionnements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "approvisionner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Munir de provisions",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "versorgen",
                            "eindecken",
                            "beliefern",
                            "beschicken"
                        ],
                        "en": [
                            "provision",
                            "supply",
                            "stock up"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043d\u0430\u0431\u0434\u044f\u0432\u0430\u043c",
                            "\u043d\u0430\u0431\u0430\u0432\u044f\u043c"
                        ],
                        "hr": [
                            "opskrbiti"
                        ],
                        "es": [
                            "abastecer",
                            "aprovisionar"
                        ],
                        "io": [
                            "provizar"
                        ],
                        "it": [
                            "approvvigionare"
                        ],
                        "oc": [
                            "provesir",
                            "aprovesir",
                            "aprovisionar"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1sobovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "approximatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "approximativ",
                            "ungef\u00e4hr"
                        ],
                        "en": [
                            "approximate"
                        ],
                        "ca": [
                            "aproximatiu",
                            "aproximat"
                        ],
                        "hr": [
                            "aproksimativan"
                        ],
                        "es": [
                            "aproximativo",
                            "aproximado"
                        ],
                        "io": [
                            "proxima"
                        ],
                        "it": [
                            "approssimativo"
                        ],
                        "ro": [
                            "aproximativ"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "approximatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "approximatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "approximative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "approximatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "approximation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "approximation"
                        ],
                        "ca": [
                            "aproximaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "aproksimacija"
                        ],
                        "es": [
                            "aproximaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "approssimazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "benadering"
                        ],
                        "cs": [
                            "aproximace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "approximation": [
                    "Singulier"
                ],
                "approximations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "approximativement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "approximately",
                            "roughly",
                            "or so",
                            "vaguely"
                        ],
                        "ca": [
                            "aproximativament"
                        ],
                        "hr": [
                            "aproksimativno"
                        ],
                        "es": [
                            "aproximadamente",
                            "aproximativamente"
                        ],
                        "it": [
                            "approssimativamente",
                            "approssimatamente"
                        ],
                        "km": [
                            "\u178e"
                        ],
                        "ro": [
                            "aproximativ"
                        ],
                        "sk": [
                            "aproximat\u00edvne"
                        ],
                        "sv": [
                            "ungef\u00e4r"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "appui": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "St\u00fctze",
                            "Lehne",
                            "Strebe",
                            "St\u00fctze",
                            "Abst\u00fctzen",
                            "Unterst\u00fctzung",
                            "Hilfe"
                        ],
                        "en": [
                            "prop",
                            "support",
                            "buttress",
                            "rest",
                            "strut",
                            "stanchion",
                            "back",
                            "backing"
                        ],
                        "hr": [
                            "podr\u0161ka"
                        ],
                        "es": [
                            "apoyo",
                            "respaldo"
                        ],
                        "eo": [
                            "apogilo",
                            "apogo"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuki"
                        ],
                        "fy": [
                            "lining"
                        ],
                        "io": [
                            "apogilo",
                            "apogo"
                        ],
                        "it": [
                            "sostegno"
                        ],
                        "nl": [
                            "drager",
                            "leuning",
                            "steun",
                            "stut"
                        ],
                        "no": [
                            "st\u00f8tte"
                        ],
                        "pt": [
                            "apoio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043f\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00f6d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "appui": [
                    "Singulier"
                ],
                "appuis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "appui-t\u00eate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appareil destin\u00e9 \u00e0 appuyer et maintenir la t\u00eate, en particulier chez les coiffeurs, dentistes, photographes",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "headrest"
                        ],
                        "ca": [
                            "reposacaps"
                        ],
                        "hr": [
                            "naslon za glavu"
                        ],
                        "es": [
                            "reposacabezas",
                            "apoyacabezas"
                        ],
                        "gl": [
                            "reposacabezas"
                        ],
                        "id": [
                            "sandaran kepala"
                        ],
                        "it": [
                            "poggiatesta"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoofdsteun"
                        ],
                        "pl": [
                            "zag\u0142\u00f3wek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "appui-t\u00eate": [
                    "Singulier"
                ],
                "appui-t\u00eates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "appuyer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Placer contre quelque chose\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anlegen",
                            "lehnen"
                        ],
                        "en": [
                            "put"
                        ],
                        "br": [
                            "harpa\u00f1",
                            "harpi\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "prisloniti"
                        ],
                        "es": [
                            "apoyar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Soutenir, motiver\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ondersteun"
                        ],
                        "de": [
                            "unterst\u00fctzen"
                        ],
                        "en": [
                            "support",
                            "back",
                            "stand by"
                        ],
                        "hr": [
                            "podr\u017eavati potra\u017enju",
                            "na \u010demu osnivate to \u0161to"
                        ],
                        "pt": [
                            "apoiar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pousser, exercer une pression sur quelque chose\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "druk"
                        ],
                        "de": [
                            "dr\u00fccken",
                            "bet\u00e4tigen"
                        ],
                        "en": [
                            "push",
                            "press",
                            "tap"
                        ],
                        "br": [
                            "poueza\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "pritisnuti"
                        ],
                        "es": [
                            "pulsar"
                        ],
                        "it": [
                            "premere"
                        ],
                        "no": [
                            "trykke"
                        ],
                        "pt": [
                            "carregar",
                            "comprimir"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Prendre appui sur quelque chose\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich st\u00fctzen"
                        ],
                        "en": [
                            "lean"
                        ],
                        "hr": [
                            "oslanjati se"
                        ],
                        "es": [
                            "apoyarse"
                        ],
                        "pt": [
                            "se"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "support",
                            "sustain",
                            "countenance",
                            "espouse",
                            "maintain",
                            "uphold",
                            "second",
                            "back",
                            "stand by",
                            "lean",
                            "bolster",
                            "buttress",
                            "prop",
                            "underpin",
                            "rest",
                            "push"
                        ],
                        "ca": [
                            "sostenir",
                            "estintolar",
                            "recolzar"
                        ],
                        "da": [
                            "st\u00f8tte"
                        ],
                        "es": [
                            "apoyar",
                            "empujar",
                            "apoyar",
                            "sostener",
                            "amparar"
                        ],
                        "eo": [
                            "subteni",
                            "apogi"
                        ],
                        "fo": [
                            "sty\u00f0ja"
                        ],
                        "fi": [
                            "nojata"
                        ],
                        "fy": [
                            "steune"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e1mogat",
                            "seg\u00edt",
                            "t\u00e1mogat",
                            "t\u00e1mogat\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "apogar"
                        ],
                        "it": [
                            "poggiare",
                            "appoggiare",
                            "sostenere",
                            "sostenere"
                        ],
                        "nl": [
                            "dragen",
                            "schoren",
                            "steunen",
                            "ondersteunen",
                            "ruggesteunen",
                            "schragen",
                            "schragen",
                            "steunen",
                            "stutten",
                            "ondersteunen"
                        ],
                        "oc": [
                            "estr\u00e9nher",
                            "quichar"
                        ],
                        "pt": [
                            "amparar",
                            "sustenar",
                            "suportar",
                            "escorar",
                            "apoiar",
                            "arrimar",
                            "encostar",
                            "reclinar"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00f6dja"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "apraxie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "apr\u00e0xia"
                        ],
                        "en": [
                            "apraxia"
                        ],
                        "hr": [
                            "apraksija"
                        ],
                        "es": [
                            "apraxia"
                        ],
                        "it": [
                            "aprassia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u0440\u0430\u043a\u0441\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apraxie": [
                    "Singulier"
                ],
                "apraxies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e2pre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skerp",
                            "bitter",
                            "wrang",
                            "suur"
                        ],
                        "de": [
                            "grell",
                            "herb",
                            "scharf",
                            "bei\u00dfend",
                            "heftig",
                            "hart",
                            "rau",
                            "streng",
                            "herb",
                            "bitter"
                        ],
                        "en": [
                            "harsh"
                        ],
                        "br": [
                            "tagus",
                            "yud"
                        ],
                        "ca": [
                            "aspre"
                        ],
                        "hr": [
                            "surov"
                        ],
                        "da": [
                            "skarp"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1spero"
                        ],
                        "eo": [
                            "acerba"
                        ],
                        "fo": [
                            "hvassur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ter\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "bitsich",
                            "skerp"
                        ],
                        "gd": [
                            "geur"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9les",
                            "hegyes"
                        ],
                        "io": [
                            "aspera"
                        ],
                        "is": [
                            "beittur",
                            "skarpur",
                            "hrj\u00fafur",
                            "leiftandi",
                            "beiskur"
                        ],
                        "it": [
                            "acuto",
                            "affilato",
                            "aguzzo",
                            "appuntito",
                            "aspro",
                            "piccante",
                            "tagliente",
                            "acre",
                            "acuta"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijtend",
                            "doordringend",
                            "fel",
                            "guur",
                            "schel",
                            "scherp",
                            "schril",
                            "snerpend"
                        ],
                        "no": [
                            "besk"
                        ],
                        "oc": [
                            "aspre",
                            "bedre",
                            "aice"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostry"
                        ],
                        "pt": [
                            "acre",
                            "afiado",
                            "agudo",
                            "cortante",
                            "penetrante",
                            "picante",
                            "r\u00edspido",
                            "acerbo"
                        ],
                        "sv": [
                            "amper",
                            "egg",
                            "gr\u00e4ll",
                            "g\u00e4ll",
                            "skarp"
                        ],
                        "sw": [
                            "kali"
                        ],
                        "tl": [
                            "mat\u00e1las",
                            "mat\u00falis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e2pre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e2pres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e2prement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rauh",
                            "herb",
                            "streng",
                            "schroff"
                        ],
                        "ca": [
                            "asprament"
                        ],
                        "hr": [
                            "surovo"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1speramente"
                        ],
                        "it": [
                            "aspramente"
                        ],
                        "la": [
                            "aspere",
                            "acerbe",
                            "aciter"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "apr\u00e8s": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Marque la post\u00e9riorit\u00e9 dans le temps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nach"
                        ],
                        "en": [
                            "after",
                            "following"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0639\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "despr\u00e9s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4ee5\u540e"
                        ],
                        "hr": [
                            "nakon"
                        ],
                        "dlm": [
                            "dap\u00fa"
                        ],
                        "da": [
                            "efter"
                        ],
                        "es": [
                            "despu\u00e9s",
                            "tras"
                        ],
                        "ia": [
                            "post",
                            "depost",
                            "depois"
                        ],
                        "it": [
                            "dopo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f8c",
                            "\u5f8c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u0439\u0456\u043d",
                            "\u0441\u043e\u04a3"
                        ],
                        "nl": [
                            "na"
                        ],
                        "oc": [
                            "apr\u00e8s",
                            "apr\u00e8p"
                        ],
                        "pl": [
                            "po"
                        ],
                        "pt": [
                            "depois"
                        ],
                        "sw": [
                            "baada ya"
                        ],
                        "wa": [
                            "apr\u00e8s"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Indique un lieu plac\u00e9 derri\u00e8re, plus loin",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "odmah poslije"
                        ],
                        "es": [
                            "detr\u00e1s"
                        ],
                        "ia": [
                            "detra",
                            "post"
                        ],
                        "nl": [
                            "achter"
                        ],
                        "wa": [
                            "dir\u00ee",
                            "padr\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 classer d\u2019apr\u00e8s le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "na",
                            "agter",
                            "oor"
                        ],
                        "de": [
                            "hinter",
                            "nach"
                        ],
                        "en": [
                            "next",
                            "after",
                            "behind",
                            "past"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6fter"
                        ],
                        "da": [
                            "efter"
                        ],
                        "eo": [
                            "post"
                        ],
                        "fo": [
                            "eftir"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4lkeen"
                        ],
                        "fy": [
                            "efter"
                        ],
                        "hu": [
                            "ut\u00e1n"
                        ],
                        "id": [
                            "setelah",
                            "sesudah"
                        ],
                        "it": [
                            "dietro",
                            "dopo"
                        ],
                        "la": [
                            "post"
                        ],
                        "ms": [
                            "sesudah"
                        ],
                        "nl": [
                            "aan",
                            "achter",
                            "na",
                            "na verloop van",
                            "over"
                        ],
                        "no": [
                            "etter"
                        ],
                        "pl": [
                            "potem",
                            "za"
                        ],
                        "pt": [
                            "ap\u00f3s",
                            "atr\u00e1s de",
                            "depois de",
                            "por tr\u00e1s de"
                        ],
                        "ro": [
                            "dup\u0103",
                            "\u00een urma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435"
                        ],
                        "sw": [
                            "baada ya"
                        ],
                        "tl": [
                            "pagkalipas"
                        ],
                        "cs": [
                            "po"
                        ],
                        "tr": [
                            "arkas\u0131ndan",
                            "sonra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Par ellipse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "danach"
                        ],
                        "en": [
                            "after"
                        ],
                        "da": [
                            "derp\u00e5",
                            "siden"
                        ],
                        "es": [
                            "despu\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "dopo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u0441\u044b\u043d",
                            "\u043a\u0435\u0439\u0456\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "daarna"
                        ],
                        "wa": [
                            "apr\u00e8s"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "apr\u00e8s-apr\u00e8s-demain": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcber\u00fcbermorgen"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u540e\u5929"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae00\ud53c"
                        ],
                        "eo": [
                            "postpostmorga\u016d"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10d6\u10d4\u10d2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u660e\u3005\u5f8c\u65e5"
                        ],
                        "lv": [
                            "aizpar\u012bt"
                        ],
                        "lt": [
                            "u\u017eporyt"
                        ],
                        "pl": [
                            "popojutrze"
                        ],
                        "ro": [
                            "r\u0103spoim\u00e2ine"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0442\u0440\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "popozajtra",
                            "popozajtre"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "apr\u00e8s-demain": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcbermorgen"
                        ],
                        "en": [
                            "the day after tomorrow",
                            "the day after tomorrow"
                        ],
                        "eu": [
                            "etzi"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0434\u0435\u043d"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u540e\u5929",
                            "\u540e\u65e5",
                            "\u5f8c\u5929",
                            "\u5f8c\u65e5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubaa8\ub808",
                            "\ub0b4\uc77c\ubaa8\ub808"
                        ],
                        "hr": [
                            "prekosutra"
                        ],
                        "da": [
                            "i overmorgen"
                        ],
                        "es": [
                            "ma\u00f1ana pasado",
                            "pasado ma\u00f1ana"
                        ],
                        "eo": [
                            "postmorga\u016d"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00ed ovurmorgin"
                        ],
                        "fy": [
                            "oaremoarn"
                        ],
                        "gl": [
                            "pasadoma\u00f1\u00e1"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d6\u10d4\u10d2"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03b8\u03b1\u03cd\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "holnaput\u00e1n"
                        ],
                        "id": [
                            "lusa"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1583\u1405\u1449\u1438\u1466 \u1405\u1593\u1456\u14c2"
                        ],
                        "it": [
                            "dopodomani",
                            "posdomani"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u660e\u5f8c\u65e5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04af\u0440\u0441\u0456\u0433\u04af\u043d\u0456",
                            "\u0430\u0440\u0493\u044b \u043a\u04af\u043d\u0456"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u04af\u0440\u0441\u04af\u0433\u04af\u043d\u04af"
                        ],
                        "la": [
                            "perendie"
                        ],
                        "lb": [
                            "iwwermar",
                            "iwwermuer"
                        ],
                        "nl": [
                            "overmorgen"
                        ],
                        "pl": [
                            "pojutrze"
                        ],
                        "pt": [
                            "depois de amanh\u00e3"
                        ],
                        "ro": [
                            "poim\u00e2ine"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0437\u0432\u0430\u0442\u0440\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "pozajtra"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6vermorgon"
                        ],
                        "sw": [
                            "kesho kutwa"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u0441\u0435\u043a\u04e9\u043d\u0433\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "poz\u00edt\u0159\u00ed"
                        ],
                        "tk": [
                            "birig\u00fcn"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "apr\u00e8s-guerre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ann\u00e9es qui suivent la fin d\u2019une guerre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "war"
                        ],
                        "hr": [
                            "poslijeratno"
                        ],
                        "es": [
                            "posguerra"
                        ],
                        "it": [
                            "dopoguerra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6226\u5f8c"
                        ],
                        "pl": [
                            "powojenny"
                        ],
                        "pt": [
                            "guerra"
                        ],
                        "cs": [
                            "pov\u00e1le\u010dn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apr\u00e8s-guerre": [
                    "Singulier"
                ],
                "apr\u00e8s-guerres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apr\u00e8s-midi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Seconde moiti\u00e9 du jour (1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agtermiddag"
                        ],
                        "sq": [
                            "pasdite",
                            "pasdreke"
                        ],
                        "de": [
                            "Nachmittag"
                        ],
                        "en": [
                            "afternoon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0638\u0647\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "arratsalde",
                            "arratsalde"
                        ],
                        "br": [
                            "enderv",
                            "endervezh",
                            "enderviad",
                            "goude kreisteiz",
                            "goude merenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "tarda"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0b\u5348"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\ud6c4"
                        ],
                        "hr": [
                            "poslijepodne",
                            "popodne"
                        ],
                        "da": [
                            "eftermiddag"
                        ],
                        "es": [
                            "tarde",
                            "tardecita"
                        ],
                        "eo": [
                            "posttagmezo"
                        ],
                        "fo": [
                            "seinnapartur"
                        ],
                        "fi": [
                            "iltap\u00e4iv\u00e4"
                        ],
                        "gd": [
                            "feasgar"
                        ],
                        "ga": [
                            "tr\u00e1thn\u00f3na"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10d0\u10e8\u10e3\u10d0\u10d3\u10e6\u10d4\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03cc\u03b3\u03b5\u03c5\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d7\u05e8 \u05d4\u05e6\u05d4\u05e8\u05d9\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "d\u00e9lut\u00e1n"
                        ],
                        "io": [
                            "posdimezo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u14d0\u14c4\u1483\u14f4\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "pomeriggio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5348\u5f8c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0435\u0439\u0456\u043d"
                        ],
                        "ln": [
                            "mp\u00f3kwa"
                        ],
                        "ms": [
                            "petang"
                        ],
                        "nl": [
                            "middag",
                            "namiddag"
                        ],
                        "no": [
                            "ettermiddag",
                            "ettermiddag"
                        ],
                        "oc": [
                            "v\u00e8spre",
                            "tantossada",
                            "tant\u00f2st"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0639\u062f\u0627\u0632\u0638\u0647\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "popo\u0142udnie"
                        ],
                        "pt": [
                            "tarde"
                        ],
                        "ro": [
                            "amiaz\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "popoludnie",
                            "poobede"
                        ],
                        "sv": [
                            "eftermiddag"
                        ],
                        "sw": [
                            "alasiri"
                        ],
                        "tl": [
                            "h\u00e1pon",
                            "hapon"
                        ],
                        "cs": [
                            "odpoledne"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6\u011fleden sonra"
                        ],
                        "wa": [
                            "dinner",
                            "marinde",
                            "midi",
                            "nonne",
                            "prandjire",
                            "nonn\u00eaye",
                            "vespr\u00eaye"
                        ],
                        "wo": [
                            "ng\u00f4nn"
                        ],
                        "zu": [
                            "intambama"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apr\u00e8s-midi": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "apr\u00e8s-midis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "apr\u00e8s-rasage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rasierwasser"
                        ],
                        "en": [
                            "aftershave"
                        ],
                        "hr": [
                            "losion za brijanje",
                            "kolonjska voda"
                        ],
                        "fi": [
                            "partavesi"
                        ],
                        "it": [
                            "dopobarba"
                        ],
                        "nl": [
                            "aftershave"
                        ],
                        "oc": [
                            "rasatge"
                        ],
                        "pl": [
                            "krem po goleniu",
                            "balsam po goleniu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0434\u0435\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "rakvatten",
                            "after shave"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apr\u00e8s-rasage": [
                    "Singulier"
                ],
                "apr\u00e8s-rasages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apr\u00e8s-shampoing": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hair conditioner",
                            "conditioner"
                        ],
                        "es": [
                            "suavizante",
                            "acondicionador"
                        ],
                        "it": [
                            "doposciampo",
                            "doposhampoo"
                        ],
                        "pt": [
                            "condicionador"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u1ea7u x\u1ea3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apr\u00e8s-shampoing": [
                    "Singulier"
                ],
                "apr\u00e8s-shampoings": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e2pret\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sch\u00e4rfe",
                            "Heftigkeit",
                            "Herbheit"
                        ],
                        "en": [
                            "harshness",
                            "acrimony"
                        ],
                        "ca": [
                            "aspror"
                        ],
                        "co": [
                            "asprezza"
                        ],
                        "hr": [
                            "surovost"
                        ],
                        "da": [
                            "skarphed"
                        ],
                        "es": [
                            "acrimonia"
                        ],
                        "eo": [
                            "akreco"
                        ],
                        "fy": [
                            "skerpens",
                            "skerpte"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9less\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "aspereso"
                        ],
                        "is": [
                            "hvassleiki",
                            "skarpskyggni"
                        ],
                        "it": [
                            "asprezza"
                        ],
                        "la": [
                            "acies",
                            "acritas",
                            "acror",
                            "acumen"
                        ],
                        "nl": [
                            "felheid",
                            "guurheid",
                            "schelheid",
                            "scherpheid",
                            "schrilheid",
                            "scherpte"
                        ],
                        "pt": [
                            "acrim\u00f4nia",
                            "acuidade",
                            "agrura",
                            "agudeza"
                        ],
                        "ro": [
                            "asprime"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e4rpa"
                        ],
                        "sw": [
                            "ukali"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e2pret\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e2pret\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apsara": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Apsara",
                            "Apsara"
                        ],
                        "en": [
                            "apsara"
                        ],
                        "ca": [
                            "apsara"
                        ],
                        "da": [
                            "apsara"
                        ],
                        "es": [
                            "apsar\u00e1"
                        ],
                        "id": [
                            "bidadari"
                        ],
                        "it": [
                            "apsara"
                        ],
                        "lt": [
                            "apsara"
                        ],
                        "no": [
                            "apsara"
                        ],
                        "pl": [
                            "apsara"
                        ],
                        "pt": [
                            "apsar\u00e1"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u0441\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "apsaras"
                        ],
                        "tr": [
                            "apsara"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043f\u0441\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "apsara"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apsara": [
                    "Singulier"
                ],
                "apsaras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apside": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Apsis"
                        ],
                        "en": [
                            "apsis"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0pside"
                        ],
                        "hr": [
                            "apsida"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1pside"
                        ],
                        "eo": [
                            "apsido"
                        ],
                        "fi": [
                            "apsidi"
                        ],
                        "it": [
                            "apside"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apside": [
                    "Singulier"
                ],
                "apsides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aptam\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aptamer"
                        ],
                        "en": [
                            "aptamer"
                        ],
                        "es": [
                            "apt\u00e1mero"
                        ],
                        "fi": [
                            "aptameeri"
                        ],
                        "it": [
                            "aptamero"
                        ],
                        "pl": [
                            "aptamer"
                        ],
                        "tr": [
                            "aptamer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aptam\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "aptam\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apte": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geeignet",
                            "f\u00e4hig",
                            "geschickt"
                        ],
                        "en": [
                            "apt",
                            "suitable"
                        ],
                        "br": [
                            "gouest"
                        ],
                        "ca": [
                            "apte"
                        ],
                        "hr": [
                            "sposoban"
                        ],
                        "es": [
                            "apto",
                            "capaz"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapabla"
                        ],
                        "no": [
                            "egnet"
                        ],
                        "pl": [
                            "zdatny"
                        ],
                        "ro": [
                            "apt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apte": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "aptes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "apt\u00e8re": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "apterous"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0pter"
                        ],
                        "hr": [
                            "beskrilni"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1ptero"
                        ],
                        "nl": [
                            "vleugelloos"
                        ],
                        "oc": [
                            "apt\u00e8r"
                        ],
                        "sk": [
                            "bezkr\u00eddly"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apt\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "apt\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Aptien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aptium"
                        ],
                        "en": [
                            "Aptian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Apti\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Aptiense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Apti"
                        ],
                        "it": [
                            "Aptiano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Aptien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Apt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0410\u043f\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0440\u0443\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aptitude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Capacit\u00e9, comp\u00e9tence, disposition naturelle \u00e0 faire quelque chose.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bekwaamheid"
                        ],
                        "sq": [
                            "aft\u00ebsi"
                        ],
                        "de": [
                            "Eignung",
                            "Begabung",
                            "F\u00e4higkeit",
                            "Tauglichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "aptitude",
                            "aptness"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0647\u0627\u0631\u0629",
                            "\u0625\u0633\u062a\u0639\u062f\u0627\u062f",
                            "\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "gaitasun",
                            "gano"
                        ],
                        "ca": [
                            "aptitud"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5929\u8d4b",
                            "\u5929\u8d44"
                        ],
                        "hr": [
                            "sposobnost"
                        ],
                        "es": [
                            "aptitud",
                            "capacidad",
                            "habilidad",
                            "disposici\u00f3n",
                            "predisposici\u00f3n",
                            "preparativos"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapableco",
                            "dispozicio"
                        ],
                        "fy": [
                            "bet\u00fbftens",
                            "kundigens"
                        ],
                        "io": [
                            "apteso"
                        ],
                        "it": [
                            "attitudine"
                        ],
                        "nl": [
                            "bekwaamheid",
                            "kundigheid",
                            "aanleg",
                            "gesteldheid",
                            "wilsbeschikking"
                        ],
                        "oc": [
                            "aptitud"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0648\u0627\u0646\u0627\u06cc\u06cc",
                            "\u0645\u0647\u0627\u0631\u062a"
                        ],
                        "pt": [
                            "disposi\u00e7\u00e3o",
                            "aptid\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "aptitudine"
                        ],
                        "sv": [
                            "fallenhet",
                            "skicklighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aptitude": [
                    "Singulier"
                ],
                "aptitudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aptonyme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aptronym",
                            "aptonym"
                        ],
                        "it": [
                            "attronimo",
                            "attonimo"
                        ],
                        "li": [
                            "Aptoniem"
                        ],
                        "nl": [
                            "aptoniem"
                        ],
                        "pt": [
                            "apt\u00f4nimo",
                            "aptr\u00f4nimo"
                        ],
                        "sv": [
                            "aptonym"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aptonyme": [
                    "Singulier"
                ],
                "aptonymes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apyr\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "apyretic"
                        ],
                        "ca": [
                            "apir\u00e8tic"
                        ],
                        "hr": [
                            "apirekti\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "apir\u00e9tico"
                        ],
                        "it": [
                            "apiretico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apyr\u00e9tique": [
                    "Singulier"
                ],
                "apyr\u00e9tiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aquaculture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aquakultur"
                        ],
                        "en": [
                            "aquaculture"
                        ],
                        "br": [
                            "dourc\u02bchounezerezh"
                        ],
                        "hr": [
                            "akvakultura"
                        ],
                        "es": [
                            "acuicultura"
                        ],
                        "et": [
                            "akvakultuur"
                        ],
                        "it": [
                            "acquacoltura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u990a\u6b96\u696d"
                        ],
                        "nl": [
                            "aquacultuur"
                        ],
                        "no": [
                            "akvakultur"
                        ],
                        "pl": [
                            "akwakultura"
                        ],
                        "pt": [
                            "aquacultura"
                        ],
                        "ro": [
                            "acvacultur\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "akvakultur"
                        ],
                        "cs": [
                            "akvakultura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aquaculture": [
                    "Singulier"
                ],
                "aquacultures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aquafortiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Radierer",
                            "Kupferstecher"
                        ],
                        "br": [
                            "dourkre\u00f1vour"
                        ],
                        "ca": [
                            "aiguafortista"
                        ],
                        "hr": [
                            "bakrorezac"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvafortisto"
                        ],
                        "it": [
                            "acquafortista"
                        ],
                        "nl": [
                            "etser"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aquafortiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "aquafortistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aquaponie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akwaponiese stelsel"
                        ],
                        "de": [
                            "Aquaponik"
                        ],
                        "en": [
                            "aquaponics"
                        ],
                        "da": [
                            "akvaponi"
                        ],
                        "es": [
                            "acuipon\u00eda"
                        ],
                        "is": [
                            "samr\u00e6kt"
                        ],
                        "it": [
                            "acquaponica"
                        ],
                        "la": [
                            "aquaponica"
                        ],
                        "nl": [
                            "aquaponics"
                        ],
                        "pt": [
                            "aquaponia"
                        ],
                        "ro": [
                            "acvaponie"
                        ],
                        "sv": [
                            "akvaponik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aquaponie": [
                    "Singulier"
                ],
                "aquaponies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aquarelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akwarel"
                        ],
                        "de": [
                            "Aquarell"
                        ],
                        "en": [
                            "watercolour",
                            "watercolour painting",
                            "watercolor",
                            "watercolor painting",
                            "aquarelle"
                        ],
                        "br": [
                            "dourliverezh",
                            "dourlivadur"
                        ],
                        "ca": [
                            "la"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c34\u5f69",
                            "\u6c34\u5f69\u753b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\ucc44",
                            "\uc218\ucc44\ud654"
                        ],
                        "hr": [
                            "akvarel"
                        ],
                        "da": [
                            "akvarel"
                        ],
                        "es": [
                            "acuarela"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvarelo"
                        ],
                        "fy": [
                            "akwarel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03bf\u03c5\u03b1\u03c1\u03ad\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "akvarell",
                            "v\u00edzfestm\u00e9ny"
                        ],
                        "it": [
                            "acquerello",
                            "acquarello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c34\u5f69",
                            "\u6c34\u5f69\u753b"
                        ],
                        "nl": [
                            "aquarel",
                            "waterverfschilderij",
                            "waterverftekening"
                        ],
                        "oc": [
                            "aigar\u00e8la"
                        ],
                        "pl": [
                            "akwarela"
                        ],
                        "pt": [
                            "aquarela"
                        ],
                        "ro": [
                            "acuarel\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0432\u0430\u0440\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "akvarell"
                        ],
                        "cs": [
                            "akvarel"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043a\u0432\u0430\u0440\u0435\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aquarelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "aquarelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aquarelliste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aquarellmaler",
                            "Aquarellmalerin"
                        ],
                        "en": [
                            "watercolourist",
                            "watercolorist"
                        ],
                        "br": [
                            "dourlivour",
                            "dourlivourez"
                        ],
                        "ca": [
                            "lista"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c34\u5f69\u753b\u5bb6"
                        ],
                        "hr": [
                            "akvarelist"
                        ],
                        "es": [
                            "acuarelista"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvarelisto"
                        ],
                        "io": [
                            "aquarelisto"
                        ],
                        "it": [
                            "acquerell\u00ecsta",
                            "acquarell\u00ecsta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c34\u5f69\u753b\u5bb6"
                        ],
                        "nl": [
                            "waterverfschilder"
                        ],
                        "pt": [
                            "aquarelista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0432\u0430\u0440\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "akvarellm\u00e5lare",
                            "akvarellist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aquarelliste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "aquarellistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aquarium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akwarium"
                        ],
                        "de": [
                            "Aquarium"
                        ],
                        "en": [
                            "aquarium",
                            "tank"
                        ],
                        "ca": [
                            "aquari",
                            "aqu\u00e0rium"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c34\u65cf\u9986",
                            "\u73bb\u7483\u9c7c\u7f38",
                            "\u6c34\u65cf\u7bb1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\uc871\uad00"
                        ],
                        "hr": [
                            "akvarij"
                        ],
                        "da": [
                            "akvarium"
                        ],
                        "es": [
                            "acuario"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvario"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03c5\u03b4\u03c1\u03b5\u03af\u03bf",
                            "\u03b1\u03ba\u03bf\u03c5\u03ac\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "akv\u00e1rium"
                        ],
                        "io": [
                            "aquario"
                        ],
                        "is": [
                            "fiskab\u00far"
                        ],
                        "it": [
                            "acquario"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c34\u65cf\u9986"
                        ],
                        "nl": [
                            "aquarium"
                        ],
                        "pt": [
                            "aqu\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0432\u0430\u0440\u0438\u0443\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "akvarium"
                        ],
                        "tr": [
                            "akvaryum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aquarium": [
                    "Singulier"
                ],
                "aquariums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aquathlon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aquathlon"
                        ],
                        "en": [
                            "aquathlon"
                        ],
                        "da": [
                            "aquatlon"
                        ],
                        "gl": [
                            "acuatl\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "acquathlon"
                        ],
                        "pl": [
                            "aquathlon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aquathlon": [
                    "Singulier"
                ],
                "aquathlons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aquatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui cro\u00eet et se nourrit dans l\u2019eau",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "aqu\u00e0tic"
                        ],
                        "hr": [
                            "vodeni"
                        ],
                        "es": [
                            "acu\u00e1tico",
                            "acu\u00e1til"
                        ],
                        "eo": [
                            "akva"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03b4\u03c1\u03cc\u03b2\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "acquatico"
                        ],
                        "oc": [
                            "aigassi\u00e8r"
                        ],
                        "sv": [
                            "vattenlevande"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wasserartig",
                            "w\u00e4sserig",
                            "w\u00e4\u00dfrig"
                        ],
                        "en": [
                            "aquatic",
                            "water",
                            "of water",
                            "watery",
                            "aqueous"
                        ],
                        "hr": [
                            "morski",
                            "slatkovodni"
                        ],
                        "io": [
                            "aquala"
                        ],
                        "is": [
                            "vatna"
                        ],
                        "la": [
                            "aqualis",
                            "aquarius"
                        ],
                        "nl": [
                            "waterhoudend",
                            "waterig"
                        ],
                        "pt": [
                            "aqu\u00e1tico",
                            "aquoso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aquatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "aquatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aqueduc": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akwadukt"
                        ],
                        "de": [
                            "Aqu\u00e4dukt",
                            "Wasserleitung"
                        ],
                        "en": [
                            "aqueduct"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u043e\u0434\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "aq\u00fceducte"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ad8\u67b6\u6e20"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc1a1\uc218\uad00"
                        ],
                        "hr": [
                            "akvedukt"
                        ],
                        "da": [
                            "akv\u00e6dukt"
                        ],
                        "es": [
                            "acueducto"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvedukto"
                        ],
                        "fi": [
                            "akvedukti"
                        ],
                        "gd": [
                            "uisge"
                        ],
                        "gl": [
                            "acueduto"
                        ],
                        "cy": [
                            "traphont"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10d9\u10d5\u10d4\u10d3\u10e3\u10d9\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03b4\u03c1\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea \u05de\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00edzvezet\u00e9k"
                        ],
                        "io": [
                            "aquedukto"
                        ],
                        "ia": [
                            "aqueducto"
                        ],
                        "is": [
                            "vatnslei\u00f0sla",
                            "vatnsveitubr\u00fa"
                        ],
                        "it": [
                            "acquedotto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7528\u6c34\u8def"
                        ],
                        "la": [
                            "aquaeductus"
                        ],
                        "lv": [
                            "akvedukts"
                        ],
                        "lt": [
                            "akvedukas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u043a\u0432\u0430\u0434\u0443\u043a\u0442"
                        ],
                        "gv": [
                            "droghad ushtey"
                        ],
                        "nl": [
                            "aquaduct"
                        ],
                        "no": [
                            "akvedukt",
                            "akvedukt"
                        ],
                        "pl": [
                            "wodoci\u0105g"
                        ],
                        "pt": [
                            "aqueduto"
                        ],
                        "ro": [
                            "apeduct"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0434\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434",
                            "\u0430\u043a\u0432\u0435\u0434\u0443\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "akvadukt"
                        ],
                        "sv": [
                            "akvedukt"
                        ],
                        "cs": [
                            "akvadukt"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e33"
                        ],
                        "tr": [
                            "su kemeri"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043a\u0432\u0435\u0434\u0443\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aqueduc": [
                    "Singulier"
                ],
                "aqueducs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aqueux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "voll Wasser",
                            "wasserartig",
                            "w\u00e4sserig",
                            "w\u00e4ssrig",
                            "wasserhaltig"
                        ],
                        "en": [
                            "watery",
                            "aqueous",
                            "aquatic",
                            "water"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u0626\u064a"
                        ],
                        "br": [
                            "dourek"
                        ],
                        "ca": [
                            "aqu\u00f3s"
                        ],
                        "hr": [
                            "voden"
                        ],
                        "es": [
                            "acuoso",
                            "acu\u00e1tico",
                            "acu\u00e1til"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvoplena",
                            "akveca",
                            "akva"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03b4\u03c1\u03cc\u03b2\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "aqua"
                        ],
                        "is": [
                            "vatna"
                        ],
                        "it": [
                            "acqueo"
                        ],
                        "la": [
                            "aqualis",
                            "aquarius"
                        ],
                        "nl": [
                            "waterachtig",
                            "waterig",
                            "waterhoudend"
                        ],
                        "oc": [
                            "aigal\u00f3s",
                            "aig\u00f3s",
                            "aqu\u00f3s"
                        ],
                        "pt": [
                            "aquoso",
                            "aqu\u00e1tico"
                        ],
                        "tr": [
                            "sulu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aqueuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "aqueuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aquilin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Nez fin et courb\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aquiline"
                        ],
                        "ca": [
                            "aguilenc"
                        ],
                        "hr": [
                            "orlovski nos"
                        ],
                        "es": [
                            "aguile\u00f1a"
                        ],
                        "nl": [
                            "haviksneus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aquilin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "aquilins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "aquiline": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "aquilines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aquilon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vent du nord",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "boreas",
                            "northerly",
                            "north wind"
                        ],
                        "ca": [
                            "aquil\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "sjeverac"
                        ],
                        "es": [
                            "aquil\u00f3n"
                        ],
                        "ia": [
                            "aquilon"
                        ],
                        "nl": [
                            "Aquilo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aquilon": [
                    "Singulier"
                ],
                "aquilons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aquitain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Aquitanian"
                        ],
                        "eu": [
                            "akitaniera"
                        ],
                        "ca": [
                            "aquit\u00e0",
                            "aquitani\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "aquitano"
                        ],
                        "oc": [
                            "aquitan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Aquitaine": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Aquitaine"
                        ],
                        "ca": [
                            "Aquit\u00e0nia"
                        ],
                        "it": [
                            "Aquitania"
                        ],
                        "oc": [
                            "Aquit\u00e0nia"
                        ],
                        "pl": [
                            "Akwitania"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0410\u043a\u0432\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ara": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Perroquet",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "arapapegaai"
                        ],
                        "sq": [
                            "ar"
                        ],
                        "de": [
                            "Ara"
                        ],
                        "en": [
                            "macaw"
                        ],
                        "eu": [
                            "guakamaio"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "ara"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "guacamai"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u91d1\u521a\u9e66\u9e49"
                        ],
                        "hr": [
                            "ara"
                        ],
                        "da": [
                            "ara"
                        ],
                        "es": [
                            "guacamayo",
                            "guacamaya"
                        ],
                        "eo": [
                            "arao"
                        ],
                        "et": [
                            "aara"
                        ],
                        "fi": [
                            "ara"
                        ],
                        "gl": [
                            "guacamaio"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03ba\u03ac\u03bf"
                        ],
                        "gu": [
                            "a"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "ara",
                            "arapapag\u00e1j"
                        ],
                        "it": [
                            "ara"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30f3\u30b4\u30a6\u30a4\u30f3\u30b3"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "lv": [
                            "ara"
                        ],
                        "lt": [
                            "ara"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "ara"
                        ],
                        "no": [
                            "ara"
                        ],
                        "pl": [
                            "ara"
                        ],
                        "pt": [
                            "arara"
                        ],
                        "qu": [
                            "Wakamayu"
                        ],
                        "ro": [
                            "ara"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "ara"
                        ],
                        "sl": [
                            "ara"
                        ],
                        "sv": [
                            "ara"
                        ],
                        "cs": [
                            "ara"
                        ],
                        "tr": [
                            "ara"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0440\u0430",
                            "\u0430\u0440\u0430\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ara": [
                    "Singulier"
                ],
                "aras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arabe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Langue s\u00e9mitique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arabisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Arabic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259r\u0259bc\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "arabiera"
                        ],
                        "br": [
                            "arabeg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0rab"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u963f\u62c9\u4f2f\u8bed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ub78d\uc5b4"
                        ],
                        "kw": [
                            "Arabek"
                        ],
                        "hr": [
                            "arapski jezik"
                        ],
                        "da": [
                            "arabisk"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1rabe",
                            "ar\u00e1bigo"
                        ],
                        "et": [
                            "araabia keel"
                        ],
                        "fi": [
                            "arabia"
                        ],
                        "cy": [
                            "Arabeg"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05e8\u05d1\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "arab"
                        ],
                        "io": [
                            "arab"
                        ],
                        "id": [
                            "bahasa",
                            "arab"
                        ],
                        "ia": [
                            "arabe"
                        ],
                        "it": [
                            "arabo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u8a9e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0431 \u0442\u0456\u043b\u0456"
                        ],
                        "lv": [
                            "ar\u0101bu",
                            "ar\u0101bu valoda"
                        ],
                        "lt": [
                            "arab\u0173",
                            "arab\u0173 kalba"
                        ],
                        "ms": [
                            "bahasa",
                            "Arab"
                        ],
                        "mg": [
                            "arabo"
                        ],
                        "nl": [
                            "Arabisch"
                        ],
                        "no": [
                            "arabisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "arabi",
                            "arab"
                        ],
                        "uz": [
                            "arabcha"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u0631\u0628\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "arabski"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1rabe"
                        ],
                        "ro": [
                            "arab\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "scn": [
                            "\u00e0rabbu"
                        ],
                        "sk": [
                            "arab\u010dina"
                        ],
                        "sl": [
                            "arab\u0161\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "arabiska"
                        ],
                        "cs": [
                            "arab\u0161tina"
                        ],
                        "tr": [
                            "Arap\u00e7a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arabe": [
                    "Singulier"
                ],
                "arabes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif aux peuples arabes",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Arabies"
                        ],
                        "de": [
                            "arabisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Arabic",
                            "Arabian",
                            "Arab"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0631\u0628\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "arabiar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0rab"
                        ],
                        "hr": [
                            "arapski"
                        ],
                        "da": [
                            "arabisk"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1rabe"
                        ],
                        "eo": [
                            "araba"
                        ],
                        "et": [
                            "araabia"
                        ],
                        "fi": [
                            "arabialainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "Arabysk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03b1\u03b2\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "arab"
                        ],
                        "it": [
                            "arabo"
                        ],
                        "la": [
                            "Arabicus",
                            "Arabius"
                        ],
                        "lv": [
                            "ar\u0101bu",
                            "ar\u0101bisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "arab\u0173",
                            "arabi\u0161kas"
                        ],
                        "ms": [
                            "Arab"
                        ],
                        "nl": [
                            "Arabisch"
                        ],
                        "no": [
                            "arabisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "Arabi",
                            "Ar\u00e0bia"
                        ],
                        "pl": [
                            "arabski"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1rabe"
                        ],
                        "ro": [
                            "arab",
                            "arabic",
                            "ar\u0103besc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "arabsk\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "arabski"
                        ],
                        "sv": [
                            "arabisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "arabsk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "Arap"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 la langue arabe",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0639\u0631\u0628\u064a"
                        ],
                        "br": [
                            "arabek"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0rab"
                        ],
                        "hr": [
                            "arapski"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1rabe"
                        ],
                        "tr": [
                            "Arap\u00e7a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arabe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "arabes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Arabe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Araber",
                            "Araberin"
                        ],
                        "en": [
                            "Arab"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0631\u0628\u064a"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259r\u0259b"
                        ],
                        "eu": [
                            "arabiar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0431\u0438\u043d",
                            "\u0430\u0440\u0430\u0431\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0rab"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u963f\u62c9\u4f2f\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ub77c\ube44\uc544\uc778"
                        ],
                        "da": [
                            "araber"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1rabe"
                        ],
                        "eo": [
                            "arabo",
                            "arabino"
                        ],
                        "et": [
                            "araablane"
                        ],
                        "fi": [
                            "arabialainen",
                            "arabi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0386\u03c1\u03b1\u03b2\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05e8\u05d1\u05d9",
                            "\u05e2\u05e8\u05d1\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "arab"
                        ],
                        "it": [
                            "arabo",
                            "araba"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0431"
                        ],
                        "la": [
                            "Arabus",
                            "Arabs"
                        ],
                        "lv": [
                            "ar\u0101bs",
                            "ar\u0101biete"
                        ],
                        "lt": [
                            "arabas",
                            "arab\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Arabier"
                        ],
                        "no": [
                            "araber",
                            "arabar"
                        ],
                        "pl": [
                            "Arab",
                            "Arabka"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1rabe"
                        ],
                        "ro": [
                            "arab",
                            "arab\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0431",
                            "\u0430\u0440\u0430\u0431\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Arab",
                            "Arabka"
                        ],
                        "sl": [
                            "arabec"
                        ],
                        "sv": [
                            "arab"
                        ],
                        "cs": [
                            "Arab",
                            "Arabka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Arabe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Arabes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "arabesque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "arabesk"
                        ],
                        "de": [
                            "Arabeske",
                            "Schn\u00f6rkel",
                            "Schl\u00e4ngellinie"
                        ],
                        "en": [
                            "arabesque"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0431\u0435\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "arabesc"
                        ],
                        "hr": [
                            "arabeska"
                        ],
                        "es": [
                            "arabesco"
                        ],
                        "eo": [
                            "arabesko"
                        ],
                        "hu": [
                            "arabeszk"
                        ],
                        "io": [
                            "arabesko"
                        ],
                        "it": [
                            "arabesco"
                        ],
                        "nl": [
                            "arabesk"
                        ],
                        "pl": [
                            "arabeska"
                        ],
                        "pt": [
                            "arabesco"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0431\u0435\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "arabesk"
                        ],
                        "cs": [
                            "arabeska"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arabesque": [
                    "Singulier"
                ],
                "arabesques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arabique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Arabies"
                        ],
                        "de": [
                            "arabisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Arabian",
                            "Arabic",
                            "Arab"
                        ],
                        "ca": [
                            "ar\u00e0bic"
                        ],
                        "hr": [
                            "Arapski"
                        ],
                        "da": [
                            "arabisk"
                        ],
                        "es": [
                            "ar\u00e1bigo",
                            "\u00e1rabe"
                        ],
                        "eo": [
                            "araba"
                        ],
                        "fi": [
                            "arabialainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "Arabysk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03b1\u03b2\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "arab"
                        ],
                        "it": [
                            "arabo"
                        ],
                        "la": [
                            "Arabicus",
                            "Arabius"
                        ],
                        "ms": [
                            "Arab"
                        ],
                        "nl": [
                            "Arabisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1rabe"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "arabsk\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "arabisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arabique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "arabiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "arabisante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arabistin"
                        ],
                        "en": [
                            "Arabist"
                        ],
                        "ca": [
                            "arabista"
                        ],
                        "es": [
                            "arabista"
                        ],
                        "eo": [
                            "arabistino"
                        ],
                        "it": [
                            "arabista"
                        ],
                        "nl": [
                            "arabiste"
                        ],
                        "pt": [
                            "arabista"
                        ],
                        "cs": [
                            "arabistka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arabisante": [
                    "Singulier"
                ],
                "arabisantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arabiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "arabisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "to Arabise",
                            "to Arabize"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0639\u0631\u0628",
                            "\u0639\u0631\u0628"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u963f\u62c9\u4f2f\u5316"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u5316"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0431\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "arabisera"
                        ],
                        "tr": [
                            "Arapla\u015ft\u0131rmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "arable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "arable"
                        ],
                        "br": [
                            "douar bev"
                        ],
                        "hr": [
                            "zemlja za oranje"
                        ],
                        "es": [
                            "arable"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03cc\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "plugebla"
                        ],
                        "it": [
                            "arabile"
                        ],
                        "pl": [
                            "orny",
                            "uprawny"
                        ],
                        "pt": [
                            "ar\u00e1vel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "arables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "arachide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Arachis hypogaea"
                        ],
                        "de": [
                            "Erdnuss"
                        ],
                        "en": [
                            "peanut",
                            "groundnut"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u044a\u0441\u0442\u044a\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "cacauet"
                        ],
                        "es": [
                            "cacahuete",
                            "cacahu\u00e9"
                        ],
                        "eo": [
                            "arakido"
                        ],
                        "fo": [
                            "jar\u00f0n\u00f8t"
                        ],
                        "fi": [
                            "maap\u00e4hkin\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "apen\u00fat"
                        ],
                        "gl": [
                            "cacahuete"
                        ],
                        "io": [
                            "arakido"
                        ],
                        "it": [
                            "arachide"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u0440\u0436\u0430\u04a3\u0493\u0430\u049b"
                        ],
                        "nci": [
                            "tlalcacahuatl"
                        ],
                        "nl": [
                            "aardnoot",
                            "apennoot",
                            "pinda"
                        ],
                        "pl": [
                            "orzech ziemny",
                            "orzech arachidowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "amendoim",
                            "ar\u00e1quide"
                        ],
                        "ro": [
                            "arahide"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0445\u0438\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "ara\u0161id"
                        ],
                        "cs": [
                            "ara\u0161\u00edd",
                            "bur\u00e1k",
                            "podzemnice"
                        ],
                        "wo": [
                            "gerte"
                        ],
                        "zu": [
                            "ilintogomane",
                            "intogomane"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arachide": [
                    "Singulier"
                ],
                "arachides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arachn\u00e9en": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 l\u2019araign\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "spinnenartig",
                            "spinnennnetzartig"
                        ],
                        "en": [
                            "arachnidan"
                        ],
                        "hr": [
                            "pau\u010dinast"
                        ],
                        "es": [
                            "ar\u00e1cnido"
                        ],
                        "pl": [
                            "paj\u0119czy"
                        ],
                        "cs": [
                            "pavou\u010d\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arachn\u00e9en": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "arachn\u00e9ens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "arachn\u00e9enne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "arachn\u00e9ennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "arachnide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spinnentier"
                        ],
                        "en": [
                            "arachnid"
                        ],
                        "ca": [
                            "ar\u00e0cnid"
                        ],
                        "hr": [
                            "pau\u010dnjaci"
                        ],
                        "es": [
                            "ar\u00e1cnido",
                            "ar\u00e1cneo"
                        ],
                        "io": [
                            "araknido"
                        ],
                        "it": [
                            "aracnide"
                        ],
                        "pl": [
                            "paj\u0119czak"
                        ],
                        "pt": [
                            "aracn\u00eddeo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0443\u043a\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arachnide": [
                    "Singulier"
                ],
                "arachnides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arachnophobie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arachnophobie"
                        ],
                        "en": [
                            "arachnophobia"
                        ],
                        "eo": [
                            "araneofobio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03b1\u03c7\u03bd\u03bf\u03c6\u03bf\u03b2\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "araknof\u00f3bia"
                        ],
                        "io": [
                            "araneofobio"
                        ],
                        "is": [
                            "k\u00f6ngull\u00f3af\u00e6lni"
                        ],
                        "it": [
                            "aracnofobia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8718\u86db\u6050\u6016\u75c7"
                        ],
                        "sv": [
                            "araknofobi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arachnophobie": [
                    "Singulier"
                ],
                "arachnophobies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arack": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "arak"
                        ],
                        "de": [
                            "Arrak",
                            "Reisbranntwein"
                        ],
                        "en": [
                            "arrack"
                        ],
                        "es": [
                            "arac"
                        ],
                        "eo": [
                            "arako"
                        ],
                        "is": [
                            "grind",
                            "standur"
                        ],
                        "ms": [
                            "kacang"
                        ],
                        "nl": [
                            "arak",
                            "rijstbrandewijn"
                        ],
                        "pl": [
                            "arak"
                        ],
                        "pt": [
                            "araca",
                            "\u00e1raque"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arack": [
                    "Singulier"
                ],
                "aracks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aragonais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "an",
                            "arg"
                        ],
                        "de": [
                            "Aragonesisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Aragonese"
                        ],
                        "an": [
                            "aragon\u00e9s",
                            "Aragon\u00e9s"
                        ],
                        "ast": [
                            "aragon\u00e9s"
                        ],
                        "eu": [
                            "aragoiera"
                        ],
                        "ca": [
                            "aragon\u00e8s"
                        ],
                        "es": [
                            "aragon\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "aragonese"
                        ],
                        "lb": [
                            "Aragonesch"
                        ],
                        "nl": [
                            "Aragonees"
                        ],
                        "oc": [
                            "aragon\u00e9s"
                        ],
                        "pt": [
                            "aragon\u00eas"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Aragonais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Espagne",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aragonesisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Aragonese"
                        ],
                        "an": [
                            "aragon\u00e9s",
                            "aragonesa"
                        ],
                        "eu": [
                            "aragoiar"
                        ],
                        "ca": [
                            "aragon\u00e8s",
                            "aragonesa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u963f\u62c9\u8d21\u4eba"
                        ],
                        "es": [
                            "aragon\u00e9s",
                            "aragonesa"
                        ],
                        "it": [
                            "aragonese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30e9\u30b4\u30f3\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Aragonees",
                            "Aragonese"
                        ],
                        "pt": [
                            "aragon\u00eas",
                            "aragonesa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0433\u043e\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "cs": [
                            "Aragonec"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aragonite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aragonit"
                        ],
                        "en": [
                            "aragonite"
                        ],
                        "an": [
                            "aragonito"
                        ],
                        "nds": [
                            "aragonit"
                        ],
                        "bs": [
                            "aragonit"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "aragonita"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9730\u77f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "aragonit"
                        ],
                        "es": [
                            "aragonito"
                        ],
                        "eo": [
                            "aragonito"
                        ],
                        "et": [
                            "aragoniit"
                        ],
                        "fi": [
                            "aragoniitti"
                        ],
                        "gl": [
                            "aragonita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e8\u05d2\u05d5\u05e0\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "aragonit"
                        ],
                        "is": [
                            "arag\u00f3n\u00edt"
                        ],
                        "it": [
                            "aragonite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30e9\u30ec\u77f3"
                        ],
                        "la": [
                            "aragonites"
                        ],
                        "lt": [
                            "aragonitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "aragoniet"
                        ],
                        "no": [
                            "aragonitt"
                        ],
                        "pl": [
                            "aragonit"
                        ],
                        "pt": [
                            "aragonita"
                        ],
                        "ro": [
                            "aragonit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "aragonit"
                        ],
                        "sk": [
                            "aragonit"
                        ],
                        "sl": [
                            "aragonit"
                        ],
                        "cs": [
                            "aragonit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0433\u043e\u043d\u0456\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "aragonit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aragonite": [
                    "Singulier"
                ],
                "aragonites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "araign\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arachnide",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "spinnekop"
                        ],
                        "sq": [
                            "merimang\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Spinne"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1238\u1228\u122a\u1275"
                        ],
                        "en": [
                            "spider"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0646\u0643\u0628\u0648\u062a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0561\u0580\u0564"
                        ],
                        "az": [
                            "h\u00f6r\u00fcm\u00e7\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "armiarma",
                            "aramu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u0432\u0443\u043a"
                        ],
                        "br": [
                            "kevnidenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u044f\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "aranya"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a7\u13be\u13c1\u13cd\u13a9"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8718\u86db"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac70\ubbf8",
                            "\uc9c0\uc8fc"
                        ],
                        "kw": [
                            "kevnis"
                        ],
                        "co": [
                            "ragnu"
                        ],
                        "hr": [
                            "pauk"
                        ],
                        "da": [
                            "edderkop"
                        ],
                        "es": [
                            "ara\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "araneo"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00e4mblik"
                        ],
                        "fo": [
                            "eiturkoppur"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4m\u00e4h\u00e4kki"
                        ],
                        "gd": [
                            "allaidh",
                            "f\u00ecgheadair"
                        ],
                        "ga": [
                            "damh\u00e1n alla",
                            "ru\u00e1n alla",
                            "f\u00edod\u00f3ir"
                        ],
                        "cy": [
                            "corryn",
                            "pryf copyn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10d1\u10dd\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03ac\u03c7\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "hsb": [
                            "pawk"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05db\u05d1\u05d9\u05e9\u05d0\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00f3k"
                        ],
                        "id": [
                            "labah"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140b\u14ef\u1559\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "k\u00f6ngul\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "ragno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30e2",
                            "\u8718\u86db"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0440\u043c\u0435\u043a\u0448\u0456"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1784"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ea1"
                        ],
                        "la": [
                            "aranea",
                            "araneus"
                        ],
                        "lv": [
                            "zirneklis"
                        ],
                        "ln": [
                            "al\u00falu"
                        ],
                        "lt": [
                            "voras"
                        ],
                        "lb": [
                            "Spann"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0430\u0458\u0430\u043a"
                        ],
                        "ms": [
                            "labah"
                        ],
                        "mt": [
                            "brimba"
                        ],
                        "mi": [
                            "puawerewere",
                            "puungaawerewere",
                            "puungaiwerewere",
                            "puuwerewere",
                            "tuuturi"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0430\u043b\u0437"
                        ],
                        "nl": [
                            "spin"
                        ],
                        "no": [
                            "edderkopp"
                        ],
                        "oc": [
                            "aranha"
                        ],
                        "uz": [
                            "rgimchak"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u0646\u06a9\u0628\u0648\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "paj\u0105k"
                        ],
                        "pt": [
                            "aranha"
                        ],
                        "qu": [
                            "kusikusi",
                            "apasanka"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103ianjen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0443\u043a"
                        ],
                        "sm": [
                            "apog\u0101leveleve"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0430\u0443\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "pav\u00fak"
                        ],
                        "sl": [
                            "pajek"
                        ],
                        "so": [
                            "caaro"
                        ],
                        "sv": [
                            "spindel"
                        ],
                        "sw": [
                            "buibui"
                        ],
                        "tl": [
                            "gagamb\u00e1",
                            "\u00e1lalawa"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u00fcrm\u00e4k\u00fc\u00e7"
                        ],
                        "cs": [
                            "pavouk"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6r\u00fcmcek"
                        ],
                        "tk": [
                            "m\u00f6\u00fd",
                            "le\u00f1kewut"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u0432\u0443\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u1ec7n",
                            "con nh\u1ec7n"
                        ],
                        "vo": [
                            "spulaf"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d9\u05df"
                        ],
                        "zu": [
                            "ulwembu",
                            "ululwembu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "araign\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "araign\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "araire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hakepflug",
                            "Ritzpflug"
                        ],
                        "en": [
                            "ard",
                            "scratch plough"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u064a\u0643\u0639\u0629",
                            "\u0645\u062d\u0631\u0627\u062b \u0639\u0627\u062f\u064a"
                        ],
                        "br": [
                            "henarar"
                        ],
                        "hr": [
                            "ralo"
                        ],
                        "es": [
                            "arado de palo"
                        ],
                        "fi": [
                            "aatra"
                        ],
                        "cy": [
                            "wadn"
                        ],
                        "it": [
                            "aratro"
                        ],
                        "la": [
                            "aratrum"
                        ],
                        "lt": [
                            "sp\u012b\u013carkls",
                            "\u00e1rklas"
                        ],
                        "nl": [
                            "haakploeg",
                            "eergetouw"
                        ],
                        "no": [
                            "ard"
                        ],
                        "uz": [
                            "\u043e\u043c\u043e\u0447"
                        ],
                        "pl": [
                            "rad\u0142o"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5rder"
                        ],
                        "cs": [
                            "r\u00e1dlo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "araire": [
                    "Singulier"
                ],
                "araires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aralia": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Aralia"
                        ],
                        "de": [
                            "Aralia"
                        ],
                        "en": [
                            "aralia",
                            "spikenard"
                        ],
                        "ca": [
                            "ar\u00e0lia"
                        ],
                        "es": [
                            "aralia"
                        ],
                        "cs": [
                            "ar\u00e1lie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aralia": [
                    "Singulier"
                ],
                "aralias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aram\u00e9en": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui concerne le peuple d\u2019Aram",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aram\u00e4isch"
                        ],
                        "en": [
                            "Aramaic"
                        ],
                        "ca": [
                            "arameu"
                        ],
                        "hr": [
                            "aramejski"
                        ],
                        "es": [
                            "arameo"
                        ],
                        "it": [
                            "aramaico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aram\u00e9en": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "aram\u00e9ens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "aram\u00e9enne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "aram\u00e9ennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Langue s\u00e9mitique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aram\u00e4isch"
                        ],
                        "en": [
                            "Aramaic"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0580\u0561\u0574\u0565\u0565\u0580\u0565\u0576"
                        ],
                        "ca": [
                            "arameu"
                        ],
                        "hr": [
                            "aramejski"
                        ],
                        "es": [
                            "arameo"
                        ],
                        "ga": [
                            "Aramais"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03b1\u03bc\u03b1\u03ca\u03ba\u03ac",
                            "\u0391\u03c1\u03b1\u03bc\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e8\u05de\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30e9\u30e0\u8a9e"
                        ],
                        "pl": [
                            "aramejski"
                        ],
                        "pt": [
                            "aramaico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "arameiska"
                        ],
                        "tr": [
                            "Aramice"
                        ],
                        "vo": [
                            "laramey"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "araucaria": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Araucaria araucana"
                        ],
                        "de": [
                            "Araukarie"
                        ],
                        "en": [
                            "araucaria",
                            "monkey puzzle"
                        ],
                        "es": [
                            "araucaria"
                        ],
                        "pl": [
                            "araukaria"
                        ],
                        "sk": [
                            "arauk\u00e1ria"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "araucaria": [
                    "Singulier"
                ],
                "araucarias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arbal\u00e8te": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Armbrust"
                        ],
                        "en": [
                            "crossbow"
                        ],
                        "eu": [
                            "balezta"
                        ],
                        "br": [
                            "arbalastr",
                            "fustwareg",
                            "kroazwareg"
                        ],
                        "ca": [
                            "ballesta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u77f3\u5f13"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11d\uad81"
                        ],
                        "hr": [
                            "arbalet"
                        ],
                        "da": [
                            "armbr\u00f8st"
                        ],
                        "es": [
                            "ballesta"
                        ],
                        "eo": [
                            "arbalesto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03bb\u03bb\u03af\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e1mszer\u00edj"
                        ],
                        "io": [
                            "arbalesto"
                        ],
                        "ia": [
                            "arcoballista"
                        ],
                        "it": [
                            "balestra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u77f3\u5f13",
                            "\u30af\u30ed\u30b9\u30dc\u30a6",
                            "\u30dc\u30a6\u30ac\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "kruisboog"
                        ],
                        "pl": [
                            "kusza"
                        ],
                        "pt": [
                            "b\u00e9sta"
                        ],
                        "ro": [
                            "arbalet\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0431\u0430\u043b\u0435\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "ku\u0161a"
                        ],
                        "cs": [
                            "ku\u0161e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arbal\u00e8te": [
                    "Singulier"
                ],
                "arbal\u00e8tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arbal\u00e9trier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne utilisant une arbal\u00e8te",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Armbrustsch\u00fctze"
                        ],
                        "en": [
                            "crossbowman"
                        ],
                        "eu": [
                            "baleztari"
                        ],
                        "hr": [
                            "strijelac s pomo\u010bu arbalet"
                        ],
                        "es": [
                            "ballestero"
                        ],
                        "eo": [
                            "arbalestisto"
                        ],
                        "io": [
                            "arbalestiero"
                        ],
                        "it": [
                            "balestriere"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0447\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "pi\u00e8ce de bois",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sparren",
                            "Dachsparren"
                        ],
                        "en": [
                            "rafter"
                        ],
                        "hr": [
                            "krovni potporanj"
                        ],
                        "it": [
                            "puntone"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0447\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arbal\u00e9trier": [
                    "Singulier"
                ],
                "arbal\u00e9triers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Arber\u00e8ches": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "Arb\u00ebresh\u00ebt"
                        ],
                        "de": [
                            "Arb\u00ebresh"
                        ],
                        "arz": [
                            "\u0627\u0631\u0628\u064a\u0631\u064a\u0634\u0649"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0631\u0628\u064a\u0631\u064a\u0634\u064a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0531\u0580\u0562\u0565\u0580\u0565\u0577\u056b"
                        ],
                        "az": [
                            "Arbere\u015fi"
                        ],
                        "ba": [
                            "\u0410\u0440\u0431\u0435\u0440\u0435\u0448\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "eu": [
                            "Arb\u00ebresh\u00eb"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0410\u0440\u0431\u0435\u0440\u044d\u0448\u044b"
                        ],
                        "br": [
                            "Arberecheg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0410\u0440\u0431\u044a\u0440\u0435\u0448\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "Arb\u00ebresh\u00eb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ub974\ubc84\ub808\uc154\uc778"
                        ],
                        "es": [
                            "Arb\u00ebrh\u00eb"
                        ],
                        "eo": [
                            "Arbere\u015doj"
                        ],
                        "et": [
                            "Arbere\u0161id"
                        ],
                        "fi": [
                            "Arb\u00ebresh\u00eb"
                        ],
                        "gl": [
                            "Arb\u00ebresh\u00eb"
                        ],
                        "cy": [
                            "Arberesh"
                        ],
                        "hu": [
                            "Arberesek"
                        ],
                        "id": [
                            "Arb\u00ebresh\u00eb"
                        ],
                        "it": [
                            "Arb\u00ebresh\u00eb"
                        ],
                        "nap": [
                            "Arb\u00ebresh\u00eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "Arb\u00ebresh\u00eb"
                        ],
                        "no": [
                            "Arb\u00ebresh\u00eb"
                        ],
                        "pl": [
                            "Arboresze"
                        ],
                        "pt": [
                            "Arb\u00ebresh\u00eb"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0410\u0440\u0431\u0435\u0440\u0435\u0448\u0438"
                        ],
                        "sc": [
                            "Arb\u00ebresh\u00eb"
                        ],
                        "scn": [
                            "Arb\u00ebresh\u00eb"
                        ],
                        "sv": [
                            "Arberesjer"
                        ],
                        "cs": [
                            "Arbere\u0161ov\u00e9"
                        ],
                        "tr": [
                            "Arb\u0131re\u015fler"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0410\u0440\u0431\u0435\u0440\u0435\u0448\u0456"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "arbitrage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entscheidung"
                        ],
                        "en": [
                            "arbitration",
                            "off",
                            "arbitrage"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0431\u0438\u0442\u0440\u0430\u0436"
                        ],
                        "ca": [
                            "arbitratge",
                            "arbitraci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "arbitraje"
                        ],
                        "io": [
                            "arbitrajo"
                        ],
                        "it": [
                            "arbitraggio"
                        ],
                        "nl": [
                            "arbitrage"
                        ],
                        "ro": [
                            "arbitraj"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0431\u0438\u0442\u0440\u0430\u0436"
                        ],
                        "cs": [
                            "arbitr\u00e1\u017e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arbitrage": [
                    "Singulier"
                ],
                "arbitrages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arbitraire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beliebig",
                            "eigenm\u00e4chtig",
                            "willk\u00fcrlich",
                            "arbitr\u00e4r",
                            "unumschr\u00e4nkt",
                            "launenhaft"
                        ],
                        "en": [
                            "arbitrary"
                        ],
                        "ca": [
                            "arbitrari",
                            "arbitr\u00e0ria"
                        ],
                        "hr": [
                            "samovoljan",
                            "arbitraran"
                        ],
                        "da": [
                            "vilk\u00e5rlig"
                        ],
                        "es": [
                            "arbitrario"
                        ],
                        "eo": [
                            "arbitra"
                        ],
                        "fo": [
                            "tilvildarligur",
                            "hissini"
                        ],
                        "fi": [
                            "mielivaltainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03b8\u03b1\u03af\u03c1\u03b5\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "tetsz\u0151leges"
                        ],
                        "io": [
                            "arbitrala"
                        ],
                        "it": [
                            "arbitrario"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4efb\u610f",
                            "\u6063\u610f\u7684"
                        ],
                        "la": [
                            "arbitrarius"
                        ],
                        "nl": [
                            "arbitrair",
                            "eigenmachtig",
                            "willekeurig"
                        ],
                        "no": [
                            "vilk\u00e5rlig",
                            "vilk\u00e5rleg"
                        ],
                        "pl": [
                            "arbitralny"
                        ],
                        "pt": [
                            "arbitr\u00e1rio",
                            "discricion\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "godtycklig"
                        ],
                        "cs": [
                            "libovoln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arbitraire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "arbitraires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "arbitrariness"
                        ],
                        "hr": [
                            "samovolja"
                        ],
                        "da": [
                            "vilk\u00e5r"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03b8\u03b1\u03af\u03c1\u03b5\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6063\u610f\u6027"
                        ],
                        "sv": [
                            "godtycke"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arbitraire": [
                    "Singulier"
                ],
                "arbitraires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arbitrairement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "arbitrarily",
                            "willedly"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0432\u043e\u0435\u0432\u043e\u043b\u043d\u043e"
                        ],
                        "hr": [
                            "samovoljno"
                        ],
                        "es": [
                            "arbitrariamente"
                        ],
                        "it": [
                            "arbitrariamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "arbitrariament"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "arbitral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "arbitral"
                        ],
                        "ca": [
                            "arbitral",
                            "arbitratori"
                        ],
                        "hr": [
                            "arbitra\u017eni"
                        ],
                        "es": [
                            "arbitral"
                        ],
                        "it": [
                            "arbitrale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arbitral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "arbitraux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "arbitrale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "arbitrales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "arbitre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "personne choisie pour terminer un diff\u00e9rend",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlichter",
                            "Schiedsmann",
                            "Vermittler",
                            "Mediator",
                            "Ombudsmann"
                        ],
                        "en": [
                            "arbiter",
                            "arbitrator",
                            "arbitress"
                        ],
                        "br": [
                            "tredeog"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0rbitre",
                            "\u00e0rbitra"
                        ],
                        "hr": [
                            "arbitar"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1rbitro"
                        ],
                        "id": [
                            "pemisah"
                        ],
                        "it": [
                            "arbitro",
                            "arbitra"
                        ],
                        "nl": [
                            "scheidsman",
                            "scheidsrechter"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "personne charg\u00e9e de faire respecter les r\u00e8gles",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schiedsrichter"
                        ],
                        "en": [
                            "referee",
                            "ref",
                            "umpire"
                        ],
                        "br": [
                            "tredeog"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0rbitre",
                            "\u00e0rbitra"
                        ],
                        "hr": [
                            "sudac"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1rbitro"
                        ],
                        "id": [
                            "wasit"
                        ],
                        "it": [
                            "arbitro",
                            "arbitra"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04e9\u0440\u0435\u0448\u0456"
                        ],
                        "ln": [
                            "mos\u00e9mboli",
                            "momekisi"
                        ],
                        "nl": [
                            "scheidsrechter"
                        ],
                        "cs": [
                            "rozhod\u010d\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schiedsrichter",
                            "Schiedsmann",
                            "Schlichter",
                            "Ref",
                            "Referee"
                        ],
                        "eo": [
                            "arbitracianto"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00edr\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "arbitranto",
                            "arbitrero",
                            "arbitristo"
                        ],
                        "id": [
                            "penengah"
                        ],
                        "la": [
                            "arbiter"
                        ],
                        "nl": [
                            "arbiter",
                            "scheidsrechter"
                        ],
                        "oc": [
                            "arbitre"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1rbitro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0431\u0438\u0442\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arbitre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "arbitres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "arborescence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Repr\u00e9sentation\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tree"
                        ],
                        "ca": [
                            "arboresc\u00e8ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "razgranatost"
                        ],
                        "es": [
                            "arborescencia"
                        ],
                        "nl": [
                            "boomstructuur"
                        ],
                        "oc": [
                            "arboresc\u00e9ncia"
                        ],
                        "pl": [
                            "drzewo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arborescence": [
                    "Singulier"
                ],
                "arborescences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arborescent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "arborescent",
                            "arboreal"
                        ],
                        "ca": [
                            "arborescent"
                        ],
                        "hr": [
                            "razgranat"
                        ],
                        "es": [
                            "arborescente"
                        ],
                        "it": [
                            "arborescente"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arborescent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "arborescents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "arborescente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "arborescentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "arboricole": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "arboricolous",
                            "arboreal",
                            "tree"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0627\u062c\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "arbor\u00edcola"
                        ],
                        "hr": [
                            "sa \u017eivotom na stablu"
                        ],
                        "es": [
                            "arbor\u00edcola"
                        ],
                        "it": [
                            "arboricolo"
                        ],
                        "oc": [
                            "arboric\u00f2la"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arboricole": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "arboricoles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "arboriculteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Agriculteur qui cultive des esp\u00e8ces arboricoles",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Obstbauer"
                        ],
                        "eu": [
                            "arbolazain"
                        ],
                        "ca": [
                            "arboricultor"
                        ],
                        "hr": [
                            "uzgojitelj vo\u010bki"
                        ],
                        "es": [
                            "arboricultor"
                        ],
                        "eo": [
                            "arbokulturisto"
                        ],
                        "it": [
                            "arboricoltore"
                        ],
                        "oc": [
                            "arboricultor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arboriculteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "arboriculteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arboricultrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "bg": [
                            "\u043e\u0432\u043e\u0449\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "arboricultora"
                        ],
                        "es": [
                            "arboricultora"
                        ],
                        "it": [
                            "arboricoltrice"
                        ],
                        "oc": [
                            "arboricultora"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arboricultrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "arboricultrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arboriculture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Culture des arbres",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "arboriculture"
                        ],
                        "eu": [
                            "arbolazaintza"
                        ],
                        "ca": [
                            "arboricultura"
                        ],
                        "hr": [
                            "uzgoj drve\u010ba"
                        ],
                        "es": [
                            "arboricultura"
                        ],
                        "it": [
                            "arboricoltura"
                        ],
                        "nl": [
                            "bomenkwekerij"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arboriculture": [
                    "Singulier"
                ],
                "arboricultures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arboriste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Baumpfleger",
                            "Baumpflegerin"
                        ],
                        "en": [
                            "arborist"
                        ],
                        "ca": [
                            "arboricultor",
                            "arboricultora"
                        ],
                        "et": [
                            "arborist"
                        ],
                        "fi": [
                            "arboristi"
                        ],
                        "hu": [
                            "arborista"
                        ],
                        "nl": [
                            "boomchirurg"
                        ],
                        "pl": [
                            "arborysta"
                        ],
                        "sv": [
                            "arborist"
                        ],
                        "cs": [
                            "arborista",
                            "arboristka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arboriste": [
                    "Singulier"
                ],
                "arboristes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arbouse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aarbeiboomvrug"
                        ],
                        "de": [
                            "Baumerdbeere"
                        ],
                        "en": [
                            "arbutus fruit"
                        ],
                        "ca": [
                            "arbo\u00e7"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6768\u6885"
                        ],
                        "co": [
                            "bacu"
                        ],
                        "hr": [
                            "planika"
                        ],
                        "es": [
                            "madro\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "arbuto"
                        ],
                        "io": [
                            "arbuto"
                        ],
                        "la": [
                            "arbutum"
                        ],
                        "nl": [
                            "aardbeiboomvrucht",
                            "haagappel"
                        ],
                        "pt": [
                            "medronho"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arbouse": [
                    "Singulier"
                ],
                "arbouses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}