{
    "apparition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "appearance",
                            "apparition"
                        ],
                        "ca": [
                            "aparici\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "prikazivanje"
                        ],
                        "es": [
                            "aparici\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "verschijning"
                        ],
                        "oc": [
                            "aparicion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apparition": [
                    "Singulier"
                ],
                "apparitions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "appartement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble de pi\u00e8ces.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "woonstel",
                            "appartement"
                        ],
                        "de": [
                            "Wohnung",
                            "Appartement"
                        ],
                        "en": [
                            "flat",
                            "ou apartment"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u0259nzil"
                        ],
                        "br": [
                            "ranndi"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "apartament",
                            "pis"
                        ],
                        "hr": [
                            "stan"
                        ],
                        "da": [
                            "appartement",
                            "lejlighed"
                        ],
                        "es": [
                            "apartamento",
                            "piso"
                        ],
                        "eo": [
                            "apartamento",
                            "\u0109ambraro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03bc\u03ad\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "apartemen"
                        ],
                        "it": [
                            "appartamento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30f3\u30b7\u30e7\u30f3",
                            "\u30a2\u30d1\u30fc\u30c8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u04d9\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "lv": [
                            "dzivoklis"
                        ],
                        "nl": [
                            "appartement",
                            "flat"
                        ],
                        "oc": [
                            "apartament",
                            "estan\u00e7a"
                        ],
                        "pl": [
                            "mieszkanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "apartamento",
                            "aposentos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0438\u0440\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "byt"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4genhet",
                            "v\u00e5ning"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0444\u0430\u0442\u0438\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "byt",
                            "apartm\u00e1"
                        ],
                        "tr": [
                            "daire"
                        ],
                        "tk": [
                            "ja\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "fy": [
                            "appartemint",
                            "fertrek"
                        ],
                        "io": [
                            "apartamento"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00edb\u00fa\u00f0"
                        ],
                        "ms": [
                            "flat"
                        ],
                        "no": [
                            "leilighet",
                            "leilegheit"
                        ],
                        "oc": [
                            "apartament"
                        ],
                        "ro": [
                            "apartament"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4genhet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "appartement": [
                    "Singulier"
                ],
                "appartements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "appel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019appeler par la voix, par un geste ou par tout autre signal.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ruf"
                        ],
                        "en": [
                            "call"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00e7a\u011f\u0131r\u0131\u015f"
                        ],
                        "eu": [
                            "dei"
                        ],
                        "hr": [
                            "dozivanje"
                        ],
                        "fi": [
                            "huuto"
                        ],
                        "it": [
                            "chiamata"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043e\u0432",
                            "\u0437\u0432\u043e\u043d\u043e\u043a",
                            "\u0432\u044b\u0437\u043e\u0432"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action d\u2019appeler au moyen d\u2019un signal des hommes \u00e0 s\u2019assembler.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufruf"
                        ],
                        "en": [
                            "call"
                        ],
                        "eu": [
                            "dei"
                        ],
                        "hr": [
                            "sazivanje"
                        ],
                        "it": [
                            "chiamata"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Demander \u00e0 ce qu\u2019une affaire soit rejug\u00e9e en seconde instance.\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "laci\u00f3",
                            "lament"
                        ],
                        "hr": [
                            "podno\u0161enje molbe"
                        ],
                        "es": [
                            "apelaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "apelacio"
                        ],
                        "ga": [
                            "achomharc"
                        ],
                        "it": [
                            "appello"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0648\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "crida"
                        ],
                        "es": [
                            "llamada"
                        ],
                        "eo": [
                            "voko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03ae\u03c3\u03b7",
                            "\u03ad\u03c6\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00edv\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "voko"
                        ],
                        "nl": [
                            "roep"
                        ],
                        "pt": [
                            "chamada",
                            "chamamento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "appel": [
                    "Singulier"
                ],
                "appels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "appelant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "personne qui appelle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rechtsmittelf\u00fchrer",
                            "Beschwerdef\u00fchrer"
                        ],
                        "en": [
                            "appellant"
                        ],
                        "hr": [
                            "vabac",
                            "podnositelj molbe"
                        ],
                        "es": [
                            "llamador"
                        ],
                        "ga": [
                            "achomharc\u00f3ir"
                        ],
                        "la": [
                            "appellator"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "appelant": [
                    "Singulier"
                ],
                "appelants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "appellation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bezeichnung"
                        ],
                        "en": [
                            "moniker"
                        ],
                        "ca": [
                            "laci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "doziv",
                            "naziv",
                            "pod nazivom",
                            "sricanje",
                            "podno\u0161enje",
                            "apelacija",
                            "za\u0161ti\u010beno ime"
                        ],
                        "es": [
                            "denominaci\u00f3n",
                            "designaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "nominazione",
                            "denominazione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "appellation": [
                    "Singulier"
                ],
                "appellations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "appendice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bylae",
                            "aanhangsel"
                        ],
                        "de": [
                            "Anhang",
                            "Beigabe",
                            "Zugabe",
                            "Dazugeh\u00f6riges",
                            "Anh\u00e4ngsel",
                            "Anhang",
                            "Beigabe",
                            "Appendix",
                            "Anhang",
                            "Beilage",
                            "Supplement",
                            "Zugabe",
                            "Zusatz",
                            "Zuschlag",
                            "Zuschu\u00df",
                            "Hinzuf\u00fcgung",
                            "Beif\u00fcgung"
                        ],
                        "en": [
                            "appendage",
                            "appendix",
                            "addition",
                            "adjunct",
                            "supplement",
                            "accessory",
                            "issue",
                            "appurtenance"
                        ],
                        "an": [
                            "apendi"
                        ],
                        "ca": [
                            "ap\u00e8ndix"
                        ],
                        "da": [
                            "bilag"
                        ],
                        "es": [
                            "ap\u00e9ndice"
                        ],
                        "eo": [
                            "ala\u0135o",
                            "apendico",
                            "aldono",
                            "akcesora\u0135o"
                        ],
                        "fi": [
                            "jatke"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanhingsel",
                            "oanhingsel"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00fcggel\u00e9k",
                            "hozz\u00e1ad\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "apendico"
                        ],
                        "is": [
                            "vi\u00f0auki"
                        ],
                        "it": [
                            "appendice"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanhangsel",
                            "appendix",
                            "wormvormig aanhangsel",
                            "aanhangsel",
                            "appendix",
                            "bijlage",
                            "toevoeging",
                            "toeslag",
                            "supplement",
                            "aanhangsel",
                            "bijkomstigheid",
                            "bijwerk",
                            "bijzaak"
                        ],
                        "pt": [
                            "ap\u00eandice",
                            "acr\u00e9scimo",
                            "emenda",
                            "suplemento",
                            "acess\u00f3rio",
                            "anexo"
                        ],
                        "sv": [
                            "bihang"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "appendice": [
                    "Singulier"
                ],
                "appendices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "appendicectomie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "appendectomy",
                            "appendicectomy"
                        ],
                        "ca": [
                            "apendicectomia"
                        ],
                        "es": [
                            "apendicectom\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "appendicectomia"
                        ],
                        "sv": [
                            "appendektomi"
                        ],
                        "cs": [
                            "apendektomie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "appendicectomie": [
                    "Singulier"
                ],
                "appendicectomies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "appendicite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "appendisitis"
                        ],
                        "de": [
                            "Blinddarmentz\u00fcndung",
                            "Appendizitis"
                        ],
                        "en": [
                            "appendicitis"
                        ],
                        "ca": [
                            "apendicitis"
                        ],
                        "hr": [
                            "apendicitis"
                        ],
                        "es": [
                            "apendicitis"
                        ],
                        "eo": [
                            "apendicito"
                        ],
                        "fy": [
                            "blineterm\u00fbntstekking"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03c9\u03bb\u03b7\u03ba\u03bf\u03b5\u03b9\u03b4\u03af\u03c4\u03b9\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "apendicito"
                        ],
                        "it": [
                            "appendicite"
                        ],
                        "nl": [
                            "blindedarmontsteking"
                        ],
                        "pt": [
                            "apendicite"
                        ],
                        "ro": [
                            "apendicit\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u0446\u0438\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "apendicit\u00edda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "appendicite": [
                    "Singulier"
                ],
                "appendicites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "app\u00e9tible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "\u017eeljan"
                        ],
                        "es": [
                            "apetecible"
                        ],
                        "gl": [
                            "apetecible",
                            "apetec\u00edbel"
                        ],
                        "it": [
                            "appetibile"
                        ],
                        "pt": [
                            "apetec\u00edvel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "app\u00e9tible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "app\u00e9tibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "app\u00e9tit": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9sir d\u2019une chose pour la satisfaction d\u2019un besoin ou d\u2019une envie",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0634\u0647\u064a\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "apetit"
                        ],
                        "hr": [
                            "apetit"
                        ],
                        "es": [
                            "apetito"
                        ],
                        "pt": [
                            "apetite"
                        ],
                        "ro": [
                            "apetit",
                            "poft\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "chu\u0165"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9sir s\u00e9lectif pour combler une sensation de faim",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Appetit"
                        ],
                        "en": [
                            "appetite"
                        ],
                        "az": [
                            "i\u015ftaha"
                        ],
                        "eu": [
                            "jangura"
                        ],
                        "ca": [
                            "apetit"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eudnja"
                        ],
                        "da": [
                            "appetit"
                        ],
                        "es": [
                            "apetito"
                        ],
                        "eo": [
                            "apetito"
                        ],
                        "io": [
                            "apetito"
                        ],
                        "id": [
                            "nafsu makan",
                            "selera"
                        ],
                        "it": [
                            "appetito"
                        ],
                        "pt": [
                            "apetite"
                        ],
                        "ro": [
                            "poft\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u043f\u0435\u0442\u0438\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "chu\u0165"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aptyt"
                        ],
                        "de": [
                            "E\u00dflust"
                        ],
                        "hr": [
                            "apetit"
                        ],
                        "fo": [
                            "matarlystur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruokahalu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c1\u03b5\u03be\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9tv\u00e1gy"
                        ],
                        "nl": [
                            "eetlust",
                            "hongerigheid",
                            "graagte",
                            "trek"
                        ],
                        "pt": [
                            "apetite",
                            "desejo",
                            "desfastio",
                            "gana"
                        ],
                        "ro": [
                            "poft\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "aptit",
                            "matlust"
                        ],
                        "tl": [
                            "gana"
                        ],
                        "tr": [
                            "arzu",
                            "istek",
                            "i\u015ftah"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "applicable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anwendbar",
                            "ausf\u00fchrbar",
                            "vollziehbar"
                        ],
                        "en": [
                            "applicable"
                        ],
                        "ca": [
                            "aplicable"
                        ],
                        "hr": [
                            "primjenjiv"
                        ],
                        "es": [
                            "aplicable"
                        ],
                        "it": [
                            "applicabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "toepasbaar",
                            "toepasselijk",
                            "van toepassing"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "applicable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "applicables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "application": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019appliquer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anwendung",
                            "Handhabung"
                        ],
                        "en": [
                            "application"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0637\u0628\u064a\u0642"
                        ],
                        "ca": [
                            "aplicaci\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc801\uc6a9"
                        ],
                        "hr": [
                            "djelovanje",
                            "namjesa"
                        ],
                        "da": [
                            "flid"
                        ],
                        "es": [
                            "aplicaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "toimeenpano"
                        ],
                        "ga": [
                            "feidhmi\u00fa"
                        ],
                        "hu": [
                            "szorgalom"
                        ],
                        "io": [
                            "apliko",
                            "aplikado",
                            "aplikajo"
                        ],
                        "it": [
                            "applicazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9069\u7528"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbrengen",
                            "toepassing"
                        ],
                        "pl": [
                            "aplikacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "aplica\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "applikation"
                        ],
                        "cs": [
                            "aplikace"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Programme informatique sur une plate-forme",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "App"
                        ],
                        "en": [
                            "application"
                        ],
                        "br": [
                            "arload"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc560\ud50c\ub9ac\ucf00\uc774\uc158"
                        ],
                        "hr": [
                            "namjenski program"
                        ],
                        "eo": [
                            "aplika\u0135o"
                        ],
                        "fi": [
                            "sovellus"
                        ],
                        "ga": [
                            "aip"
                        ],
                        "it": [
                            "applicazione",
                            "app"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30d7\u30ea\u30b1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3"
                        ],
                        "lb": [
                            "Applikatioun"
                        ],
                        "nl": [
                            "toepassing"
                        ],
                        "pl": [
                            "aplikacja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "application": [
                    "Singulier"
                ],
                "applications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "applique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Luminaire appliqu\u00e9 au mur",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sconce"
                        ],
                        "hr": [
                            "aplika"
                        ],
                        "id": [
                            "lampu dinding"
                        ],
                        "nl": [
                            "wandlamp"
                        ],
                        "pt": [
                            "arandela"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4ggbelysning",
                            "v\u00e4gglampa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "applique": [
                    "Singulier"
                ],
                "appliques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "appliqu\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "aplicat"
                        ],
                        "es": [
                            "aplicado"
                        ],
                        "la": [
                            "impositus",
                            "impositicius"
                        ],
                        "oc": [
                            "aplicat"
                        ],
                        "pt": [
                            "aplicado"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "appliqu\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "appliqu\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "appliqu\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "appliqu\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "approbation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Agr\u00e9ment",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "approval",
                            "approbation"
                        ],
                        "ca": [
                            "aprovaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "odobrenje"
                        ],
                        "es": [
                            "aprobaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03b3\u03ba\u03c1\u03b9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "aprobo"
                        ],
                        "nl": [
                            "goedkeuring"
                        ],
                        "no": [
                            "godkjennelse"
                        ],
                        "pl": [
                            "aprobata"
                        ],
                        "pt": [
                            "aprova\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "approbation": [
                    "Singulier"
                ],
                "approbations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "approche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de s\u2019approcher",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "approach"
                        ],
                        "ca": [
                            "plantejament"
                        ],
                        "hr": [
                            "pribli\u017eavanje"
                        ],
                        "eo": [
                            "alproksimi\u011do"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4hestyminen"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6zeled\u00e9s"
                        ],
                        "nl": [
                            "nadering",
                            "benadering"
                        ],
                        "ro": [
                            "apropiere"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "M\u00e9thode ou d\u00e9marche pour arriver \u00e0 un but",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ansatz",
                            "Vorgehensweise"
                        ],
                        "ca": [
                            "plantejament"
                        ],
                        "hr": [
                            "pristupanje"
                        ],
                        "nl": [
                            "benadering"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "approche": [
                    "Singulier"
                ],
                "approches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "appropri\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "angemessen",
                            "geeignet"
                        ],
                        "en": [
                            "appropriate",
                            "suitable"
                        ],
                        "ca": [
                            "apropiat"
                        ],
                        "hr": [
                            "prikladan"
                        ],
                        "es": [
                            "apropiado"
                        ],
                        "fi": [
                            "sopiva"
                        ],
                        "it": [
                            "appropriato"
                        ],
                        "nl": [
                            "geschikt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "appropri\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "appropri\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "appropri\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "appropri\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "approprier": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Usurper la propri\u00e9t\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "appropriate"
                        ],
                        "ca": [
                            "apropiar"
                        ],
                        "hr": [
                            "prisvojiti"
                        ],
                        "es": [
                            "apropiar"
                        ],
                        "nl": [
                            "eigenen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "approximation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "approximation"
                        ],
                        "ca": [
                            "aproximaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "aproksimacija"
                        ],
                        "es": [
                            "aproximaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "approssimazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "benadering"
                        ],
                        "cs": [
                            "aproximace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "approximation": [
                    "Singulier"
                ],
                "approximations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apr\u00e8s": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Marque la post\u00e9riorit\u00e9 dans le temps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nach"
                        ],
                        "en": [
                            "after",
                            "following"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0639\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "despr\u00e9s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4ee5\u540e"
                        ],
                        "hr": [
                            "nakon"
                        ],
                        "dlm": [
                            "dap\u00fa"
                        ],
                        "da": [
                            "efter"
                        ],
                        "es": [
                            "despu\u00e9s",
                            "tras"
                        ],
                        "ia": [
                            "post",
                            "depost",
                            "depois"
                        ],
                        "it": [
                            "dopo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f8c",
                            "\u5f8c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u0439\u0456\u043d",
                            "\u0441\u043e\u04a3"
                        ],
                        "nl": [
                            "na"
                        ],
                        "oc": [
                            "apr\u00e8s",
                            "apr\u00e8p"
                        ],
                        "pl": [
                            "po"
                        ],
                        "pt": [
                            "depois"
                        ],
                        "sw": [
                            "baada ya"
                        ],
                        "wa": [
                            "apr\u00e8s"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Indique un lieu plac\u00e9 derri\u00e8re, plus loin",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "odmah poslije"
                        ],
                        "es": [
                            "detr\u00e1s"
                        ],
                        "ia": [
                            "detra",
                            "post"
                        ],
                        "nl": [
                            "achter"
                        ],
                        "wa": [
                            "dir\u00ee",
                            "padr\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 classer d\u2019apr\u00e8s le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "na",
                            "agter",
                            "oor"
                        ],
                        "de": [
                            "hinter",
                            "nach"
                        ],
                        "en": [
                            "next",
                            "after",
                            "behind",
                            "past"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6fter"
                        ],
                        "da": [
                            "efter"
                        ],
                        "eo": [
                            "post"
                        ],
                        "fo": [
                            "eftir"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4lkeen"
                        ],
                        "fy": [
                            "efter"
                        ],
                        "hu": [
                            "ut\u00e1n"
                        ],
                        "id": [
                            "setelah",
                            "sesudah"
                        ],
                        "it": [
                            "dietro",
                            "dopo"
                        ],
                        "la": [
                            "post"
                        ],
                        "ms": [
                            "sesudah"
                        ],
                        "nl": [
                            "aan",
                            "achter",
                            "na",
                            "na verloop van",
                            "over"
                        ],
                        "no": [
                            "etter"
                        ],
                        "pl": [
                            "potem",
                            "za"
                        ],
                        "pt": [
                            "ap\u00f3s",
                            "atr\u00e1s de",
                            "depois de",
                            "por tr\u00e1s de"
                        ],
                        "ro": [
                            "dup\u0103",
                            "\u00een urma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435"
                        ],
                        "sw": [
                            "baada ya"
                        ],
                        "tl": [
                            "pagkalipas"
                        ],
                        "cs": [
                            "po"
                        ],
                        "tr": [
                            "arkas\u0131ndan",
                            "sonra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Par ellipse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "danach"
                        ],
                        "en": [
                            "after"
                        ],
                        "da": [
                            "derp\u00e5",
                            "siden"
                        ],
                        "es": [
                            "despu\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "dopo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u0441\u044b\u043d",
                            "\u043a\u0435\u0439\u0456\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "daarna"
                        ],
                        "wa": [
                            "apr\u00e8s"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "apr\u00e8s-shampoing": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hair conditioner",
                            "conditioner"
                        ],
                        "es": [
                            "suavizante",
                            "acondicionador"
                        ],
                        "it": [
                            "doposciampo",
                            "doposhampoo"
                        ],
                        "pt": [
                            "condicionador"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u1ea7u x\u1ea3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apr\u00e8s-shampoing": [
                    "Singulier"
                ],
                "apr\u00e8s-shampoings": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apside": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Apsis"
                        ],
                        "en": [
                            "apsis"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0pside"
                        ],
                        "hr": [
                            "apsida"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1pside"
                        ],
                        "eo": [
                            "apsido"
                        ],
                        "fi": [
                            "apsidi"
                        ],
                        "it": [
                            "apside"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apside": [
                    "Singulier"
                ],
                "apsides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "apte": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geeignet",
                            "f\u00e4hig",
                            "geschickt"
                        ],
                        "en": [
                            "apt",
                            "suitable"
                        ],
                        "br": [
                            "gouest"
                        ],
                        "ca": [
                            "apte"
                        ],
                        "hr": [
                            "sposoban"
                        ],
                        "es": [
                            "apto",
                            "capaz"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapabla"
                        ],
                        "no": [
                            "egnet"
                        ],
                        "pl": [
                            "zdatny"
                        ],
                        "ro": [
                            "apt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apte": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "aptes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "apt\u00e8re": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "apterous"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0pter"
                        ],
                        "hr": [
                            "beskrilni"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1ptero"
                        ],
                        "nl": [
                            "vleugelloos"
                        ],
                        "oc": [
                            "apt\u00e8r"
                        ],
                        "sk": [
                            "bezkr\u00eddly"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "apt\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "apt\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aptitude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Capacit\u00e9, comp\u00e9tence, disposition naturelle \u00e0 faire quelque chose.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bekwaamheid"
                        ],
                        "sq": [
                            "aft\u00ebsi"
                        ],
                        "de": [
                            "Eignung",
                            "Begabung",
                            "F\u00e4higkeit",
                            "Tauglichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "aptitude",
                            "aptness"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0647\u0627\u0631\u0629",
                            "\u0625\u0633\u062a\u0639\u062f\u0627\u062f",
                            "\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "gaitasun",
                            "gano"
                        ],
                        "ca": [
                            "aptitud"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5929\u8d4b",
                            "\u5929\u8d44"
                        ],
                        "hr": [
                            "sposobnost"
                        ],
                        "es": [
                            "aptitud",
                            "capacidad",
                            "habilidad",
                            "disposici\u00f3n",
                            "predisposici\u00f3n",
                            "preparativos"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapableco",
                            "dispozicio"
                        ],
                        "fy": [
                            "bet\u00fbftens",
                            "kundigens"
                        ],
                        "io": [
                            "apteso"
                        ],
                        "it": [
                            "attitudine"
                        ],
                        "nl": [
                            "bekwaamheid",
                            "kundigheid",
                            "aanleg",
                            "gesteldheid",
                            "wilsbeschikking"
                        ],
                        "oc": [
                            "aptitud"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0648\u0627\u0646\u0627\u06cc\u06cc",
                            "\u0645\u0647\u0627\u0631\u062a"
                        ],
                        "pt": [
                            "disposi\u00e7\u00e3o",
                            "aptid\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "aptitudine"
                        ],
                        "sv": [
                            "fallenhet",
                            "skicklighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aptitude": [
                    "Singulier"
                ],
                "aptitudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aquaculture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aquakultur"
                        ],
                        "en": [
                            "aquaculture"
                        ],
                        "br": [
                            "dourc\u02bchounezerezh"
                        ],
                        "hr": [
                            "akvakultura"
                        ],
                        "es": [
                            "acuicultura"
                        ],
                        "et": [
                            "akvakultuur"
                        ],
                        "it": [
                            "acquacoltura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u990a\u6b96\u696d"
                        ],
                        "nl": [
                            "aquacultuur"
                        ],
                        "no": [
                            "akvakultur"
                        ],
                        "pl": [
                            "akwakultura"
                        ],
                        "pt": [
                            "aquacultura"
                        ],
                        "ro": [
                            "acvacultur\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "akvakultur"
                        ],
                        "cs": [
                            "akvakultura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aquaculture": [
                    "Singulier"
                ],
                "aquacultures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aquarelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akwarel"
                        ],
                        "de": [
                            "Aquarell"
                        ],
                        "en": [
                            "watercolour",
                            "watercolour painting",
                            "watercolor",
                            "watercolor painting",
                            "aquarelle"
                        ],
                        "br": [
                            "dourliverezh",
                            "dourlivadur"
                        ],
                        "ca": [
                            "la"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c34\u5f69",
                            "\u6c34\u5f69\u753b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\ucc44",
                            "\uc218\ucc44\ud654"
                        ],
                        "hr": [
                            "akvarel"
                        ],
                        "da": [
                            "akvarel"
                        ],
                        "es": [
                            "acuarela"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvarelo"
                        ],
                        "fy": [
                            "akwarel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03bf\u03c5\u03b1\u03c1\u03ad\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "akvarell",
                            "v\u00edzfestm\u00e9ny"
                        ],
                        "it": [
                            "acquerello",
                            "acquarello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c34\u5f69",
                            "\u6c34\u5f69\u753b"
                        ],
                        "nl": [
                            "aquarel",
                            "waterverfschilderij",
                            "waterverftekening"
                        ],
                        "oc": [
                            "aigar\u00e8la"
                        ],
                        "pl": [
                            "akwarela"
                        ],
                        "pt": [
                            "aquarela"
                        ],
                        "ro": [
                            "acuarel\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0432\u0430\u0440\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "akvarell"
                        ],
                        "cs": [
                            "akvarel"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043a\u0432\u0430\u0440\u0435\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aquarelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "aquarelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aquarium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akwarium"
                        ],
                        "de": [
                            "Aquarium"
                        ],
                        "en": [
                            "aquarium",
                            "tank"
                        ],
                        "ca": [
                            "aquari",
                            "aqu\u00e0rium"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c34\u65cf\u9986",
                            "\u73bb\u7483\u9c7c\u7f38",
                            "\u6c34\u65cf\u7bb1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\uc871\uad00"
                        ],
                        "hr": [
                            "akvarij"
                        ],
                        "da": [
                            "akvarium"
                        ],
                        "es": [
                            "acuario"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvario"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03c5\u03b4\u03c1\u03b5\u03af\u03bf",
                            "\u03b1\u03ba\u03bf\u03c5\u03ac\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "akv\u00e1rium"
                        ],
                        "io": [
                            "aquario"
                        ],
                        "is": [
                            "fiskab\u00far"
                        ],
                        "it": [
                            "acquario"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c34\u65cf\u9986"
                        ],
                        "nl": [
                            "aquarium"
                        ],
                        "pt": [
                            "aqu\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0432\u0430\u0440\u0438\u0443\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "akvarium"
                        ],
                        "tr": [
                            "akvaryum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aquarium": [
                    "Singulier"
                ],
                "aquariums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aquathlon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aquathlon"
                        ],
                        "en": [
                            "aquathlon"
                        ],
                        "da": [
                            "aquatlon"
                        ],
                        "gl": [
                            "acuatl\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "acquathlon"
                        ],
                        "pl": [
                            "aquathlon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aquathlon": [
                    "Singulier"
                ],
                "aquathlons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aquitain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Aquitanian"
                        ],
                        "eu": [
                            "akitaniera"
                        ],
                        "ca": [
                            "aquit\u00e0",
                            "aquitani\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "aquitano"
                        ],
                        "oc": [
                            "aquitan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Aquitaine": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Aquitaine"
                        ],
                        "ca": [
                            "Aquit\u00e0nia"
                        ],
                        "it": [
                            "Aquitania"
                        ],
                        "oc": [
                            "Aquit\u00e0nia"
                        ],
                        "pl": [
                            "Akwitania"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0410\u043a\u0432\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ara": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Perroquet",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "arapapegaai"
                        ],
                        "sq": [
                            "ar"
                        ],
                        "de": [
                            "Ara"
                        ],
                        "en": [
                            "macaw"
                        ],
                        "eu": [
                            "guakamaio"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "ara"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "guacamai"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u91d1\u521a\u9e66\u9e49"
                        ],
                        "hr": [
                            "ara"
                        ],
                        "da": [
                            "ara"
                        ],
                        "es": [
                            "guacamayo",
                            "guacamaya"
                        ],
                        "eo": [
                            "arao"
                        ],
                        "et": [
                            "aara"
                        ],
                        "fi": [
                            "ara"
                        ],
                        "gl": [
                            "guacamaio"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03ba\u03ac\u03bf"
                        ],
                        "gu": [
                            "a"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "ara",
                            "arapapag\u00e1j"
                        ],
                        "it": [
                            "ara"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30f3\u30b4\u30a6\u30a4\u30f3\u30b3"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "lv": [
                            "ara"
                        ],
                        "lt": [
                            "ara"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "ara"
                        ],
                        "no": [
                            "ara"
                        ],
                        "pl": [
                            "ara"
                        ],
                        "pt": [
                            "arara"
                        ],
                        "qu": [
                            "Wakamayu"
                        ],
                        "ro": [
                            "ara"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "ara"
                        ],
                        "sl": [
                            "ara"
                        ],
                        "sv": [
                            "ara"
                        ],
                        "cs": [
                            "ara"
                        ],
                        "tr": [
                            "ara"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0440\u0430",
                            "\u0430\u0440\u0430\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ara": [
                    "Singulier"
                ],
                "aras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arabe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Langue s\u00e9mitique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arabisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Arabic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259r\u0259bc\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "arabiera"
                        ],
                        "br": [
                            "arabeg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0rab"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u963f\u62c9\u4f2f\u8bed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ub78d\uc5b4"
                        ],
                        "kw": [
                            "Arabek"
                        ],
                        "hr": [
                            "arapski jezik"
                        ],
                        "da": [
                            "arabisk"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1rabe",
                            "ar\u00e1bigo"
                        ],
                        "et": [
                            "araabia keel"
                        ],
                        "fi": [
                            "arabia"
                        ],
                        "cy": [
                            "Arabeg"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05e8\u05d1\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "arab"
                        ],
                        "io": [
                            "arab"
                        ],
                        "id": [
                            "bahasa",
                            "arab"
                        ],
                        "ia": [
                            "arabe"
                        ],
                        "it": [
                            "arabo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u8a9e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0431 \u0442\u0456\u043b\u0456"
                        ],
                        "lv": [
                            "ar\u0101bu",
                            "ar\u0101bu valoda"
                        ],
                        "lt": [
                            "arab\u0173",
                            "arab\u0173 kalba"
                        ],
                        "ms": [
                            "bahasa",
                            "Arab"
                        ],
                        "mg": [
                            "arabo"
                        ],
                        "nl": [
                            "Arabisch"
                        ],
                        "no": [
                            "arabisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "arabi",
                            "arab"
                        ],
                        "uz": [
                            "arabcha"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u0631\u0628\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "arabski"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1rabe"
                        ],
                        "ro": [
                            "arab\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "scn": [
                            "\u00e0rabbu"
                        ],
                        "sk": [
                            "arab\u010dina"
                        ],
                        "sl": [
                            "arab\u0161\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "arabiska"
                        ],
                        "cs": [
                            "arab\u0161tina"
                        ],
                        "tr": [
                            "Arap\u00e7a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arabe": [
                    "Singulier"
                ],
                "arabes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif aux peuples arabes",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Arabies"
                        ],
                        "de": [
                            "arabisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Arabic",
                            "Arabian",
                            "Arab"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0631\u0628\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "arabiar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0rab"
                        ],
                        "hr": [
                            "arapski"
                        ],
                        "da": [
                            "arabisk"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1rabe"
                        ],
                        "eo": [
                            "araba"
                        ],
                        "et": [
                            "araabia"
                        ],
                        "fi": [
                            "arabialainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "Arabysk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03b1\u03b2\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "arab"
                        ],
                        "it": [
                            "arabo"
                        ],
                        "la": [
                            "Arabicus",
                            "Arabius"
                        ],
                        "lv": [
                            "ar\u0101bu",
                            "ar\u0101bisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "arab\u0173",
                            "arabi\u0161kas"
                        ],
                        "ms": [
                            "Arab"
                        ],
                        "nl": [
                            "Arabisch"
                        ],
                        "no": [
                            "arabisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "Arabi",
                            "Ar\u00e0bia"
                        ],
                        "pl": [
                            "arabski"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1rabe"
                        ],
                        "ro": [
                            "arab",
                            "arabic",
                            "ar\u0103besc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "arabsk\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "arabski"
                        ],
                        "sv": [
                            "arabisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "arabsk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "Arap"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 la langue arabe",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0639\u0631\u0628\u064a"
                        ],
                        "br": [
                            "arabek"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0rab"
                        ],
                        "hr": [
                            "arapski"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1rabe"
                        ],
                        "tr": [
                            "Arap\u00e7a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arabe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "arabes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Arabe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Araber",
                            "Araberin"
                        ],
                        "en": [
                            "Arab"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0631\u0628\u064a"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259r\u0259b"
                        ],
                        "eu": [
                            "arabiar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0431\u0438\u043d",
                            "\u0430\u0440\u0430\u0431\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0rab"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u963f\u62c9\u4f2f\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ub77c\ube44\uc544\uc778"
                        ],
                        "da": [
                            "araber"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1rabe"
                        ],
                        "eo": [
                            "arabo",
                            "arabino"
                        ],
                        "et": [
                            "araablane"
                        ],
                        "fi": [
                            "arabialainen",
                            "arabi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0386\u03c1\u03b1\u03b2\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05e8\u05d1\u05d9",
                            "\u05e2\u05e8\u05d1\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "arab"
                        ],
                        "it": [
                            "arabo",
                            "araba"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0431"
                        ],
                        "la": [
                            "Arabus",
                            "Arabs"
                        ],
                        "lv": [
                            "ar\u0101bs",
                            "ar\u0101biete"
                        ],
                        "lt": [
                            "arabas",
                            "arab\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Arabier"
                        ],
                        "no": [
                            "araber",
                            "arabar"
                        ],
                        "pl": [
                            "Arab",
                            "Arabka"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1rabe"
                        ],
                        "ro": [
                            "arab",
                            "arab\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0431",
                            "\u0430\u0440\u0430\u0431\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Arab",
                            "Arabka"
                        ],
                        "sl": [
                            "arabec"
                        ],
                        "sv": [
                            "arab"
                        ],
                        "cs": [
                            "Arab",
                            "Arabka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Arabe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Arabes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "arabesque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "arabesk"
                        ],
                        "de": [
                            "Arabeske",
                            "Schn\u00f6rkel",
                            "Schl\u00e4ngellinie"
                        ],
                        "en": [
                            "arabesque"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0431\u0435\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "arabesc"
                        ],
                        "hr": [
                            "arabeska"
                        ],
                        "es": [
                            "arabesco"
                        ],
                        "eo": [
                            "arabesko"
                        ],
                        "hu": [
                            "arabeszk"
                        ],
                        "io": [
                            "arabesko"
                        ],
                        "it": [
                            "arabesco"
                        ],
                        "nl": [
                            "arabesk"
                        ],
                        "pl": [
                            "arabeska"
                        ],
                        "pt": [
                            "arabesco"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0431\u0435\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "arabesk"
                        ],
                        "cs": [
                            "arabeska"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arabesque": [
                    "Singulier"
                ],
                "arabesques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "arable"
                        ],
                        "br": [
                            "douar bev"
                        ],
                        "hr": [
                            "zemlja za oranje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03cc\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "plugebla"
                        ],
                        "it": [
                            "arabile"
                        ],
                        "pl": [
                            "orny",
                            "uprawny"
                        ],
                        "pt": [
                            "ar\u00e1vel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "arables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "arachide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Arachis hypogaea"
                        ],
                        "de": [
                            "Erdnuss"
                        ],
                        "en": [
                            "peanut",
                            "groundnut"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u044a\u0441\u0442\u044a\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "cacauet"
                        ],
                        "es": [
                            "cacahuete",
                            "cacahu\u00e9"
                        ],
                        "eo": [
                            "arakido"
                        ],
                        "fo": [
                            "jar\u00f0n\u00f8t"
                        ],
                        "fi": [
                            "maap\u00e4hkin\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "apen\u00fat"
                        ],
                        "gl": [
                            "cacahuete"
                        ],
                        "io": [
                            "arakido"
                        ],
                        "it": [
                            "arachide"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u0440\u0436\u0430\u04a3\u0493\u0430\u049b"
                        ],
                        "nci": [
                            "tlalcacahuatl"
                        ],
                        "nl": [
                            "aardnoot",
                            "apennoot",
                            "pinda"
                        ],
                        "pl": [
                            "orzech ziemny",
                            "orzech arachidowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "amendoim",
                            "ar\u00e1quide"
                        ],
                        "ro": [
                            "arahide"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0445\u0438\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "ara\u0161id"
                        ],
                        "cs": [
                            "ara\u0161\u00edd",
                            "bur\u00e1k",
                            "podzemnice"
                        ],
                        "wo": [
                            "gerte"
                        ],
                        "zu": [
                            "ilintogomane",
                            "intogomane"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arachide": [
                    "Singulier"
                ],
                "arachides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aragonite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aragonit"
                        ],
                        "en": [
                            "aragonite"
                        ],
                        "an": [
                            "aragonito"
                        ],
                        "nds": [
                            "aragonit"
                        ],
                        "bs": [
                            "aragonit"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "aragonita"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9730\u77f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "aragonit"
                        ],
                        "es": [
                            "aragonito"
                        ],
                        "eo": [
                            "aragonito"
                        ],
                        "et": [
                            "aragoniit"
                        ],
                        "fi": [
                            "aragoniitti"
                        ],
                        "gl": [
                            "aragonita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e8\u05d2\u05d5\u05e0\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "aragonit"
                        ],
                        "is": [
                            "arag\u00f3n\u00edt"
                        ],
                        "it": [
                            "aragonite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30e9\u30ec\u77f3"
                        ],
                        "la": [
                            "aragonites"
                        ],
                        "lt": [
                            "aragonitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "aragoniet"
                        ],
                        "no": [
                            "aragonitt"
                        ],
                        "pl": [
                            "aragonit"
                        ],
                        "pt": [
                            "aragonita"
                        ],
                        "ro": [
                            "aragonit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "aragonit"
                        ],
                        "sk": [
                            "aragonit"
                        ],
                        "sl": [
                            "aragonit"
                        ],
                        "cs": [
                            "aragonit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0433\u043e\u043d\u0456\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "aragonit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aragonite": [
                    "Singulier"
                ],
                "aragonites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "araign\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arachnide",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "spinnekop"
                        ],
                        "sq": [
                            "merimang\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Spinne"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1238\u1228\u122a\u1275"
                        ],
                        "en": [
                            "spider"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0646\u0643\u0628\u0648\u062a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0561\u0580\u0564"
                        ],
                        "az": [
                            "h\u00f6r\u00fcm\u00e7\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "armiarma",
                            "aramu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u0432\u0443\u043a"
                        ],
                        "br": [
                            "kevnidenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u044f\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "aranya"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a7\u13be\u13c1\u13cd\u13a9"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8718\u86db"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac70\ubbf8",
                            "\uc9c0\uc8fc"
                        ],
                        "kw": [
                            "kevnis"
                        ],
                        "co": [
                            "ragnu"
                        ],
                        "hr": [
                            "pauk"
                        ],
                        "da": [
                            "edderkop"
                        ],
                        "es": [
                            "ara\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "araneo"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00e4mblik"
                        ],
                        "fo": [
                            "eiturkoppur"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4m\u00e4h\u00e4kki"
                        ],
                        "gd": [
                            "allaidh",
                            "f\u00ecgheadair"
                        ],
                        "ga": [
                            "damh\u00e1n alla",
                            "ru\u00e1n alla",
                            "f\u00edod\u00f3ir"
                        ],
                        "cy": [
                            "corryn",
                            "pryf copyn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10d1\u10dd\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03ac\u03c7\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "hsb": [
                            "pawk"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05db\u05d1\u05d9\u05e9\u05d0\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00f3k"
                        ],
                        "id": [
                            "labah"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140b\u14ef\u1559\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "k\u00f6ngul\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "ragno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30e2",
                            "\u8718\u86db"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0440\u043c\u0435\u043a\u0448\u0456"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1784"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ea1"
                        ],
                        "la": [
                            "aranea",
                            "araneus"
                        ],
                        "lv": [
                            "zirneklis"
                        ],
                        "ln": [
                            "al\u00falu"
                        ],
                        "lt": [
                            "voras"
                        ],
                        "lb": [
                            "Spann"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0430\u0458\u0430\u043a"
                        ],
                        "ms": [
                            "labah"
                        ],
                        "mt": [
                            "brimba"
                        ],
                        "mi": [
                            "puawerewere",
                            "puungaawerewere",
                            "puungaiwerewere",
                            "puuwerewere",
                            "tuuturi"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0430\u043b\u0437"
                        ],
                        "nl": [
                            "spin"
                        ],
                        "no": [
                            "edderkopp"
                        ],
                        "oc": [
                            "aranha"
                        ],
                        "uz": [
                            "rgimchak"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u0646\u06a9\u0628\u0648\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "paj\u0105k"
                        ],
                        "pt": [
                            "aranha"
                        ],
                        "qu": [
                            "kusikusi",
                            "apasanka"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103ianjen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0443\u043a"
                        ],
                        "sm": [
                            "apog\u0101leveleve"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0430\u0443\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "pav\u00fak"
                        ],
                        "sl": [
                            "pajek"
                        ],
                        "so": [
                            "caaro"
                        ],
                        "sv": [
                            "spindel"
                        ],
                        "sw": [
                            "buibui"
                        ],
                        "tl": [
                            "gagamb\u00e1",
                            "\u00e1lalawa"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u00fcrm\u00e4k\u00fc\u00e7"
                        ],
                        "cs": [
                            "pavouk"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6r\u00fcmcek"
                        ],
                        "tk": [
                            "m\u00f6\u00fd",
                            "le\u00f1kewut"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u0432\u0443\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u1ec7n",
                            "con nh\u1ec7n"
                        ],
                        "vo": [
                            "spulaf"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d9\u05df"
                        ],
                        "zu": [
                            "ulwembu",
                            "ululwembu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "araign\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "araign\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "araire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hakepflug",
                            "Ritzpflug"
                        ],
                        "en": [
                            "ard",
                            "scratch plough"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u064a\u0643\u0639\u0629",
                            "\u0645\u062d\u0631\u0627\u062b \u0639\u0627\u062f\u064a"
                        ],
                        "br": [
                            "henarar"
                        ],
                        "hr": [
                            "ralo"
                        ],
                        "es": [
                            "arado de palo"
                        ],
                        "fi": [
                            "aatra"
                        ],
                        "cy": [
                            "wadn"
                        ],
                        "it": [
                            "aratro"
                        ],
                        "la": [
                            "aratrum"
                        ],
                        "lt": [
                            "sp\u012b\u013carkls",
                            "\u00e1rklas"
                        ],
                        "nl": [
                            "haakploeg",
                            "eergetouw"
                        ],
                        "no": [
                            "ard"
                        ],
                        "uz": [
                            "\u043e\u043c\u043e\u0447"
                        ],
                        "pl": [
                            "rad\u0142o"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5rder"
                        ],
                        "cs": [
                            "r\u00e1dlo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "araire": [
                    "Singulier"
                ],
                "araires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aram\u00e9en": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui concerne le peuple d\u2019Aram",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aram\u00e4isch"
                        ],
                        "en": [
                            "Aramaic"
                        ],
                        "ca": [
                            "arameu"
                        ],
                        "hr": [
                            "aramejski"
                        ],
                        "es": [
                            "arameo"
                        ],
                        "it": [
                            "aramaico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aram\u00e9en": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "aram\u00e9ens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "aram\u00e9enne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "aram\u00e9ennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "araucaria": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Araucaria araucana"
                        ],
                        "de": [
                            "Araukarie"
                        ],
                        "en": [
                            "araucaria",
                            "monkey puzzle"
                        ],
                        "es": [
                            "araucaria"
                        ],
                        "pl": [
                            "araukaria"
                        ],
                        "sk": [
                            "arauk\u00e1ria"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "araucaria": [
                    "Singulier"
                ],
                "araucarias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arbitrage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entscheidung"
                        ],
                        "en": [
                            "arbitration",
                            "off",
                            "arbitrage"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0431\u0438\u0442\u0440\u0430\u0436"
                        ],
                        "ca": [
                            "arbitratge",
                            "arbitraci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "arbitraje"
                        ],
                        "io": [
                            "arbitrajo"
                        ],
                        "it": [
                            "arbitraggio"
                        ],
                        "nl": [
                            "arbitrage"
                        ],
                        "ro": [
                            "arbitraj"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0431\u0438\u0442\u0440\u0430\u0436"
                        ],
                        "cs": [
                            "arbitr\u00e1\u017e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arbitrage": [
                    "Singulier"
                ],
                "arbitrages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arbitraire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beliebig",
                            "eigenm\u00e4chtig",
                            "willk\u00fcrlich",
                            "arbitr\u00e4r",
                            "unumschr\u00e4nkt",
                            "launenhaft"
                        ],
                        "en": [
                            "arbitrary"
                        ],
                        "ca": [
                            "arbitrari",
                            "arbitr\u00e0ria"
                        ],
                        "hr": [
                            "samovoljan",
                            "arbitraran"
                        ],
                        "da": [
                            "vilk\u00e5rlig"
                        ],
                        "es": [
                            "arbitrario"
                        ],
                        "eo": [
                            "arbitra"
                        ],
                        "fo": [
                            "tilvildarligur",
                            "hissini"
                        ],
                        "fi": [
                            "mielivaltainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03b8\u03b1\u03af\u03c1\u03b5\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "tetsz\u0151leges"
                        ],
                        "io": [
                            "arbitrala"
                        ],
                        "it": [
                            "arbitrario"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4efb\u610f",
                            "\u6063\u610f\u7684"
                        ],
                        "la": [
                            "arbitrarius"
                        ],
                        "nl": [
                            "arbitrair",
                            "eigenmachtig",
                            "willekeurig"
                        ],
                        "no": [
                            "vilk\u00e5rlig",
                            "vilk\u00e5rleg"
                        ],
                        "pl": [
                            "arbitralny"
                        ],
                        "pt": [
                            "arbitr\u00e1rio",
                            "discricion\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "godtycklig"
                        ],
                        "cs": [
                            "libovoln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arbitraire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "arbitraires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "arbitral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "arbitral"
                        ],
                        "ca": [
                            "arbitral",
                            "arbitratori"
                        ],
                        "hr": [
                            "arbitra\u017eni"
                        ],
                        "es": [
                            "arbitral"
                        ],
                        "it": [
                            "arbitrale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arbitral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "arbitraux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "arbitrale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "arbitrales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "arbitre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "personne choisie pour terminer un diff\u00e9rend",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlichter",
                            "Schiedsmann",
                            "Vermittler",
                            "Mediator",
                            "Ombudsmann"
                        ],
                        "en": [
                            "arbiter",
                            "arbitrator",
                            "arbitress"
                        ],
                        "br": [
                            "tredeog"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0rbitre",
                            "\u00e0rbitra"
                        ],
                        "hr": [
                            "arbitar"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1rbitro"
                        ],
                        "id": [
                            "pemisah"
                        ],
                        "it": [
                            "arbitro",
                            "arbitra"
                        ],
                        "nl": [
                            "scheidsman",
                            "scheidsrechter"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "personne charg\u00e9e de faire respecter les r\u00e8gles",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schiedsrichter"
                        ],
                        "en": [
                            "referee",
                            "ref",
                            "umpire"
                        ],
                        "br": [
                            "tredeog"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0rbitre",
                            "\u00e0rbitra"
                        ],
                        "hr": [
                            "sudac"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1rbitro"
                        ],
                        "id": [
                            "wasit"
                        ],
                        "it": [
                            "arbitro",
                            "arbitra"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04e9\u0440\u0435\u0448\u0456"
                        ],
                        "ln": [
                            "mos\u00e9mboli",
                            "momekisi"
                        ],
                        "nl": [
                            "scheidsrechter"
                        ],
                        "cs": [
                            "rozhod\u010d\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schiedsrichter",
                            "Schiedsmann",
                            "Schlichter",
                            "Ref",
                            "Referee"
                        ],
                        "eo": [
                            "arbitracianto"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00edr\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "arbitranto",
                            "arbitrero",
                            "arbitristo"
                        ],
                        "id": [
                            "penengah"
                        ],
                        "la": [
                            "arbiter"
                        ],
                        "nl": [
                            "arbiter",
                            "scheidsrechter"
                        ],
                        "oc": [
                            "arbitre"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1rbitro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0431\u0438\u0442\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arbitre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "arbitres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "arboricole": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "arboricolous",
                            "arboreal",
                            "tree"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0627\u062c\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "arbor\u00edcola"
                        ],
                        "hr": [
                            "sa \u017eivotom na stablu"
                        ],
                        "es": [
                            "arbor\u00edcola"
                        ],
                        "it": [
                            "arboricolo"
                        ],
                        "oc": [
                            "arboric\u00f2la"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arboricole": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "arboricoles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "arboriste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Baumpfleger",
                            "Baumpflegerin"
                        ],
                        "en": [
                            "arborist"
                        ],
                        "ca": [
                            "arboricultor",
                            "arboricultora"
                        ],
                        "et": [
                            "arborist"
                        ],
                        "fi": [
                            "arboristi"
                        ],
                        "hu": [
                            "arborista"
                        ],
                        "nl": [
                            "boomchirurg"
                        ],
                        "pl": [
                            "arborysta"
                        ],
                        "sv": [
                            "arborist"
                        ],
                        "cs": [
                            "arborista",
                            "arboristka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arboriste": [
                    "Singulier"
                ],
                "arboristes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arbre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grand v\u00e9g\u00e9tal\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "boom"
                        ],
                        "sq": [
                            "dru",
                            "pem\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Baum"
                        ],
                        "en": [
                            "tree"
                        ],
                        "ang": [
                            "treow",
                            "beam",
                            "wudu"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u062c\u0631",
                            "\u0634\u062c\u0631\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056e\u0561\u057c"
                        ],
                        "ay": [
                            "khoka"
                        ],
                        "az": [
                            "a\u011fac"
                        ],
                        "eu": [
                            "zuhaitz",
                            "arbola"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u099b"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0440\u044d\u0432\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "drvo",
                            "stablo"
                        ],
                        "br": [
                            "gwez",
                            "gwezenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u044a\u0440\u0432\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "arbre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6811",
                            "\u6811",
                            "\u4e54\u6728",
                            "\u6811\u6728"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub098\ubb34"
                        ],
                        "hr": [
                            "drvo",
                            "stablo"
                        ],
                        "da": [
                            "tr\u00e6"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1rbol"
                        ],
                        "eo": [
                            "arbo"
                        ],
                        "et": [
                            "puu"
                        ],
                        "fo": [
                            "tr\u00e6"
                        ],
                        "fi": [
                            "puu"
                        ],
                        "fy": [
                            "beam"
                        ],
                        "gd": [
                            "craobh"
                        ],
                        "ga": [
                            "crann"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00e1rbore"
                        ],
                        "cy": [
                            "coeden",
                            "pren",
                            "colfen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ad\u03bd\u03c4\u03c1\u03bf",
                            "\u03b4\u03ad\u03bd\u03b4\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "gn": [
                            "yvyra"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab7"
                        ],
                        "ha": [
                            "itace"
                        ],
                        "hsb": [
                            "\u0161tom"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05e5"
                        ],
                        "hu": [
                            "fa"
                        ],
                        "io": [
                            "arboro"
                        ],
                        "id": [
                            "pohon"
                        ],
                        "ia": [
                            "arbore"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c7\u1439\u1585\u1450\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "tr\u00e9"
                        ],
                        "it": [
                            "albero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6728",
                            "\u6a39\u6728"
                        ],
                        "jv": [
                            "wit"
                        ],
                        "csb": [
                            "drz\u00e9w\u00f2",
                            "drz\u00e9wi\u00e3"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0644"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0493\u0430\u0448"
                        ],
                        "rw": [
                            "ti"
                        ],
                        "la": [
                            "arbor"
                        ],
                        "lv": [
                            "koks"
                        ],
                        "lt": [
                            "medis"
                        ],
                        "jbo": [
                            "tricu"
                        ],
                        "lb": [
                            "Baam"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u0440\u0432\u043e"
                        ],
                        "ms": [
                            "pokok"
                        ],
                        "mg": [
                            "hazo"
                        ],
                        "mt": [
                            "si\u0121ra"
                        ],
                        "gv": [
                            "billey"
                        ],
                        "mi": [
                            "r\u0101kau"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0921"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u043e\u0434"
                        ],
                        "nl": [
                            "boom"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0916"
                        ],
                        "no": [
                            "tre"
                        ],
                        "oc": [
                            "arbre",
                            "aubre",
                            "\u00e0rber"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u067e\u06cc\u0691"
                        ],
                        "uz": [
                            "daraxt"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a24",
                            "\u0a5c"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0631\u062e\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "drzewo"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1rvore"
                        ],
                        "qu": [
                            "sacha",
                            "sachakuna"
                        ],
                        "ro": [
                            "arbore",
                            "copac",
                            "pom"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e"
                        ],
                        "sm": [
                            "au"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u092e",
                            "\u0937",
                            "\u091c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0440\u0432\u043e",
                            "\u0441\u0442\u0430\u0431\u043b\u043e"
                        ],
                        "scn": [
                            "\u00e0rbulu"
                        ],
                        "sd": [
                            "\u0648\u0646"
                        ],
                        "sk": [
                            "strom"
                        ],
                        "sl": [
                            "drevo"
                        ],
                        "so": [
                            "geed"
                        ],
                        "st": [
                            "sefate"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00e4d"
                        ],
                        "sw": [
                            "mti"
                        ],
                        "ss": [
                            "hlahla"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u0430\u0445\u0442"
                        ],
                        "tl": [
                            "pun\u00f2",
                            "puno",
                            "kahoy"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0433\u0430\u0447"
                        ],
                        "cs": [
                            "strom"
                        ],
                        "tpi": [
                            "diwai"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u011fa\u00e7"
                        ],
                        "tk": [
                            "aga\u00e7"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e2y"
                        ],
                        "wo": [
                            "garab",
                            "garap"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d1\u05d5\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "zu": [
                            "isihlahla"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Axe de rotation\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Welle"
                        ],
                        "en": [
                            "shaft"
                        ],
                        "br": [
                            "ahel"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8f74"
                        ],
                        "hr": [
                            "osovina"
                        ],
                        "es": [
                            "eje"
                        ],
                        "io": [
                            "arboro"
                        ],
                        "pl": [
                            "o\u015b"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Informatique) Structure de donn\u00e9es\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Baum"
                        ],
                        "en": [
                            "tree"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6811"
                        ],
                        "hr": [
                            "stablo",
                            "ure\u0111eno stablo"
                        ],
                        "fi": [
                            "puu"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c4\u30ea\u30fc\u69cb\u9020"
                        ],
                        "lt": [
                            "medis"
                        ],
                        "pl": [
                            "drzewo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00e4d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arbre": [
                    "Singulier"
                ],
                "arbres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arc": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arme",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bogen"
                        ],
                        "en": [
                            "bow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0648\u0633"
                        ],
                        "ca": [
                            "arc"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a6\u13b5\u13e3\u13d7"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f13"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud65c"
                        ],
                        "hr": [
                            "luk"
                        ],
                        "da": [
                            "bue"
                        ],
                        "es": [
                            "arco"
                        ],
                        "eo": [
                            "pafarko"
                        ],
                        "fi": [
                            "jousi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03cc\u03be\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00edj"
                        ],
                        "io": [
                            "armo"
                        ],
                        "id": [
                            "busur"
                        ],
                        "ia": [
                            "arco"
                        ],
                        "it": [
                            "arco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f13"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0434\u0430\u049b"
                        ],
                        "lv": [
                            "loks"
                        ],
                        "lt": [
                            "lankas"
                        ],
                        "nl": [
                            "boog"
                        ],
                        "no": [
                            "bue"
                        ],
                        "oc": [
                            "arc"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0645\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142uk"
                        ],
                        "pt": [
                            "arco",
                            "arco"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0443\u043a"
                        ],
                        "sl": [
                            "lok"
                        ],
                        "sv": [
                            "pilb\u00e5ge"
                        ],
                        "cs": [
                            "luk"
                        ],
                        "tr": [
                            "yay"
                        ],
                        "wa": [
                            "air"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Portion de courbe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bogen"
                        ],
                        "en": [
                            "arc"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0648\u0633"
                        ],
                        "ca": [
                            "arc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud638"
                        ],
                        "hr": [
                            "luk"
                        ],
                        "da": [
                            "bue"
                        ],
                        "es": [
                            "arco"
                        ],
                        "eo": [
                            "arko"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaari"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03cc\u03be\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00edv"
                        ],
                        "io": [
                            "arko"
                        ],
                        "ia": [
                            "arco"
                        ],
                        "it": [
                            "arco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5186\u5f27"
                        ],
                        "lv": [
                            "loks"
                        ],
                        "lt": [
                            "lankas"
                        ],
                        "nl": [
                            "boog"
                        ],
                        "no": [
                            "bue"
                        ],
                        "oc": [
                            "arc"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142uk"
                        ],
                        "pt": [
                            "arco"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u0433\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "lok"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00e5ge"
                        ],
                        "cs": [
                            "oblouk"
                        ],
                        "tr": [
                            "yay"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Construction courbe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bogen"
                        ],
                        "en": [
                            "arch"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0648\u0633"
                        ],
                        "ca": [
                            "arc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f13\u5f62"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\uce58"
                        ],
                        "hr": [
                            "luk"
                        ],
                        "da": [
                            "bue"
                        ],
                        "es": [
                            "arco"
                        ],
                        "eo": [
                            "arka\u0135o"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaari"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c8\u03af\u03b4\u03b1",
                            "\u03c4\u03cc\u03be\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00edv"
                        ],
                        "ia": [
                            "arco"
                        ],
                        "it": [
                            "arco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30fc\u30c1"
                        ],
                        "lv": [
                            "arka"
                        ],
                        "lt": [
                            "arka"
                        ],
                        "nl": [
                            "boog"
                        ],
                        "no": [
                            "bue"
                        ],
                        "oc": [
                            "arc"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142uk"
                        ],
                        "pt": [
                            "arco"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "lok"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00e5ge"
                        ],
                        "cs": [
                            "luk"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00f6pr\u00fc",
                            "kemer"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Trait dans un graphe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kante"
                        ],
                        "en": [
                            "edge"
                        ],
                        "hr": [
                            "grana"
                        ],
                        "eo": [
                            "e\u011do"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03cc\u03be\u03bf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arc": [
                    "Singulier"
                ],
                "arcs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arc-boutant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pilier en demi-arc qui sert de soutien",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strebebogen"
                        ],
                        "en": [
                            "flying buttress"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0627\u0641\u0631\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "arcbotant"
                        ],
                        "hr": [
                            "potporanj u poluluku"
                        ],
                        "es": [
                            "arbotante"
                        ],
                        "it": [
                            "arco rampante"
                        ],
                        "la": [
                            "anterides"
                        ],
                        "oc": [
                            "arcbotant",
                            "ancola"
                        ],
                        "cs": [
                            "vzp\u011brn\u00fd oblouk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arc-boutant": [
                    "Singulier"
                ],
                "arcs-boutants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arc-en-ciel": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ph\u00e9nom\u00e8ne m\u00e9t\u00e9orologique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "re\u00ebnboog"
                        ],
                        "sq": [
                            "ylber"
                        ],
                        "de": [
                            "Regenbogen"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12f0\u1218\u1293"
                        ],
                        "en": [
                            "rainbow"
                        ],
                        "ang": [
                            "re\u0121nboga"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0648\u0633 \u0642\u0632\u062d"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056e\u056b\u0561\u056e\u0561\u0576"
                        ],
                        "ay": [
                            "kurumi"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00f6y qur\u015fa\u011f\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "ostadar",
                            "ortzadar",
                            "erromako zubi"
                        ],
                        "bs": [
                            "duga"
                        ],
                        "br": [
                            "glav",
                            "kanevedenn",
                            "gi"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u044a\u0433\u0430",
                            "\u043d\u0435\u0431\u0435\u0441\u043d\u0430 \u0434\u044a\u0433\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "arc de Sant Mart\u00ed",
                            "arc iris"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f69\u8679"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb34\uc9c0\uac1c"
                        ],
                        "hr": [
                            "duga"
                        ],
                        "da": [
                            "regnbue"
                        ],
                        "es": [
                            "arco iris"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109ielarko"
                        ],
                        "et": [
                            "vikerkaar"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e6labogi"
                        ],
                        "fi": [
                            "sateenkaari"
                        ],
                        "fy": [
                            "reinb\u00f4ge"
                        ],
                        "gd": [
                            "frois"
                        ],
                        "ga": [
                            "bogha b\u00e1ist\u00ed",
                            "tuar ceatha"
                        ],
                        "gl": [
                            "arco da vella"
                        ],
                        "cy": [
                            "enfys",
                            "r Drindod",
                            "r arch"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10d8\u10e1\u10d0\u10e0\u10e2\u10e7\u10d4\u10da\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c5\u03c1\u03ac\u03bd\u03b9\u03bf \u03c4\u03cc\u03be\u03bf"
                        ],
                        "ha": [
                            "b\u00e0kan giz\u00f2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e9\u05ea \u05d1\u05e2\u05e0\u05df"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0937"
                        ],
                        "hu": [
                            "sziv\u00e1rv\u00e1ny"
                        ],
                        "io": [
                            "arko",
                            "arko"
                        ],
                        "id": [
                            "bianglala",
                            "pelangi"
                        ],
                        "ia": [
                            "iris",
                            "iride"
                        ],
                        "is": [
                            "regnbogi",
                            "fri\u00f0arbogi"
                        ],
                        "it": [
                            "arcobaleno",
                            "iride"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8679"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043c\u043f\u0456\u0440\u049b\u043e\u0441\u0430\u049b"
                        ],
                        "ku": [
                            "keskesor",
                            "kesk\u00fbala",
                            "qozeqer",
                            "b\u00fbka baran\u00ea"
                        ],
                        "la": [
                            "arcus"
                        ],
                        "lv": [
                            "varav\u012bksne"
                        ],
                        "ln": [
                            "monama"
                        ],
                        "lt": [
                            "vaivoryk\u0161t\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u0438\u043d\u043e\u0436\u0438\u0442\u043e",
                            "\u0431\u043e\u0436\u0438\u043b\u0430\u043a"
                        ],
                        "ms": [
                            "pelangi",
                            "benang raja"
                        ],
                        "mt": [
                            "qawsalla"
                        ],
                        "gv": [
                            "goal twoaie",
                            "Bhow Ghoree"
                        ],
                        "mi": [
                            "kahukura",
                            "aaheahea",
                            "paahoka",
                            "uenuku",
                            "kairangi",
                            "rore",
                            "taawhanawhana"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0441\u043e\u043b\u043e\u043d\u0433\u043e"
                        ],
                        "nl": [
                            "regenboog"
                        ],
                        "no": [
                            "regnboge"
                        ],
                        "uz": [
                            "kamalak",
                            "yoy"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0646\u06af\u06cc\u0646 \u06a9\u0645\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "t\u0119cza"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00edris"
                        ],
                        "qu": [
                            "kurmi"
                        ],
                        "ro": [
                            "curcubeu",
                            "iris"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0443\u0433\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "kong\u00f6"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0443\u0433\u0430",
                            "\u0431\u043e\u0436\u0438\u0459\u0430\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "d\u00faha"
                        ],
                        "sl": [
                            "mavrica"
                        ],
                        "so": [
                            "qaanso",
                            "jeegaan",
                            "caasha carab dheer"
                        ],
                        "sv": [
                            "regnb\u00e5ge"
                        ],
                        "sw": [
                            "upinde",
                            "wa",
                            "mvua"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0442\u0438\u0440\u0443\u043a\u0430\u043c\u043e\u043d"
                        ],
                        "tl": [
                            "bahaghar\u00ec",
                            "balang\u00e1w"
                        ],
                        "cs": [
                            "duha"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131",
                            "ebem ku\u015fa\u011f\u0131",
                            "peygamber ku\u015fa\u011f\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e4lemgo\u015far"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0435\u0441\u0435\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1ea7u v\u1ed3ng"
                        ],
                        "vo": [
                            "reinabob"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e8\u05e2\u05d2\u05e0\u05d1\u05d5\u05d9\u05d2\u05df"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arc-en-ciel": [
                    "Singulier"
                ],
                "arcs-en-ciel": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arcade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0631\u0648\u0627\u0642 \u0645\u0639\u0645\u062f"
                        ],
                        "de": [
                            "Bogengang"
                        ],
                        "en": [
                            "arch"
                        ],
                        "ca": [
                            "arcada"
                        ],
                        "hr": [
                            "arkada"
                        ],
                        "es": [
                            "arcada"
                        ],
                        "io": [
                            "arkado"
                        ],
                        "nl": [
                            "arcade"
                        ],
                        "pl": [
                            "arkada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u043a\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "ark\u00e1da"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arcade": [
                    "Singulier"
                ],
                "arcades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Arcadie": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arkadien"
                        ],
                        "en": [
                            "Arcadia"
                        ],
                        "ca": [
                            "Arc\u00e0dia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u963f\u5361\u8fea\u4e9a"
                        ],
                        "hr": [
                            "Arkadija"
                        ],
                        "da": [
                            "Arkadien"
                        ],
                        "es": [
                            "Arcadia"
                        ],
                        "et": [
                            "Arkaadia"
                        ],
                        "fi": [
                            "Arkadia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03c1\u03ba\u03b1\u03b4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e8\u05e7\u05d0\u05d3\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "ia": [
                            "Arcadia"
                        ],
                        "it": [
                            "Arcadia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30eb\u30ab\u30c7\u30a3\u30a2"
                        ],
                        "la": [
                            "Arcadia"
                        ],
                        "lt": [
                            "Arkadija"
                        ],
                        "lb": [
                            "Arkadien"
                        ],
                        "nl": [
                            "Arcadi\u00eb"
                        ],
                        "no": [
                            "Arkadia"
                        ],
                        "pl": [
                            "Arkadia"
                        ],
                        "pt": [
                            "Arc\u00e1dia"
                        ],
                        "ro": [
                            "Arcadia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0410\u0440\u043a\u0430\u0434\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "Arkadien"
                        ],
                        "tr": [
                            "Arkadya"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "arcadien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Arcadian"
                        ],
                        "ca": [
                            "arc\u00e0dic"
                        ],
                        "es": [
                            "arcadio"
                        ],
                        "it": [
                            "arcadico"
                        ],
                        "pl": [
                            "arkadyjski"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arcadien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "arcadiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "arcadienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "arcadiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "archa\u00efsant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "archaistic"
                        ],
                        "ca": [
                            "arca\u00eftzant"
                        ],
                        "hr": [
                            "arhai\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "arcaizante"
                        ],
                        "gl": [
                            "arcaizante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archa\u00efsant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "archa\u00efsants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "archa\u00efsante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "archa\u00efsantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "archa\u00efsme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "arga\u00efsme"
                        ],
                        "de": [
                            "Archaismus"
                        ],
                        "en": [
                            "archaism"
                        ],
                        "br": [
                            "henstumm"
                        ],
                        "ca": [
                            "arcaisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "arhaizam"
                        ],
                        "es": [
                            "arca\u00edsmo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ar\u0125aismo",
                            "arkaismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c7\u03b1\u03ca\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "archaizmus"
                        ],
                        "io": [
                            "arkaikeso",
                            "arkaikajo"
                        ],
                        "it": [
                            "arcaismo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u043d\u0435\u0440\u0433\u0435\u043d \u0441\u04e9\u0437"
                        ],
                        "nl": [
                            "archa\u00efsme"
                        ],
                        "no": [
                            "arkaisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "arca\u00edsmo"
                        ],
                        "ro": [
                            "arhaism"
                        ],
                        "sk": [
                            "archaizmus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archa\u00efsme": [
                    "Singulier"
                ],
                "archa\u00efsmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arche": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Navigation) Nef, bateau biblique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arche"
                        ],
                        "en": [
                            "ark"
                        ],
                        "br": [
                            "arc\u02bch"
                        ],
                        "ca": [
                            "arca"
                        ],
                        "hr": [
                            "arka"
                        ],
                        "es": [
                            "arca"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e1rka"
                        ],
                        "la": [
                            "arca"
                        ],
                        "nl": [
                            "ark"
                        ],
                        "sw": [
                            "jahazi",
                            "safina"
                        ],
                        "cs": [
                            "archa"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e5tche"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arche": [
                    "Singulier"
                ],
                "arches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Arch\u00e9en": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Arch\u00e6an",
                            "Archaean",
                            "Archean"
                        ],
                        "ca": [
                            "Arque\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "ark\u00e6sk"
                        ],
                        "es": [
                            "Arcaico"
                        ],
                        "eo": [
                            "Arkeozoiko"
                        ],
                        "it": [
                            "Archeano"
                        ],
                        "no": [
                            "arkeisk"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0435\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "arkeisk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "archer": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne utilisant un arc.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "archer",
                            "bowman"
                        ],
                        "ca": [
                            "arquer"
                        ],
                        "hr": [
                            "strijelac sa lukom"
                        ],
                        "es": [
                            "arquero",
                            "saetero"
                        ],
                        "eo": [
                            "pafarkisto"
                        ],
                        "gl": [
                            "arqueiro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03bf\u03be\u03cc\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "arkisto",
                            "arkero"
                        ],
                        "id": [
                            "pemanah"
                        ],
                        "it": [
                            "arciere"
                        ],
                        "la": [
                            "arcuites",
                            "arquites"
                        ],
                        "pt": [
                            "arqueiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "s\u0103get\u0103tor",
                            "arca\u0219"
                        ],
                        "cs": [
                            "lukost\u0159elec"
                        ],
                        "tr": [
                            "ok\u00e7u"
                        ],
                        "wa": [
                            "airtch\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archer": [
                    "Singulier"
                ],
                "archers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "archet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pour instrument \u00e0 cordes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bogen"
                        ],
                        "en": [
                            "bow"
                        ],
                        "br": [
                            "gwareg"
                        ],
                        "ca": [
                            "arquet",
                            "arc"
                        ],
                        "hr": [
                            "gudalo"
                        ],
                        "da": [
                            "bue"
                        ],
                        "es": [
                            "arco"
                        ],
                        "eo": [
                            "ar\u0109o"
                        ],
                        "et": [
                            "poogen"
                        ],
                        "fi": [
                            "jousi"
                        ],
                        "gd": [
                            "bogha"
                        ],
                        "ga": [
                            "bogha"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03be\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "von\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "arketo"
                        ],
                        "it": [
                            "arco",
                            "archetto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u044b\u0441\u049b\u044b\u0448"
                        ],
                        "lb": [
                            "Bou"
                        ],
                        "nl": [
                            "strijkstok"
                        ],
                        "no": [
                            "boge"
                        ],
                        "oc": [
                            "arquet"
                        ],
                        "pl": [
                            "smyczek"
                        ],
                        "pt": [
                            "arco"
                        ],
                        "ro": [
                            "arcu\u0219"
                        ],
                        "sh": [
                            "gudalo"
                        ],
                        "sk": [
                            "sl\u00e1k",
                            "sl\u00e1\u010dik"
                        ],
                        "sv": [
                            "str\u00e5ke"
                        ],
                        "tl": [
                            "hilis"
                        ],
                        "cs": [
                            "smy\u010dec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archet": [
                    "Singulier"
                ],
                "archets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "archiduc": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aartsherog"
                        ],
                        "de": [
                            "Erzherzog"
                        ],
                        "en": [
                            "archduke"
                        ],
                        "br": [
                            "hdug"
                        ],
                        "ca": [
                            "arxiduc"
                        ],
                        "hr": [
                            "nadvojvoda"
                        ],
                        "es": [
                            "archiduque"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109efduko"
                        ],
                        "fi": [
                            "arkkiherttua"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u0151herceg"
                        ],
                        "it": [
                            "arciduca"
                        ],
                        "nl": [
                            "aartshertog"
                        ],
                        "pl": [
                            "arcyksi\u0105\u017c\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "arquiduque",
                            "duque"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0440\u0446\u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433"
                        ],
                        "cs": [
                            "arciv\u00e9voda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archiduc": [
                    "Singulier"
                ],
                "archiducs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "archimandrite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "arximandrita"
                        ],
                        "hr": [
                            "arhimandrit"
                        ],
                        "es": [
                            "archimandrita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c7\u03b9\u03bc\u03b1\u03bd\u03b4\u03c1\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "pl": [
                            "archimandryta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u043c\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archimandrite": [
                    "Singulier"
                ],
                "archimandrites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "archipel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "argipel"
                        ],
                        "sq": [
                            "arkipelagu"
                        ],
                        "de": [
                            "Archipel",
                            "Inselgruppe",
                            "Inselmeer"
                        ],
                        "en": [
                            "archipelago"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0631\u062e\u0628\u064a\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0580\u0577\u056b\u057a\u0565\u056c\u0561\u0563"
                        ],
                        "az": [
                            "arxipelaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "uhartedi",
                            "artxipelago"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0456\u043f\u0435\u043b\u0430\u0433"
                        ],
                        "br": [
                            "enezeg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u043f\u0435\u043b\u0430\u0433"
                        ],
                        "ca": [
                            "arxip\u00e8lag"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7fa4\u5c9b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad70\ub3c4",
                            "\uc81c\ub3c4"
                        ],
                        "hr": [
                            "arhipelag",
                            "oto\u010dje"
                        ],
                        "da": [
                            "arkipelag",
                            "\u00f8gruppe"
                        ],
                        "es": [
                            "archipi\u00e9lago"
                        ],
                        "eo": [
                            "insularo",
                            "arkipelago",
                            "ar\u0125ipelago"
                        ],
                        "et": [
                            "saarestik"
                        ],
                        "fi": [
                            "saaristo",
                            "saariryhm\u00e4"
                        ],
                        "gd": [
                            "mhuir"
                        ],
                        "ga": [
                            "oile\u00e1nra"
                        ],
                        "gl": [
                            "arquip\u00e9lago"
                        ],
                        "cy": [
                            "ynysfor"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e0\u10e5\u10d8\u10de\u10d4\u10da\u10d0\u10d2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c7\u03b9\u03c0\u03ad\u03bb\u03b1\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e8\u05db\u05d9\u05e4\u05dc\u05d2"
                        ],
                        "hu": [
                            "szigetvil\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "arkipelago"
                        ],
                        "id": [
                            "kepulauan",
                            "gugusan pulau"
                        ],
                        "ia": [
                            "archipelago"
                        ],
                        "is": [
                            "eyjaklasi"
                        ],
                        "it": [
                            "arcipelago"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8af8\u5cf6",
                            "\u7fa4\u5cf6",
                            "\u5217\u5cf6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u043e\u043f\u0430\u0440\u0430\u043b"
                        ],
                        "lv": [
                            "arhipel\u0101gs"
                        ],
                        "lt": [
                            "archipelagas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u043f\u0435\u043b\u0430\u0433"
                        ],
                        "ms": [
                            "kepulauan"
                        ],
                        "mt": [
                            "ar\u010bipelagu"
                        ],
                        "nl": [
                            "archipel",
                            "eilandengroep",
                            "eilandenzee"
                        ],
                        "no": [
                            "arkipel",
                            "\u00f8ygruppe"
                        ],
                        "oc": [
                            "archip\u00e8la"
                        ],
                        "pl": [
                            "archipelag"
                        ],
                        "pt": [
                            "arquip\u00e9lago"
                        ],
                        "ro": [
                            "arhipelag"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u043f\u0435\u043b\u0430\u0433"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u043f\u0435\u043b\u0430\u0433"
                        ],
                        "sk": [
                            "s\u00faostrovie"
                        ],
                        "sl": [
                            "arhipelag",
                            "oto\u010dje"
                        ],
                        "sv": [
                            "arkipelag",
                            "\u00f6grupp"
                        ],
                        "cs": [
                            "souostrov\u00ed"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e40\u0e01\u0e32\u0e30"
                        ],
                        "tr": [
                            "aral",
                            "tak\u0131mada"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0456\u043f\u0435\u043b\u0430\u0433"
                        ],
                        "vi": [
                            "qu\u1ea7n \u0111\u1ea3o"
                        ],
                        "wa": [
                            "iyreye",
                            "\u00e5rtchipel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archipel": [
                    "Singulier"
                ],
                "archipels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "architectonique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "argitektuur"
                        ],
                        "de": [
                            "architektonisch"
                        ],
                        "en": [
                            "architectonic",
                            "architectural"
                        ],
                        "hr": [
                            "arhitektonski"
                        ],
                        "eo": [
                            "ar\u0125itektura"
                        ],
                        "fy": [
                            "arsjitektoanysk"
                        ],
                        "io": [
                            "arkitekturala",
                            "konstruktala"
                        ],
                        "it": [
                            "architettonico"
                        ],
                        "nl": [
                            "architectonisch",
                            "bouwkundig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "architectonique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "architectoniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "architectural": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "architektonisch"
                        ],
                        "en": [
                            "architectural"
                        ],
                        "ca": [
                            "arquitectural"
                        ],
                        "hr": [
                            "arhitekturni"
                        ],
                        "es": [
                            "arquitect\u00f3nico",
                            "arquitectural"
                        ],
                        "eo": [
                            "arkitektura"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c7\u03b9\u03c4\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "architettonico",
                            "architetturale"
                        ],
                        "pt": [
                            "arquitect\u00f3nico",
                            "arquitetural"
                        ],
                        "sv": [
                            "arkitektonisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "architectural": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "architecturaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "architecturale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "architecturales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "architecture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "argitektuur"
                        ],
                        "sq": [
                            "arkitektura"
                        ],
                        "de": [
                            "Architektur"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1225\u1290 \u1215\u1295\u133b"
                        ],
                        "en": [
                            "architecture"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0645\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "arquitectura"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0573\u0561\u0580\u057f\u0561\u0580\u0561\u057a\u0565\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "arquiteutura"
                        ],
                        "az": [
                            "memarliq"
                        ],
                        "eu": [
                            "arkitektura",
                            "etxegintza"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09af"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0456\u0442\u044d\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "arhitektura"
                        ],
                        "br": [
                            "arkitektouriezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "arquitectura"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5efa\u7b51"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0db4\u0dba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac74\ucd95"
                        ],
                        "co": [
                            "architittura"
                        ],
                        "hr": [
                            "arhitektura"
                        ],
                        "da": [
                            "arkitektur"
                        ],
                        "es": [
                            "arquitectura"
                        ],
                        "eo": [
                            "arkitekturo"
                        ],
                        "et": [
                            "arhitektuur"
                        ],
                        "fi": [
                            "arkkitehtuuri"
                        ],
                        "fy": [
                            "boukeunst"
                        ],
                        "gd": [
                            "ailtireachd"
                        ],
                        "ga": [
                            "ailtireacht"
                        ],
                        "gl": [
                            "arquitectura"
                        ],
                        "cy": [
                            "pensaern\u00efaeth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e0\u10e5\u10d8\u10e2\u10d4\u10e5\u10e2\u10e3\u10e0\u10d0",
                            "\u10ee\u10e3\u10e0\u10dd\u10d7\u10db\u10dd\u10eb\u10e6\u10d5\u10e0\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c7\u03b9\u03c4\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03b7"
                        ],
                        "gn": [
                            "jogapokuaa"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d3\u05e8\u05d9\u05db\u05dc\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9piteszet"
                        ],
                        "io": [
                            "arkitekturo"
                        ],
                        "id": [
                            "arsitektur"
                        ],
                        "ia": [
                            "architectura"
                        ],
                        "ie": [
                            "architectura"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14a1\u14d7\u1550\u152a\u140a\u1466 \u140b\u1585\u146d\u1483\u14ef\u14aa\u14c2\u158f\u1466"
                        ],
                        "is": [
                            "byggingarlist"
                        ],
                        "it": [
                            "architettura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5efa\u7bc9"
                        ],
                        "jv": [
                            "arsitektur"
                        ],
                        "csb": [
                            "architektura"
                        ],
                        "kl": [
                            "ilusilersugaaneq"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04d9\u0443\u043b\u0435\u0442 \u04e9\u043d\u0435\u0440\u0456"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "mimari"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e94\u0e95\u0eb0\u0e8d\u0eb0\u0e81\u0eb3"
                        ],
                        "la": [
                            "architectura"
                        ],
                        "lv": [
                            "arhitektura"
                        ],
                        "li": [
                            "architectuur"
                        ],
                        "lt": [
                            "architekt\u016bra"
                        ],
                        "lb": [
                            "Architektur"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "seni bina"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d2f"
                        ],
                        "mg": [
                            "maritrano"
                        ],
                        "mt": [
                            "arkitettura"
                        ],
                        "gv": [
                            "obbrinys"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "architectuur"
                        ],
                        "no": [
                            "arkitektur",
                            "arkitektur"
                        ],
                        "oc": [
                            "arquitectura"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0645\u0639\u0645\u0627\u0631\u06cc"
                        ],
                        "uz": [
                            "me\u02bcmorlik"
                        ],
                        "pnb": [
                            "\u0622\u0631\u06a9\u06cc\u0679\u06a9\u0686\u0631"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0639\u0645\u0627\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "architektura"
                        ],
                        "pt": [
                            "arquitetura"
                        ],
                        "qu": [
                            "sumaq wasichay kamay"
                        ],
                        "ro": [
                            "arhitectura",
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u044d"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "arhitektura"
                        ],
                        "scn": [
                            "architittura"
                        ],
                        "sk": [
                            "architektura"
                        ],
                        "sl": [
                            "arhitektura"
                        ],
                        "su": [
                            "arsitektur"
                        ],
                        "sv": [
                            "arkitektur"
                        ],
                        "sw": [
                            "ujenzi"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043c\u0435\u044a\u043c\u043e\u0440\u04e3"
                        ],
                        "tl": [
                            "arkitektura"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "architektura"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e15\u0e22\u0e01\u0e23\u0e23\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "mimarlik"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0456\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "vec": [
                            "architetura"
                        ],
                        "vi": [
                            "ki\u1ebfn truc"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d0\u05e8\u05db\u05d9\u05d8\u05e2\u05e7\u05d8\u05d5\u05e8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "architecture": [
                    "Singulier"
                ],
                "architectures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "architrave": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie de l\u2019entablement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Architrav",
                            "Oberbalken"
                        ],
                        "en": [
                            "architrave"
                        ],
                        "eu": [
                            "arkitrabe"
                        ],
                        "ca": [
                            "arquitrau"
                        ],
                        "hr": [
                            "arhitrav"
                        ],
                        "es": [
                            "arquitrabe"
                        ],
                        "gl": [
                            "arquitrabe"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e8\u05db\u05d9\u05d8\u05e8\u05d1"
                        ],
                        "it": [
                            "architrave"
                        ],
                        "la": [
                            "epistylium"
                        ],
                        "nl": [
                            "architraaf"
                        ],
                        "pl": [
                            "architraw"
                        ],
                        "pt": [
                            "architrave"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "architrave": [
                    "Singulier"
                ],
                "architraves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "archiver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "archivieren"
                        ],
                        "en": [
                            "archive"
                        ],
                        "ca": [
                            "arxivar"
                        ],
                        "hr": [
                            "arhivirati"
                        ],
                        "es": [
                            "archivar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ar\u0125ivi",
                            "arkivi"
                        ],
                        "fy": [
                            "argivearje"
                        ],
                        "it": [
                            "archiviare"
                        ],
                        "nl": [
                            "archiveren"
                        ],
                        "sv": [
                            "arkivera"
                        ],
                        "cs": [
                            "archivovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "archiviste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "argiefbewaarder",
                            "argivaris"
                        ],
                        "de": [
                            "Archivar",
                            "Archivarin"
                        ],
                        "en": [
                            "archivist",
                            "keeper of the records"
                        ],
                        "ca": [
                            "arxivista",
                            "arxiver",
                            "arxivera"
                        ],
                        "hr": [
                            "arhivist"
                        ],
                        "es": [
                            "archivista",
                            "archivero",
                            "archivera"
                        ],
                        "eo": [
                            "ar\u0125ivisto",
                            "arkivisto",
                            "arkivistino"
                        ],
                        "it": [
                            "archivista"
                        ],
                        "la": [
                            "archeota"
                        ],
                        "lv": [
                            "arhiv\u0101rs",
                            "arhiv\u0101re"
                        ],
                        "nl": [
                            "archivaris",
                            "archivaresse"
                        ],
                        "pt": [
                            "arquivista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u0432\u0430\u0440\u0438\u0443\u0441",
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "arhivist",
                            "arhivistka"
                        ],
                        "sv": [
                            "arkivarie"
                        ],
                        "cs": [
                            "archiv\u00e1\u0159",
                            "archiv\u00e1\u0159ka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archiviste": [
                    "Singulier"
                ],
                "archivistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ard\u00e9id\u00e9s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ardeidae"
                        ],
                        "en": [
                            "herons"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062a",
                            "\u0627\u062a"
                        ],
                        "ca": [
                            "ardeid"
                        ],
                        "es": [
                            "ardeidas"
                        ],
                        "it": [
                            "ardeidi"
                        ],
                        "la": [
                            "ardeidae"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ardent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "feurig"
                        ],
                        "en": [
                            "fiery",
                            "burning",
                            "ardent",
                            "fiery"
                        ],
                        "br": [
                            "c\u02bchoantek"
                        ],
                        "ca": [
                            "ardent"
                        ],
                        "hr": [
                            "ognjeni",
                            "vatren"
                        ],
                        "ia": [
                            "ardente"
                        ],
                        "nl": [
                            "vurig"
                        ],
                        "no": [
                            "gl\u00f8dende"
                        ],
                        "pt": [
                            "ardente"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui br\u00fble.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stechend"
                        ],
                        "en": [
                            "burning"
                        ],
                        "eu": [
                            "gori"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017earki"
                        ],
                        "ia": [
                            "ardente",
                            "inflammate"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ardent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ardents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ardente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ardentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "arder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "burn"
                        ],
                        "es": [
                            "arder"
                        ],
                        "ia": [
                            "arder"
                        ],
                        "pt": [
                            "arder"
                        ],
                        "tr": [
                            "yan\u0131p tutu\u015fmak",
                            "a\u015f\u0131r\u0131 arzulamak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ardoise": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Roche schisteuse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schiefer"
                        ],
                        "en": [
                            "slate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0631\u062f\u0648\u0627\u0632"
                        ],
                        "an": [
                            "loseta"
                        ],
                        "eu": [
                            "arbel"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0448\u044b\u0444\u0435\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "pissarra"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u677f\u5ca9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc810\ud310\uc554"
                        ],
                        "co": [
                            "petra baina"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161kriljevac"
                        ],
                        "da": [
                            "skifer"
                        ],
                        "es": [
                            "pizarra"
                        ],
                        "eo": [
                            "ardezo"
                        ],
                        "et": [
                            "kilt"
                        ],
                        "fi": [
                            "saviliuske"
                        ],
                        "gd": [
                            "sclate"
                        ],
                        "ga": [
                            "slinn"
                        ],
                        "gl": [
                            "lousa"
                        ],
                        "cy": [
                            "llechfaen"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d5\u05d5\u05d7\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0925\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "pala"
                        ],
                        "io": [
                            "ardezo"
                        ],
                        "id": [
                            "batusabak"
                        ],
                        "ia": [
                            "ardesia"
                        ],
                        "is": [
                            "fl\u00f6guberg"
                        ],
                        "it": [
                            "ardesia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7c98\u677f\u5ca9"
                        ],
                        "li": [
                            "l\u00e8jsjt\u00e8\u00e8"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161iferis"
                        ],
                        "lb": [
                            "schifer"
                        ],
                        "nl": [
                            "lei",
                            "leisteen"
                        ],
                        "no": [
                            "skifer",
                            "skifer",
                            "skifer"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0633\u0644\u06cc\u0679"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142upek"
                        ],
                        "pt": [
                            "ard\u00f3sia"
                        ],
                        "qu": [
                            "laqa"
                        ],
                        "ro": [
                            "ardezie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0438\u0444\u0435\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0440\u0433\u0438\u043b\u043e\u0441\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "scn": [
                            "ardesia"
                        ],
                        "sk": [
                            "kry\u0161talick\u00e1 bridlica"
                        ],
                        "sl": [
                            "skril"
                        ],
                        "sv": [
                            "skiffer"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u0159idlice"
                        ],
                        "tr": [
                            "kayrak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u0438\u0444\u0435\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00e1 b\u1ea3ng"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Planchette d\u2019ardoise pour \u00e9crire avec une craie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tafel",
                            "Schiefertafel"
                        ],
                        "en": [
                            "slate",
                            "tablet"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161kolska plo\u010dica"
                        ],
                        "eo": [
                            "ardezo"
                        ],
                        "io": [
                            "ardezo"
                        ],
                        "id": [
                            "batu tulis"
                        ],
                        "ia": [
                            "ardesia"
                        ],
                        "it": [
                            "lavagna"
                        ],
                        "nl": [
                            "lei"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u0159idlicov\u00e1 tabulka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "dette, cr\u00e9dit",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tab"
                        ],
                        "hr": [
                            "pasti u dug"
                        ],
                        "et": [
                            "arve"
                        ],
                        "fi": [
                            "tili",
                            "lasku",
                            "piikki"
                        ],
                        "nl": [
                            "op de pof",
                            "krediet"
                        ],
                        "pt": [
                            "fiado"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e4kning"
                        ],
                        "cs": [
                            "sekera"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ardoise": [
                    "Singulier"
                ],
                "ardoises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ardoisi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schieferbruch",
                            "Schiefergrube"
                        ],
                        "en": [
                            "slate mine",
                            "slate quarry"
                        ],
                        "br": [
                            "mengleuz"
                        ],
                        "hr": [
                            "otvoreni rudnik \u0161kriljevca"
                        ],
                        "es": [
                            "pizarral",
                            "pizarrer\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "ardezejo"
                        ],
                        "io": [
                            "mineyo"
                        ],
                        "nl": [
                            "leigroeve"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ardoisi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "ardoisi\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ardu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Qualifie des id\u00e9es auxquelles il est difficile d\u2019atteindre ou des questions qu\u2019il est difficile de r\u00e9soudre.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schwierig"
                        ],
                        "en": [
                            "challenging",
                            "difficult",
                            "arduous"
                        ],
                        "hr": [
                            "nedohvatljiv"
                        ],
                        "es": [
                            "arduo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10eb\u10dc\u10d4\u10da\u10d8",
                            "\u10e1\u10d0\u10eb\u10dc\u10d4\u10da\u10dd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ardu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ardus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ardue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ardues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "are": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "are"
                        ],
                        "en": [
                            "are"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ub974"
                        ],
                        "hr": [
                            "ar"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1rea"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00e1rea"
                        ],
                        "it": [
                            "ara"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "are"
                        ],
                        "pt": [
                            "are"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "ar"
                        ],
                        "cs": [
                            "ar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "are": [
                    "Singulier"
                ],
                "ares": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ar\u00e9cac\u00e9es": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Arecaceae"
                        ],
                        "de": [
                            "Palmen"
                        ],
                        "en": [
                            "palm trees"
                        ],
                        "ca": [
                            "arec\u00e0cia"
                        ],
                        "es": [
                            "arec\u00e1ceas"
                        ],
                        "nl": [
                            "palmenfamilie"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ar\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sand",
                            "arena"
                        ],
                        "de": [
                            "Arena",
                            "Stierkampfarena",
                            "Sand",
                            "Kampfplatz",
                            "Schauplatz",
                            "Aren"
                        ],
                        "en": [
                            "arena",
                            "arenite",
                            "sand",
                            "ring"
                        ],
                        "ang": [
                            "sand"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0644\u0628\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "sorra",
                            "arenes",
                            "pla\u00e7a de bous"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ade\u6280\u573a"
                        ],
                        "hr": [
                            "arena"
                        ],
                        "da": [
                            "sand",
                            "arena"
                        ],
                        "es": [
                            "redondel",
                            "plaza de toros"
                        ],
                        "eo": [
                            "sablo",
                            "areno"
                        ],
                        "fo": [
                            "sandur"
                        ],
                        "fi": [
                            "hiekka"
                        ],
                        "fy": [
                            "s\u00e2n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bc\u03bc\u03bf\u03c2",
                            "\u03c0\u03b1\u03bb\u03b1\u03af\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1",
                            "\u03ba\u03bf\u03bd\u03af\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1",
                            "\u03b1\u03c1\u03ad\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "homok",
                            "ar\u00e9na"
                        ],
                        "io": [
                            "areno"
                        ],
                        "id": [
                            "arena"
                        ],
                        "it": [
                            "arena",
                            "sabbia"
                        ],
                        "la": [
                            "arena",
                            "harena"
                        ],
                        "ms": [
                            "pasir"
                        ],
                        "nl": [
                            "zand",
                            "arena",
                            "kampplaats",
                            "krijt",
                            "piste",
                            "strijdperk"
                        ],
                        "no": [
                            "sand"
                        ],
                        "oc": [
                            "arena"
                        ],
                        "pt": [
                            "areia",
                            "arena",
                            "li\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "nisip",
                            "arin\u0103",
                            "aren\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0435\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "sand"
                        ],
                        "tl": [
                            "buh\u00e1ngin"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00edsek"
                        ],
                        "tr": [
                            "kum",
                            "arena",
                            "bo\u011fa g\u00fcre\u015fi alan\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ar\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "ar\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ar\u00e9ostyle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "araeostyle"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0580\u0565\u0578\u057d\u057f\u056b\u056c"
                        ],
                        "be": [
                            "a\u0440ea\u0441\u0442\u044b\u043b\u044c"
                        ],
                        "ca": [
                            "are\u00f2stil"
                        ],
                        "hr": [
                            "areostil"
                        ],
                        "es": [
                            "are\u00f3stilo"
                        ],
                        "eo": [
                            "areostilo"
                        ],
                        "it": [
                            "are\u00f2stilo"
                        ],
                        "pt": [
                            "areostilo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0435\u043e\u0441\u0442\u0438\u043b\u044c"
                        ],
                        "sl": [
                            "areostil"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0440\u0435\u043e\u0441\u0442\u0438\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "argent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment, m\u00e9tal",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "silwer"
                        ],
                        "sq": [
                            "argjend"
                        ],
                        "de": [
                            "Silber"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1265\u122d"
                        ],
                        "en": [
                            "silver"
                        ],
                        "ang": [
                            "seolfor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0636\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "archent"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0580\u056e\u0561\u0569"
                        ],
                        "ast": [
                            "plata"
                        ],
                        "ay": [
                            "qollqe"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00fcm\u00fc\u015f"
                        ],
                        "eu": [
                            "zilar"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u0430\u0431\u0440\u043e"
                        ],
                        "br": [
                            "hant"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0440\u0435\u0431\u0440\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "argent",
                            "plata"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94f6",
                            "\u767d\u94f6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc740"
                        ],
                        "hr": [
                            "srebro"
                        ],
                        "dlm": [
                            "airgaint"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00f8lv"
                        ],
                        "es": [
                            "plata",
                            "dinero"
                        ],
                        "eo": [
                            "ar\u011dento"
                        ],
                        "et": [
                            "h\u00f5be"
                        ],
                        "fo": [
                            "silvur"
                        ],
                        "fi": [
                            "hopea"
                        ],
                        "fy": [
                            "sulver"
                        ],
                        "gd": [
                            "airgead"
                        ],
                        "ga": [
                            "airgead"
                        ],
                        "gl": [
                            "prata"
                        ],
                        "cy": [
                            "arian"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d4\u10e0\u10ea\u10ee\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c1\u03b3\u03c5\u03c1\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03c3\u03ae\u03bc\u03b9"
                        ],
                        "ha": [
                            "azurfa"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05e1\u05e3"
                        ],
                        "hu": [
                            "ez\u00fcst"
                        ],
                        "io": [
                            "arjento"
                        ],
                        "id": [
                            "perak"
                        ],
                        "is": [
                            "silfur"
                        ],
                        "it": [
                            "argento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9280"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u043c\u0456\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04af\u043c\u04af\u0448"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e99"
                        ],
                        "la": [
                            "argentum"
                        ],
                        "lv": [
                            "sudrabs"
                        ],
                        "lt": [
                            "sidabras"
                        ],
                        "lb": [
                            "S\u00eblwer"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0440\u0435\u0431\u0440\u043e"
                        ],
                        "ms": [
                            "perak"
                        ],
                        "mg": [
                            "vola"
                        ],
                        "mt": [
                            "fidda"
                        ],
                        "gv": [
                            "argid"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u04e9\u043d\u0433\u04e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "zilver"
                        ],
                        "no": [
                            "s\u00f8lv"
                        ],
                        "oc": [
                            "argent"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0642\u0631\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "srebro"
                        ],
                        "pt": [
                            "prata"
                        ],
                        "ro": [
                            "argint"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0440\u0435\u0431\u0440\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "striebro"
                        ],
                        "sl": [
                            "srebro"
                        ],
                        "sv": [
                            "silver"
                        ],
                        "sw": [
                            "fedha"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043d\u0443\u049b\u0440\u0430"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04e9\u043c\u0435\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u0159\u00edbro"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcm\u00fc\u015f"
                        ],
                        "tk": [
                            "k\u00fcm\u00fc\u015f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0440\u0456\u0431\u043b\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ea1c"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d6\u05d9\u05dc\u05d1\u05e2\u05e8"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Valeur mon\u00e9taire",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "geld"
                        ],
                        "sq": [
                            "para"
                        ],
                        "de": [
                            "Geld"
                        ],
                        "en": [
                            "money"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0583\u0578\u0572",
                            "\u0564\u0580\u0561\u0574"
                        ],
                        "az": [
                            "pul"
                        ],
                        "eu": [
                            "diru"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0440\u043e\u0448\u044b"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "diner",
                            "diners",
                            "doblers",
                            "cal\u00e9s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94b1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c8"
                        ],
                        "hr": [
                            "novac",
                            "pare"
                        ],
                        "da": [
                            "penge"
                        ],
                        "es": [
                            "dinero"
                        ],
                        "eo": [
                            "mono"
                        ],
                        "et": [
                            "raha"
                        ],
                        "fi": [
                            "raha"
                        ],
                        "gl": [
                            "di\u00f1eiro"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03ae\u03bc\u03b1",
                            "\u03bb\u03b5\u03c6\u03c4\u03ac"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05e1\u05e3"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00e9nz"
                        ],
                        "io": [
                            "pekunio"
                        ],
                        "id": [
                            "uang",
                            "duit"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u146e\u14c7\u1405\u152d\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "denaro",
                            "soldi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304a\u91d1",
                            "\u8ca8\u5e63"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u049b\u0448\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u043a\u0447\u0430",
                            "\u043f\u0443\u043b"
                        ],
                        "lv": [
                            "val\u016bta"
                        ],
                        "lt": [
                            "valiuta"
                        ],
                        "lb": [
                            "Geld"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0438"
                        ],
                        "mt": [
                            "flus"
                        ],
                        "nl": [
                            "geld"
                        ],
                        "no": [
                            "penger"
                        ],
                        "oc": [
                            "s\u00f2us"
                        ],
                        "uz": [
                            "pul"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0648\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "pieni\u0105dz"
                        ],
                        "pt": [
                            "dinheiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "bani"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043d\u044c\u0433\u0438"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0435",
                            "\u043d\u043e\u0432\u0430\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "peniaze"
                        ],
                        "sl": [
                            "denar"
                        ],
                        "sv": [
                            "pengar"
                        ],
                        "sw": [
                            "fedha"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u043a\u0447\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "pen\u00edze"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "para"
                        ],
                        "tk": [
                            "pul"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0440\u043e\u0448\u0456"
                        ],
                        "vi": [
                            "ti\u1ec1n"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e5rdjint"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "holla",
                            "argjend"
                        ],
                        "ang": [
                            "feoh",
                            "silfren"
                        ],
                        "fo": [
                            "peningur",
                            "silvur"
                        ],
                        "fy": [
                            "jild",
                            "sinten",
                            "sulver"
                        ],
                        "gd": [
                            "airgead",
                            "airgead"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03ae\u03bc\u03b9"
                        ],
                        "is": [
                            "peningur",
                            "silfur"
                        ],
                        "la": [
                            "aes",
                            "pecunia",
                            "argentum"
                        ],
                        "ms": [
                            "duit",
                            "uang",
                            "yang"
                        ],
                        "nl": [
                            "poen"
                        ],
                        "tl": [
                            "salap\u00ee",
                            "pilak"
                        ],
                        "tr": [
                            "ak\u00e7e",
                            "para"
                        ],
                        "zu": [
                            "imali"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "argent": [
                    "Singulier"
                ],
                "argents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Silber"
                        ],
                        "en": [
                            "silver"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0636\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "argentat",
                            "argent",
                            "plata"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94f6"
                        ],
                        "hr": [
                            "srebrni"
                        ],
                        "es": [
                            "plata"
                        ],
                        "it": [
                            "argento"
                        ],
                        "nl": [
                            "zilver"
                        ],
                        "pl": [
                            "srebro"
                        ],
                        "pt": [
                            "prata"
                        ],
                        "ro": [
                            "argintiu"
                        ],
                        "sv": [
                            "silver"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u0159\u00edbrn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "argent\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "silvery",
                            "silvered",
                            "silvery",
                            "moneyed"
                        ],
                        "ca": [
                            "argentat"
                        ],
                        "hr": [
                            "srebrnast"
                        ],
                        "es": [
                            "plateado",
                            "argentino"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d4\u10e0\u10ea\u10ee\u10da\u10d8\u10e1\u10e4\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "argentato"
                        ],
                        "pl": [
                            "srebrny"
                        ],
                        "pt": [
                            "prateado",
                            "argentino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u0159\u00edbrn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "argent\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "argent\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "argent\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "argent\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "argentin": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u2019argent\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "silvery"
                        ],
                        "hr": [
                            "srebren"
                        ],
                        "it": [
                            "argentino"
                        ],
                        "pt": [
                            "argentino"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u0159\u00edbrn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "argentin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "argentins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "argentine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "argentines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 l\u2019Argentine, le pays\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Argentyns"
                        ],
                        "de": [
                            "argentinisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Argentine",
                            "Argentinean",
                            "Argentinian"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0436\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "argent\u00ed"
                        ],
                        "hr": [
                            "argentinski"
                        ],
                        "da": [
                            "argentinsk"
                        ],
                        "es": [
                            "argentino"
                        ],
                        "eo": [
                            "argentina"
                        ],
                        "et": [
                            "argentiina"
                        ],
                        "fi": [
                            "argentiinalainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03b3\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "argent\u00ednai",
                            "argentin"
                        ],
                        "it": [
                            "argentino"
                        ],
                        "lv": [
                            "argent\u012bnie\u0161u"
                        ],
                        "lt": [
                            "argentinieti\u0161kas"
                        ],
                        "nl": [
                            "Argentijns"
                        ],
                        "no": [
                            "argentinsk"
                        ],
                        "pl": [
                            "argenty\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "argentino"
                        ],
                        "ro": [
                            "argentinian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "argent\u00ednsky"
                        ],
                        "sl": [
                            "argentinski"
                        ],
                        "sv": [
                            "argentinsk"
                        ],
                        "cs": [
                            "argentinsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "argentin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "argentins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "argentine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "argentines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Argentin": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Argentyn"
                        ],
                        "de": [
                            "Argentinier"
                        ],
                        "en": [
                            "Argentine",
                            "Argentinian"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0436\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "ca": [
                            "argent\u00ed"
                        ],
                        "da": [
                            "argentinier"
                        ],
                        "es": [
                            "argentino"
                        ],
                        "eo": [
                            "argentinano",
                            "argentinani\u0109o",
                            "argentinanino"
                        ],
                        "et": [
                            "argentiinalane"
                        ],
                        "fi": [
                            "argentiinalainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03c1\u03b3\u03b5\u03bd\u03c4\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "argent\u00edna",
                            "argentin"
                        ],
                        "it": [
                            "argentino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u4eba"
                        ],
                        "lv": [
                            "argent\u012bnietis"
                        ],
                        "lt": [
                            "argentinietis"
                        ],
                        "nl": [
                            "Argentijn"
                        ],
                        "no": [
                            "argentiner",
                            "argentinar"
                        ],
                        "pl": [
                            "Argenty\u0144czyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "argentino"
                        ],
                        "ro": [
                            "argentinian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "sl": [
                            "Argentinec"
                        ],
                        "sv": [
                            "argentinare"
                        ],
                        "cs": [
                            "Argentinec"
                        ],
                        "tr": [
                            "Arjantinli"
                        ],
                        "vo": [
                            "Larg\u00e4nt\u00e4nan",
                            "Larg\u00e4nt\u00e4nan",
                            "Larg\u00e4nt\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Argentin": [
                    "Singulier"
                ],
                "Argentins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Argentine": [
        {
            "type": "Nom propre 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pays d\u2019Am\u00e9rique du Sud",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Argentini\u00eb"
                        ],
                        "sq": [
                            "Argjentina"
                        ],
                        "de": [
                            "Argentinien"
                        ],
                        "en": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646"
                        ],
                        "an": [
                            "Archentina"
                        ],
                        "ast": [
                            "Arxentina"
                        ],
                        "nds": [
                            "Argentinien"
                        ],
                        "eu": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u044b\u043d\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "br": [
                            "Arc\u02bchantina"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0410\u0440\u0436\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u963f\u6839\u5ef7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ub974\ud5e8\ud2f0\ub098"
                        ],
                        "kw": [
                            "Arghantina"
                        ],
                        "co": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "hr": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "da": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "es": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "eo": [
                            "Argentino"
                        ],
                        "et": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "fi": [
                            "Argentiina"
                        ],
                        "gd": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "ga": [
                            "Airgint\u00edn"
                        ],
                        "gl": [
                            "Arxentina"
                        ],
                        "cy": [
                            "Ariannin"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e0\u10d2\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03c1\u03b3\u03b5\u03bd\u03c4\u03b9\u03bd\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e8\u05d2\u05e0\u05d8\u05d9\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "Argent\u00edna"
                        ],
                        "io": [
                            "Arjentinia"
                        ],
                        "id": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "ia": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "is": [
                            "Argent\u00edna"
                        ],
                        "it": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3"
                        ],
                        "ku": [
                            "Arjant\u00een"
                        ],
                        "la": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "lv": [
                            "Argent\u012bna"
                        ],
                        "li": [
                            "Argentini\u00eb"
                        ],
                        "lt": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "lb": [
                            "Argentinien"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "gv": [
                            "Argenteen"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d"
                        ],
                        "nhn": [
                            "Arxentina"
                        ],
                        "na": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "nl": [
                            "Argentini\u00eb"
                        ],
                        "no": [
                            "Argentina",
                            "Argentina"
                        ],
                        "oc": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "pl": [
                            "Argentyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "qu": [
                            "Arxintina"
                        ],
                        "ro": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Argent\u00edna"
                        ],
                        "sl": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "hsb": [
                            "Argentinska"
                        ],
                        "sv": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "tl": [
                            "Arhentina"
                        ],
                        "cs": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "Arjantin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "na"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e8\u05d2\u05e2\u05e0\u05d8\u05d9\u05e0\u05e2"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "argile": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Terre poti\u00e8re",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "argjil\u00eb",
                            "deltin\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Lehm",
                            "Ton",
                            "Tonerde"
                        ],
                        "en": [
                            "clay",
                            "argil"
                        ],
                        "ang": [
                            "cl\u00e6g"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u064a\u0646",
                            "\u0635\u0644\u0635\u0627\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u057e"
                        ],
                        "eu": [
                            "buztin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043b\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "argila",
                            "fanga"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ecf\u571f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc30\ud759"
                        ],
                        "co": [
                            "arzilla",
                            "tarra rossa"
                        ],
                        "hr": [
                            "glina"
                        ],
                        "da": [
                            "ler"
                        ],
                        "es": [
                            "arcilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "argilo"
                        ],
                        "et": [
                            "savi"
                        ],
                        "fo": [
                            "leir"
                        ],
                        "fi": [
                            "savi"
                        ],
                        "fy": [
                            "klaai"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10d8\u10ee\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c1\u03b3\u03b9\u03bb\u03bf\u03c2",
                            "\u03c0\u03b7\u03bb\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2",
                            "\u05d8\u05d9\u05d8",
                            "\u05d7\u05d5\u05de\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "agyag",
                            "agyak"
                        ],
                        "io": [
                            "argilo"
                        ],
                        "is": [
                            "leir"
                        ],
                        "it": [
                            "argilla",
                            "creta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7c98\u571f"
                        ],
                        "la": [
                            "argilla"
                        ],
                        "lv": [
                            "m\u0101ls",
                            "m\u0101li",
                            "zeme"
                        ],
                        "lt": [
                            "dumblas",
                            "k\u016bnas",
                            "molinis",
                            "molis",
                            "mol\u017eemis",
                            "palaikai",
                            "purvas"
                        ],
                        "mg": [
                            "tanimanga"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0448\u0430\u0432\u0430\u0440",
                            "\u043b\u0430\u0433",
                            "\u0448\u043e\u0440\u043e\u043e"
                        ],
                        "nl": [
                            "klei"
                        ],
                        "no": [
                            "leire"
                        ],
                        "oc": [
                            "bard",
                            "argela",
                            "argila"
                        ],
                        "pl": [
                            "glina"
                        ],
                        "pt": [
                            "argila",
                            "barro",
                            "greda"
                        ],
                        "ro": [
                            "argil\u0103",
                            "lut"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "glina"
                        ],
                        "sv": [
                            "lera"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u0447\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "j\u00edl"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e27",
                            "\u0e19\u0e19\u0e27\u0e25"
                        ],
                        "tr": [
                            "kil",
                            "toprak",
                            "\u00e7amur",
                            "\u00e7\u00f6mlek\u00e7i \u00e7amuru",
                            "bal\u00e7\u0131k",
                            "yerk\u00fcre",
                            "insan v\u00fccudu",
                            "hamur",
                            "toprak k\u00fcnk"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ea5t s\u00e9t",
                            "s\u00e9t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "argile": [
                    "Singulier"
                ],
                "argiles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "argon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "argon"
                        ],
                        "de": [
                            "Argon"
                        ],
                        "en": [
                            "argon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0631\u063a\u0648\u0646"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0433\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "arg\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c29"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ub974\uace4"
                        ],
                        "hr": [
                            "argon"
                        ],
                        "da": [
                            "argon"
                        ],
                        "es": [
                            "arg\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "argono"
                        ],
                        "et": [
                            "argoon"
                        ],
                        "fi": [
                            "argon"
                        ],
                        "gl": [
                            "argon"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03b3\u03c1\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "argon"
                        ],
                        "io": [
                            "argono"
                        ],
                        "it": [
                            "argon"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30eb\u30b4\u30f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "argons"
                        ],
                        "lt": [
                            "argonas"
                        ],
                        "mt": [
                            "argon"
                        ],
                        "gv": [
                            "argon"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0440\u0433\u043e\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "argon"
                        ],
                        "pl": [
                            "argon"
                        ],
                        "pt": [
                            "arg\u00f4nio",
                            "\u00e1rgon"
                        ],
                        "ro": [
                            "argon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0433\u043e\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "arg\u00f3n"
                        ],
                        "sl": [
                            "argon"
                        ],
                        "sv": [
                            "argon"
                        ],
                        "cs": [
                            "argon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "argon": [
                    "Singulier"
                ],
                "argons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "argonaute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Argonaut"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0433\u043e\u043d\u0430\u0432\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "argonauta"
                        ],
                        "hr": [
                            "jedrilac"
                        ],
                        "es": [
                            "argonauta"
                        ],
                        "io": [
                            "argonauto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0433\u043e\u043d\u0430\u0432\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "argonaute": [
                    "Singulier"
                ],
                "argonautes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "argot": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Langage de convention utilis\u00e9 \u00e0 l\u2019origine par les voleurs, les malfaiteurs.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gaunersprache",
                            "Rotwelsch"
                        ],
                        "en": [
                            "argot",
                            "cant"
                        ],
                        "ca": [
                            "argot"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ed1\u8bdd",
                            "\u9690\u8bed"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161atra"
                        ],
                        "es": [
                            "argot",
                            "jerga"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96a0\u8a9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "bargoens"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u043d\u044f",
                            "\u0441\u043b\u0435\u043d\u0433",
                            "\u0430\u0440\u0433\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "slang"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Vocabulaire et toutes particuliers utilis\u00e9s exclusivement entre eux ceux qui exercent la m\u00eame profession ou...",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jargon",
                            "Fachsprache",
                            "Fachchinesisch"
                        ],
                        "en": [
                            "jargon"
                        ],
                        "ca": [
                            "argot"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u884c\u8bdd"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eargon"
                        ],
                        "es": [
                            "argot",
                            "jerga",
                            "jerigonza"
                        ],
                        "it": [
                            "gergo"
                        ],
                        "nl": [
                            "jargon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0430\u0440\u0433\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "fackspr\u00e5k"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Langage populaire, non-acad\u00e9mique.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "slang"
                        ],
                        "hr": [
                            "argo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4fd7\u8a9e",
                            "\u30b9\u30e9\u30f3\u30b0"
                        ],
                        "pt": [
                            "g\u00edria"
                        ],
                        "sv": [
                            "slang"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "argot"
                        ],
                        "eo": [
                            "slango"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03b3\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "szleng"
                        ],
                        "io": [
                            "slango"
                        ],
                        "it": [
                            "gergo"
                        ],
                        "nl": [
                            "groepstaal",
                            "slang"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cargon",
                            "slang",
                            "gwara"
                        ],
                        "pt": [
                            "g\u00edria"
                        ],
                        "tr": [
                            "argo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "argot": [
                    "Singulier"
                ],
                "argots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arguer": [
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "argumentieren"
                        ],
                        "en": [
                            "argue"
                        ],
                        "ca": [
                            "arg\u00fcir"
                        ],
                        "hr": [
                            "tvrditi"
                        ],
                        "da": [
                            "argumentere"
                        ],
                        "es": [
                            "arg\u00fcir"
                        ],
                        "nl": [
                            "argumenteren",
                            "beargumenteren"
                        ],
                        "no": [
                            "argumentere",
                            "hevde"
                        ],
                        "oc": [
                            "arg\u00fcir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "argument": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Indice, preuve qui sert \u00e0 affirmer ou \u00e0 nier un fait.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Argument",
                            "Beweismittel"
                        ],
                        "en": [
                            "argument"
                        ],
                        "es": [
                            "argumento"
                        ],
                        "hr": [
                            "dokaz"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "oc": [
                            "argument"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "argument": [
                    "Singulier"
                ],
                "arguments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "argumentation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "argumentation"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0433\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "argumentaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "argumentacija"
                        ],
                        "es": [
                            "argumentaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "argumentaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "argumentado"
                        ],
                        "id": [
                            "argumentasi"
                        ],
                        "it": [
                            "argomentazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "betoog"
                        ],
                        "oc": [
                            "argumentacion"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0433\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "argumentace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "argumentation": [
                    "Singulier"
                ],
                "argumentations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aria": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aria"
                        ],
                        "de": [
                            "Arie"
                        ],
                        "en": [
                            "aria"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0ria"
                        ],
                        "hr": [
                            "arija"
                        ],
                        "es": [
                            "aria"
                        ],
                        "fi": [
                            "aaria"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "aria"
                        ],
                        "nl": [
                            "aria"
                        ],
                        "pl": [
                            "aria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "aria"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00e1rie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aria": [
                    "Singulier"
                ],
                "arias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aristocrate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aristokraat"
                        ],
                        "de": [
                            "Aristokrat",
                            "Edelmann",
                            "Adliger"
                        ],
                        "en": [
                            "aristocrat",
                            "nobleman",
                            "noblewoman"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442",
                            "\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "arist\u00f2crata"
                        ],
                        "hr": [
                            "aristokrat"
                        ],
                        "da": [
                            "aristokrat"
                        ],
                        "es": [
                            "arist\u00f3crata"
                        ],
                        "eo": [
                            "aristokrato"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03ba\u03c1\u03ac\u03c4\u03b7\u03c2",
                            "\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03ba\u03c1\u03ac\u03c4\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "arisztokrata"
                        ],
                        "io": [
                            "aristokrato"
                        ],
                        "id": [
                            "aristokrasi",
                            "bangsawan"
                        ],
                        "it": [
                            "aristocratico"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u049b\u0441\u04af\u0439\u0435\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "aristocraat"
                        ],
                        "no": [
                            "aristokrat"
                        ],
                        "pl": [
                            "arystokrata"
                        ],
                        "pt": [
                            "aristocrata"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442",
                            "\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "aristokrat"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161lechtic",
                            "aristockat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aristocrate": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "aristocrates": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aristocratie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aristokrasie"
                        ],
                        "de": [
                            "Aristokratie",
                            "Adelsherrschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "aristocracy"
                        ],
                        "eu": [
                            "aristokrazia"
                        ],
                        "ca": [
                            "aristocr\u00e0cia"
                        ],
                        "hr": [
                            "aristokracija"
                        ],
                        "da": [
                            "aristokrati"
                        ],
                        "es": [
                            "aristocracia"
                        ],
                        "eo": [
                            "aristokratio",
                            "aristokrataro"
                        ],
                        "et": [
                            "aadel",
                            "aadlisugu"
                        ],
                        "fi": [
                            "aristokratia"
                        ],
                        "fy": [
                            "aristokrasy"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "arisztokr\u00e1cia"
                        ],
                        "io": [
                            "aristokrataro",
                            "aristokrateso",
                            "aristokratismo"
                        ],
                        "it": [
                            "aristocrazia"
                        ],
                        "nl": [
                            "aristocratie"
                        ],
                        "no": [
                            "aristokrati"
                        ],
                        "pl": [
                            "arystokracja"
                        ],
                        "pt": [
                            "aristocracia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "aristokrati"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aristocratie": [
                    "Singulier"
                ],
                "aristocraties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arithm\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "arithmetisch"
                        ],
                        "en": [
                            "arithmetic",
                            "arithmetical"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0633\u0627\u0628\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "aritmetiko"
                        ],
                        "ca": [
                            "aritm\u00e8tic"
                        ],
                        "hr": [
                            "aritmeti\u010dki"
                        ],
                        "da": [
                            "aritmetisk"
                        ],
                        "es": [
                            "aritm\u00e9tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "aritmetika"
                        ],
                        "fi": [
                            "aritmeettinen"
                        ],
                        "it": [
                            "aritmetico",
                            "abaco"
                        ],
                        "no": [
                            "aritmetisk",
                            "aritmetisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "aritmetic"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062d\u0633\u0627\u0628\u06cc"
                        ],
                        "pt": [
                            "aritm\u00e9tico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0438\u0444\u043c\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "aritmetisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "aritmetick\u00fd"
                        ],
                        "vo": [
                            "kalkulavik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arithm\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "arithm\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "arl\u00e9sienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "unseen character"
                        ],
                        "eu": [
                            "ikusi gabeko pertsonai"
                        ],
                        "es": [
                            "personaje fantasma"
                        ],
                        "nl": [
                            "onzichtbaar personage"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0432\u0438\u0434\u0438\u043c\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arl\u00e9sienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "arl\u00e9siennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "armada": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Armada"
                        ],
                        "en": [
                            "armada"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u043c\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "armada"
                        ],
                        "hr": [
                            "armada"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03bc\u03ac\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u043c\u0430\u0434\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "armada": [
                    "Singulier"
                ],
                "armadas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "armature": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Composants qui maintiennent un ouvrage\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "framework"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0646\u064a\u0629",
                            "\u0647\u064a\u0643\u0644"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "hr": [
                            "armatura"
                        ],
                        "es": [
                            "armaz\u00f3n",
                            "armadura"
                        ],
                        "fi": [
                            "armatuuri"
                        ],
                        "io": [
                            "armaturo"
                        ],
                        "id": [
                            "bagan"
                        ],
                        "it": [
                            "armatura"
                        ],
                        "nl": [
                            "wapening"
                        ],
                        "pl": [
                            "stela\u017c"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "armature": [
                    "Singulier"
                ],
                "armatures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "instrument qui sert \u00e0 attaquer ou \u00e0 se d\u00e9fendre",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "arm\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Waffe"
                        ],
                        "en": [
                            "weapon",
                            "arm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0644\u0627\u062d"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0566\u0565\u0576\u0584"
                        ],
                        "az": [
                            "silah",
                            "yaraq"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0437\u0431\u0440\u043e\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "arm"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0440\u044a\u0436\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "arma"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b66\u5668",
                            "\u5175\u5668"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud314",
                            "\ubb34\uae30"
                        ],
                        "hr": [
                            "oru\u017eje"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e5ben"
                        ],
                        "es": [
                            "arma"
                        ],
                        "eo": [
                            "armilo"
                        ],
                        "et": [
                            "relv"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00e1pn"
                        ],
                        "fi": [
                            "ase"
                        ],
                        "fy": [
                            "Wapen"
                        ],
                        "gd": [
                            "arm"
                        ],
                        "ga": [
                            "arm"
                        ],
                        "cy": [
                            "arf"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10d0\u10e0\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c0\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "gn": [
                            "mboka"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05e9\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "fegyver"
                        ],
                        "id": [
                            "amunisi",
                            "senjata"
                        ],
                        "is": [
                            "vopn"
                        ],
                        "it": [
                            "arma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5175\u5668"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00e7ek",
                            "s\u00eeleh"
                        ],
                        "la": [
                            "arma"
                        ],
                        "lv": [
                            "ierocis"
                        ],
                        "lt": [
                            "ginklas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Waff"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u0440\u0443\u0436\u0458\u0435"
                        ],
                        "ms": [
                            "senjata"
                        ],
                        "mt": [
                            "arma"
                        ],
                        "nl": [
                            "wapen"
                        ],
                        "no": [
                            "v\u00e5pen"
                        ],
                        "oc": [
                            "arma"
                        ],
                        "uz": [
                            "qurol",
                            "yarog\u02bb"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0644\u0627\u062d"
                        ],
                        "pl": [
                            "bro\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "arma"
                        ],
                        "ro": [
                            "arm\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0443\u0436\u0438\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u0440\u0443\u0436\u0458\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "zbra\u0148"
                        ],
                        "sl": [
                            "oro\u017eje"
                        ],
                        "sv": [
                            "vapen"
                        ],
                        "sw": [
                            "silaha"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0441\u0438\u043b\u043e\u04b3",
                            "\u044f\u0440\u043e\u049b"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0430\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "zbra\u0148"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e18"
                        ],
                        "tr": [
                            "silah",
                            "yarak"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdarag"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0431\u0440\u043e\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u00ed gi\u1edbi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arme": [
                    "Singulier"
                ],
                "armes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}