{
    "arbousier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Arbutus unedo"
                        ],
                        "af": [
                            "aarbeiboom"
                        ],
                        "de": [
                            "Erdbeerbaum",
                            "echte Beerentraube"
                        ],
                        "en": [
                            "arbutus",
                            "strawberry tree"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0637\u0644\u0628",
                            "\u0642\u0637\u0644\u0628",
                            "\u062d\u0646\u062f\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "gurbitz",
                            "gurbitx"
                        ],
                        "ca": [
                            "arbo\u00e7"
                        ],
                        "co": [
                            "albitru"
                        ],
                        "hr": [
                            "planika"
                        ],
                        "da": [
                            "jordb\u00e6rtr\u00e6"
                        ],
                        "es": [
                            "madro\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "arbutujo"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4nnenmansikkapuu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03bc\u03b1\u03c1\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "hu": [
                            "nyugati szam\u00f3cafa"
                        ],
                        "io": [
                            "arbutiero"
                        ],
                        "it": [
                            "corbezzolo"
                        ],
                        "la": [
                            "arbutus"
                        ],
                        "nl": [
                            "aardbeiboom"
                        ],
                        "no": [
                            "jordb\u00e6rtre"
                        ],
                        "oc": [
                            "arbo\u00e7"
                        ],
                        "pl": [
                            "chru\u015bcina jagodna"
                        ],
                        "pt": [
                            "medronheiro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0435\u043c\u043b\u044f\u043d\u0438\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "smultrontr\u00e4d"
                        ],
                        "cs": [
                            "planika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arbousier": [
                    "Singulier"
                ],
                "arbousiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arbre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grand v\u00e9g\u00e9tal\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "boom"
                        ],
                        "sq": [
                            "dru",
                            "pem\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Baum"
                        ],
                        "en": [
                            "tree"
                        ],
                        "ang": [
                            "treow",
                            "beam",
                            "wudu"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u062c\u0631",
                            "\u0634\u062c\u0631\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056e\u0561\u057c"
                        ],
                        "ay": [
                            "khoka"
                        ],
                        "az": [
                            "a\u011fac"
                        ],
                        "eu": [
                            "zuhaitz",
                            "arbola"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u099b"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0440\u044d\u0432\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "drvo",
                            "stablo"
                        ],
                        "br": [
                            "gwez",
                            "gwezenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u044a\u0440\u0432\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "arbre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6811",
                            "\u6811",
                            "\u4e54\u6728",
                            "\u6811\u6728"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub098\ubb34"
                        ],
                        "hr": [
                            "drvo",
                            "stablo"
                        ],
                        "da": [
                            "tr\u00e6"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1rbol"
                        ],
                        "eo": [
                            "arbo"
                        ],
                        "et": [
                            "puu"
                        ],
                        "fo": [
                            "tr\u00e6"
                        ],
                        "fi": [
                            "puu"
                        ],
                        "fy": [
                            "beam"
                        ],
                        "gd": [
                            "craobh"
                        ],
                        "ga": [
                            "crann"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00e1rbore"
                        ],
                        "cy": [
                            "coeden",
                            "pren",
                            "colfen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ad\u03bd\u03c4\u03c1\u03bf",
                            "\u03b4\u03ad\u03bd\u03b4\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "gn": [
                            "yvyra"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab7"
                        ],
                        "ha": [
                            "itace"
                        ],
                        "hsb": [
                            "\u0161tom"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05e5"
                        ],
                        "hu": [
                            "fa"
                        ],
                        "io": [
                            "arboro"
                        ],
                        "id": [
                            "pohon"
                        ],
                        "ia": [
                            "arbore"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c7\u1439\u1585\u1450\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "tr\u00e9"
                        ],
                        "it": [
                            "albero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6728",
                            "\u6a39\u6728"
                        ],
                        "jv": [
                            "wit"
                        ],
                        "csb": [
                            "drz\u00e9w\u00f2",
                            "drz\u00e9wi\u00e3"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0644"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0493\u0430\u0448"
                        ],
                        "rw": [
                            "ti"
                        ],
                        "la": [
                            "arbor"
                        ],
                        "lv": [
                            "koks"
                        ],
                        "lt": [
                            "medis"
                        ],
                        "jbo": [
                            "tricu"
                        ],
                        "lb": [
                            "Baam"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u0440\u0432\u043e"
                        ],
                        "ms": [
                            "pokok"
                        ],
                        "mg": [
                            "hazo"
                        ],
                        "mt": [
                            "si\u0121ra"
                        ],
                        "gv": [
                            "billey"
                        ],
                        "mi": [
                            "r\u0101kau"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0921"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u043e\u0434"
                        ],
                        "nl": [
                            "boom"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0916"
                        ],
                        "no": [
                            "tre"
                        ],
                        "oc": [
                            "arbre",
                            "aubre",
                            "\u00e0rber"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u067e\u06cc\u0691"
                        ],
                        "uz": [
                            "daraxt"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a24",
                            "\u0a5c"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0631\u062e\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "drzewo"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1rvore"
                        ],
                        "qu": [
                            "sacha",
                            "sachakuna"
                        ],
                        "ro": [
                            "arbore",
                            "copac",
                            "pom"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e"
                        ],
                        "sm": [
                            "au"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u092e",
                            "\u0937",
                            "\u091c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0440\u0432\u043e",
                            "\u0441\u0442\u0430\u0431\u043b\u043e"
                        ],
                        "scn": [
                            "\u00e0rbulu"
                        ],
                        "sd": [
                            "\u0648\u0646"
                        ],
                        "sk": [
                            "strom"
                        ],
                        "sl": [
                            "drevo"
                        ],
                        "so": [
                            "geed"
                        ],
                        "st": [
                            "sefate"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00e4d"
                        ],
                        "sw": [
                            "mti"
                        ],
                        "ss": [
                            "hlahla"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u0430\u0445\u0442"
                        ],
                        "tl": [
                            "pun\u00f2",
                            "puno",
                            "kahoy"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0433\u0430\u0447"
                        ],
                        "cs": [
                            "strom"
                        ],
                        "tpi": [
                            "diwai"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u011fa\u00e7"
                        ],
                        "tk": [
                            "aga\u00e7"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e2y"
                        ],
                        "wo": [
                            "garab",
                            "garap"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d1\u05d5\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "zu": [
                            "isihlahla"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Axe de rotation\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Welle"
                        ],
                        "en": [
                            "shaft"
                        ],
                        "br": [
                            "ahel"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8f74"
                        ],
                        "hr": [
                            "osovina"
                        ],
                        "es": [
                            "eje"
                        ],
                        "io": [
                            "arboro"
                        ],
                        "pl": [
                            "o\u015b"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Informatique) Structure de donn\u00e9es\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Baum"
                        ],
                        "en": [
                            "tree"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6811"
                        ],
                        "hr": [
                            "stablo",
                            "ure\u0111eno stablo"
                        ],
                        "fi": [
                            "puu"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c4\u30ea\u30fc\u69cb\u9020"
                        ],
                        "lt": [
                            "medis"
                        ],
                        "pl": [
                            "drzewo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00e4d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arbre": [
                    "Singulier"
                ],
                "arbres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arbrisseau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante ligneuse buissonnante",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Staude",
                            "B\u00e4umchen"
                        ],
                        "en": [
                            "shrub",
                            "bush"
                        ],
                        "ca": [
                            "arbriss\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "grm"
                        ],
                        "es": [
                            "mata",
                            "arbolillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "arbeto"
                        ],
                        "fo": [
                            "runnur"
                        ],
                        "it": [
                            "arbusto"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u704c\u6728",
                            "\u704c\u4e1b"
                        ],
                        "nl": [
                            "boompje",
                            "heester"
                        ],
                        "pt": [
                            "arvoreta"
                        ],
                        "sk": [
                            "ker"
                        ],
                        "sv": [
                            "buske"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arbrisseau": [
                    "Singulier"
                ],
                "arbrisseaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arbuste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "struik"
                        ],
                        "de": [
                            "Staude",
                            "Strauch",
                            "Busch"
                        ],
                        "en": [
                            "bush",
                            "shrub"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u062c\u064a\u0631\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "zuhaixka",
                            "zuhamuxka"
                        ],
                        "ca": [
                            "arbust"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub5a8\uae30\ub098\ubb34",
                            "\uad00\ubaa9",
                            "\uad00\ubaa9",
                            "\ub5a8\uae30\ub098\ubb34"
                        ],
                        "hr": [
                            "manje stablo"
                        ],
                        "da": [
                            "busk"
                        ],
                        "es": [
                            "arbusto"
                        ],
                        "eo": [
                            "arbusto"
                        ],
                        "fo": [
                            "sm\u00e1kjarr",
                            "lyngur"
                        ],
                        "fi": [
                            "pensas"
                        ],
                        "fy": [
                            "str\u00fbk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03ac\u03bc\u03bd\u03bf\u03c2",
                            "\u03c7\u03b1\u03bc\u03cc\u03ba\u03bb\u03b1\u03b4\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "arbusto"
                        ],
                        "it": [
                            "arbusto"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u704c\u6728"
                        ],
                        "nl": [
                            "struik"
                        ],
                        "pl": [
                            "krzak"
                        ],
                        "pt": [
                            "arbusto"
                        ],
                        "sk": [
                            "ker"
                        ],
                        "sv": [
                            "buske"
                        ],
                        "ti": [
                            "qutquat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arbuste": [
                    "Singulier"
                ],
                "arbustes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arc": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arme",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bogen"
                        ],
                        "en": [
                            "bow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0648\u0633"
                        ],
                        "ca": [
                            "arc"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a6\u13b5\u13e3\u13d7"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f13"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud65c"
                        ],
                        "hr": [
                            "luk"
                        ],
                        "da": [
                            "bue"
                        ],
                        "es": [
                            "arco"
                        ],
                        "eo": [
                            "pafarko"
                        ],
                        "fi": [
                            "jousi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03cc\u03be\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00edj"
                        ],
                        "io": [
                            "armo"
                        ],
                        "id": [
                            "busur"
                        ],
                        "ia": [
                            "arco"
                        ],
                        "it": [
                            "arco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f13"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0434\u0430\u049b"
                        ],
                        "lv": [
                            "loks"
                        ],
                        "lt": [
                            "lankas"
                        ],
                        "nl": [
                            "boog"
                        ],
                        "no": [
                            "bue"
                        ],
                        "oc": [
                            "arc"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0645\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142uk"
                        ],
                        "pt": [
                            "arco",
                            "arco"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0443\u043a"
                        ],
                        "sl": [
                            "lok"
                        ],
                        "sv": [
                            "pilb\u00e5ge"
                        ],
                        "cs": [
                            "luk"
                        ],
                        "tr": [
                            "yay"
                        ],
                        "wa": [
                            "air"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Portion de courbe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bogen"
                        ],
                        "en": [
                            "arc"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0648\u0633"
                        ],
                        "ca": [
                            "arc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud638"
                        ],
                        "hr": [
                            "luk"
                        ],
                        "da": [
                            "bue"
                        ],
                        "es": [
                            "arco"
                        ],
                        "eo": [
                            "arko"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaari"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03cc\u03be\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00edv"
                        ],
                        "io": [
                            "arko"
                        ],
                        "ia": [
                            "arco"
                        ],
                        "it": [
                            "arco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5186\u5f27"
                        ],
                        "lv": [
                            "loks"
                        ],
                        "lt": [
                            "lankas"
                        ],
                        "nl": [
                            "boog"
                        ],
                        "no": [
                            "bue"
                        ],
                        "oc": [
                            "arc"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142uk"
                        ],
                        "pt": [
                            "arco"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u0433\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "lok"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00e5ge"
                        ],
                        "cs": [
                            "oblouk"
                        ],
                        "tr": [
                            "yay"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Construction courbe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bogen"
                        ],
                        "en": [
                            "arch"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0648\u0633"
                        ],
                        "ca": [
                            "arc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f13\u5f62"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\uce58"
                        ],
                        "hr": [
                            "luk"
                        ],
                        "da": [
                            "bue"
                        ],
                        "es": [
                            "arco"
                        ],
                        "eo": [
                            "arka\u0135o"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaari"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c8\u03af\u03b4\u03b1",
                            "\u03c4\u03cc\u03be\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00edv"
                        ],
                        "ia": [
                            "arco"
                        ],
                        "it": [
                            "arco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30fc\u30c1"
                        ],
                        "lv": [
                            "arka"
                        ],
                        "lt": [
                            "arka"
                        ],
                        "nl": [
                            "boog"
                        ],
                        "no": [
                            "bue"
                        ],
                        "oc": [
                            "arc"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142uk"
                        ],
                        "pt": [
                            "arco"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "lok"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00e5ge"
                        ],
                        "cs": [
                            "luk"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00f6pr\u00fc",
                            "kemer"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Trait dans un graphe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kante"
                        ],
                        "en": [
                            "edge"
                        ],
                        "hr": [
                            "grana"
                        ],
                        "eo": [
                            "e\u011do"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03cc\u03be\u03bf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arc": [
                    "Singulier"
                ],
                "arcs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arc-boutant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pilier en demi-arc qui sert de soutien",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strebebogen"
                        ],
                        "en": [
                            "flying buttress"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0627\u0641\u0631\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "arcbotant"
                        ],
                        "hr": [
                            "potporanj u poluluku"
                        ],
                        "es": [
                            "arbotante"
                        ],
                        "it": [
                            "arco rampante"
                        ],
                        "la": [
                            "anterides"
                        ],
                        "oc": [
                            "arcbotant",
                            "ancola"
                        ],
                        "cs": [
                            "vzp\u011brn\u00fd oblouk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arc-boutant": [
                    "Singulier"
                ],
                "arcs-boutants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arc-en-ciel": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ph\u00e9nom\u00e8ne m\u00e9t\u00e9orologique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "re\u00ebnboog"
                        ],
                        "sq": [
                            "ylber"
                        ],
                        "de": [
                            "Regenbogen"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12f0\u1218\u1293"
                        ],
                        "en": [
                            "rainbow"
                        ],
                        "ang": [
                            "re\u0121nboga"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0648\u0633 \u0642\u0632\u062d"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056e\u056b\u0561\u056e\u0561\u0576"
                        ],
                        "ay": [
                            "kurumi"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00f6y qur\u015fa\u011f\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "ostadar",
                            "ortzadar",
                            "erromako zubi"
                        ],
                        "bs": [
                            "duga"
                        ],
                        "br": [
                            "glav",
                            "kanevedenn",
                            "gi"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u044a\u0433\u0430",
                            "\u043d\u0435\u0431\u0435\u0441\u043d\u0430 \u0434\u044a\u0433\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "arc de Sant Mart\u00ed",
                            "arc iris"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f69\u8679"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb34\uc9c0\uac1c"
                        ],
                        "hr": [
                            "duga"
                        ],
                        "da": [
                            "regnbue"
                        ],
                        "es": [
                            "arco iris"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109ielarko"
                        ],
                        "et": [
                            "vikerkaar"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e6labogi"
                        ],
                        "fi": [
                            "sateenkaari"
                        ],
                        "fy": [
                            "reinb\u00f4ge"
                        ],
                        "gd": [
                            "frois"
                        ],
                        "ga": [
                            "bogha b\u00e1ist\u00ed",
                            "tuar ceatha"
                        ],
                        "gl": [
                            "arco da vella"
                        ],
                        "cy": [
                            "enfys",
                            "r Drindod",
                            "r arch"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10d8\u10e1\u10d0\u10e0\u10e2\u10e7\u10d4\u10da\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c5\u03c1\u03ac\u03bd\u03b9\u03bf \u03c4\u03cc\u03be\u03bf"
                        ],
                        "ha": [
                            "b\u00e0kan giz\u00f2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e9\u05ea \u05d1\u05e2\u05e0\u05df"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0937"
                        ],
                        "hu": [
                            "sziv\u00e1rv\u00e1ny"
                        ],
                        "io": [
                            "arko",
                            "arko"
                        ],
                        "id": [
                            "bianglala",
                            "pelangi"
                        ],
                        "ia": [
                            "iris",
                            "iride"
                        ],
                        "is": [
                            "regnbogi",
                            "fri\u00f0arbogi"
                        ],
                        "it": [
                            "arcobaleno",
                            "iride"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8679"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043c\u043f\u0456\u0440\u049b\u043e\u0441\u0430\u049b"
                        ],
                        "ku": [
                            "keskesor",
                            "kesk\u00fbala",
                            "qozeqer",
                            "b\u00fbka baran\u00ea"
                        ],
                        "la": [
                            "arcus"
                        ],
                        "lv": [
                            "varav\u012bksne"
                        ],
                        "ln": [
                            "monama"
                        ],
                        "lt": [
                            "vaivoryk\u0161t\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u0438\u043d\u043e\u0436\u0438\u0442\u043e",
                            "\u0431\u043e\u0436\u0438\u043b\u0430\u043a"
                        ],
                        "ms": [
                            "pelangi",
                            "benang raja"
                        ],
                        "mt": [
                            "qawsalla"
                        ],
                        "gv": [
                            "goal twoaie",
                            "Bhow Ghoree"
                        ],
                        "mi": [
                            "kahukura",
                            "aaheahea",
                            "paahoka",
                            "uenuku",
                            "kairangi",
                            "rore",
                            "taawhanawhana"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0441\u043e\u043b\u043e\u043d\u0433\u043e"
                        ],
                        "nl": [
                            "regenboog"
                        ],
                        "no": [
                            "regnboge"
                        ],
                        "uz": [
                            "kamalak",
                            "yoy"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0646\u06af\u06cc\u0646 \u06a9\u0645\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "t\u0119cza"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00edris"
                        ],
                        "qu": [
                            "kurmi"
                        ],
                        "ro": [
                            "curcubeu",
                            "iris"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0443\u0433\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "kong\u00f6"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0443\u0433\u0430",
                            "\u0431\u043e\u0436\u0438\u0459\u0430\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "d\u00faha"
                        ],
                        "sl": [
                            "mavrica"
                        ],
                        "so": [
                            "qaanso",
                            "jeegaan",
                            "caasha carab dheer"
                        ],
                        "sv": [
                            "regnb\u00e5ge"
                        ],
                        "sw": [
                            "upinde",
                            "wa",
                            "mvua"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0442\u0438\u0440\u0443\u043a\u0430\u043c\u043e\u043d"
                        ],
                        "tl": [
                            "bahaghar\u00ec",
                            "balang\u00e1w"
                        ],
                        "cs": [
                            "duha"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131",
                            "ebem ku\u015fa\u011f\u0131",
                            "peygamber ku\u015fa\u011f\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e4lemgo\u015far"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0435\u0441\u0435\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1ea7u v\u1ed3ng"
                        ],
                        "vo": [
                            "reinabob"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e8\u05e2\u05d2\u05e0\u05d1\u05d5\u05d9\u05d2\u05df"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arc-en-ciel": [
                    "Singulier"
                ],
                "arcs-en-ciel": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rainbow"
                        ],
                        "hr": [
                            "dugine boje"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109ielarkkolora"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8679\u8272"
                        ],
                        "la": [
                            "iricolor"
                        ],
                        "sk": [
                            "pestrofarebn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "arcade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0631\u0648\u0627\u0642 \u0645\u0639\u0645\u062f"
                        ],
                        "de": [
                            "Bogengang"
                        ],
                        "en": [
                            "arch"
                        ],
                        "ca": [
                            "arcada"
                        ],
                        "hr": [
                            "arkada"
                        ],
                        "es": [
                            "arcada"
                        ],
                        "io": [
                            "arkado"
                        ],
                        "nl": [
                            "arcade"
                        ],
                        "pl": [
                            "arkada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u043a\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "ark\u00e1da"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arcade": [
                    "Singulier"
                ],
                "arcades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Arcadie": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arkadien"
                        ],
                        "en": [
                            "Arcadia"
                        ],
                        "ca": [
                            "Arc\u00e0dia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u963f\u5361\u8fea\u4e9a"
                        ],
                        "hr": [
                            "Arkadija"
                        ],
                        "da": [
                            "Arkadien"
                        ],
                        "es": [
                            "Arcadia"
                        ],
                        "et": [
                            "Arkaadia"
                        ],
                        "fi": [
                            "Arkadia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03c1\u03ba\u03b1\u03b4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e8\u05e7\u05d0\u05d3\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "ia": [
                            "Arcadia"
                        ],
                        "it": [
                            "Arcadia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30eb\u30ab\u30c7\u30a3\u30a2"
                        ],
                        "la": [
                            "Arcadia"
                        ],
                        "lt": [
                            "Arkadija"
                        ],
                        "lb": [
                            "Arkadien"
                        ],
                        "nl": [
                            "Arcadi\u00eb"
                        ],
                        "no": [
                            "Arkadia"
                        ],
                        "pl": [
                            "Arkadia"
                        ],
                        "pt": [
                            "Arc\u00e1dia"
                        ],
                        "ro": [
                            "Arcadia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0410\u0440\u043a\u0430\u0434\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "Arkadien"
                        ],
                        "tr": [
                            "Arkadya"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "arcadien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Arcadian"
                        ],
                        "ca": [
                            "arc\u00e0dic"
                        ],
                        "es": [
                            "arcadio"
                        ],
                        "it": [
                            "arcadico"
                        ],
                        "pl": [
                            "arkadyjski"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arcadien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "arcadiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "arcadienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "arcadiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "arcasse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "arri\u00e8re du navire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Heck"
                        ],
                        "en": [
                            "stern"
                        ],
                        "hr": [
                            "krma broda"
                        ],
                        "es": [
                            "popa"
                        ],
                        "it": [
                            "poppa"
                        ],
                        "la": [
                            "puppis"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "korma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arcasse": [
                    "Singulier"
                ],
                "arcasses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "archa\u00efque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ancien, d\u00e9suet",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "arkaik"
                        ],
                        "de": [
                            "archaisch",
                            "veraltet"
                        ],
                        "en": [
                            "ancient",
                            "archaic"
                        ],
                        "ca": [
                            "arcaic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53e4\u9ad4",
                            "\u53e4\u4f53",
                            "\u53e4\u8001"
                        ],
                        "hr": [
                            "arhai\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "arcaico",
                            "arcaica"
                        ],
                        "eo": [
                            "arkaika"
                        ],
                        "fi": [
                            "antiikkinen",
                            "vanhahtava"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e1rsa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c7\u03b1\u03ca\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03b1\u03c1\u03c7\u03b1\u0390\u03b6\u03c9\u03bd"
                        ],
                        "is": [
                            "gamaldags"
                        ],
                        "it": [
                            "arcaico",
                            "arcaica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53e4\u4ee3"
                        ],
                        "la": [
                            "archaicus",
                            "archaica"
                        ],
                        "nl": [
                            "archa\u00efsch",
                            "archa\u00efsche"
                        ],
                        "pl": [
                            "archaiczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "arcaico",
                            "arcaica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0430\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0430\u0440\u0445\u0430\u0438\u0447\u043d\u0430\u044f",
                            "\u0430\u0440\u0445\u0430\u0438\u0447\u043d\u043e\u0435"
                        ],
                        "sl": [
                            "arhai\u010den",
                            "arhai\u010dna",
                            "arhai\u010dno"
                        ],
                        "sv": [
                            "arkaisk",
                            "\u00e5lderdomlig"
                        ],
                        "tr": [
                            "antik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archa\u00efque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "archa\u00efques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "archa\u00efsant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "archaistic"
                        ],
                        "ca": [
                            "arca\u00eftzant"
                        ],
                        "hr": [
                            "arhai\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "arcaizante"
                        ],
                        "gl": [
                            "arcaizante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archa\u00efsant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "archa\u00efsants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "archa\u00efsante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "archa\u00efsantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "archa\u00efsme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "arga\u00efsme"
                        ],
                        "de": [
                            "Archaismus"
                        ],
                        "en": [
                            "archaism"
                        ],
                        "br": [
                            "henstumm"
                        ],
                        "ca": [
                            "arcaisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "arhaizam"
                        ],
                        "es": [
                            "arca\u00edsmo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ar\u0125aismo",
                            "arkaismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c7\u03b1\u03ca\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "archaizmus"
                        ],
                        "io": [
                            "arkaikeso",
                            "arkaikajo"
                        ],
                        "it": [
                            "arcaismo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u043d\u0435\u0440\u0433\u0435\u043d \u0441\u04e9\u0437"
                        ],
                        "nl": [
                            "archa\u00efsme"
                        ],
                        "no": [
                            "arkaisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "arca\u00edsmo"
                        ],
                        "ro": [
                            "arhaism"
                        ],
                        "sk": [
                            "archaizmus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archa\u00efsme": [
                    "Singulier"
                ],
                "archa\u00efsmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "archange": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aartsengel"
                        ],
                        "de": [
                            "Erzengel"
                        ],
                        "en": [
                            "archangel"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b"
                        ],
                        "br": [
                            "hael"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "arc\u00e0ngel"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5929\u4f7f\u9577"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\ucc9c\uc0ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "arkan\u0111eo"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6rkeengel"
                        ],
                        "es": [
                            "arc\u00e1ngel"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109efan\u011delo"
                        ],
                        "fy": [
                            "aartsingel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c7\u03ac\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "arkangyal"
                        ],
                        "ia": [
                            "archangelo"
                        ],
                        "is": [
                            "erkiengill"
                        ],
                        "it": [
                            "arcangelo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u5929\u4f7f"
                        ],
                        "lt": [
                            "arkangelas"
                        ],
                        "nl": [
                            "aartsengel"
                        ],
                        "no": [
                            "erkeengelen"
                        ],
                        "pl": [
                            "archanio\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "arcanjo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b"
                        ],
                        "sk": [
                            "archanjel"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4rke\u00e4ngel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archange": [
                    "Singulier"
                ],
                "archanges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arche": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Navigation) Nef, bateau biblique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arche"
                        ],
                        "en": [
                            "ark"
                        ],
                        "br": [
                            "arc\u02bch"
                        ],
                        "ca": [
                            "arca"
                        ],
                        "hr": [
                            "arka"
                        ],
                        "es": [
                            "arca"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e1rka"
                        ],
                        "la": [
                            "arca"
                        ],
                        "nl": [
                            "ark"
                        ],
                        "sw": [
                            "jahazi",
                            "safina"
                        ],
                        "cs": [
                            "archa"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e5tche"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arche": [
                    "Singulier"
                ],
                "arches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Arch\u00e9en": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Arch\u00e6an",
                            "Archaean",
                            "Archean"
                        ],
                        "ca": [
                            "Arque\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "ark\u00e6sk"
                        ],
                        "es": [
                            "Arcaico"
                        ],
                        "eo": [
                            "Arkeozoiko"
                        ],
                        "it": [
                            "Archeano"
                        ],
                        "no": [
                            "arkeisk"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0435\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "arkeisk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "archent\u00e9ron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "embryon",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Archenteron"
                        ],
                        "en": [
                            "archenteron"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u539f\u80a0"
                        ],
                        "es": [
                            "arqu\u00e9nteron",
                            "gastrocele"
                        ],
                        "it": [
                            "archent\u00e9ron"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u539f\u8178"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u043d"
                        ],
                        "no": [
                            "urmagen"
                        ],
                        "pt": [
                            "arqu\u00eantero"
                        ],
                        "tr": [
                            "arkenteron",
                            "ilkin ba\u011f\u0131rsak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archent\u00e9ron": [
                    "Singulier"
                ],
                "archent\u00e9rons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arch\u00e9ologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "argeologie"
                        ],
                        "sq": [
                            "arkeologji"
                        ],
                        "de": [
                            "Arch\u00e4ologie",
                            "Altertumskunde"
                        ],
                        "en": [
                            "archaeology",
                            "archeology"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0622\u062b\u0627\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0576\u0561\u0563\u056b\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "arqueolox\u00eda"
                        ],
                        "az": [
                            "arxeologiya"
                        ],
                        "eu": [
                            "arkeologia"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0435\u0430\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "arkeologiezh",
                            "hendraouriezh",
                            "henoniezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "arqueologia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8003\u53e4\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace0\uace0\ud559"
                        ],
                        "hr": [
                            "arheologija"
                        ],
                        "da": [
                            "ark\u00e6ologi"
                        ],
                        "es": [
                            "arqueolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "arkeologio"
                        ],
                        "et": [
                            "arheoloogia"
                        ],
                        "fi": [
                            "arkeologia"
                        ],
                        "gd": [
                            "e\u00f2las"
                        ],
                        "ga": [
                            "seand\u00e1la\u00edocht"
                        ],
                        "gl": [
                            "arqueolox\u00eda"
                        ],
                        "cy": [
                            "archaeoleg"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e0\u10e5\u10d4\u10dd\u10da\u10dd\u10d2\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c7\u03b1\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e8\u05db\u05d0\u05d5\u05dc\u05d5\u05d2\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "archeol\u00f3gia"
                        ],
                        "io": [
                            "arkeologio"
                        ],
                        "id": [
                            "arkeologi"
                        ],
                        "is": [
                            "fornleifafr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "archeologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8003\u53e4\u5b66"
                        ],
                        "lv": [
                            "arheolo\u0123ija"
                        ],
                        "lt": [
                            "archeologija"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "arkeologi"
                        ],
                        "nl": [
                            "archeologie",
                            "oudheidkunde"
                        ],
                        "no": [
                            "arkeologi"
                        ],
                        "oc": [
                            "arqueologia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0646\u0627\u0633\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "archeologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "arqueologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "arheologie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "archeol\u00f3gia"
                        ],
                        "sl": [
                            "arheologija"
                        ],
                        "sv": [
                            "arkeologi"
                        ],
                        "cs": [
                            "archeologie"
                        ],
                        "tr": [
                            "arkeoloji",
                            "kaz\u0131 bilimi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u1ea3o c\u1ed5 h\u1ecdc"
                        ],
                        "wa": [
                            "arkeyolodjeye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arch\u00e9ologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "arch\u00e9ologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arch\u00e9ologique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "argeologies"
                        ],
                        "de": [
                            "arch\u00e4ologisch",
                            "altertumskundlich"
                        ],
                        "en": [
                            "archaeological"
                        ],
                        "ca": [
                            "arqueol\u00f2gic",
                            "arqueol\u00f2gica"
                        ],
                        "hr": [
                            "arheolo\u0161ki"
                        ],
                        "es": [
                            "arqueol\u00f3gico"
                        ],
                        "eo": [
                            "arkeologia"
                        ],
                        "fi": [
                            "muinaistieteellinen"
                        ],
                        "gl": [
                            "arqueol\u00f3xico"
                        ],
                        "it": [
                            "archeologico"
                        ],
                        "nl": [
                            "archeologisch",
                            "oudheidkundig"
                        ],
                        "pt": [
                            "arqueol\u00f3gico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "arkeologisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arch\u00e9ologique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "arch\u00e9ologiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "arch\u00e9ologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "argeoloog"
                        ],
                        "de": [
                            "Arch\u00e4ologe",
                            "Altertumswissenschaftler",
                            "Altertumforscher"
                        ],
                        "en": [
                            "archaeologist"
                        ],
                        "br": [
                            "arkeologour",
                            "arkeologourez",
                            "henoniour",
                            "henoniourez"
                        ],
                        "ca": [
                            "arque\u00f2leg"
                        ],
                        "hr": [
                            "arheolog"
                        ],
                        "da": [
                            "ark\u00e6olog"
                        ],
                        "es": [
                            "arque\u00f3logo",
                            "arque\u00f3loga"
                        ],
                        "eo": [
                            "arkeologo",
                            "ar\u0125eologo",
                            "arkeologiisto",
                            "ar\u0125eologiisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "arkeologi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c7\u03b1\u03b9\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "r\u00e9g\u00e9sz",
                            "archeol\u00f3gus"
                        ],
                        "io": [
                            "arkeologo"
                        ],
                        "id": [
                            "arkeolog"
                        ],
                        "it": [
                            "archeologo",
                            "archeologa"
                        ],
                        "nl": [
                            "archeoloog",
                            "oudheidkundige"
                        ],
                        "no": [
                            "arkeolog",
                            "arkeolog"
                        ],
                        "oc": [
                            "arqueol\u00f2gue",
                            "arqueol\u00f2ga"
                        ],
                        "pl": [
                            "archeolog",
                            "archeolo\u017cka"
                        ],
                        "pt": [
                            "arque\u00f3logo"
                        ],
                        "ro": [
                            "arheolog",
                            "arheolog\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433"
                        ],
                        "sv": [
                            "arkeolog",
                            "fornforskare"
                        ],
                        "cs": [
                            "archeolog",
                            "archeolo\u017eka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arch\u00e9ologue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "arch\u00e9ologues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "arch\u00e9om\u00e9tallurgie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arch\u00e4ometallurgie"
                        ],
                        "en": [
                            "archaeometallurgy"
                        ],
                        "it": [
                            "archeometallurgia"
                        ],
                        "nl": [
                            "archeometallurgie"
                        ],
                        "sr": [
                            "a\u0440\u0445\u0435\u043e\u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u0443\u0440\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arch\u00e9om\u00e9tallurgie": [
                    "Singulier"
                ],
                "arch\u00e9om\u00e9tallurgies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arch\u00e9om\u00e9trie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arch\u00e4ometrie"
                        ],
                        "en": [
                            "archaeometry"
                        ],
                        "hr": [
                            "arheometrija"
                        ],
                        "es": [
                            "arqueometr\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "archeometria"
                        ],
                        "mk": [
                            "a\u0440\u0445\u0435\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "archeometrie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0435\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "arkeometri"
                        ],
                        "tr": [
                            "arkeometri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arch\u00e9om\u00e9trie": [
                    "Singulier"
                ],
                "arch\u00e9om\u00e9tries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arch\u00e9opt\u00e9ryx": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Archaeopteryx"
                        ],
                        "en": [
                            "archeopteryx"
                        ],
                        "ca": [
                            "arque\u00f2pterix"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u59cb\u7956\u9e1f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc\uc870\uc0c8"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u59cb\u7956\u9ce5"
                        ],
                        "oc": [
                            "arqueopt\u00e8rix"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "arch\u00e9ozoologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arch\u00e4ozoologie"
                        ],
                        "en": [
                            "zooarchaeology"
                        ],
                        "it": [
                            "archeozoologia"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0435\u043e\u0437\u043e\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "archeozo\u00f6logie"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062d\u06cc\u0648\u0627\u0646\u06cc \u0622\u062b\u0627\u0631\u06cc\u0627\u062a"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u0698\u064a\u0648\u0644\u0631\u063a\u0648\u0646\u067e\u0648\u0647\u0646\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "archeozoologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "arheozoologie"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0435\u043e\u0437\u043e\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "tr": [
                            "arkeozooloji"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arch\u00e9ozoologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "arch\u00e9ozoologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arch\u00e9parchie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "archeparchy"
                        ],
                        "es": [
                            "archieparqu\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "arcieparchia"
                        ],
                        "pl": [
                            "archieparchia"
                        ],
                        "sk": [
                            "archieparchia"
                        ],
                        "uk": [
                            "a\u0440\u0445\u0456\u0454\u043f\u0430\u0440\u0445\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arch\u00e9parchie": [
                    "Singulier"
                ],
                "arch\u00e9parchies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "archer": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne utilisant un arc.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "archer",
                            "bowman"
                        ],
                        "ca": [
                            "arquer"
                        ],
                        "hr": [
                            "strijelac sa lukom"
                        ],
                        "es": [
                            "arquero",
                            "saetero"
                        ],
                        "eo": [
                            "pafarkisto"
                        ],
                        "gl": [
                            "arqueiro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03bf\u03be\u03cc\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "arkisto",
                            "arkero"
                        ],
                        "id": [
                            "pemanah"
                        ],
                        "it": [
                            "arciere"
                        ],
                        "la": [
                            "arcuites",
                            "arquites"
                        ],
                        "pt": [
                            "arqueiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "s\u0103get\u0103tor",
                            "arca\u0219"
                        ],
                        "cs": [
                            "lukost\u0159elec"
                        ],
                        "tr": [
                            "ok\u00e7u"
                        ],
                        "wa": [
                            "airtch\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archer": [
                    "Singulier"
                ],
                "archers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arch\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bogensch\u00fctzin"
                        ],
                        "en": [
                            "archer",
                            "archeress"
                        ],
                        "ca": [
                            "arquera"
                        ],
                        "es": [
                            "arquera"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03bf\u03be\u03cc\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "arciera"
                        ],
                        "lb": [
                            "Bousch\u00ebtzin"
                        ],
                        "nl": [
                            "boogschutster"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142uczniczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "arqueira"
                        ],
                        "ro": [
                            "arca\u0219\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0443\u0447\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "lokostrelka"
                        ],
                        "cs": [
                            "lukost\u0159elkyn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arch\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "arch\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "archet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pour instrument \u00e0 cordes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bogen"
                        ],
                        "en": [
                            "bow"
                        ],
                        "br": [
                            "gwareg"
                        ],
                        "ca": [
                            "arquet",
                            "arc"
                        ],
                        "hr": [
                            "gudalo"
                        ],
                        "da": [
                            "bue"
                        ],
                        "es": [
                            "arco"
                        ],
                        "eo": [
                            "ar\u0109o"
                        ],
                        "et": [
                            "poogen"
                        ],
                        "fi": [
                            "jousi"
                        ],
                        "gd": [
                            "bogha"
                        ],
                        "ga": [
                            "bogha"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03be\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "von\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "arketo"
                        ],
                        "it": [
                            "arco",
                            "archetto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u044b\u0441\u049b\u044b\u0448"
                        ],
                        "lb": [
                            "Bou"
                        ],
                        "nl": [
                            "strijkstok"
                        ],
                        "no": [
                            "boge"
                        ],
                        "oc": [
                            "arquet"
                        ],
                        "pl": [
                            "smyczek"
                        ],
                        "pt": [
                            "arco"
                        ],
                        "ro": [
                            "arcu\u0219"
                        ],
                        "sh": [
                            "gudalo"
                        ],
                        "sk": [
                            "sl\u00e1k",
                            "sl\u00e1\u010dik"
                        ],
                        "sv": [
                            "str\u00e5ke"
                        ],
                        "tl": [
                            "hilis"
                        ],
                        "cs": [
                            "smy\u010dec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archet": [
                    "Singulier"
                ],
                "archets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arch\u00e9type": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Type primitif\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Urbild",
                            "Urform",
                            "Archetyp",
                            "Archetypus",
                            "Urhandschrift",
                            "Erstdruck"
                        ],
                        "en": [
                            "archetype"
                        ],
                        "ca": [
                            "arquetip"
                        ],
                        "hr": [
                            "arhetip"
                        ],
                        "es": [
                            "arquetipo"
                        ],
                        "eo": [
                            "arketipo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c7\u03ad\u03c4\u03c5\u03c0\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "tipo"
                        ],
                        "it": [
                            "archetipo"
                        ],
                        "pl": [
                            "archetyp"
                        ],
                        "pt": [
                            "arqu\u00e9tipo"
                        ],
                        "sv": [
                            "arketyp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arch\u00e9type": [
                    "Singulier"
                ],
                "arch\u00e9types": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arch\u00e9typique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "archetypisch",
                            "urbildlich"
                        ],
                        "en": [
                            "archetypal",
                            "archetypic",
                            "archetypical"
                        ],
                        "ca": [
                            "arquet\u00edpic"
                        ],
                        "es": [
                            "arqu\u00e9tipico"
                        ],
                        "it": [
                            "archetipico"
                        ],
                        "nl": [
                            "archetypisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "arqu\u00e9tipico",
                            "arqu\u00e9tipal"
                        ],
                        "sv": [
                            "arketypisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arch\u00e9typique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "arch\u00e9typiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "archev\u00each\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erzbistum"
                        ],
                        "en": [
                            "archbishopric"
                        ],
                        "hr": [
                            "nadbiskupija"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6rkebisped\u00f8mme"
                        ],
                        "es": [
                            "arzobispado"
                        ],
                        "it": [
                            "arcivescovado"
                        ],
                        "nl": [
                            "aartsbisdom"
                        ],
                        "pl": [
                            "arcybiskupstwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "arcebispado"
                        ],
                        "sk": [
                            "arcibiskupstvo"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4rkebiskopsd\u00f6me"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archev\u00each\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "archev\u00each\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "archev\u00eachesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9pouse d\u2019un archev\u00eaque",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erzbisch\u00f6fin"
                        ],
                        "en": [
                            "archbishopess"
                        ],
                        "ca": [
                            "arquebisbessa"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109efepiskopino"
                        ],
                        "it": [
                            "arcivescovessa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archev\u00eachesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "archev\u00eachesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "archev\u00eaque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aartsbiskop"
                        ],
                        "de": [
                            "Erzbischof",
                            "Erzbisch\u00f6fin"
                        ],
                        "en": [
                            "archbishop",
                            "archbishopess"
                        ],
                        "ang": [
                            "arcebisceop",
                            "arcebiscop"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0580\u0584\u0565\u057a\u056b\u057d\u056f\u0578\u057a\u0578\u057d"
                        ],
                        "br": [
                            "heskob"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f"
                        ],
                        "ca": [
                            "arquebisbe"
                        ],
                        "hr": [
                            "nadbiskup"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6rkebiskop"
                        ],
                        "es": [
                            "arzobispo"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109efepiskopo",
                            "\u0109efepiskopino"
                        ],
                        "et": [
                            "peapiiskop"
                        ],
                        "fi": [
                            "arkkipiispa"
                        ],
                        "fy": [
                            "aartsbiskop"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c7\u03b9\u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03ba\u03bf\u03c0\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9rsek"
                        ],
                        "id": [
                            "uskup agung"
                        ],
                        "it": [
                            "arcivescovo"
                        ],
                        "la": [
                            "archiepiscopus"
                        ],
                        "lv": [
                            "arhib\u012bskaps"
                        ],
                        "lt": [
                            "arkivyskupas"
                        ],
                        "nl": [
                            "aartsbisschop"
                        ],
                        "no": [
                            "erkebiskop"
                        ],
                        "pl": [
                            "arcybiskup"
                        ],
                        "pt": [
                            "arcebispo"
                        ],
                        "ro": [
                            "arhiepiscop"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f"
                        ],
                        "sk": [
                            "arcibiskup"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4rkebiskop"
                        ],
                        "cs": [
                            "arcibiskup"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archev\u00eaque": [
                    "Singulier"
                ],
                "archev\u00eaques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "archidiacre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "archdeacon"
                        ],
                        "ca": [
                            "ardiaca"
                        ],
                        "hr": [
                            "arhi\u0111akon"
                        ],
                        "es": [
                            "archidi\u00e1cono",
                            "arcediano"
                        ],
                        "la": [
                            "archidiacon"
                        ],
                        "pl": [
                            "archidiakon"
                        ],
                        "pt": [
                            "arquidi\u00e1cono"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archidiacre": [
                    "Singulier"
                ],
                "archidiacres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "archidioc\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erzbistum",
                            "Erzdi\u00f6zese"
                        ],
                        "en": [
                            "archdiocese"
                        ],
                        "ca": [
                            "arxidi\u00f2cesi"
                        ],
                        "hr": [
                            "arhidioceza"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6rkebisped\u00f8mme"
                        ],
                        "es": [
                            "arquidi\u00f3cesis"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109efdiocezo"
                        ],
                        "fi": [
                            "arkkihiippakunta"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9rseks\u00e9g"
                        ],
                        "it": [
                            "arcidiocesi",
                            "archidiocesi"
                        ],
                        "nl": [
                            "aartsbisdom"
                        ],
                        "no": [
                            "erkebisped\u00f8mme"
                        ],
                        "pl": [
                            "archidiecezja",
                            "arcybiskupstwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "arquidiocese",
                            "arcebispado"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4rkebiskopsd\u00f6me"
                        ],
                        "cs": [
                            "arcidiec\u00e9ze"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archidioc\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "archidioc\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "archiduc": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aartsherog"
                        ],
                        "de": [
                            "Erzherzog"
                        ],
                        "en": [
                            "archduke"
                        ],
                        "br": [
                            "hdug"
                        ],
                        "ca": [
                            "arxiduc"
                        ],
                        "hr": [
                            "nadvojvoda"
                        ],
                        "es": [
                            "archiduque"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109efduko"
                        ],
                        "fi": [
                            "arkkiherttua"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u0151herceg"
                        ],
                        "it": [
                            "arciduca"
                        ],
                        "nl": [
                            "aartshertog"
                        ],
                        "pl": [
                            "arcyksi\u0105\u017c\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "arquiduque",
                            "duque"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0440\u0446\u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433"
                        ],
                        "cs": [
                            "arciv\u00e9voda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archiduc": [
                    "Singulier"
                ],
                "archiducs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "archiduch\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aartshertogdom"
                        ],
                        "de": [
                            "Erzherzogtum"
                        ],
                        "en": [
                            "archduchy"
                        ],
                        "br": [
                            "arc\u02bchdugelezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "arxiducat"
                        ],
                        "hr": [
                            "nadvojvodina"
                        ],
                        "es": [
                            "archiducado"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109efduklando",
                            "arkiduklando"
                        ],
                        "io": [
                            "arkidukio"
                        ],
                        "it": [
                            "arciducato"
                        ],
                        "nl": [
                            "aartshertogdom"
                        ],
                        "oc": [
                            "archiducat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0440\u0446\u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archiduch\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "archiduch\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "archiduchesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "archduchess"
                        ],
                        "br": [
                            "arc\u02bchdugez"
                        ],
                        "ca": [
                            "arxiduquessa"
                        ],
                        "hr": [
                            "nadvojvotkinja"
                        ],
                        "es": [
                            "archiduquesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109efdukino"
                        ],
                        "it": [
                            "arciduchessa"
                        ],
                        "la": [
                            "archiducissa"
                        ],
                        "pl": [
                            "arcyksi\u0119\u017cna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archiduchesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "archiduchesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "archi\u00e9piscopal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aartsbiskoplik"
                        ],
                        "de": [
                            "erzbisch\u00f6flich"
                        ],
                        "en": [
                            "archiepiscopal"
                        ],
                        "ca": [
                            "arxiepiscopal"
                        ],
                        "hr": [
                            "arhiepiskopski"
                        ],
                        "es": [
                            "arquiepiscopal",
                            "arzobispal"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109efepiskopa"
                        ],
                        "io": [
                            "arkiepiskopala"
                        ],
                        "it": [
                            "arcivescovile",
                            "archiepiscopale"
                        ],
                        "nl": [
                            "aartsbisschoppelijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "arquiepiscopal",
                            "arcebispal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archi\u00e9piscopal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "archi\u00e9piscopaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "archi\u00e9piscopale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "archi\u00e9piscopales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "archilex\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hyperonym",
                            "Oberbegriff"
                        ],
                        "en": [
                            "hypernym"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u056b\u057a\u0565\u0580\u0578\u0576\u056b\u0574",
                            "\u057d\u0565\u057c\u0561\u0576\u056b\u0577",
                            "\u057f\u0565\u057d\u0561\u056f\u0561\u0576\u056b\u0577"
                        ],
                        "br": [
                            "hiperonim"
                        ],
                        "ca": [
                            "hiper\u00f2nim"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0a\u4f4d\u8a5e",
                            "\u4e0a\u4f4d\u8bcd"
                        ],
                        "es": [
                            "hiper\u00f3nimo"
                        ],
                        "eo": [
                            "supervorto"
                        ],
                        "fi": [
                            "yl\u00e4k\u00e4site",
                            "hyperonyymi"
                        ],
                        "is": [
                            "yfirheiti"
                        ],
                        "it": [
                            "iperonimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0a\u4f4d\u8a9e",
                            "\u3058\u3087\u3046\u3044\u3054"
                        ],
                        "nl": [
                            "hyperoniem"
                        ],
                        "oc": [
                            "iperonim",
                            "arquilex\u00e8ma"
                        ],
                        "pl": [
                            "hiperonim"
                        ],
                        "pt": [
                            "hiper\u00f3nimo",
                            "hiper\u00f4nimo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0438\u043f\u0435\u0440\u043e\u043d\u0438\u043c"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u043d\u04e3\u043c",
                            "hiper\u00f2n\u012bm"
                        ],
                        "sv": [
                            "hyperonym"
                        ],
                        "cs": [
                            "hyperonymum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archilex\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "archilex\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "archimandrite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "arximandrita"
                        ],
                        "hr": [
                            "arhimandrit"
                        ],
                        "es": [
                            "archimandrita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c7\u03b9\u03bc\u03b1\u03bd\u03b4\u03c1\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "pl": [
                            "archimandryta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u043c\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archimandrite": [
                    "Singulier"
                ],
                "archimandrites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "archine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arschin",
                            "Arschine"
                        ],
                        "en": [
                            "arsheen"
                        ],
                        "hr": [
                            "ar\u0161in"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u0448\u044b\u043d"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0448\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archine": [
                    "Singulier"
                ],
                "archines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "archipel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "argipel"
                        ],
                        "sq": [
                            "arkipelagu"
                        ],
                        "de": [
                            "Archipel",
                            "Inselgruppe",
                            "Inselmeer"
                        ],
                        "en": [
                            "archipelago"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0631\u062e\u0628\u064a\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0580\u0577\u056b\u057a\u0565\u056c\u0561\u0563"
                        ],
                        "az": [
                            "arxipelaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "uhartedi",
                            "artxipelago"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0456\u043f\u0435\u043b\u0430\u0433"
                        ],
                        "br": [
                            "enezeg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u043f\u0435\u043b\u0430\u0433"
                        ],
                        "ca": [
                            "arxip\u00e8lag"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7fa4\u5c9b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad70\ub3c4",
                            "\uc81c\ub3c4"
                        ],
                        "hr": [
                            "arhipelag",
                            "oto\u010dje"
                        ],
                        "da": [
                            "arkipelag",
                            "\u00f8gruppe"
                        ],
                        "es": [
                            "archipi\u00e9lago"
                        ],
                        "eo": [
                            "insularo",
                            "arkipelago",
                            "ar\u0125ipelago"
                        ],
                        "et": [
                            "saarestik"
                        ],
                        "fi": [
                            "saaristo",
                            "saariryhm\u00e4"
                        ],
                        "gd": [
                            "mhuir"
                        ],
                        "ga": [
                            "oile\u00e1nra"
                        ],
                        "gl": [
                            "arquip\u00e9lago"
                        ],
                        "cy": [
                            "ynysfor"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e0\u10e5\u10d8\u10de\u10d4\u10da\u10d0\u10d2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c7\u03b9\u03c0\u03ad\u03bb\u03b1\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e8\u05db\u05d9\u05e4\u05dc\u05d2"
                        ],
                        "hu": [
                            "szigetvil\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "arkipelago"
                        ],
                        "id": [
                            "kepulauan",
                            "gugusan pulau"
                        ],
                        "ia": [
                            "archipelago"
                        ],
                        "is": [
                            "eyjaklasi"
                        ],
                        "it": [
                            "arcipelago"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8af8\u5cf6",
                            "\u7fa4\u5cf6",
                            "\u5217\u5cf6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u043e\u043f\u0430\u0440\u0430\u043b"
                        ],
                        "lv": [
                            "arhipel\u0101gs"
                        ],
                        "lt": [
                            "archipelagas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u043f\u0435\u043b\u0430\u0433"
                        ],
                        "ms": [
                            "kepulauan"
                        ],
                        "mt": [
                            "ar\u010bipelagu"
                        ],
                        "nl": [
                            "archipel",
                            "eilandengroep",
                            "eilandenzee"
                        ],
                        "no": [
                            "arkipel",
                            "\u00f8ygruppe"
                        ],
                        "oc": [
                            "archip\u00e8la"
                        ],
                        "pl": [
                            "archipelag"
                        ],
                        "pt": [
                            "arquip\u00e9lago"
                        ],
                        "ro": [
                            "arhipelag"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u043f\u0435\u043b\u0430\u0433"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u043f\u0435\u043b\u0430\u0433"
                        ],
                        "sk": [
                            "s\u00faostrovie"
                        ],
                        "sl": [
                            "arhipelag",
                            "oto\u010dje"
                        ],
                        "sv": [
                            "arkipelag",
                            "\u00f6grupp"
                        ],
                        "cs": [
                            "souostrov\u00ed"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e40\u0e01\u0e32\u0e30"
                        ],
                        "tr": [
                            "aral",
                            "tak\u0131mada"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0456\u043f\u0435\u043b\u0430\u0433"
                        ],
                        "vi": [
                            "qu\u1ea7n \u0111\u1ea3o"
                        ],
                        "wa": [
                            "iyreye",
                            "\u00e5rtchipel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archipel": [
                    "Singulier"
                ],
                "archipels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "archipr\u00eatre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "archpriest"
                        ],
                        "ca": [
                            "arxipreste"
                        ],
                        "hr": [
                            "biskupski namjesnik",
                            "dekan"
                        ],
                        "es": [
                            "arcipreste"
                        ],
                        "la": [
                            "archipresbyter",
                            "archiereus",
                            "archisacerdos"
                        ],
                        "pl": [
                            "arcykap\u0142an"
                        ],
                        "pt": [
                            "arquipresb\u00edtero",
                            "arcipreste"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archipr\u00eatre": [
                    "Singulier"
                ],
                "archipr\u00eatres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "architecte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "argitek"
                        ],
                        "sq": [
                            "arkitekt"
                        ],
                        "de": [
                            "Architekt",
                            "Architektin",
                            "Baumeister",
                            "Sch\u00f6pfer",
                            "Urheber",
                            "Urheberin",
                            "Begr\u00fcnder"
                        ],
                        "en": [
                            "architect",
                            "architectress"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0573\u0561\u0580\u057f\u0561\u0580\u0561\u057a\u0565\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "mimar"
                        ],
                        "eu": [
                            "arkitekto",
                            "etxegile"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0456\u0442\u044d\u043a\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "arquitecte",
                            "arquitecta",
                            "arquitectessa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5efa\u7b51\u5e08",
                            "\u8bbe\u8ba1\u5e08"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac74\ucd95\uac00"
                        ],
                        "co": [
                            "architettu"
                        ],
                        "hr": [
                            "arhitekt"
                        ],
                        "da": [
                            "arkitekt"
                        ],
                        "es": [
                            "arquitecto",
                            "arquitecta"
                        ],
                        "eo": [
                            "ar\u0125itekto",
                            "arkitektino",
                            "ar\u0125itekturisto"
                        ],
                        "et": [
                            "arhitekt"
                        ],
                        "fi": [
                            "arkkitehti"
                        ],
                        "fy": [
                            "arsjitekt"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10e3\u10e0\u10dd\u10d7\u10db\u10dd\u10eb\u10e6\u10d5\u10d0\u10e0\u10d8",
                            "\u10d0\u10e0\u10e5\u10d8\u10e2\u10d4\u10e5\u10e2\u10dd\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c7\u03b9\u03c4\u03ad\u03ba\u03c4\u03bf\u03bd\u03b1\u03c2",
                            "\u03b1\u03c1\u03c7\u03b9\u03c4\u03b5\u03ba\u03c4\u03cc\u03bd\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d3\u05e8\u05d9\u05db\u05dc"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9p\u00edt\u00e9sz"
                        ],
                        "io": [
                            "arkitekto"
                        ],
                        "id": [
                            "arsitek"
                        ],
                        "is": [
                            "arkitekt"
                        ],
                        "it": [
                            "architetto",
                            "architetta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5efa\u7bc9\u5bb6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04d9\u0443\u043b\u0435\u0442\u0448\u0456"
                        ],
                        "la": [
                            "architectus"
                        ],
                        "lv": [
                            "arhitekts",
                            "arhitekte"
                        ],
                        "lt": [
                            "architektas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "arkitek",
                            "arsitek"
                        ],
                        "nl": [
                            "architect",
                            "architecte",
                            "bouwmeester"
                        ],
                        "no": [
                            "arkitekt"
                        ],
                        "uz": [
                            "arxitektor"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0639\u0645\u0627\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "architekt"
                        ],
                        "pt": [
                            "arquiteto",
                            "arquiteta",
                            "arquitecto",
                            "arquitecta"
                        ],
                        "ro": [
                            "arhitect",
                            "arhitect\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "architekt"
                        ],
                        "sl": [
                            "arhitekt",
                            "arhitektka"
                        ],
                        "sv": [
                            "arkitekt",
                            "byggm\u00e4stare"
                        ],
                        "sw": [
                            "mwandishi za majengo"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043c\u0435\u044a\u043c\u043e\u0440"
                        ],
                        "tl": [
                            "arkitekto"
                        ],
                        "cs": [
                            "architekt",
                            "architektka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "mimar"
                        ],
                        "tk": [
                            "arhitektor"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0456\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "ki\u1ebfn tr\u00fac s\u01b0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "architecte": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "architectes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "architectonique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "argitektuur"
                        ],
                        "de": [
                            "architektonisch"
                        ],
                        "en": [
                            "architectonic",
                            "architectural"
                        ],
                        "hr": [
                            "arhitektonski"
                        ],
                        "eo": [
                            "ar\u0125itektura"
                        ],
                        "fy": [
                            "arsjitektoanysk"
                        ],
                        "io": [
                            "arkitekturala",
                            "konstruktala"
                        ],
                        "it": [
                            "architettonico"
                        ],
                        "nl": [
                            "architectonisch",
                            "bouwkundig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "architectonique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "architectoniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "architectural": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "architektonisch"
                        ],
                        "en": [
                            "architectural"
                        ],
                        "ca": [
                            "arquitectural"
                        ],
                        "hr": [
                            "arhitekturni"
                        ],
                        "da": [
                            "arkitektonisk"
                        ],
                        "es": [
                            "arquitect\u00f3nico",
                            "arquitectural"
                        ],
                        "eo": [
                            "arkitektura"
                        ],
                        "fi": [
                            "arkkitehtoninen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c7\u03b9\u03c4\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9p\u00edt\u00e9szeti"
                        ],
                        "it": [
                            "architettonico",
                            "architetturale"
                        ],
                        "nl": [
                            "architectonisch",
                            "architecturaal"
                        ],
                        "no": [
                            "arkitektonisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "architektoniczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "arquitect\u00f3nico",
                            "arquitetural"
                        ],
                        "sk": [
                            "architektonick\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "arkitektonisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "architektonick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "architectural": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "architecturaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "architecturale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "architecturales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "architecture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "argitektuur"
                        ],
                        "sq": [
                            "arkitektura"
                        ],
                        "de": [
                            "Architektur"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1225\u1290 \u1215\u1295\u133b"
                        ],
                        "en": [
                            "architecture"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0645\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "arquitectura"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0573\u0561\u0580\u057f\u0561\u0580\u0561\u057a\u0565\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "arquiteutura"
                        ],
                        "az": [
                            "memarliq"
                        ],
                        "eu": [
                            "arkitektura",
                            "etxegintza"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09af"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0456\u0442\u044d\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "arhitektura"
                        ],
                        "br": [
                            "arkitektouriezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "arquitectura"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5efa\u7b51"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0db4\u0dba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac74\ucd95"
                        ],
                        "co": [
                            "architittura"
                        ],
                        "hr": [
                            "arhitektura"
                        ],
                        "da": [
                            "arkitektur"
                        ],
                        "es": [
                            "arquitectura"
                        ],
                        "eo": [
                            "arkitekturo"
                        ],
                        "et": [
                            "arhitektuur"
                        ],
                        "fi": [
                            "arkkitehtuuri"
                        ],
                        "fy": [
                            "boukeunst"
                        ],
                        "gd": [
                            "ailtireachd"
                        ],
                        "ga": [
                            "ailtireacht"
                        ],
                        "gl": [
                            "arquitectura"
                        ],
                        "cy": [
                            "pensaern\u00efaeth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e0\u10e5\u10d8\u10e2\u10d4\u10e5\u10e2\u10e3\u10e0\u10d0",
                            "\u10ee\u10e3\u10e0\u10dd\u10d7\u10db\u10dd\u10eb\u10e6\u10d5\u10e0\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c7\u03b9\u03c4\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03b7"
                        ],
                        "gn": [
                            "jogapokuaa"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d3\u05e8\u05d9\u05db\u05dc\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9piteszet"
                        ],
                        "io": [
                            "arkitekturo"
                        ],
                        "id": [
                            "arsitektur"
                        ],
                        "ia": [
                            "architectura"
                        ],
                        "ie": [
                            "architectura"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14a1\u14d7\u1550\u152a\u140a\u1466 \u140b\u1585\u146d\u1483\u14ef\u14aa\u14c2\u158f\u1466"
                        ],
                        "is": [
                            "byggingarlist"
                        ],
                        "it": [
                            "architettura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5efa\u7bc9"
                        ],
                        "jv": [
                            "arsitektur"
                        ],
                        "csb": [
                            "architektura"
                        ],
                        "kl": [
                            "ilusilersugaaneq"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04d9\u0443\u043b\u0435\u0442 \u04e9\u043d\u0435\u0440\u0456"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "mimari"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e94\u0e95\u0eb0\u0e8d\u0eb0\u0e81\u0eb3"
                        ],
                        "la": [
                            "architectura"
                        ],
                        "lv": [
                            "arhitektura"
                        ],
                        "li": [
                            "architectuur"
                        ],
                        "lt": [
                            "architekt\u016bra"
                        ],
                        "lb": [
                            "Architektur"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "seni bina"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d2f"
                        ],
                        "mg": [
                            "maritrano"
                        ],
                        "mt": [
                            "arkitettura"
                        ],
                        "gv": [
                            "obbrinys"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "architectuur"
                        ],
                        "no": [
                            "arkitektur",
                            "arkitektur"
                        ],
                        "oc": [
                            "arquitectura"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0645\u0639\u0645\u0627\u0631\u06cc"
                        ],
                        "uz": [
                            "me\u02bcmorlik"
                        ],
                        "pnb": [
                            "\u0622\u0631\u06a9\u06cc\u0679\u06a9\u0686\u0631"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0639\u0645\u0627\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "architektura"
                        ],
                        "pt": [
                            "arquitetura"
                        ],
                        "qu": [
                            "sumaq wasichay kamay"
                        ],
                        "ro": [
                            "arhitectura",
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u044d"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "arhitektura"
                        ],
                        "scn": [
                            "architittura"
                        ],
                        "sk": [
                            "architektura"
                        ],
                        "sl": [
                            "arhitektura"
                        ],
                        "su": [
                            "arsitektur"
                        ],
                        "sv": [
                            "arkitektur"
                        ],
                        "sw": [
                            "ujenzi"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043c\u0435\u044a\u043c\u043e\u0440\u04e3"
                        ],
                        "tl": [
                            "arkitektura"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "architektura"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e15\u0e22\u0e01\u0e23\u0e23\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "mimarlik"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0456\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "vec": [
                            "architetura"
                        ],
                        "vi": [
                            "ki\u1ebfn truc"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d0\u05e8\u05db\u05d9\u05d8\u05e2\u05e7\u05d8\u05d5\u05e8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "architecture": [
                    "Singulier"
                ],
                "architectures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "architrave": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie de l\u2019entablement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Architrav",
                            "Oberbalken"
                        ],
                        "en": [
                            "architrave"
                        ],
                        "eu": [
                            "arkitrabe"
                        ],
                        "ca": [
                            "arquitrau"
                        ],
                        "hr": [
                            "arhitrav"
                        ],
                        "es": [
                            "arquitrabe"
                        ],
                        "gl": [
                            "arquitrabe"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e8\u05db\u05d9\u05d8\u05e8\u05d1"
                        ],
                        "it": [
                            "architrave"
                        ],
                        "la": [
                            "epistylium"
                        ],
                        "nl": [
                            "architraaf"
                        ],
                        "pl": [
                            "architraw"
                        ],
                        "pt": [
                            "architrave"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "architrave": [
                    "Singulier"
                ],
                "architraves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "archivage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "archiving"
                        ],
                        "ca": [
                            "arxivament"
                        ],
                        "hr": [
                            "arhiviranje"
                        ],
                        "eo": [
                            "ar\u0125ivado",
                            "arkivado"
                        ],
                        "nl": [
                            "archivering"
                        ],
                        "sv": [
                            "arkivering"
                        ],
                        "cs": [
                            "archivace",
                            "archivov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archivage": [
                    "Singulier"
                ],
                "archivages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "archiver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "archivieren"
                        ],
                        "en": [
                            "archive"
                        ],
                        "ca": [
                            "arxivar"
                        ],
                        "hr": [
                            "arhivirati"
                        ],
                        "es": [
                            "archivar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ar\u0125ivi",
                            "arkivi"
                        ],
                        "fy": [
                            "argivearje"
                        ],
                        "it": [
                            "archiviare"
                        ],
                        "nl": [
                            "archiveren"
                        ],
                        "sv": [
                            "arkivera"
                        ],
                        "cs": [
                            "archivovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "archiviste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "argiefbewaarder",
                            "argivaris"
                        ],
                        "de": [
                            "Archivar",
                            "Archivarin"
                        ],
                        "en": [
                            "archivist",
                            "keeper of the records"
                        ],
                        "ca": [
                            "arxivista",
                            "arxiver",
                            "arxivera"
                        ],
                        "hr": [
                            "arhivist"
                        ],
                        "es": [
                            "archivista",
                            "archivero",
                            "archivera"
                        ],
                        "eo": [
                            "ar\u0125ivisto",
                            "arkivisto",
                            "arkivistino"
                        ],
                        "it": [
                            "archivista"
                        ],
                        "la": [
                            "archeota"
                        ],
                        "lv": [
                            "arhiv\u0101rs",
                            "arhiv\u0101re"
                        ],
                        "nl": [
                            "archivaris",
                            "archivaresse"
                        ],
                        "pt": [
                            "arquivista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u0432\u0430\u0440\u0438\u0443\u0441",
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "arhivist",
                            "arhivistka"
                        ],
                        "sv": [
                            "arkivarie"
                        ],
                        "cs": [
                            "archiv\u00e1\u0159",
                            "archiv\u00e1\u0159ka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archiviste": [
                    "Singulier"
                ],
                "archivistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "archivistique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Archivkunde"
                        ],
                        "en": [
                            "archival science",
                            "archivistics"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "hr": [
                            "arhivistika"
                        ],
                        "es": [
                            "archiv\u00edstica"
                        ],
                        "eo": [
                            "ar\u0125ivoscienco",
                            "arkivoscienco",
                            "arkiviko"
                        ],
                        "it": [
                            "archivistica"
                        ],
                        "sl": [
                            "arhivistika",
                            "arkivistika"
                        ],
                        "vi": [
                            "khoa l\u01b0u tr\u1eef"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archivistique": [
                    "Singulier"
                ],
                "archivistiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "archivolte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Archivolte"
                        ],
                        "en": [
                            "archivolt"
                        ],
                        "ca": [
                            "arquivolta"
                        ],
                        "hr": [
                            "arhivolta"
                        ],
                        "es": [
                            "arquivolta"
                        ],
                        "io": [
                            "arkivolto"
                        ],
                        "it": [
                            "archivolto"
                        ],
                        "nl": [
                            "archivolt"
                        ],
                        "pt": [
                            "arquivolta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archivolte": [
                    "Singulier"
                ],
                "archivoltes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "archonte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "archon"
                        ],
                        "hr": [
                            "arhont"
                        ],
                        "eo": [
                            "arkonto",
                            "ar\u0125onto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c1\u03c7\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "arconte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u043e\u043d\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "archonte": [
                    "Singulier"
                ],
                "archontes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arcologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arkologie"
                        ],
                        "en": [
                            "arcology"
                        ],
                        "es": [
                            "arcolog\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "arcologia"
                        ],
                        "nl": [
                            "arcologie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arcologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "arcologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ar\u00e7on": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "saddle tree"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0631\u0628\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0631\u062c"
                        ],
                        "ca": [
                            "ar\u00e7\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "konj"
                        ],
                        "es": [
                            "arz\u00f3n"
                        ],
                        "oc": [
                            "ar\u00e7on"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ar\u00e7on": [
                    "Singulier"
                ],
                "ar\u00e7ons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arctique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "arktisch",
                            "nordpolar"
                        ],
                        "en": [
                            "Arctic",
                            "arctic"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0rtic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5317\u6781"
                        ],
                        "hr": [
                            "arkti\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1rtico"
                        ],
                        "eo": [
                            "arkta"
                        ],
                        "fi": [
                            "arktinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "arktiszi",
                            "sarki"
                        ],
                        "io": [
                            "arktika"
                        ],
                        "id": [
                            "artik"
                        ],
                        "it": [
                            "artico",
                            "artica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5317\u6975"
                        ],
                        "nl": [
                            "arctisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1rtico"
                        ],
                        "ro": [
                            "arctic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "arktisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arctique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "arctiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "arda\u00efte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ardait"
                        ],
                        "en": [
                            "ardaite"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0434\u0430\u0438\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "arda\u00efta"
                        ],
                        "es": [
                            "arda\u00edta"
                        ],
                        "it": [
                            "ardaite"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arda\u00efte": [
                    "Singulier"
                ],
                "arda\u00eftes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ard\u00e9id\u00e9s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ardeidae"
                        ],
                        "en": [
                            "herons"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062a",
                            "\u0627\u062a"
                        ],
                        "ca": [
                            "ardeid"
                        ],
                        "es": [
                            "ardeidas"
                        ],
                        "it": [
                            "ardeidi"
                        ],
                        "la": [
                            "ardeidae"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ardennais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ardenner"
                        ],
                        "en": [
                            "Ardennes horse"
                        ],
                        "it": [
                            "ardennese"
                        ],
                        "nl": [
                            "ardenner"
                        ],
                        "pl": [
                            "ko\u0144 arde\u0144ski"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ardent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "feurig"
                        ],
                        "en": [
                            "fiery",
                            "burning",
                            "ardent",
                            "fiery"
                        ],
                        "br": [
                            "c\u02bchoantek"
                        ],
                        "ca": [
                            "ardent"
                        ],
                        "hr": [
                            "ognjeni",
                            "vatren"
                        ],
                        "ia": [
                            "ardente"
                        ],
                        "nl": [
                            "vurig"
                        ],
                        "no": [
                            "gl\u00f8dende"
                        ],
                        "pt": [
                            "ardente"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui br\u00fble.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stechend"
                        ],
                        "en": [
                            "burning"
                        ],
                        "eu": [
                            "gori"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017earki"
                        ],
                        "ia": [
                            "ardente",
                            "inflammate"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ardent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ardents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ardente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ardentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "arder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "burn"
                        ],
                        "es": [
                            "arder"
                        ],
                        "ia": [
                            "arder"
                        ],
                        "pt": [
                            "arder"
                        ],
                        "tr": [
                            "yan\u0131p tutu\u015fmak",
                            "a\u015f\u0131r\u0131 arzulamak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ardeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hitze",
                            "Glut",
                            "Feuer",
                            "Eifer",
                            "Inbrunst",
                            "Flamme",
                            "Leidenschaft",
                            "Geilheit",
                            "Brunst",
                            "Brunft"
                        ],
                        "en": [
                            "glow",
                            "heat",
                            "passion",
                            "ardour",
                            "ardor"
                        ],
                        "br": [
                            "gred"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017ear",
                            "strast"
                        ],
                        "da": [
                            "ild"
                        ],
                        "es": [
                            "ardor"
                        ],
                        "eo": [
                            "ardo"
                        ],
                        "fo": [
                            "gl\u00f8\u00f0andi hiti"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00edzz\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "ardoro"
                        ],
                        "ia": [
                            "ardor"
                        ],
                        "it": [
                            "ardore",
                            "vampa"
                        ],
                        "nl": [
                            "gloed",
                            "vuur"
                        ],
                        "pt": [
                            "ardor"
                        ],
                        "ro": [
                            "fierbin\u021beal\u0103",
                            "c\u0103ldur\u0103",
                            "ardoare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0430\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "hetta",
                            "iver",
                            "h\u00e4ftighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ardeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "ardeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ardoise": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Roche schisteuse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schiefer"
                        ],
                        "en": [
                            "slate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0631\u062f\u0648\u0627\u0632"
                        ],
                        "an": [
                            "loseta"
                        ],
                        "eu": [
                            "arbel"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0448\u044b\u0444\u0435\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "pissarra"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u677f\u5ca9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc810\ud310\uc554"
                        ],
                        "co": [
                            "petra baina"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161kriljevac"
                        ],
                        "da": [
                            "skifer"
                        ],
                        "es": [
                            "pizarra"
                        ],
                        "eo": [
                            "ardezo"
                        ],
                        "et": [
                            "kilt"
                        ],
                        "fi": [
                            "saviliuske"
                        ],
                        "gd": [
                            "sclate"
                        ],
                        "ga": [
                            "slinn"
                        ],
                        "gl": [
                            "lousa"
                        ],
                        "cy": [
                            "llechfaen"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d5\u05d5\u05d7\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0925\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "pala"
                        ],
                        "io": [
                            "ardezo"
                        ],
                        "id": [
                            "batusabak"
                        ],
                        "ia": [
                            "ardesia"
                        ],
                        "is": [
                            "fl\u00f6guberg"
                        ],
                        "it": [
                            "ardesia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7c98\u677f\u5ca9"
                        ],
                        "li": [
                            "l\u00e8jsjt\u00e8\u00e8"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161iferis"
                        ],
                        "lb": [
                            "schifer"
                        ],
                        "nl": [
                            "lei",
                            "leisteen"
                        ],
                        "no": [
                            "skifer",
                            "skifer"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0633\u0644\u06cc\u0679"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142upek"
                        ],
                        "pt": [
                            "ard\u00f3sia"
                        ],
                        "qu": [
                            "laqa"
                        ],
                        "ro": [
                            "ardezie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0438\u0444\u0435\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0440\u0433\u0438\u043b\u043e\u0441\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "scn": [
                            "ardesia"
                        ],
                        "sk": [
                            "kry\u0161talick\u00e1 bridlica"
                        ],
                        "sl": [
                            "skril"
                        ],
                        "sv": [
                            "skiffer"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u0159idlice"
                        ],
                        "tr": [
                            "kayrak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u0438\u0444\u0435\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00e1 b\u1ea3ng"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Planchette d\u2019ardoise pour \u00e9crire avec une craie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tafel",
                            "Schiefertafel"
                        ],
                        "en": [
                            "slate",
                            "tablet"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161kolska plo\u010dica"
                        ],
                        "eo": [
                            "ardezo"
                        ],
                        "io": [
                            "ardezo"
                        ],
                        "id": [
                            "batu tulis"
                        ],
                        "ia": [
                            "ardesia"
                        ],
                        "it": [
                            "lavagna"
                        ],
                        "nl": [
                            "lei"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u0159idlicov\u00e1 tabulka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "dette, cr\u00e9dit",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tab"
                        ],
                        "hr": [
                            "pasti u dug"
                        ],
                        "et": [
                            "arve"
                        ],
                        "fi": [
                            "tili",
                            "lasku",
                            "piikki"
                        ],
                        "nl": [
                            "op de pof",
                            "krediet"
                        ],
                        "pt": [
                            "fiado"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e4kning"
                        ],
                        "cs": [
                            "sekera"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ardoise": [
                    "Singulier"
                ],
                "ardoises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ardoiserie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Carri\u00e8re\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schiefergrube"
                        ],
                        "en": [
                            "slate quarry",
                            "slate mine"
                        ],
                        "hr": [
                            "rudnik \u0161kriljevca"
                        ],
                        "io": [
                            "mineyo"
                        ],
                        "nl": [
                            "leigroeve"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ardoiserie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ardoiseries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ardoisi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schieferbruch",
                            "Schiefergrube"
                        ],
                        "en": [
                            "slate mine",
                            "slate quarry"
                        ],
                        "br": [
                            "mengleuz"
                        ],
                        "hr": [
                            "otvoreni rudnik \u0161kriljevca"
                        ],
                        "es": [
                            "pizarral",
                            "pizarrer\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "ardezejo"
                        ],
                        "io": [
                            "mineyo"
                        ],
                        "nl": [
                            "leigroeve"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ardoisi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "ardoisi\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ardu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Qualifie des id\u00e9es auxquelles il est difficile d\u2019atteindre ou des questions qu\u2019il est difficile de r\u00e9soudre.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schwierig"
                        ],
                        "en": [
                            "challenging",
                            "difficult",
                            "arduous"
                        ],
                        "hr": [
                            "nedohvatljiv"
                        ],
                        "es": [
                            "arduo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10eb\u10dc\u10d4\u10da\u10d8",
                            "\u10e1\u10d0\u10eb\u10dc\u10d4\u10da\u10dd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ardu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ardus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ardue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ardues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "are": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "are"
                        ],
                        "en": [
                            "are"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ub974"
                        ],
                        "hr": [
                            "ar"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1rea"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00e1rea"
                        ],
                        "it": [
                            "ara"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "are"
                        ],
                        "pt": [
                            "are"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "ar"
                        ],
                        "cs": [
                            "ar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "are": [
                    "Singulier"
                ],
                "ares": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ar\u00e9cac\u00e9es": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Arecaceae"
                        ],
                        "de": [
                            "Palmen"
                        ],
                        "en": [
                            "palm trees"
                        ],
                        "ca": [
                            "arec\u00e0cia"
                        ],
                        "es": [
                            "arec\u00e1ceas"
                        ],
                        "nl": [
                            "palmenfamilie"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ar\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sand",
                            "arena"
                        ],
                        "de": [
                            "Arena",
                            "Stierkampfarena",
                            "Sand",
                            "Kampfplatz",
                            "Schauplatz",
                            "Aren"
                        ],
                        "en": [
                            "arena",
                            "arenite",
                            "sand",
                            "ring"
                        ],
                        "ang": [
                            "sand"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0644\u0628\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "sorra",
                            "arenes",
                            "pla\u00e7a de bous"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ade\u6280\u573a"
                        ],
                        "hr": [
                            "arena"
                        ],
                        "da": [
                            "sand",
                            "arena"
                        ],
                        "es": [
                            "redondel",
                            "plaza de toros"
                        ],
                        "eo": [
                            "sablo",
                            "areno"
                        ],
                        "fo": [
                            "sandur"
                        ],
                        "fi": [
                            "hiekka"
                        ],
                        "fy": [
                            "s\u00e2n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bc\u03bc\u03bf\u03c2",
                            "\u03c0\u03b1\u03bb\u03b1\u03af\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1",
                            "\u03ba\u03bf\u03bd\u03af\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1",
                            "\u03b1\u03c1\u03ad\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "homok",
                            "ar\u00e9na"
                        ],
                        "io": [
                            "areno"
                        ],
                        "id": [
                            "arena"
                        ],
                        "it": [
                            "arena",
                            "sabbia"
                        ],
                        "la": [
                            "arena",
                            "harena"
                        ],
                        "ms": [
                            "pasir"
                        ],
                        "nl": [
                            "zand",
                            "arena",
                            "kampplaats",
                            "krijt",
                            "piste",
                            "strijdperk"
                        ],
                        "no": [
                            "sand"
                        ],
                        "oc": [
                            "arena"
                        ],
                        "pt": [
                            "areia",
                            "arena",
                            "li\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "nisip",
                            "arin\u0103",
                            "aren\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0435\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "sand"
                        ],
                        "tl": [
                            "buh\u00e1ngin"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00edsek"
                        ],
                        "tr": [
                            "kum",
                            "arena",
                            "bo\u011fa g\u00fcre\u015fi alan\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ar\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "ar\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ar\u00e9ographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Areografie"
                        ],
                        "en": [
                            "areography"
                        ],
                        "br": [
                            "aerliverezh"
                        ],
                        "it": [
                            "areografia"
                        ],
                        "no": [
                            "areografi"
                        ],
                        "pt": [
                            "areografia"
                        ],
                        "tr": [
                            "areografi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ar\u00e9ographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ar\u00e9ographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ar\u00e9om\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "are\u00f2metre"
                        ],
                        "hr": [
                            "areometar"
                        ],
                        "es": [
                            "are\u00f3metro"
                        ],
                        "it": [
                            "aerometro"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0440\u0435\u043e\u043c\u0435\u0442\u0430\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ar\u00e9om\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "ar\u00e9om\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ar\u00e9opage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Areopag"
                        ],
                        "en": [
                            "Areopagus"
                        ],
                        "ca": [
                            "are\u00f2pag"
                        ],
                        "hr": [
                            "areopag"
                        ],
                        "es": [
                            "are\u00f3pago"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0386\u03c1\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03a0\u03ac\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "areopago"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoogwaardigheidsbekleder",
                            "areopaag"
                        ],
                        "pt": [
                            "are\u00f3pago"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ar\u00e9opage": [
                    "Singulier"
                ],
                "ar\u00e9opages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ar\u00e9ostyle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "araeostyle"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0580\u0565\u0578\u057d\u057f\u056b\u056c"
                        ],
                        "be": [
                            "a\u0440ea\u0441\u0442\u044b\u043b\u044c"
                        ],
                        "ca": [
                            "are\u00f2stil"
                        ],
                        "hr": [
                            "areostil"
                        ],
                        "es": [
                            "are\u00f3stilo"
                        ],
                        "eo": [
                            "areostilo"
                        ],
                        "it": [
                            "are\u00f2stilo"
                        ],
                        "pt": [
                            "areostilo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0435\u043e\u0441\u0442\u0438\u043b\u044c"
                        ],
                        "sl": [
                            "areostil"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0440\u0435\u043e\u0441\u0442\u0438\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lichts\u00e4ulig"
                        ],
                        "en": [
                            "araeostyle"
                        ],
                        "ca": [
                            "are\u00f2stil"
                        ],
                        "es": [
                            "are\u00f3stilo"
                        ],
                        "it": [
                            "are\u00f2stilo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ar\u00e9ostyle": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ar\u00e9ostyles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ar\u00eate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Os de certains poissons",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gr\u00e4te"
                        ],
                        "en": [
                            "fishbone"
                        ],
                        "br": [
                            "draen"
                        ],
                        "hr": [
                            "kost"
                        ],
                        "da": [
                            "fiskeben"
                        ],
                        "es": [
                            "espina"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruoto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u043b\u049b\u0430\u043d"
                        ],
                        "pt": [
                            "espinha"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131l\u00e7\u0131k"
                        ],
                        "wa": [
                            "eriesse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ligne de jonction de deux surfaces (ou de deux faces d\u2019un solide)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kante"
                        ],
                        "en": [
                            "edge"
                        ],
                        "br": [
                            "ker"
                        ],
                        "hr": [
                            "granaljka"
                        ],
                        "es": [
                            "arista"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4rm\u00e4"
                        ],
                        "pt": [
                            "aresta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0431\u0440\u043e"
                        ],
                        "wa": [
                            "eriesse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "ang": [
                            "camb"
                        ],
                        "ca": [
                            "espina de peix",
                            "cresta",
                            "aresta"
                        ],
                        "es": [
                            "cresta",
                            "caballete",
                            "arista",
                            "camell\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "fi\u015dosto",
                            "kresto",
                            "firsto",
                            "e\u011do"
                        ],
                        "fo": [
                            "reykur",
                            "kambur",
                            "m\u00f8na",
                            "egg"
                        ],
                        "fy": [
                            "bonke"
                        ],
                        "hu": [
                            "halcsont",
                            "sz\u00e1lka"
                        ],
                        "io": [
                            "aristo",
                            "osto"
                        ],
                        "it": [
                            "lisca",
                            "cresta",
                            "spigolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "graat",
                            "visgraat",
                            "bergkam",
                            "kam",
                            "hanekam",
                            "nok",
                            "vorst",
                            "bergkam",
                            "rib",
                            "ribbe",
                            "scherpe rand"
                        ],
                        "no": [
                            "nokke"
                        ],
                        "oc": [
                            "aresta",
                            "ficha"
                        ],
                        "pt": [
                            "aresta"
                        ],
                        "sv": [
                            "fiskben"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131l\u00e7\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ar\u00eate": [
                    "Singulier"
                ],
                "ar\u00eates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "argali": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ovis ammon",
                            "Ovis ammon ammon"
                        ],
                        "en": [
                            "argali"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642"
                        ],
                        "ca": [
                            "argal\u00ed"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u049b\u0430\u0440"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0433\u0430\u043b\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "argali": [
                    "Singulier"
                ],
                "argalis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "argan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Argania spinosa"
                        ],
                        "de": [
                            "Arganbaum",
                            "Arganie"
                        ],
                        "en": [
                            "argan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0631\u0643\u0627\u0646",
                            "\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646",
                            "\u0623\u0631\u062c\u0627\u0646",
                            "\u0623\u0631\u063a\u0627\u0646"
                        ],
                        "it": [
                            "argan",
                            "argania"
                        ],
                        "nl": [
                            "arganboom",
                            "arganie"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0642\u0627\u0646",
                            "\u0622\u0631\u06af\u0627\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "argan",
                            "arg\u00e2nia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "argan": [
                    "Singulier"
                ],
                "argans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arganier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arganbaum",
                            "Arganie"
                        ],
                        "en": [
                            "Argan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0631\u0643\u0627\u0646"
                        ],
                        "it": [
                            "argan",
                            "argania"
                        ],
                        "nl": [
                            "arganboom",
                            "arganie"
                        ],
                        "pt": [
                            "Argania"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arganier": [
                    "Singulier"
                ],
                "arganiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "argent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment, m\u00e9tal",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "silwer"
                        ],
                        "sq": [
                            "argjend"
                        ],
                        "de": [
                            "Silber"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1265\u122d"
                        ],
                        "en": [
                            "silver"
                        ],
                        "ang": [
                            "seolfor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0636\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "archent"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0580\u056e\u0561\u0569"
                        ],
                        "ast": [
                            "plata"
                        ],
                        "ay": [
                            "qollqe"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00fcm\u00fc\u015f"
                        ],
                        "eu": [
                            "zilar"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u0430\u0431\u0440\u043e"
                        ],
                        "br": [
                            "hant"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0440\u0435\u0431\u0440\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "argent",
                            "plata"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94f6",
                            "\u767d\u94f6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc740"
                        ],
                        "hr": [
                            "srebro"
                        ],
                        "dlm": [
                            "airgaint"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00f8lv"
                        ],
                        "es": [
                            "plata",
                            "dinero"
                        ],
                        "eo": [
                            "ar\u011dento"
                        ],
                        "et": [
                            "h\u00f5be"
                        ],
                        "fo": [
                            "silvur"
                        ],
                        "fi": [
                            "hopea"
                        ],
                        "fy": [
                            "sulver"
                        ],
                        "gd": [
                            "airgead"
                        ],
                        "ga": [
                            "airgead"
                        ],
                        "gl": [
                            "prata"
                        ],
                        "cy": [
                            "arian"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d4\u10e0\u10ea\u10ee\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c1\u03b3\u03c5\u03c1\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03c3\u03ae\u03bc\u03b9"
                        ],
                        "ha": [
                            "azurfa"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05e1\u05e3"
                        ],
                        "hu": [
                            "ez\u00fcst"
                        ],
                        "io": [
                            "arjento"
                        ],
                        "id": [
                            "perak"
                        ],
                        "is": [
                            "silfur"
                        ],
                        "it": [
                            "argento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9280"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u043c\u0456\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04af\u043c\u04af\u0448"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e99"
                        ],
                        "la": [
                            "argentum"
                        ],
                        "lv": [
                            "sudrabs"
                        ],
                        "lt": [
                            "sidabras"
                        ],
                        "lb": [
                            "S\u00eblwer"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0440\u0435\u0431\u0440\u043e"
                        ],
                        "ms": [
                            "perak"
                        ],
                        "mg": [
                            "vola"
                        ],
                        "mt": [
                            "fidda"
                        ],
                        "gv": [
                            "argid"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u04e9\u043d\u0433\u04e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "zilver"
                        ],
                        "no": [
                            "s\u00f8lv"
                        ],
                        "oc": [
                            "argent"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0642\u0631\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "srebro"
                        ],
                        "pt": [
                            "prata"
                        ],
                        "ro": [
                            "argint"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u043e"
                        ],
                        "sg": [
                            "mbasa"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0440\u0435\u0431\u0440\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "striebro"
                        ],
                        "sl": [
                            "srebro"
                        ],
                        "sv": [
                            "silver"
                        ],
                        "sw": [
                            "fedha"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043d\u0443\u049b\u0440\u0430"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04e9\u043c\u0435\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u0159\u00edbro"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcm\u00fc\u015f"
                        ],
                        "tk": [
                            "k\u00fcm\u00fc\u015f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0440\u0456\u0431\u043b\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ea1c"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d6\u05d9\u05dc\u05d1\u05e2\u05e8"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Valeur mon\u00e9taire",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "geld"
                        ],
                        "sq": [
                            "para"
                        ],
                        "de": [
                            "Geld"
                        ],
                        "en": [
                            "money"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0583\u0578\u0572",
                            "\u0564\u0580\u0561\u0574"
                        ],
                        "az": [
                            "pul"
                        ],
                        "eu": [
                            "diru"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0440\u043e\u0448\u044b"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "diner",
                            "diners",
                            "doblers",
                            "cal\u00e9s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94b1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c8"
                        ],
                        "hr": [
                            "novac",
                            "pare"
                        ],
                        "da": [
                            "penge"
                        ],
                        "es": [
                            "dinero"
                        ],
                        "eo": [
                            "mono"
                        ],
                        "et": [
                            "raha"
                        ],
                        "fi": [
                            "raha"
                        ],
                        "gl": [
                            "di\u00f1eiro"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03ae\u03bc\u03b1",
                            "\u03bb\u03b5\u03c6\u03c4\u03ac"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05e1\u05e3"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00e9nz"
                        ],
                        "io": [
                            "pekunio"
                        ],
                        "id": [
                            "uang",
                            "duit"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u146e\u14c7\u1405\u152d\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "denaro",
                            "soldi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304a\u91d1",
                            "\u8ca8\u5e63"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u049b\u0448\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u043a\u0447\u0430",
                            "\u043f\u0443\u043b"
                        ],
                        "lv": [
                            "val\u016bta"
                        ],
                        "lt": [
                            "valiuta"
                        ],
                        "lb": [
                            "Geld"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0438"
                        ],
                        "mt": [
                            "flus"
                        ],
                        "nl": [
                            "geld"
                        ],
                        "no": [
                            "penger"
                        ],
                        "oc": [
                            "s\u00f2us"
                        ],
                        "uz": [
                            "pul"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0648\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "pieni\u0105dz"
                        ],
                        "pt": [
                            "dinheiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "bani"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043d\u044c\u0433\u0438"
                        ],
                        "sg": [
                            "nginza",
                            "ng\u00efnza"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0435",
                            "\u043d\u043e\u0432\u0430\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "peniaze"
                        ],
                        "sl": [
                            "denar"
                        ],
                        "sv": [
                            "pengar"
                        ],
                        "sw": [
                            "fedha"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u043a\u0447\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "pen\u00edze"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "para"
                        ],
                        "tk": [
                            "pul"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0440\u043e\u0448\u0456"
                        ],
                        "vi": [
                            "ti\u1ec1n"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e5rdjint"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "holla",
                            "argjend"
                        ],
                        "ang": [
                            "feoh",
                            "silfren"
                        ],
                        "fo": [
                            "peningur",
                            "silvur"
                        ],
                        "fy": [
                            "jild",
                            "sinten",
                            "sulver"
                        ],
                        "gd": [
                            "airgead",
                            "airgead"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03ae\u03bc\u03b9"
                        ],
                        "is": [
                            "peningur",
                            "silfur"
                        ],
                        "la": [
                            "aes",
                            "pecunia",
                            "argentum"
                        ],
                        "ms": [
                            "duit",
                            "uang",
                            "yang"
                        ],
                        "nl": [
                            "poen"
                        ],
                        "tl": [
                            "salap\u00ee",
                            "pilak"
                        ],
                        "tr": [
                            "ak\u00e7e",
                            "para"
                        ],
                        "zu": [
                            "imali"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "argent": [
                    "Singulier"
                ],
                "argents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Silber"
                        ],
                        "en": [
                            "silver"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0636\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "argentat",
                            "argent",
                            "plata"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94f6"
                        ],
                        "hr": [
                            "srebrni"
                        ],
                        "es": [
                            "plata"
                        ],
                        "it": [
                            "argento"
                        ],
                        "nl": [
                            "zilver"
                        ],
                        "pl": [
                            "srebro"
                        ],
                        "pt": [
                            "prata"
                        ],
                        "ro": [
                            "argintiu"
                        ],
                        "sv": [
                            "silver"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u0159\u00edbrn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "argent\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "silvery",
                            "silvered",
                            "silvery",
                            "moneyed"
                        ],
                        "ca": [
                            "argentat"
                        ],
                        "hr": [
                            "srebrnast"
                        ],
                        "es": [
                            "plateado",
                            "argentino"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d4\u10e0\u10ea\u10ee\u10da\u10d8\u10e1\u10e4\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "argentato"
                        ],
                        "pl": [
                            "srebrny"
                        ],
                        "pt": [
                            "prateado",
                            "argentino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u0159\u00edbrn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "argent\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "argent\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "argent\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "argent\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "argenter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "versilbern"
                        ],
                        "en": [
                            "silver"
                        ],
                        "ca": [
                            "argentar"
                        ],
                        "hr": [
                            "posrebriti"
                        ],
                        "es": [
                            "platear"
                        ],
                        "eo": [
                            "ar\u011denti"
                        ],
                        "io": [
                            "arjentizar"
                        ],
                        "it": [
                            "argentare"
                        ],
                        "la": [
                            "inargentare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verzilveren"
                        ],
                        "pl": [
                            "posrebrza\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "argenterie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "silverware"
                        ],
                        "eu": [
                            "zilarreria"
                        ],
                        "hr": [
                            "srebrnina"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03b7\u03bc\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "io": [
                            "arjentajo"
                        ],
                        "it": [
                            "argenteria"
                        ],
                        "pt": [
                            "prataria"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "argenterie": [
                    "Singulier"
                ],
                "argenteries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "argentin": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u2019argent\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "silvery"
                        ],
                        "hr": [
                            "srebren"
                        ],
                        "it": [
                            "argentino"
                        ],
                        "pt": [
                            "argentino"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u0159\u00edbrn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "argentin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "argentins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "argentine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "argentines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 l\u2019Argentine, le pays\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Argentyns"
                        ],
                        "de": [
                            "argentinisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Argentine",
                            "Argentinean",
                            "Argentinian"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0436\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "argent\u00ed"
                        ],
                        "hr": [
                            "argentinski"
                        ],
                        "da": [
                            "argentinsk"
                        ],
                        "es": [
                            "argentino"
                        ],
                        "eo": [
                            "argentina"
                        ],
                        "et": [
                            "argentiina"
                        ],
                        "fi": [
                            "argentiinalainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03b3\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "argent\u00ednai",
                            "argentin"
                        ],
                        "it": [
                            "argentino"
                        ],
                        "lv": [
                            "argent\u012bnie\u0161u"
                        ],
                        "lt": [
                            "argentinieti\u0161kas"
                        ],
                        "nl": [
                            "Argentijns"
                        ],
                        "no": [
                            "argentinsk"
                        ],
                        "pl": [
                            "argenty\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "argentino"
                        ],
                        "ro": [
                            "argentinian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "argent\u00ednsky"
                        ],
                        "sl": [
                            "argentinski"
                        ],
                        "sv": [
                            "argentinsk"
                        ],
                        "cs": [
                            "argentinsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "argentin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "argentins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "argentine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "argentines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Argentin": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Argentyn"
                        ],
                        "de": [
                            "Argentinier"
                        ],
                        "en": [
                            "Argentine",
                            "Argentinian"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0436\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "ca": [
                            "argent\u00ed"
                        ],
                        "da": [
                            "argentinier"
                        ],
                        "es": [
                            "argentino"
                        ],
                        "eo": [
                            "argentinano",
                            "argentinani\u0109o",
                            "argentinanino"
                        ],
                        "et": [
                            "argentiinalane"
                        ],
                        "fi": [
                            "argentiinalainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03c1\u03b3\u03b5\u03bd\u03c4\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "argent\u00edna",
                            "argentin"
                        ],
                        "it": [
                            "argentino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u4eba"
                        ],
                        "lv": [
                            "argent\u012bnietis"
                        ],
                        "lt": [
                            "argentinietis"
                        ],
                        "nl": [
                            "Argentijn"
                        ],
                        "no": [
                            "argentiner",
                            "argentinar"
                        ],
                        "pl": [
                            "Argenty\u0144czyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "argentino"
                        ],
                        "ro": [
                            "argentinian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "sl": [
                            "Argentinec"
                        ],
                        "sv": [
                            "argentinare"
                        ],
                        "cs": [
                            "Argentinec"
                        ],
                        "tr": [
                            "Arjantinli"
                        ],
                        "vo": [
                            "Larg\u00e4nt\u00e4nan",
                            "Larg\u00e4nt\u00e4nan",
                            "Larg\u00e4nt\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Argentin": [
                    "Singulier"
                ],
                "Argentins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Argentine": [
        {
            "type": "Nom propre 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pays d\u2019Am\u00e9rique du Sud",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Argentini\u00eb"
                        ],
                        "sq": [
                            "Argjentina"
                        ],
                        "de": [
                            "Argentinien"
                        ],
                        "en": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646"
                        ],
                        "an": [
                            "Archentina"
                        ],
                        "ast": [
                            "Arxentina"
                        ],
                        "nds": [
                            "Argentinien"
                        ],
                        "eu": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u044b\u043d\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "br": [
                            "Arc\u02bchantina"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0410\u0440\u0436\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u963f\u6839\u5ef7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ub974\ud5e8\ud2f0\ub098"
                        ],
                        "kw": [
                            "Arghantina"
                        ],
                        "co": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "hr": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "da": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "es": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "eo": [
                            "Argentino"
                        ],
                        "et": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "fi": [
                            "Argentiina"
                        ],
                        "gd": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "ga": [
                            "Airgint\u00edn"
                        ],
                        "gl": [
                            "Arxentina"
                        ],
                        "cy": [
                            "Ariannin"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e0\u10d2\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03c1\u03b3\u03b5\u03bd\u03c4\u03b9\u03bd\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e8\u05d2\u05e0\u05d8\u05d9\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "Argent\u00edna"
                        ],
                        "io": [
                            "Arjentinia"
                        ],
                        "id": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "ia": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "is": [
                            "Argent\u00edna"
                        ],
                        "it": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3"
                        ],
                        "ku": [
                            "Arjant\u00een"
                        ],
                        "la": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "lv": [
                            "Argent\u012bna"
                        ],
                        "li": [
                            "Argentini\u00eb"
                        ],
                        "lt": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "lb": [
                            "Argentinien"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "gv": [
                            "Argenteen"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d"
                        ],
                        "nhn": [
                            "Arxentina"
                        ],
                        "na": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "nl": [
                            "Argentini\u00eb"
                        ],
                        "no": [
                            "Argentina",
                            "Argentina"
                        ],
                        "oc": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "pl": [
                            "Argentyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "qu": [
                            "Arxintina"
                        ],
                        "ro": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Argent\u00edna"
                        ],
                        "sl": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "hsb": [
                            "Argentinska"
                        ],
                        "sv": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "tl": [
                            "Arhentina"
                        ],
                        "cs": [
                            "Argentina"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "Arjantin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "na"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e8\u05d2\u05e2\u05e0\u05d8\u05d9\u05e0\u05e2"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "arghel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "arghel",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gansie",
                            "melkbos"
                        ],
                        "de": [
                            "Seidenpflanze"
                        ],
                        "en": [
                            "milkweed",
                            "wild cotton"
                        ],
                        "ast": [
                            "seda"
                        ],
                        "az": [
                            "kol\u015f\u0259killi qomfokarpus"
                        ],
                        "ca": [
                            "Seder"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9489\u5934\u679c"
                        ],
                        "it": [
                            "albero della seta"
                        ],
                        "sv": [
                            "ballongsiden\u00f6rt"
                        ],
                        "st": [
                            "lebegane"
                        ],
                        "zu": [
                            "lwesalukazi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arghel": [
                    "Singulier"
                ],
                "arghels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "argile": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Terre poti\u00e8re",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "argjil\u00eb",
                            "deltin\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Lehm",
                            "Ton",
                            "Tonerde"
                        ],
                        "en": [
                            "clay",
                            "argil"
                        ],
                        "ang": [
                            "cl\u00e6g"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u064a\u0646",
                            "\u0635\u0644\u0635\u0627\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u057e"
                        ],
                        "eu": [
                            "buztin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043b\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "argila",
                            "fanga"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ecf\u571f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc30\ud759"
                        ],
                        "co": [
                            "arzilla",
                            "tarra rossa"
                        ],
                        "hr": [
                            "glina"
                        ],
                        "da": [
                            "ler"
                        ],
                        "es": [
                            "arcilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "argilo"
                        ],
                        "et": [
                            "savi"
                        ],
                        "fo": [
                            "leir"
                        ],
                        "fi": [
                            "savi"
                        ],
                        "fy": [
                            "klaai"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10d8\u10ee\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c1\u03b3\u03b9\u03bb\u03bf\u03c2",
                            "\u03c0\u03b7\u03bb\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2",
                            "\u05d8\u05d9\u05d8",
                            "\u05d7\u05d5\u05de\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "agyag",
                            "agyak"
                        ],
                        "io": [
                            "argilo"
                        ],
                        "is": [
                            "leir"
                        ],
                        "it": [
                            "argilla",
                            "creta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7c98\u571f"
                        ],
                        "la": [
                            "argilla"
                        ],
                        "lv": [
                            "m\u0101ls",
                            "m\u0101li",
                            "zeme"
                        ],
                        "lt": [
                            "dumblas",
                            "k\u016bnas",
                            "molinis",
                            "molis",
                            "mol\u017eemis",
                            "palaikai",
                            "purvas"
                        ],
                        "mg": [
                            "tanimanga"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0448\u0430\u0432\u0430\u0440",
                            "\u043b\u0430\u0433",
                            "\u0448\u043e\u0440\u043e\u043e"
                        ],
                        "nl": [
                            "klei"
                        ],
                        "no": [
                            "leire"
                        ],
                        "oc": [
                            "bard",
                            "argela",
                            "argila"
                        ],
                        "pl": [
                            "glina"
                        ],
                        "pt": [
                            "argila",
                            "barro",
                            "greda"
                        ],
                        "ro": [
                            "argil\u0103",
                            "lut"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "glina"
                        ],
                        "sv": [
                            "lera"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u0447\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "j\u00edl"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e27",
                            "\u0e19\u0e19\u0e27\u0e25"
                        ],
                        "tr": [
                            "kil",
                            "toprak",
                            "\u00e7amur",
                            "\u00e7\u00f6mlek\u00e7i \u00e7amuru",
                            "bal\u00e7\u0131k",
                            "yerk\u00fcre",
                            "insan v\u00fccudu",
                            "hamur",
                            "toprak k\u00fcnk"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ea5t s\u00e9t",
                            "s\u00e9t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "argile": [
                    "Singulier"
                ],
                "argiles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "argileux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tonig",
                            "lehmig",
                            "t\u00f6nern"
                        ],
                        "en": [
                            "clayey"
                        ],
                        "ca": [
                            "argil\u00f3s",
                            "argilosa"
                        ],
                        "hr": [
                            "glinen"
                        ],
                        "es": [
                            "arcilloso"
                        ],
                        "io": [
                            "argiloza"
                        ],
                        "it": [
                            "argilloso"
                        ],
                        "oc": [
                            "argil\u00f3s",
                            "argilosa"
                        ],
                        "pt": [
                            "argiloso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "hlinit\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "argileuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "argileuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "arginine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arginin"
                        ],
                        "ca": [
                            "arginina"
                        ],
                        "eo": [
                            "arginino"
                        ],
                        "it": [
                            "arginina"
                        ],
                        "sl": [
                            "arginin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arginine": [
                    "Singulier"
                ],
                "arginines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "argon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "argon"
                        ],
                        "de": [
                            "Argon"
                        ],
                        "en": [
                            "argon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0631\u063a\u0648\u0646"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0433\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "arg\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c29"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ub974\uace4"
                        ],
                        "hr": [
                            "argon"
                        ],
                        "da": [
                            "argon"
                        ],
                        "es": [
                            "arg\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "argono"
                        ],
                        "et": [
                            "argoon"
                        ],
                        "fi": [
                            "argon"
                        ],
                        "gl": [
                            "argon"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03b3\u03c1\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "argon"
                        ],
                        "io": [
                            "argono"
                        ],
                        "it": [
                            "argon"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30eb\u30b4\u30f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "argons"
                        ],
                        "lt": [
                            "argonas"
                        ],
                        "mt": [
                            "argon"
                        ],
                        "gv": [
                            "argon"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0440\u0433\u043e\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "argon"
                        ],
                        "pl": [
                            "argon"
                        ],
                        "pt": [
                            "arg\u00f4nio",
                            "\u00e1rgon"
                        ],
                        "ro": [
                            "argon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0433\u043e\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "arg\u00f3n"
                        ],
                        "sl": [
                            "argon"
                        ],
                        "sv": [
                            "argon"
                        ],
                        "cs": [
                            "argon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "argon": [
                    "Singulier"
                ],
                "argons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "argonaute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Argonaut"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0433\u043e\u043d\u0430\u0432\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "argonauta"
                        ],
                        "hr": [
                            "jedrilac"
                        ],
                        "es": [
                            "argonauta"
                        ],
                        "io": [
                            "argonauto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0433\u043e\u043d\u0430\u0432\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "argonaute": [
                    "Singulier"
                ],
                "argonautes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "argot": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Langage de convention utilis\u00e9 \u00e0 l\u2019origine par les voleurs, les malfaiteurs.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gaunersprache",
                            "Rotwelsch"
                        ],
                        "en": [
                            "argot",
                            "cant"
                        ],
                        "ca": [
                            "argot"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ed1\u8bdd",
                            "\u9690\u8bed"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161atra"
                        ],
                        "es": [
                            "argot",
                            "jerga"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96a0\u8a9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "bargoens"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u043d\u044f",
                            "\u0441\u043b\u0435\u043d\u0433",
                            "\u0430\u0440\u0433\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "slang"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Vocabulaire et toutes particuliers utilis\u00e9s exclusivement entre eux ceux qui exercent la m\u00eame profession ou...",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jargon",
                            "Fachsprache",
                            "Fachchinesisch"
                        ],
                        "en": [
                            "jargon"
                        ],
                        "ca": [
                            "argot"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u884c\u8bdd"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eargon"
                        ],
                        "es": [
                            "argot",
                            "jerga",
                            "jerigonza"
                        ],
                        "it": [
                            "gergo"
                        ],
                        "nl": [
                            "jargon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0430\u0440\u0433\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "fackspr\u00e5k"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Langage populaire, non-acad\u00e9mique.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "slang"
                        ],
                        "hr": [
                            "argo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4fd7\u8a9e",
                            "\u30b9\u30e9\u30f3\u30b0"
                        ],
                        "pt": [
                            "g\u00edria"
                        ],
                        "sv": [
                            "slang"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "argot"
                        ],
                        "eo": [
                            "slango"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03b3\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "szleng"
                        ],
                        "io": [
                            "slango"
                        ],
                        "it": [
                            "gergo"
                        ],
                        "nl": [
                            "groepstaal",
                            "slang"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cargon",
                            "slang",
                            "gwara"
                        ],
                        "pt": [
                            "g\u00edria"
                        ],
                        "tr": [
                            "argo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "argot": [
                    "Singulier"
                ],
                "argots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "argotique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "slang"
                        ],
                        "ca": [
                            "arg\u00f2tic"
                        ],
                        "hr": [
                            "argotski"
                        ],
                        "es": [
                            "arg\u00f3tico"
                        ],
                        "it": [
                            "argotico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "argotique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "argotiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "argousier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Hippophae rhamnoides"
                        ],
                        "de": [
                            "Sanddorn"
                        ],
                        "en": [
                            "sea buckthorn",
                            "willow thorn"
                        ],
                        "hr": [
                            "pasji trn"
                        ],
                        "es": [
                            "espino amarillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "mardorno"
                        ],
                        "fi": [
                            "tyrni"
                        ],
                        "it": [
                            "olivello spinoso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u044b\u0440\u0493\u0430\u043d\u0430\u049b"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c99\u68d8\u5c5e"
                        ],
                        "pl": [
                            "rokitnik"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103tin\u0103 alb\u0103"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u044b\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "rakytn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "argousier": [
                    "Singulier"
                ],
                "argousiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "argousin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gef\u00e4ngnisw\u00e4rter",
                            "Bulle"
                        ],
                        "en": [
                            "warden",
                            "cop"
                        ],
                        "hr": [
                            "stra\u017ear"
                        ],
                        "it": [
                            "aguzzino"
                        ],
                        "nl": [
                            "galeiwachter",
                            "flik",
                            "smeris",
                            "klabak"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u06af\u0647\u0628\u0627\u0646"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0434\u0437\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c",
                            "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "argousin": [
                    "Singulier"
                ],
                "argousins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arguer": [
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "argumentieren"
                        ],
                        "en": [
                            "argue"
                        ],
                        "ca": [
                            "arg\u00fcir"
                        ],
                        "hr": [
                            "tvrditi"
                        ],
                        "da": [
                            "argumentere"
                        ],
                        "es": [
                            "arg\u00fcir"
                        ],
                        "nl": [
                            "argumenteren",
                            "beargumenteren"
                        ],
                        "no": [
                            "argumentere",
                            "hevde"
                        ],
                        "oc": [
                            "arg\u00fcir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "argument": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Indice, preuve qui sert \u00e0 affirmer ou \u00e0 nier un fait.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Argument",
                            "Beweismittel"
                        ],
                        "en": [
                            "argument"
                        ],
                        "es": [
                            "argumento"
                        ],
                        "hr": [
                            "dokaz"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "oc": [
                            "argument"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "argument": [
                    "Singulier"
                ],
                "arguments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "argumentation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "argumentation"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0433\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "argumentaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "argumentacija"
                        ],
                        "es": [
                            "argumentaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "argumentaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "argumentado"
                        ],
                        "id": [
                            "argumentasi"
                        ],
                        "it": [
                            "argomentazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "betoog"
                        ],
                        "oc": [
                            "argumentacion"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0433\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "argumentace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "argumentation": [
                    "Singulier"
                ],
                "argumentations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}