{
    "argumenter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Prouver par arguments",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "argumentieren"
                        ],
                        "en": [
                            "argue",
                            "debate"
                        ],
                        "br": [
                            "arguzenni\u00f1",
                            "arguzi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "argumentar"
                        ],
                        "hr": [
                            "argumentirati"
                        ],
                        "es": [
                            "argumentar"
                        ],
                        "io": [
                            "argumentar"
                        ],
                        "it": [
                            "argomentare"
                        ],
                        "pt": [
                            "argumentar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0433\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "argumentovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "argutie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spitzfindigkeit",
                            "Stichhaltigkeit",
                            "Scheinargument"
                        ],
                        "ca": [
                            "arg\u00facia"
                        ],
                        "hr": [
                            "tanko\u0107utnost"
                        ],
                        "es": [
                            "argucia"
                        ],
                        "nl": [
                            "haarklieverij"
                        ],
                        "oc": [
                            "argucia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "argutie": [
                    "Singulier"
                ],
                "arguties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "argyrisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Argyrismus",
                            "Silbervergiftung"
                        ],
                        "en": [
                            "argyria"
                        ],
                        "ca": [
                            "argirisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "argirija"
                        ],
                        "es": [
                            "argirismo"
                        ],
                        "gl": [
                            "arxirismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "argyrisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "argyrismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aria": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aria"
                        ],
                        "de": [
                            "Arie"
                        ],
                        "en": [
                            "aria"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0ria"
                        ],
                        "hr": [
                            "arija"
                        ],
                        "es": [
                            "aria"
                        ],
                        "fi": [
                            "aaria"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "aria"
                        ],
                        "nl": [
                            "aria"
                        ],
                        "pl": [
                            "aria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "aria"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00e1rie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aria": [
                    "Singulier"
                ],
                "arias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arianisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arianismus"
                        ],
                        "en": [
                            "arianism"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0410\u0440\u0438\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "arrianisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "arijanizam"
                        ],
                        "da": [
                            "arianisme"
                        ],
                        "es": [
                            "arrianismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "arianismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "areiolaisuus"
                        ],
                        "gl": [
                            "arianismo"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05de\u05d9\u05e0\u05d5\u05ea \u05d4\u05d0\u05e8\u05d9\u05d0\u05e0\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "io": [
                            "arianismo"
                        ],
                        "ia": [
                            "arianismo"
                        ],
                        "it": [
                            "arianesimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30ea\u30a6\u30b9\u6d3e"
                        ],
                        "la": [
                            "arianismus"
                        ],
                        "nl": [
                            "arianisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "arianizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "arianismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "arianism"
                        ],
                        "sv": [
                            "arianism"
                        ],
                        "cs": [
                            "ari\u00e1nstv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arianisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "arianismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aride": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "arid",
                            "barren",
                            "dry"
                        ],
                        "br": [
                            "kras",
                            "krin"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0rid"
                        ],
                        "hr": [
                            "aridni",
                            "pust"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1rido"
                        ],
                        "io": [
                            "arida"
                        ],
                        "it": [
                            "arido"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0443\u0430\u04a3",
                            "\u049b\u04b1\u0440\u0493\u0430\u049b"
                        ],
                        "oc": [
                            "arid",
                            "are",
                            "arre",
                            "tressecat"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyprahl\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aride": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "arides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aridit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wasserknappheit",
                            "Wassermangel"
                        ],
                        "en": [
                            "aridity"
                        ],
                        "ca": [
                            "aridesa",
                            "ariditat"
                        ],
                        "hr": [
                            "suho\u0107a",
                            "suhoparnost",
                            "hladno\u0107a",
                            "pusto\u0161"
                        ],
                        "es": [
                            "aridez"
                        ],
                        "it": [
                            "aridit\u00e0"
                        ],
                        "la": [
                            "ariditas"
                        ],
                        "hu": [
                            "kop\u00e1rs\u00e1g"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aridit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "aridit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arionid\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wegschnecke"
                        ],
                        "en": [
                            "roundback slug",
                            "round back slug"
                        ],
                        "es": [
                            "arionido"
                        ],
                        "fi": [
                            "siruetana"
                        ],
                        "it": [
                            "arionido"
                        ],
                        "nl": [
                            "wegslak"
                        ],
                        "no": [
                            "skogsnegl"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015blinik"
                        ],
                        "sv": [
                            "skogssnigel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arionid\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "arionid\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aristocrate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aristokraat"
                        ],
                        "de": [
                            "Aristokrat",
                            "Edelmann",
                            "Adliger"
                        ],
                        "en": [
                            "aristocrat",
                            "nobleman",
                            "noblewoman"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442",
                            "\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "arist\u00f2crata"
                        ],
                        "hr": [
                            "aristokrat"
                        ],
                        "da": [
                            "aristokrat"
                        ],
                        "es": [
                            "arist\u00f3crata"
                        ],
                        "eo": [
                            "aristokrato"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03ba\u03c1\u03ac\u03c4\u03b7\u03c2",
                            "\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03ba\u03c1\u03ac\u03c4\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "arisztokrata"
                        ],
                        "io": [
                            "aristokrato"
                        ],
                        "id": [
                            "aristokrasi",
                            "bangsawan"
                        ],
                        "it": [
                            "aristocratico"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u049b\u0441\u04af\u0439\u0435\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "aristocraat"
                        ],
                        "no": [
                            "aristokrat"
                        ],
                        "pl": [
                            "arystokrata"
                        ],
                        "pt": [
                            "aristocrata"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442",
                            "\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "aristokrat"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161lechtic",
                            "aristockat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aristocrate": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "aristocrates": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aristocratie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aristokrasie"
                        ],
                        "de": [
                            "Aristokratie",
                            "Adelsherrschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "aristocracy"
                        ],
                        "eu": [
                            "aristokrazia"
                        ],
                        "ca": [
                            "aristocr\u00e0cia"
                        ],
                        "hr": [
                            "aristokracija"
                        ],
                        "da": [
                            "aristokrati"
                        ],
                        "es": [
                            "aristocracia"
                        ],
                        "eo": [
                            "aristokratio",
                            "aristokrataro"
                        ],
                        "et": [
                            "aadel",
                            "aadlisugu"
                        ],
                        "fi": [
                            "aristokratia"
                        ],
                        "fy": [
                            "aristokrasy"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "arisztokr\u00e1cia"
                        ],
                        "io": [
                            "aristokrataro",
                            "aristokrateso",
                            "aristokratismo"
                        ],
                        "it": [
                            "aristocrazia"
                        ],
                        "nl": [
                            "aristocratie"
                        ],
                        "no": [
                            "aristokrati"
                        ],
                        "pl": [
                            "arystokracja"
                        ],
                        "pt": [
                            "aristocracia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "aristokrati"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aristocratie": [
                    "Singulier"
                ],
                "aristocraties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aristocratique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aristokraties"
                        ],
                        "de": [
                            "aristokratisch",
                            "adlig"
                        ],
                        "en": [
                            "aristocratic"
                        ],
                        "ca": [
                            "aristocr\u00e0tic"
                        ],
                        "hr": [
                            "aristokratski"
                        ],
                        "da": [
                            "aristokratisk"
                        ],
                        "es": [
                            "aristocr\u00e1tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "aristokrata"
                        ],
                        "et": [
                            "aadellik"
                        ],
                        "fy": [
                            "foarnaam",
                            "treftich"
                        ],
                        "io": [
                            "aristokratala"
                        ],
                        "it": [
                            "aristocratico"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanzienlijk",
                            "aristocratisch",
                            "deftig",
                            "voornaam",
                            "voorn\u00e1\u00e1m"
                        ],
                        "oc": [
                            "aristocratic"
                        ],
                        "pl": [
                            "arystokratyczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "aristocr\u00e1tico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aristocratique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "aristocratiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aristocratiquement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aristocratically"
                        ],
                        "ca": [
                            "aristocr\u00e0ticament"
                        ],
                        "es": [
                            "aristocr\u00e1ticamente"
                        ],
                        "it": [
                            "aristocraticamente"
                        ],
                        "pl": [
                            "arystokratycznie"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aristoloche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Aristolochia"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0647\u0645\u062a\u0648\u0646",
                            "\u0632\u0631\u0627\u0648\u0646\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "aristol\u00f2quia"
                        ],
                        "es": [
                            "aristoloquia"
                        ],
                        "nl": [
                            "pijpbloem",
                            "aristolochia"
                        ],
                        "oc": [
                            "aristol\u00f2quia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aristoloche": [
                    "Singulier"
                ],
                "aristoloches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aristot\u00e9lique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "aristot\u00e8lic"
                        ],
                        "hr": [
                            "aristotelski"
                        ],
                        "es": [
                            "aristot\u00e9lico"
                        ],
                        "it": [
                            "aristotelico"
                        ],
                        "la": [
                            "aristotelicus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aristot\u00e9lique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "aristot\u00e9liques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aristot\u00e9lisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Aristotelianism"
                        ],
                        "ca": [
                            "aristotelisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "aristotelizam"
                        ],
                        "es": [
                            "aristotelismo"
                        ],
                        "it": [
                            "aristotelismo"
                        ],
                        "tr": [
                            "aristotales\u00e7ilik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aristot\u00e9lisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "aristot\u00e9lismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arithm\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "arithmetisch"
                        ],
                        "en": [
                            "arithmetic",
                            "arithmetical"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0633\u0627\u0628\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "aritmetiko"
                        ],
                        "ca": [
                            "aritm\u00e8tic"
                        ],
                        "hr": [
                            "aritmeti\u010dki"
                        ],
                        "da": [
                            "aritmetisk"
                        ],
                        "es": [
                            "aritm\u00e9tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "aritmetika"
                        ],
                        "fi": [
                            "aritmeettinen"
                        ],
                        "it": [
                            "aritmetico",
                            "abaco"
                        ],
                        "no": [
                            "aritmetisk",
                            "aritmetisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "aritmetic"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062d\u0633\u0627\u0628\u06cc"
                        ],
                        "pt": [
                            "aritm\u00e9tico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0438\u0444\u043c\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "aritmetisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "aritmetick\u00fd"
                        ],
                        "vo": [
                            "kalkulavik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arithm\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "arithm\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arithmetik",
                            "Rechenkunst",
                            "Zahlenlehre"
                        ],
                        "en": [
                            "arithmetic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0633\u0627\u0628"
                        ],
                        "eu": [
                            "aritmetika"
                        ],
                        "ca": [
                            "aritm\u00e8tica"
                        ],
                        "hr": [
                            "aritmetika"
                        ],
                        "da": [
                            "aritmetik"
                        ],
                        "es": [
                            "aritm\u00e9tica"
                        ],
                        "eo": [
                            "aritmetiko"
                        ],
                        "fi": [
                            "aritmetiikka"
                        ],
                        "fy": [
                            "rekkenkunde"
                        ],
                        "gd": [
                            "cunntas",
                            "c\u00f9nntas"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e1ireamh",
                            "uimhr\u00edocht"
                        ],
                        "hu": [
                            "aritmetika",
                            "sz\u00e1mtan"
                        ],
                        "io": [
                            "aritmetiko"
                        ],
                        "it": [
                            "aritmetica"
                        ],
                        "nl": [
                            "cijferen",
                            "cijferkunst",
                            "rekenkunde",
                            "rekenkunst",
                            "aritmetica"
                        ],
                        "no": [
                            "aritmetikk",
                            "aritmetikk"
                        ],
                        "oc": [
                            "aritmetica"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a24"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062d\u0633\u0627\u0628"
                        ],
                        "pt": [
                            "aritm\u00e9tica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0438\u0444\u043c\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430",
                            "\u0430\u0440\u0438\u0473\u043c\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "aritmetik"
                        ],
                        "tg": [
                            "a\u0440\u0438\u0444\u043c\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430",
                            "\u04b3\u0438\u0441\u043e\u0431"
                        ],
                        "tr": [
                            "aritmetik"
                        ],
                        "vo": [
                            "kalkulav"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arithm\u00e9tique": [
                    "Singulier"
                ],
                "arithm\u00e9tiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arithm\u00e9tiquement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "arithmetically"
                        ],
                        "ca": [
                            "aritm\u00e8ticament"
                        ],
                        "hr": [
                            "aritmeti\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "aritm\u00e9ticamente"
                        ],
                        "it": [
                            "aritmeticamente"
                        ],
                        "cs": [
                            "aritmeticky"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "arlequin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "nar"
                        ],
                        "de": [
                            "Harlekin",
                            "Hanswurst",
                            "Hampelmann",
                            "Zappelphilipp"
                        ],
                        "en": [
                            "harlequin",
                            "buffoon",
                            "jester",
                            "clown"
                        ],
                        "ca": [
                            "arlequ\u00ed"
                        ],
                        "hr": [
                            "harlekin"
                        ],
                        "es": [
                            "arlequ\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "arlekeno"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00edvil"
                        ],
                        "fy": [
                            "harlekijn"
                        ],
                        "gl": [
                            "arlequ\u00edn"
                        ],
                        "hu": [
                            "harlekin"
                        ],
                        "io": [
                            "arlekino"
                        ],
                        "it": [
                            "arlecchino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cf\u30fc\u30ea\u30af\u30a4\u30f3"
                        ],
                        "la": [
                            "maccus"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0440\u043b\u0435\u043a\u0438\u043d"
                        ],
                        "ms": [
                            "badut"
                        ],
                        "nl": [
                            "clown",
                            "hansworst",
                            "harlekijn",
                            "zot"
                        ],
                        "pl": [
                            "arlekin"
                        ],
                        "pt": [
                            "arlequim"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u043b\u0435\u043a\u0438\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "harlek\u00fdn"
                        ],
                        "cs": [
                            "harlek\u00fdn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arlequin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "arlequins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "arlequine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "arlequines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "arl\u00e9sienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "unseen character"
                        ],
                        "eu": [
                            "ikusi gabeko pertsonai"
                        ],
                        "es": [
                            "personaje fantasma"
                        ],
                        "nl": [
                            "onzichtbaar personage"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0432\u0438\u0434\u0438\u043c\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arl\u00e9sienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "arl\u00e9siennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "armada": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Armada"
                        ],
                        "en": [
                            "armada"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u043c\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "armada"
                        ],
                        "hr": [
                            "armada"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03bc\u03ac\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u043c\u0430\u0434\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "armada": [
                    "Singulier"
                ],
                "armadas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "armagnac": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Armagnac"
                        ],
                        "ca": [
                            "armanyac"
                        ],
                        "hr": [
                            "armanjak"
                        ],
                        "es": [
                            "arma\u00f1ac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u043c\u0430\u043d\u044c\u044f\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "armagnac": [
                    "Singulier"
                ],
                "armagnacs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "armateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reeder"
                        ],
                        "en": [
                            "shipowner"
                        ],
                        "hr": [
                            "brodar"
                        ],
                        "da": [
                            "reder",
                            "skibsreder"
                        ],
                        "fi": [
                            "laivanvarustaja"
                        ],
                        "it": [
                            "armatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "reder"
                        ],
                        "cs": [
                            "rejda\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "armateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "armateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "armature": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Composants qui maintiennent un ouvrage\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "framework"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0646\u064a\u0629",
                            "\u0647\u064a\u0643\u0644"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "hr": [
                            "armatura"
                        ],
                        "es": [
                            "armaz\u00f3n",
                            "armadura"
                        ],
                        "fi": [
                            "armatuuri"
                        ],
                        "io": [
                            "armaturo"
                        ],
                        "id": [
                            "bagan"
                        ],
                        "it": [
                            "armatura"
                        ],
                        "nl": [
                            "wapening"
                        ],
                        "pl": [
                            "stela\u017c"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "armature": [
                    "Singulier"
                ],
                "armatures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "instrument qui sert \u00e0 attaquer ou \u00e0 se d\u00e9fendre",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "arm\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Waffe"
                        ],
                        "en": [
                            "weapon",
                            "arm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0644\u0627\u062d"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0566\u0565\u0576\u0584"
                        ],
                        "az": [
                            "silah",
                            "yaraq"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0437\u0431\u0440\u043e\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "arm"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0440\u044a\u0436\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "arma"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b66\u5668",
                            "\u5175\u5668"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud314",
                            "\ubb34\uae30"
                        ],
                        "hr": [
                            "oru\u017eje"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e5ben"
                        ],
                        "es": [
                            "arma"
                        ],
                        "eo": [
                            "armilo"
                        ],
                        "et": [
                            "relv"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00e1pn"
                        ],
                        "fi": [
                            "ase"
                        ],
                        "fy": [
                            "Wapen"
                        ],
                        "gd": [
                            "arm"
                        ],
                        "ga": [
                            "arm"
                        ],
                        "cy": [
                            "arf"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10d0\u10e0\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c0\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "gn": [
                            "mboka"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05e9\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "fegyver"
                        ],
                        "id": [
                            "amunisi",
                            "senjata"
                        ],
                        "is": [
                            "vopn"
                        ],
                        "it": [
                            "arma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5175\u5668"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00e7ek",
                            "s\u00eeleh"
                        ],
                        "la": [
                            "arma"
                        ],
                        "lv": [
                            "ierocis"
                        ],
                        "lt": [
                            "ginklas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Waff"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u0440\u0443\u0436\u0458\u0435"
                        ],
                        "ms": [
                            "senjata"
                        ],
                        "mt": [
                            "arma"
                        ],
                        "nl": [
                            "wapen"
                        ],
                        "no": [
                            "v\u00e5pen"
                        ],
                        "oc": [
                            "arma"
                        ],
                        "uz": [
                            "qurol",
                            "yarog\u02bb"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0644\u0627\u062d"
                        ],
                        "pl": [
                            "bro\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "arma"
                        ],
                        "ro": [
                            "arm\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0443\u0436\u0438\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u0440\u0443\u0436\u0458\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "zbra\u0148"
                        ],
                        "sl": [
                            "oro\u017eje"
                        ],
                        "sv": [
                            "vapen"
                        ],
                        "sw": [
                            "silaha"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0441\u0438\u043b\u043e\u04b3",
                            "\u044f\u0440\u043e\u049b"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0430\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "zbra\u0148"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e18"
                        ],
                        "tr": [
                            "silah",
                            "yarak"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdarag"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0431\u0440\u043e\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u00ed gi\u1edbi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arme": [
                    "Singulier"
                ],
                "armes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arm\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "muni d'armes (1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "armed"
                        ],
                        "hr": [
                            "naoru\u017ean"
                        ],
                        "es": [
                            "armado",
                            "armada"
                        ],
                        "ia": [
                            "armate"
                        ],
                        "sg": [
                            "gb\u00fb ngombe"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "muni de (2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "armed"
                        ],
                        "az": [
                            "silahl\u0131"
                        ],
                        "hr": [
                            "sa\u010dinjen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bd\u03bf\u03c0\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ia": [
                            "armate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "H\u00e9raldique (4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bewehrt"
                        ],
                        "en": [
                            "armed"
                        ],
                        "hr": [
                            "na\u010dinjen",
                            "napravljen"
                        ],
                        "es": [
                            "armado"
                        ],
                        "ia": [
                            "armate"
                        ],
                        "it": [
                            "armato"
                        ],
                        "nl": [
                            "genageld",
                            "gepunt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arm\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "arm\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "arm\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "arm\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "arm\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ensemble structur\u00e9 de soldats",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "weermag",
                            "le\u00ebr"
                        ],
                        "sq": [
                            "ushtri",
                            "armat\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Armee",
                            "Milit\u00e4r",
                            "Heer",
                            "Wehr",
                            "Kampfeinheit"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1230\u122b\u12ca\u1275"
                        ],
                        "en": [
                            "army",
                            "host",
                            "military"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u064a\u0634"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u0576\u0561\u056f"
                        ],
                        "ast": [
                            "ex\u00e9rcitu"
                        ],
                        "az": [
                            "ordu",
                            "qo\u015fun"
                        ],
                        "eu": [
                            "gudaroste",
                            "ejerzito",
                            "armada"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0440\u043c\u0456\u044f",
                            "\u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "armeo\u00f9"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "ex\u00e8rcit"
                        ],
                        "kw": [
                            "lu"
                        ],
                        "hr": [
                            "vojska"
                        ],
                        "da": [
                            "arm\u00e9",
                            "h\u00e6r",
                            "armada"
                        ],
                        "es": [
                            "ej\u00e9rcito",
                            "tropa"
                        ],
                        "eo": [
                            "armeo"
                        ],
                        "et": [
                            "armee",
                            "s\u00f5jav\u00e4gi"
                        ],
                        "fo": [
                            "herur"
                        ],
                        "fi": [
                            "armeija"
                        ],
                        "gl": [
                            "ex\u00e9rcito"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e0\u10db\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "gn": [
                            "tet\u00e3\u00f1uv\u00e3ha imbok\u00e1va"
                        ],
                        "it": [
                            "esercito",
                            "arm\u00e0ta"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0441\u043a\u0435\u0440"
                        ],
                        "la": [
                            "exercitus",
                            "legio"
                        ],
                        "nl": [
                            "leger",
                            "landmacht",
                            "armee",
                            "heer"
                        ],
                        "no": [
                            "arme",
                            "h\u00e6r"
                        ],
                        "oc": [
                            "armada"
                        ],
                        "pl": [
                            "armia",
                            "wojsko"
                        ],
                        "pt": [
                            "ex\u00e9rcito"
                        ],
                        "ro": [
                            "armat\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u043c\u0438\u044f",
                            "\u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u043e"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0430\u0440\u043c\u0438\u0458\u0430",
                            "armija",
                            "\u0432\u043e\u0458\u0441\u043a\u0430",
                            "vojska"
                        ],
                        "sk": [
                            "arm\u00e1da",
                            "vojsko"
                        ],
                        "sv": [
                            "arm\u00e9",
                            "h\u00e4r"
                        ],
                        "cs": [
                            "arm\u00e1da",
                            "vojsko"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "formation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Armee"
                        ],
                        "en": [
                            "army"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "ex\u00e8rcit"
                        ],
                        "hr": [
                            "postrojba"
                        ],
                        "da": [
                            "arme"
                        ],
                        "es": [
                            "ej\u00e9rcito"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03c4\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "hadsereg"
                        ],
                        "it": [
                            "armata"
                        ],
                        "nl": [
                            "leger"
                        ],
                        "no": [
                            "arme",
                            "forsvarskommando"
                        ],
                        "pt": [
                            "ex\u00e9rcito de campanha"
                        ],
                        "ro": [
                            "armat\u0103"
                        ],
                        "tr": [
                            "ordu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "multitude",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schar",
                            "Unmenge"
                        ],
                        "en": [
                            "army"
                        ],
                        "hr": [
                            "armija"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e6r"
                        ],
                        "it": [
                            "esercito"
                        ],
                        "pl": [
                            "armia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "le\u00ebr"
                        ],
                        "ang": [
                            "fierd",
                            "folc",
                            "fultum",
                            "here",
                            "werod"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u064a\u0634"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u0576\u0561\u056f"
                        ],
                        "eu": [
                            "armada"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u043c\u0438\u044f",
                            "\u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad70\ub300"
                        ],
                        "eo": [
                            "soldataro"
                        ],
                        "et": [
                            "maav\u00e4gi"
                        ],
                        "fo": [
                            "herur"
                        ],
                        "fi": [
                            "armeija",
                            "sotajoukko",
                            "sotav\u00e4ki"
                        ],
                        "fy": [
                            "hear"
                        ],
                        "gd": [
                            "arm"
                        ],
                        "gl": [
                            "hoste",
                            "ex\u00e9rcito"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ef\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05d1\u05d0"
                        ],
                        "hu": [
                            "had",
                            "sereg",
                            "hadsereg"
                        ],
                        "io": [
                            "armeo"
                        ],
                        "is": [
                            "her"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3050\u3093\u305f\u3044"
                        ],
                        "ku": [
                            "art\u00ea\u015f",
                            "le\u015fker",
                            "c\u00ea\u015f",
                            "ord\u00ee",
                            "sipa",
                            "esker"
                        ],
                        "la": [
                            "vires"
                        ],
                        "lv": [
                            "armija",
                            "karasp\u0113ks"
                        ],
                        "lt": [
                            "armija",
                            "kariuomen\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "heerschaar",
                            "legermacht",
                            "troepenmacht"
                        ],
                        "ro": [
                            "armat\u0103"
                        ],
                        "sl": [
                            "vojska",
                            "armada"
                        ],
                        "sw": [
                            "jeshi la askari"
                        ],
                        "tl": [
                            "hukb\u00f3"
                        ],
                        "tr": [
                            "asker",
                            "ordu"
                        ],
                        "zu": [
                            "amabutho",
                            "impi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arm\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "arm\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "armement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bewaffnung"
                        ],
                        "en": [
                            "armament"
                        ],
                        "ca": [
                            "armament"
                        ],
                        "hr": [
                            "naoru\u017eanje"
                        ],
                        "es": [
                            "armamento",
                            "armaz\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "armado",
                            "armi\u011do"
                        ],
                        "gl": [
                            "armamento"
                        ],
                        "io": [
                            "armizo",
                            "equipo"
                        ],
                        "it": [
                            "armamento"
                        ],
                        "la": [
                            "armatio"
                        ],
                        "pt": [
                            "armamento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "armement": [
                    "Singulier"
                ],
                "armements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arm\u00e9nien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Armenies"
                        ],
                        "de": [
                            "armenisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Armenian"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0575\u056f\u0561\u056f\u0561\u0576",
                            "\u0570\u0561\u0575"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u043c\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "armeni"
                        ],
                        "hr": [
                            "armenski"
                        ],
                        "da": [
                            "armenisk"
                        ],
                        "es": [
                            "armenio"
                        ],
                        "eo": [
                            "armena"
                        ],
                        "et": [
                            "armeenia"
                        ],
                        "fi": [
                            "armenialainen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10dd\u10db\u10ee\u10e3\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03bc\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6rm\u00e9ny"
                        ],
                        "it": [
                            "armeno"
                        ],
                        "lv": [
                            "arm\u0113\u0146u",
                            "arm\u0113nisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "arm\u0117ni\u0161kas",
                            "armen\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Armeens"
                        ],
                        "no": [
                            "armensk"
                        ],
                        "pl": [
                            "ormia\u0144ski",
                            "arme\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "arm\u00e9nio"
                        ],
                        "ro": [
                            "armean"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "arm\u00e9nsky"
                        ],
                        "sl": [
                            "armenski"
                        ],
                        "sv": [
                            "armenisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "arm\u00e9nsk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "Ermeni"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arm\u00e9nien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "arm\u00e9niens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "arm\u00e9nienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "arm\u00e9niennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Armenisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Armenian"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0540\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "erm\u0259ni dili"
                        ],
                        "eu": [
                            "armeniera"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u043c\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "armeni"
                        ],
                        "hr": [
                            "armenski jezik"
                        ],
                        "da": [
                            "armensk"
                        ],
                        "es": [
                            "armenio"
                        ],
                        "et": [
                            "armeenia"
                        ],
                        "fi": [
                            "armenia"
                        ],
                        "ga": [
                            "Airm\u00e9inis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03bc\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092f\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6rm\u00e9ny"
                        ],
                        "it": [
                            "armeno"
                        ],
                        "lv": [
                            "arm\u0113\u0146u"
                        ],
                        "lt": [
                            "arm\u0117n\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Armeens"
                        ],
                        "no": [
                            "armensk"
                        ],
                        "pl": [
                            "ormia\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "arm\u00e9nio",
                            "arm\u00eanio"
                        ],
                        "ro": [
                            "armean\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a",
                            "\u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "arm\u00e9n\u010dina"
                        ],
                        "sl": [
                            "armen\u0161\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "armeniska"
                        ],
                        "cs": [
                            "arm\u00e9n\u0161tina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Arm\u00e9nien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Armenier",
                            "Armenierin"
                        ],
                        "en": [
                            "Armenian"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0575"
                        ],
                        "az": [
                            "erm\u0259ni"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u043c\u0435\u043d\u0435\u0446",
                            "\u0430\u0440\u043c\u0435\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "armeni"
                        ],
                        "da": [
                            "armenier"
                        ],
                        "es": [
                            "armenio"
                        ],
                        "eo": [
                            "armeno",
                            "armeni\u0109o",
                            "armenino"
                        ],
                        "et": [
                            "armeenlane"
                        ],
                        "fi": [
                            "armenialainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03c1\u03bc\u03ad\u03bd\u03b9\u03bf\u03c2",
                            "\u0391\u03c1\u03bc\u03ad\u03bd\u03b9\u03b1",
                            "\u0391\u03c1\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7\u03c2",
                            "\u0391\u03c1\u03bc\u03ad\u03bd\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aaf\u0aa8"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6rm\u00e9ny"
                        ],
                        "it": [
                            "armeno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "lv": [
                            "arm\u0113nis",
                            "arm\u0113niete"
                        ],
                        "lt": [
                            "arm\u0117nas",
                            "arm\u0117n\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Armeni\u00ebr",
                            "Armeense"
                        ],
                        "no": [
                            "armener",
                            "armenar"
                        ],
                        "pl": [
                            "Ormianin",
                            "Ormianka",
                            "Arme\u0144czyk",
                            "Armenka"
                        ],
                        "pt": [
                            "arm\u00e9nio"
                        ],
                        "ro": [
                            "armean",
                            "armean\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0438\u043d",
                            "\u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Arm\u00e9nec",
                            "Arm\u00e9nka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Armenec",
                            "Armenka"
                        ],
                        "sv": [
                            "armenier"
                        ],
                        "cs": [
                            "Arm\u00e9nec",
                            "Arm\u00e9nka"
                        ],
                        "tr": [
                            "ermeniler"
                        ],
                        "vo": [
                            "Larmeniy\u00e4nan",
                            "Larmeniy\u00e4nan",
                            "Larmeniy\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Arm\u00e9nien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Arm\u00e9niens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arm\u00e9nologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Armenologie"
                        ],
                        "en": [
                            "Armenology",
                            "Armenian studies"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0575\u0561\u0563\u056b\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "it": [
                            "armenistica"
                        ],
                        "pl": [
                            "armenistyka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u043c\u0435\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430",
                            "\u0430\u0440\u043c\u0435\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f",
                            "\u0430\u0440\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u0440\u043c\u0435\u043d\u043e\u0437\u043d\u0430\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u0432\u0456\u0440\u043c\u0435\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f",
                            "\u0432\u0456\u0440\u043c\u0435\u043d\u0456\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arm\u00e9nologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "arm\u00e9nologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "armer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pourvoir d\u2019armes",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "arm"
                        ],
                        "ca": [
                            "armar"
                        ],
                        "hr": [
                            "naoru\u017eati se"
                        ],
                        "da": [
                            "bev\u00e6bne",
                            "v\u00e6bne"
                        ],
                        "es": [
                            "armar"
                        ],
                        "eo": [
                            "armi"
                        ],
                        "it": [
                            "armare"
                        ],
                        "la": [
                            "armo"
                        ],
                        "nl": [
                            "wapenen",
                            "bewapenen"
                        ],
                        "pl": [
                            "zbroi\u0107",
                            "uzbroi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "armar"
                        ],
                        "sv": [
                            "bev\u00e4pna",
                            "v\u00e4pna"
                        ],
                        "cs": [
                            "zbrojit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "waffnen",
                            "bewaffnen",
                            "r\u00fcsten",
                            "ausr\u00fcsten",
                            "aufr\u00fcsten",
                            "armieren",
                            "bewehren",
                            "verst\u00e4rken"
                        ],
                        "br": [
                            "arma\u00f1",
                            "armi\u00f1"
                        ],
                        "et": [
                            "relvastama"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00e1pna"
                        ],
                        "fy": [
                            "bewapenje",
                            "wapenje"
                        ],
                        "hu": [
                            "fegyverez"
                        ],
                        "io": [
                            "armizar"
                        ],
                        "ro": [
                            "arma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0431\u0440\u043e\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bestycka",
                            "utrusta",
                            "bemanna",
                            "uppegga",
                            "f\u00f6rst\u00e4rka",
                            "armera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "armiak": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "armiak"
                        ],
                        "es": [
                            "armiak"
                        ],
                        "pl": [
                            "armiak"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u043c\u044f\u043a"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0456\u0440\u044f\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "armiak": [
                    "Singulier"
                ],
                "armiaks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "armillaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Armillaria"
                        ],
                        "de": [
                            "Hallimasche"
                        ],
                        "en": [
                            "honey fungus"
                        ],
                        "hr": [
                            "medenja\u010da"
                        ],
                        "es": [
                            "hongo de miel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "armillaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "armillaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "armistice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Waffenstillstand",
                            "Waffenruhe",
                            "Waffenstillstand"
                        ],
                        "en": [
                            "armistice"
                        ],
                        "ca": [
                            "armistici"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud734\uc804"
                        ],
                        "hr": [
                            "primirje"
                        ],
                        "es": [
                            "armisticio"
                        ],
                        "eo": [
                            "armistico"
                        ],
                        "io": [
                            "armistico"
                        ],
                        "id": [
                            "gencatan"
                        ],
                        "it": [
                            "armistizio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f11\u6226"
                        ],
                        "nl": [
                            "wapenstilstand"
                        ],
                        "no": [
                            "v\u00e5penhvile",
                            "v\u00e5penstillstand"
                        ],
                        "oc": [
                            "armistici"
                        ],
                        "pt": [
                            "armist\u00edcio",
                            "tr\u00e9gua"
                        ],
                        "sv": [
                            "vapenvila"
                        ],
                        "tr": [
                            "ate\u015fkes",
                            "b\u0131rak\u0131\u015fma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "armistice": [
                    "Singulier"
                ],
                "armistices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "armoire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kas"
                        ],
                        "de": [
                            "Schrank"
                        ],
                        "en": [
                            "cupboard",
                            "press",
                            "wardrobe",
                            "armoire",
                            "closet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0632\u0627\u0646\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "armel",
                            "kreda\u00f1s",
                            "pres"
                        ],
                        "ca": [
                            "armari"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8863\u6a71",
                            "\u8863\u67dc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc637\uc7a5"
                        ],
                        "kw": [
                            "amary"
                        ],
                        "co": [
                            "armadiu"
                        ],
                        "da": [
                            "skab"
                        ],
                        "es": [
                            "armario",
                            "closet",
                            "cl\u00f3set",
                            "ropero"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dranko"
                        ],
                        "fo": [
                            "sk\u00e1p"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaappi"
                        ],
                        "gd": [
                            "preasa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c4\u03bf\u03c5\u03bb\u03ac\u03c0\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "szekr\u00e9ny"
                        ],
                        "io": [
                            "armoro"
                        ],
                        "id": [
                            "almari"
                        ],
                        "it": [
                            "armadio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6238\u68da"
                        ],
                        "la": [
                            "armarium"
                        ],
                        "ms": [
                            "almari"
                        ],
                        "nl": [
                            "kast"
                        ],
                        "no": [
                            "skap"
                        ],
                        "oc": [
                            "armari"
                        ],
                        "pl": [
                            "szafa"
                        ],
                        "pt": [
                            "arm\u00e1rio",
                            "estante"
                        ],
                        "ro": [
                            "dulap",
                            "\u0219ifonier"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043a\u0430\u0444"
                        ],
                        "sr": [
                            "orman",
                            "ormar"
                        ],
                        "sk": [
                            "skri\u0148a"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e5p"
                        ],
                        "sw": [
                            "kabati"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "armoire": [
                    "Singulier"
                ],
                "armoires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "armoiries": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(H\u00e9raldique) Ensemble des signes h\u00e9raldiques figurant sur l\u2019\u00e9cu\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "stema"
                        ],
                        "de": [
                            "Wappen",
                            "Wappenschild"
                        ],
                        "en": [
                            "armoury",
                            "armory",
                            "coat of arms"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0639\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0628\u0627\u0644\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0566\u056b\u0576\u0561\u0576\u0577\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "gerb"
                        ],
                        "eu": [
                            "armarria"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0435\u0440\u0431"
                        ],
                        "br": [
                            "ardamezio\u00f9"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0435\u0440\u0431"
                        ],
                        "ca": [
                            "escut",
                            "armoria",
                            "blas\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7d0b\u7ae0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb38\uc7a5"
                        ],
                        "hr": [
                            "grb"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e5ben"
                        ],
                        "es": [
                            "armer\u00eda",
                            "escudo de armas",
                            "escudo"
                        ],
                        "eo": [
                            "blazono"
                        ],
                        "et": [
                            "vapp"
                        ],
                        "fo": [
                            "skjaldarmerki"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaakuna"
                        ],
                        "fy": [
                            "wapen"
                        ],
                        "gd": [
                            "l\u00f9ireach"
                        ],
                        "ga": [
                            "armas"
                        ],
                        "gl": [
                            "bras\u00f3n"
                        ],
                        "cy": [
                            "arfbais"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d4\u10e0\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b8\u03bd\u03cc\u03c3\u03b7\u03bc\u03bf"
                        ],
                        "hsb": [
                            "wopon"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05dc\u05d8 \u05d0\u05e6\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "c\u00edmer"
                        ],
                        "io": [
                            "blazono"
                        ],
                        "id": [
                            "lambang"
                        ],
                        "is": [
                            "skjaldarmerki"
                        ],
                        "it": [
                            "stemma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d0b\u7ae0"
                        ],
                        "csb": [
                            "herb"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u04a3\u0431\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0433\u0435\u0440\u0431"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0123erbonis"
                        ],
                        "lt": [
                            "herbas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Wopen"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0440\u0431"
                        ],
                        "ms": [
                            "jata"
                        ],
                        "mt": [
                            "emblema"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0441\u04af\u043b\u0434"
                        ],
                        "nl": [
                            "wapen"
                        ],
                        "no": [
                            "v\u00e5pen"
                        ],
                        "oc": [
                            "armas",
                            "armari\u00e1s",
                            "escut"
                        ],
                        "uz": [
                            "gerb"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0634\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "herb"
                        ],
                        "pt": [
                            "bras\u00e3o",
                            "bras\u00e3o de armas"
                        ],
                        "ro": [
                            "stem\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u0440\u0431"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0440\u0431"
                        ],
                        "sk": [
                            "erb"
                        ],
                        "sl": [
                            "grb"
                        ],
                        "sv": [
                            "vapen"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043d\u0438\u0448\u043e\u043d\u0438"
                        ],
                        "tl": [
                            "kutamaya"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0433\u0435\u0440\u0431"
                        ],
                        "cs": [
                            "erb"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "arma"
                        ],
                        "tk": [
                            "gerb"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0435\u0440\u0431"
                        ],
                        "vi": [
                            "ph\u00f9 hi\u1ec7u \u00e1o gi\u00e1p"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e5rmureyes"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "armoise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "als"
                        ],
                        "de": [
                            "Beifu\u00df",
                            "Edelraute"
                        ],
                        "en": [
                            "mugwort"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "altimira",
                            "artem\u00edsia"
                        ],
                        "co": [
                            "artimisgia"
                        ],
                        "es": [
                            "artemisia",
                            "alosna"
                        ],
                        "eo": [
                            "artemizio"
                        ],
                        "fi": [
                            "maruna"
                        ],
                        "io": [
                            "artemizio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0443\u0441\u0430\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044d\u0440\u043c\u0435\u043d",
                            "\u0448\u044b\u0431\u0430\u043a",
                            "\u0448\u044b\u0440\u0430\u0430\u043b\u0436\u044b\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "artemisia",
                            "ephesia"
                        ],
                        "nl": [
                            "alsem",
                            "bijvoet"
                        ],
                        "oc": [
                            "artemisa",
                            "arcemisa"
                        ],
                        "pl": [
                            "bylica"
                        ],
                        "pt": [
                            "artemijem",
                            "artem\u00edsia",
                            "jo\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "pelin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "mal\u00f6rt"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04d9\u0440\u04d9\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dernob\u00fdl"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdow\u015fan"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0447\u043e\u0440\u043d\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "armoise": [
                    "Singulier"
                ],
                "armoises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "armoricain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Armorican"
                        ],
                        "ca": [
                            "armoric\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "armorikanski"
                        ],
                        "es": [
                            "armoricano"
                        ],
                        "eo": [
                            "armorika"
                        ],
                        "sl": [
                            "armori\u0161ki"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "armoricain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "armoricains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "armoricaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "armoricaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "armure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Histoire) Ensemble de l\u2019\u00e9quipement d\u00e9fensif qui prot\u00e8ge le corps",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bepantsering"
                        ],
                        "sq": [
                            "armatura"
                        ],
                        "de": [
                            "R\u00fcstung",
                            "Panzer"
                        ],
                        "en": [
                            "armour",
                            "armor",
                            "cuirass",
                            "plating"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0623\u0645\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u043d\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "cuirassa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u76d4\u7532"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac11\uc637"
                        ],
                        "hr": [
                            "oklop"
                        ],
                        "es": [
                            "armadura",
                            "coraza"
                        ],
                        "eo": [
                            "kiraso"
                        ],
                        "et": [
                            "soomus"
                        ],
                        "fo": [
                            "herkl\u00e6\u00f0i",
                            "skj\u00f8ldur"
                        ],
                        "fi": [
                            "haarniska"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03bf\u03c0\u03bb\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00e1nc\u00e9l"
                        ],
                        "io": [
                            "armaro"
                        ],
                        "id": [
                            "baju zirah",
                            "zirah"
                        ],
                        "is": [
                            "herkl\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "corazza",
                            "armatura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u88c5\u7532"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0439\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "bepantsering",
                            "rusting",
                            "harnas",
                            "kuras",
                            "pantser"
                        ],
                        "pl": [
                            "zbroja"
                        ],
                        "pt": [
                            "coura\u00e7a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u043d\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "brn\u011bn\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Musique) Alt\u00e9rations, repr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 la cl\u00e9 d\u2019une port\u00e9e, caract\u00e9risant la tonalit\u00e9 d\u2019un passage musical.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Versetzungszeichen"
                        ],
                        "en": [
                            "key signature"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8c03\u53f7"
                        ],
                        "hr": [
                            "kromatika"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016dsigno"
                        ],
                        "it": [
                            "armatura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "armure": [
                    "Singulier"
                ],
                "armures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "armurerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00fcstkammer",
                            "Waffenkammer"
                        ],
                        "en": [
                            "armoury",
                            "armory"
                        ],
                        "eu": [
                            "armategi"
                        ],
                        "hr": [
                            "oru\u017earnica"
                        ],
                        "es": [
                            "armer\u00eda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "armurerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "armureries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "armurier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Waffenschmied",
                            "B\u00fcchsenmacher"
                        ],
                        "en": [
                            "armory"
                        ],
                        "ca": [
                            "armer"
                        ],
                        "hr": [
                            "proizvo\u0111a\u010d oru\u017eja",
                            "trgovac oru\u017eja"
                        ],
                        "es": [
                            "armero"
                        ],
                        "it": [
                            "armaiolo",
                            "armaiola"
                        ],
                        "ro": [
                            "armurier"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "armurier": [
                    "Singulier"
                ],
                "armuriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arnaque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Offre commerciale disproportionn\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abzocke",
                            "Gaunerei",
                            "Schwindel",
                            "Mache"
                        ],
                        "en": [
                            "off",
                            "scam"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc14\uac00\uc9c0"
                        ],
                        "hr": [
                            "prevara"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u307c\u3063\u305f\u304f\u308a"
                        ],
                        "mg": [
                            "fisolokiana"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwendel",
                            "oplichterij",
                            "fraude"
                        ],
                        "no": [
                            "snyteri",
                            "bedrageri",
                            "svindel"
                        ],
                        "pt": [
                            "fraude",
                            "embuste"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00een\u0219el\u0103torie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u0445\u043e\u0442\u0440\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arnaque": [
                    "Singulier"
                ],
                "arnaques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arnaquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Escroquer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schachern"
                        ],
                        "en": [
                            "swindle",
                            "dupe",
                            "swizz",
                            "con"
                        ],
                        "hr": [
                            "prevariti"
                        ],
                        "da": [
                            "snyde"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dakri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c0\u03ac\u03b6\u03c9",
                            "\u03b2\u03bf\u03c5\u03c4\u03ac\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "truffare"
                        ],
                        "mg": [
                            "misoloky"
                        ],
                        "nl": [
                            "oplichten",
                            "beduvelen",
                            "tillen"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1eeba b\u1ecbp"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "arnaqueur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "swindler",
                            "con man"
                        ],
                        "da": [
                            "snyder",
                            "bondefanger"
                        ],
                        "es": [
                            "estafador"
                        ],
                        "eo": [
                            "trompisto"
                        ],
                        "mg": [
                            "mpisoloky"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arnaqueur": [
                    "Singulier"
                ],
                "arnaqueurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arnica": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Arnica"
                        ],
                        "af": [
                            "arnika"
                        ],
                        "de": [
                            "Arnika",
                            "Wohlverleih"
                        ],
                        "en": [
                            "arnica"
                        ],
                        "eu": [
                            "arnika"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0rnica"
                        ],
                        "hr": [
                            "moravka"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1rnica"
                        ],
                        "eo": [
                            "arniko"
                        ],
                        "fi": [
                            "arnikki"
                        ],
                        "io": [
                            "arniko"
                        ],
                        "nl": [
                            "arnica",
                            "valkruid",
                            "wolverlei",
                            "wondkruid"
                        ],
                        "pl": [
                            "arnika"
                        ],
                        "pt": [
                            "arnica"
                        ],
                        "cs": [
                            "prha",
                            "arnika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arnica": [
                    "Singulier"
                ],
                "arnicas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arobase": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Caract\u00e8re @",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klammeraffe",
                            "at"
                        ],
                        "en": [
                            "at sign",
                            "ampersat",
                            "commercial at",
                            "at symbol"
                        ],
                        "ca": [
                            "arrova",
                            "ensa\u00efmada",
                            "caragol",
                            "cargol"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace8\ubc45\uc774",
                            "\uace8\ubc45\uc774\ud45c"
                        ],
                        "da": [
                            "a"
                        ],
                        "es": [
                            "arroba"
                        ],
                        "eo": [
                            "heliko"
                        ],
                        "fo": [
                            "kurla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c0\u03ac\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "kukac"
                        ],
                        "it": [
                            "chiocciola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30c3\u30c8\u30de\u30fc\u30af",
                            "\u5358\u4fa1\u8a18\u53f7"
                        ],
                        "nl": [
                            "apenstaartje"
                        ],
                        "no": [
                            "kr\u00f8llalfa"
                        ],
                        "oc": [
                            "arr\u00f2ba",
                            "escagar\u00f2l",
                            "cagar\u00f2l",
                            "cacalaus"
                        ],
                        "pl": [
                            "ma\u0142pa"
                        ],
                        "pt": [
                            "arroba"
                        ],
                        "ro": [
                            "coad\u0103 de maimu\u021b\u0103",
                            "a comercial"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430",
                            "\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "zavin\u00e1\u010d"
                        ],
                        "sv": [
                            "a"
                        ],
                        "cs": [
                            "zavin\u00e1\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arobase": [
                    "Singulier"
                ],
                "arobases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aromath\u00e9rapie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aromaterapie"
                        ],
                        "de": [
                            "Aromatherapie"
                        ],
                        "en": [
                            "aromatherapy"
                        ],
                        "eu": [
                            "aromaterapia"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0430\u043f\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "aromater\u00e0pia"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ub85c\ub9c8\ud14c\ub77c\ud53c"
                        ],
                        "hr": [
                            "aromaterapija"
                        ],
                        "da": [
                            "aromaterapi"
                        ],
                        "es": [
                            "aromaterapia"
                        ],
                        "eo": [
                            "aromaterapio"
                        ],
                        "et": [
                            "aroomteraapia",
                            "aroomiteraapia"
                        ],
                        "fi": [
                            "aromaterapia"
                        ],
                        "gl": [
                            "aromaterapia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c9\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03b8\u03b5\u03c1\u03b1\u03c0\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "aromater\u00e1pia"
                        ],
                        "id": [
                            "aromaterapi"
                        ],
                        "it": [
                            "aromaterapia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30ed\u30de\u30c6\u30e9\u30d4\u30fc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0430\u043f\u0438\u044f"
                        ],
                        "lv": [
                            "aromaterapija"
                        ],
                        "lt": [
                            "aromaterapija"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0430\u043f\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "aromaterapi"
                        ],
                        "nl": [
                            "aromatherapie"
                        ],
                        "no": [
                            "aromaterapi"
                        ],
                        "pl": [
                            "aromaterapia"
                        ],
                        "pt": [
                            "aromaterapia"
                        ],
                        "ro": [
                            "aromaterapie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0430\u043f\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0430\u043f\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "ar\u00f3moterapia"
                        ],
                        "sl": [
                            "aromaterapija"
                        ],
                        "sv": [
                            "aromterapi",
                            "aromaterapi"
                        ],
                        "cs": [
                            "aromaterapie"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e14"
                        ],
                        "tr": [
                            "aromaterapi"
                        ],
                        "uk": [
                            "a\u0440\u043e\u043c\u043e\u0442\u0435\u0440\u0430\u043f\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aromath\u00e9rapie": [
                    "Singulier"
                ],
                "aromath\u00e9rapies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aromaticit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aromaticity"
                        ],
                        "ca": [
                            "aromaticitat"
                        ],
                        "es": [
                            "aromaticidad"
                        ],
                        "it": [
                            "aromaticit\u00e0"
                        ],
                        "oc": [
                            "aromaticitat"
                        ],
                        "pt": [
                            "aromaticidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aromaticit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "aromaticit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aromatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aromatisch",
                            "wohlriechend"
                        ],
                        "en": [
                            "aromatic",
                            "fragrant",
                            "nutty"
                        ],
                        "br": [
                            "frondus"
                        ],
                        "ca": [
                            "arom\u00e0tic"
                        ],
                        "hr": [
                            "aromati\u010dni"
                        ],
                        "es": [
                            "arom\u00e1tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "aroma"
                        ],
                        "gl": [
                            "arom\u00e1tico"
                        ],
                        "io": [
                            "aromata"
                        ],
                        "it": [
                            "aromatico"
                        ],
                        "nl": [
                            "aromatisch",
                            "geurig"
                        ],
                        "oc": [
                            "aromatic",
                            "aromatica"
                        ],
                        "pt": [
                            "arom\u00e1tico",
                            "fragrante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u0430\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0430\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "aromatick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aromatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "aromatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aromatisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aromatization"
                        ],
                        "ca": [
                            "aromatitzaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "aromatizaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "aromatizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "aromatizzazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "aromatiza\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aromatisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "aromatisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aromatiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "flavour",
                            "flavor"
                        ],
                        "ca": [
                            "aromatitzar"
                        ],
                        "hr": [
                            "aromatizirati"
                        ],
                        "es": [
                            "aromatizar"
                        ],
                        "gl": [
                            "aromatizar"
                        ],
                        "io": [
                            "aromatizar"
                        ],
                        "oc": [
                            "aromatizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ar\u00f4me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aroma"
                        ],
                        "sq": [
                            "arom\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Aroma",
                            "Duft"
                        ],
                        "en": [
                            "aroma",
                            "flavour"
                        ],
                        "eu": [
                            "lurrin"
                        ],
                        "ca": [
                            "aroma"
                        ],
                        "hr": [
                            "aroma"
                        ],
                        "da": [
                            "aroma"
                        ],
                        "es": [
                            "aroma",
                            "fragancia"
                        ],
                        "eo": [
                            "aromo"
                        ],
                        "fo": [
                            "angi"
                        ],
                        "fi": [
                            "haju"
                        ],
                        "gl": [
                            "aroma"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c1\u03c9\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "aroma",
                            "\u00edz"
                        ],
                        "io": [
                            "aromo"
                        ],
                        "id": [
                            "aroma"
                        ],
                        "it": [
                            "aroma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82b3\u9999",
                            "\u30a2\u30ed\u30de"
                        ],
                        "nl": [
                            "aroma",
                            "geur"
                        ],
                        "oc": [
                            "ar\u00f2ma"
                        ],
                        "pl": [
                            "aromat",
                            "wo\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "aroma",
                            "fragr\u00e2ncia",
                            "odor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fczel koku"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ar\u00f4me": [
                    "Singulier"
                ],
                "ar\u00f4mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aronde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "hirondelle (1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Hirundo",
                            "Delichon",
                            "Riparia"
                        ],
                        "de": [
                            "Schwalbe"
                        ],
                        "ca": [
                            "oreneta"
                        ],
                        "hr": [
                            "lastavica"
                        ],
                        "da": [
                            "svale"
                        ],
                        "es": [
                            "golondrina"
                        ],
                        "eo": [
                            "hirundo"
                        ],
                        "fo": [
                            "svala"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4\u00e4skynen"
                        ],
                        "fy": [
                            "swel"
                        ],
                        "it": [
                            "rondine"
                        ],
                        "la": [
                            "hirundo"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwaluw"
                        ],
                        "pt": [
                            "andorinha"
                        ],
                        "sv": [
                            "svala"
                        ],
                        "cs": [
                            "vla\u0161tovka"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131rlang\u0131\u00e7"
                        ],
                        "wa": [
                            "aronde",
                            "oronde"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aronde": [
                    "Singulier"
                ],
                "arondes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aronie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arbuste",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Aronia"
                        ],
                        "de": [
                            "Apfelbeere"
                        ],
                        "en": [
                            "aronia",
                            "chokeberry"
                        ],
                        "ca": [
                            "aronia"
                        ],
                        "hr": [
                            "aronija"
                        ],
                        "da": [
                            "surb\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "aronia"
                        ],
                        "et": [
                            "aroonia"
                        ],
                        "fi": [
                            "aronia"
                        ],
                        "it": [
                            "aronia"
                        ],
                        "lv": [
                            "aronijas"
                        ],
                        "lt": [
                            "aronija"
                        ],
                        "nl": [
                            "appelbes"
                        ],
                        "no": [
                            "surb\u00e6r"
                        ],
                        "pl": [
                            "aronia"
                        ],
                        "pt": [
                            "ar\u00f4nia"
                        ],
                        "sk": [
                            "ar\u00f3nia"
                        ],
                        "sv": [
                            "aronia"
                        ],
                        "cs": [
                            "temnoplodec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aronie": [
                    "Singulier"
                ],
                "aronies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aroumain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "rup"
                        ],
                        "en": [
                            "Aromanian"
                        ],
                        "it": [
                            "aromeno"
                        ],
                        "oc": [
                            "aroman\u00e9s"
                        ],
                        "ro": [
                            "arom\u00e2n\u0103",
                            "macedorom\u00e2n\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "arpailleur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Goldsucher"
                        ],
                        "en": [
                            "gold digger",
                            "golddigger",
                            "niner",
                            "49er"
                        ],
                        "id": [
                            "pendulang"
                        ],
                        "it": [
                            "oro"
                        ],
                        "nl": [
                            "goudzoeker"
                        ],
                        "pt": [
                            "garimpeiro"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00f4r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arpailleur": [
                    "Singulier"
                ],
                "arpailleurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arp\u00e8ge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arpeggio"
                        ],
                        "en": [
                            "arpeggio"
                        ],
                        "ca": [
                            "arpegi"
                        ],
                        "hr": [
                            "arpeggio"
                        ],
                        "es": [
                            "arpegio"
                        ],
                        "eo": [
                            "arpe\u011do"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c0\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd"
                        ],
                        "hu": [
                            "arpeggio"
                        ],
                        "io": [
                            "arpejo"
                        ],
                        "it": [
                            "arpeggio"
                        ],
                        "nl": [
                            "arpeggio"
                        ],
                        "oc": [
                            "arp\u00e8gi"
                        ],
                        "pt": [
                            "arpejo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arp\u00e8ge": [
                    "Singulier"
                ],
                "arp\u00e8ges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arpent": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Morgen"
                        ],
                        "en": [
                            "arpent"
                        ],
                        "hr": [
                            "jutro"
                        ],
                        "es": [
                            "yugada"
                        ],
                        "it": [
                            "jugero"
                        ],
                        "nl": [
                            "morgen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arpent": [
                    "Singulier"
                ],
                "arpents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arpenter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mesurer des terres par toute mesure agraire.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "survey"
                        ],
                        "ca": [
                            "mesurar"
                        ],
                        "hr": [
                            "mjeriti teren"
                        ],
                        "es": [
                            "apear",
                            "medir"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c9\u03c1\u03bf\u03bc\u03b5\u03c4\u03c1\u03ce"
                        ],
                        "ro": [
                            "a m\u0103sura"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "arpenteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feldmesser",
                            "Geometer"
                        ],
                        "en": [
                            "surveyor",
                            "geometrician"
                        ],
                        "ca": [
                            "agrimensor"
                        ],
                        "hr": [
                            "topograf"
                        ],
                        "es": [
                            "agrimensor",
                            "apeador"
                        ],
                        "eo": [
                            "termezuristo"
                        ],
                        "io": [
                            "mezuristo"
                        ],
                        "nl": [
                            "landmeter"
                        ],
                        "pt": [
                            "agrimensor"
                        ],
                        "ro": [
                            "arpentor",
                            "agrimensor"
                        ],
                        "cs": [
                            "zem\u011bm\u011b\u0159i\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arpenteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "arpenteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arpenteuse": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vermesserin",
                            "Feldmesserin"
                        ],
                        "en": [
                            "surveyor",
                            "geometrician"
                        ],
                        "ca": [
                            "agrimensora"
                        ],
                        "hr": [
                            "geodetkinja"
                        ],
                        "es": [
                            "agrimensora"
                        ],
                        "it": [
                            "geometra"
                        ],
                        "pt": [
                            "agrimensora"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arpenteuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "arpenteuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arpitan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Arpitaans"
                        ],
                        "de": [
                            "Arpitanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Arpitanian"
                        ],
                        "eu": [
                            "arpitana"
                        ],
                        "ca": [
                            "arpit\u00e0"
                        ],
                        "eo": [
                            "arpitana"
                        ],
                        "fi": [
                            "arpitaani"
                        ],
                        "fy": [
                            "arpitaansk"
                        ],
                        "it": [
                            "Arpitano"
                        ],
                        "pt": [
                            "arpitano"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "arquebuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "arkebuse"
                        ],
                        "en": [
                            "arquebus"
                        ],
                        "ca": [
                            "arcab\u00fas"
                        ],
                        "co": [
                            "arcusgiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "arkebuza"
                        ],
                        "da": [
                            "arkebuse"
                        ],
                        "es": [
                            "arcabuz"
                        ],
                        "fi": [
                            "hakapyssy"
                        ],
                        "gl": [
                            "arcabuz"
                        ],
                        "io": [
                            "arkabuzo"
                        ],
                        "it": [
                            "archibugio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u706b\u7e04\u9283"
                        ],
                        "nl": [
                            "haakbus"
                        ],
                        "no": [
                            "arkebuse",
                            "arkebuse"
                        ],
                        "pl": [
                            "arkebuz"
                        ],
                        "pt": [
                            "arcabuz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u043a\u0435\u0431\u0443\u0437\u0430",
                            "\u043f\u0438\u0449\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "sl": [
                            "arkebuza"
                        ],
                        "cs": [
                            "h\u00e1kovnice",
                            "arkebuza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arquebuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "arquebuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arquebusier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "arcabusser"
                        ],
                        "hr": [
                            "arkebuzir"
                        ],
                        "es": [
                            "arcabucer"
                        ],
                        "gl": [
                            "arcabuceiro"
                        ],
                        "it": [
                            "archibugiere"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arquebusier": [
                    "Singulier"
                ],
                "arquebusiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "arc",
                            "curve"
                        ],
                        "br": [
                            "gwaria\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "arcar",
                            "arquejar"
                        ],
                        "hr": [
                            "izvinuti"
                        ],
                        "es": [
                            "arcar",
                            "arquear"
                        ],
                        "ro": [
                            "arcui"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "arracher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9tacher avec effort, \u00f4ter de force\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ziehen",
                            "entwurzeln",
                            "rei\u00dfen",
                            "ausrei\u00dfen",
                            "wegrei\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "rip",
                            "uproot",
                            "pluck out"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0632\u0639"
                        ],
                        "eu": [
                            "erauzi"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dupati",
                            "i\u0161\u010dupati"
                        ],
                        "da": [
                            "rykke op",
                            "rive ud"
                        ],
                        "fi": [
                            "ottaa pois",
                            "siepata"
                        ],
                        "it": [
                            "strappare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04b1\u043b\u0443"
                        ],
                        "no": [
                            "rive opp"
                        ],
                        "pt": [
                            "arrancar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0440\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0442\u0440\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u00f6kmek"
                        ],
                        "tk": [
                            "goparmak",
                            "sogurmak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eradicate",
                            "uproot"
                        ],
                        "ca": [
                            "agarrar"
                        ],
                        "hr": [
                            "izvaditi",
                            "oduzeti",
                            "izvu\u0107i"
                        ],
                        "es": [
                            "arrancar",
                            "agarrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "for\u015diri",
                            "elradikigi"
                        ],
                        "hu": [
                            "elt\u00e9p",
                            "gy\u00f6kereztet"
                        ],
                        "io": [
                            "arachar"
                        ],
                        "it": [
                            "strappare"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontrukken",
                            "wegscheuren",
                            "ontwortelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "arrancar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "upprycka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "arrangement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019arranger ou r\u00e9sultat de cette action.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anordnung",
                            "Zusammenstellung"
                        ],
                        "en": [
                            "arrangement"
                        ],
                        "ca": [
                            "arranjament",
                            "aguisament",
                            "arrengament",
                            "arrenglament"
                        ],
                        "hr": [
                            "organiziranje"
                        ],
                        "es": [
                            "arreglo",
                            "disposici\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "aranjo",
                            "aranjeso",
                            "aranjuro"
                        ],
                        "id": [
                            "aransemen",
                            "atur",
                            "aturan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arrangement": [
                    "Singulier"
                ],
                "arrangements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arranger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "re\u00ebl",
                            "bedissel",
                            "beredder",
                            "beskik"
                        ],
                        "de": [
                            "arrangieren",
                            "einrichten",
                            "ordnen",
                            "anordnen",
                            "veranstalten",
                            "zurechtmachen",
                            "herrichten",
                            "organisieren",
                            "vorbereiten",
                            "ausrichten",
                            "abwickeln",
                            "erledigen",
                            "\u00fcbereinkommen"
                        ],
                        "en": [
                            "arrange",
                            "cope"
                        ],
                        "br": [
                            "urzhia\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "arranjar",
                            "arreglar",
                            "arrengar",
                            "arrenglar"
                        ],
                        "hr": [
                            "pospremiti",
                            "srediti",
                            "urediti",
                            "organizirati",
                            "udesiti",
                            "odgovarati",
                            "prikazati",
                            "popraviti",
                            "sna\u0107i se",
                            "dogovoriti se",
                            "urediti se",
                            "pobolj\u0161ati se"
                        ],
                        "da": [
                            "indrette",
                            "ordne",
                            "arrangere",
                            "anbringe"
                        ],
                        "es": [
                            "arreglar"
                        ],
                        "eo": [
                            "aran\u011di"
                        ],
                        "fo": [
                            "skipa fyri"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bd\u03bf\u03bd\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "rendez",
                            "szervez"
                        ],
                        "io": [
                            "aranjar"
                        ],
                        "is": [
                            "innr\u00e9tta"
                        ],
                        "it": [
                            "arrangiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanrichten",
                            "arrangeren",
                            "ordenen",
                            "regelen"
                        ],
                        "no": [
                            "innrede"
                        ],
                        "pl": [
                            "urz\u0105dza\u0107",
                            "organizowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "arranjar",
                            "arrumar",
                            "dispor",
                            "ordenar",
                            "preparar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "arrangera",
                            "inreda"
                        ],
                        "tr": [
                            "d\u00fczenlemek",
                            "tertip etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "arrestation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanhouding",
                            "arrestasie"
                        ],
                        "de": [
                            "Arrest",
                            "Haft",
                            "Verhaftung"
                        ],
                        "en": [
                            "apprehension",
                            "detention",
                            "custody"
                        ],
                        "eu": [
                            "atxiloketa"
                        ],
                        "ca": [
                            "arrest"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u902e\u6355"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uccb4\ud3ec"
                        ],
                        "hr": [
                            "privo\u0111enje"
                        ],
                        "es": [
                            "arresto",
                            "detenci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "aresto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03bb\u03bb\u03b7\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "letart\u00f3ztat\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "aresto"
                        ],
                        "id": [
                            "penangkapan",
                            "pencekalan"
                        ],
                        "it": [
                            "arresto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u902e\u6355"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanhouding",
                            "arrest",
                            "arrestatie",
                            "inhechtenisneming"
                        ],
                        "pt": [
                            "pris\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0435\u0441\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4kte"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arrestation": [
                    "Singulier"
                ],
                "arrestations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arr\u00eat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de s\u2019arr\u00eater\u00a0; fait d\u2019\u00eatre arr\u00eat\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stillstand"
                        ],
                        "en": [
                            "halt",
                            "stoppage",
                            "stand",
                            "standstill"
                        ],
                        "hr": [
                            "prestajanje rada"
                        ],
                        "da": [
                            "stop"
                        ],
                        "es": [
                            "parada"
                        ],
                        "eo": [
                            "halto"
                        ],
                        "it": [
                            "fermata"
                        ],
                        "nl": [
                            "arrest",
                            "stilstand"
                        ],
                        "pl": [
                            "przystanek"
                        ],
                        "pt": [
                            "parada"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Droit) D\u00e9cision prise par une cour souveraine\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "decision",
                            "judgement",
                            "ruling"
                        ],
                        "hr": [
                            "dono\u0161enje odluke"
                        ],
                        "es": [
                            "sentencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "ju\u011da decido",
                            "halto"
                        ],
                        "it": [
                            "decreto",
                            "deliberazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "postanowienie",
                            "zarz\u0105dzenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "senten\u00e7a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arr\u00eat": [
                    "Singulier"
                ],
                "arr\u00eats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arr\u00eat\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Immobile, immuable\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0648\u0627\u0642\u0641"
                        ],
                        "br": [
                            "sav"
                        ],
                        "hr": [
                            "dovr\u0161en"
                        ],
                        "ia": [
                            "arrestate",
                            "immobile"
                        ],
                        "nl": [
                            "vast",
                            "standvastig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arr\u00eat\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "arr\u00eat\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "arr\u00eat\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "arr\u00eat\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "arr\u00eater": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Emp\u00eacher quelqu\u2019un ou quelque chose de continuer sa marche en avant\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anhalten",
                            "stoppen",
                            "aussetzen"
                        ],
                        "en": [
                            "stop"
                        ],
                        "nds": [
                            "anhollen"
                        ],
                        "eu": [
                            "gelditu",
                            "baratu"
                        ],
                        "ca": [
                            "parar"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaustaviti"
                        ],
                        "da": [
                            "standse",
                            "stoppe"
                        ],
                        "eo": [
                            "haltigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "pys\u00e4ytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u043e\u049b\u0442\u0430\u0442\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "sekinandin"
                        ],
                        "pt": [
                            "parar"
                        ],
                        "ro": [
                            "opri"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) (Travail) Stopper la marche d\u2019une entreprise\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beenden",
                            "einstellen",
                            "aufh\u00f6ren"
                        ],
                        "en": [
                            "stop"
                        ],
                        "hr": [
                            "prestati"
                        ],
                        "it": [
                            "fermare"
                        ],
                        "pt": [
                            "parar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Justice) Prendre et retenir prisonnier.\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verhaften",
                            "festnehmen",
                            "arrestieren",
                            "arretieren"
                        ],
                        "en": [
                            "arrest"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u902e\u6355"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uccb4\ud3ec\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "predvesti"
                        ],
                        "es": [
                            "arrestar",
                            "detener"
                        ],
                        "eo": [
                            "aresti"
                        ],
                        "fi": [
                            "pid\u00e4tt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "arrestare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u902e\u6355\u3059\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u0442\u049b\u044b\u043d\u0434\u0430\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "girtin",
                            "rawestandin"
                        ],
                        "nl": [
                            "arresteren"
                        ],
                        "pl": [
                            "aresztowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "prender"
                        ],
                        "ro": [
                            "aresta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0432\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sw": [
                            "kukamata"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Pronominal) Cesser d\u2019avancer.\u00a0(12)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufhalten",
                            "anhalten",
                            "stehenbleiben"
                        ],
                        "en": [
                            "stop"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u505c\u4f4f"
                        ],
                        "hr": [
                            "stati"
                        ],
                        "es": [
                            "detenerse"
                        ],
                        "eo": [
                            "halti"
                        ],
                        "fi": [
                            "pys\u00e4hty\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "berhenti"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b62\u3081\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u043e\u049b\u0442\u0430\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "sekin\u00een"
                        ],
                        "pt": [
                            "parar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "arrhes": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "somme vers\u00e9e en gage",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anzahlung",
                            "Angeld",
                            "Draufgeld",
                            "Handgeld"
                        ],
                        "en": [
                            "down payment",
                            "earnest money"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0633\u0643\u0627\u0646",
                            "\u0639\u0631\u0628\u0648\u0646"
                        ],
                        "br": [
                            "arrez"
                        ],
                        "hr": [
                            "avans",
                            "kapara"
                        ],
                        "es": [
                            "arras"
                        ],
                        "id": [
                            "cengkeram"
                        ],
                        "it": [
                            "caparra"
                        ],
                        "oc": [
                            "arras"
                        ],
                        "sv": [
                            "handpenning"
                        ],
                        "wa": [
                            "di\u00e8"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "arri\u00e9r\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dette non r\u00e9gl\u00e9e\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00fcckstand",
                            "Verzug"
                        ],
                        "en": [
                            "arrears"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaostao dug"
                        ],
                        "da": [
                            "restance"
                        ],
                        "fi": [
                            "maksamattomat",
                            "velat"
                        ],
                        "no": [
                            "restanse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arri\u00e9r\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "arri\u00e9r\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arri\u00e8re": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "back"
                        ],
                        "hr": [
                            "nazad",
                            "zadnji"
                        ],
                        "es": [
                            "atr\u00e1s",
                            "detr\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "posteriore"
                        ],
                        "pt": [
                            "atr\u00e1s"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0437\u0430\u0434",
                            "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "zadn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rear",
                            "back"
                        ],
                        "eu": [
                            "atze",
                            "atzelari"
                        ],
                        "br": [
                            "adre\u00f1v"
                        ],
                        "hr": [
                            "stra\u017enji dio",
                            "pozadina"
                        ],
                        "es": [
                            "parte de atr\u00e1s",
                            "parte trasera"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1450\u14c4"
                        ],
                        "nl": [
                            "achterkant",
                            "achtersteven",
                            "thuisfront",
                            "verdediger"
                        ],
                        "pl": [
                            "ty\u0142"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0434"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1\u010f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arri\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "arri\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arri\u00e8re-arri\u00e8re-grand-p\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ururgro\u00dfvater"
                        ],
                        "en": [
                            "grandfather",
                            "grandpa"
                        ],
                        "es": [
                            "tatarabuelo"
                        ],
                        "it": [
                            "trisnonno",
                            "trisavolo",
                            "arcavolo"
                        ],
                        "pt": [
                            "trisav\u00f4"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u043f\u0440\u0430\u0434\u0435\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arri\u00e8re-arri\u00e8re-grand-p\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "arri\u00e8re-arri\u00e8re-grands-p\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arri\u00e8re-go\u00fbt": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beigeschmack"
                        ],
                        "en": [
                            "aftertaste"
                        ],
                        "it": [
                            "retrogusto"
                        ],
                        "nl": [
                            "nasmaak"
                        ],
                        "no": [
                            "ettersmak"
                        ],
                        "pt": [
                            "retrogosto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arri\u00e8re-go\u00fbt": [
                    "Singulier"
                ],
                "arri\u00e8re-go\u00fbts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arri\u00e8re-grand-m\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Urgrossmutter",
                            "Urgro\u00dfmutter",
                            "Uroma"
                        ],
                        "en": [
                            "grandmother",
                            "grandma"
                        ],
                        "eu": [
                            "amabisaba",
                            "birramona"
                        ],
                        "ca": [
                            "bes\u00e0via"
                        ],
                        "co": [
                            "arciminnana",
                            "arcimammone"
                        ],
                        "hr": [
                            "prababa"
                        ],
                        "es": [
                            "bisabuela"
                        ],
                        "eo": [
                            "praavino"
                        ],
                        "fi": [
                            "isoiso\u00e4iti"
                        ],
                        "fy": [
                            "oerbeppe"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u0151sanya"
                        ],
                        "it": [
                            "bisnonna",
                            "bisavola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u66fe\u7956\u6bcd",
                            "\u3072\u3044\u304a\u7956\u6bcd\u3055\u3093"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0431\u0430\u0431\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "overgrootmoeder"
                        ],
                        "oc": [
                            "r\u00e8irauj\u00f2la",
                            "r\u00e8iregrand"
                        ],
                        "pl": [
                            "prababcia"
                        ],
                        "pt": [
                            "bisav\u00f3"
                        ],
                        "ro": [
                            "str\u0103bunic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0431\u0430\u0431\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arri\u00e8re-grand-m\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "arri\u00e8re-grand-m\u00e8resarri\u00e8re-grands-m\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arri\u00e8re-grand-oncle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Urgro\u00dfonkel"
                        ],
                        "en": [
                            "uncle",
                            "granduncle"
                        ],
                        "es": [
                            "bisabuelo"
                        ],
                        "it": [
                            "prozio"
                        ],
                        "pt": [
                            "bisav\u00f4"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arri\u00e8re-grand-oncle": [
                    "Singulier"
                ],
                "arri\u00e8re-grands-oncles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arri\u00e8re-grand-parent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Urgro\u00dfelternteil"
                        ],
                        "en": [
                            "grandparent"
                        ],
                        "ca": [
                            "besavi"
                        ],
                        "da": [
                            "oldefor\u00e6lder"
                        ],
                        "es": [
                            "bisabuelo"
                        ],
                        "eo": [
                            "gepraavo"
                        ],
                        "oc": [
                            "r\u00e8irauj\u00f2l",
                            "r\u00e8iregrand"
                        ],
                        "pt": [
                            "bisav\u00f4"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arri\u00e8re-grand-parent": [
                    "Singulier"
                ],
                "arri\u00e8re-grands-parents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arri\u00e8re-grand-p\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Urgrossvater",
                            "Urahn",
                            "Urgro\u00dfvater",
                            "Uropa"
                        ],
                        "en": [
                            "grandfather",
                            "grandpa"
                        ],
                        "eu": [
                            "aitabisaba",
                            "birraitona",
                            "birraitita",
                            "birraitaita"
                        ],
                        "br": [
                            "ku\u00f1v"
                        ],
                        "ca": [
                            "besavi"
                        ],
                        "co": [
                            "arcimissialu",
                            "arcibbabbone"
                        ],
                        "hr": [
                            "pradjed"
                        ],
                        "da": [
                            "oldefar"
                        ],
                        "es": [
                            "bisabuelo"
                        ],
                        "eo": [
                            "praavo"
                        ],
                        "fo": [
                            "langabbi"
                        ],
                        "fi": [
                            "isoisois\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "oerpake"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u0151sapa"
                        ],
                        "it": [
                            "bisnonno",
                            "bisavolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u66fe\u7956\u7236",
                            "\u3072\u3044\u304a\u7956\u7236\u3055\u3093",
                            "\u5927\u7956\u7236"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0431\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "abavus",
                            "avus"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0434\u0435\u0434\u043e"
                        ],
                        "nl": [
                            "overgrootvader"
                        ],
                        "oc": [
                            "r\u00e8irauj\u00f2l",
                            "r\u00e8iregrand"
                        ],
                        "pl": [
                            "pradziadek"
                        ],
                        "pt": [
                            "bisav\u00f4"
                        ],
                        "ro": [
                            "str\u0103bunic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0434\u0435\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arri\u00e8re-grand-p\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "arri\u00e8re-grands-p\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arri\u00e8re-grand-tante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Urgro\u00dftante"
                        ],
                        "en": [
                            "aunt",
                            "grandaunt"
                        ],
                        "es": [
                            "bisabuela"
                        ],
                        "it": [
                            "prozia"
                        ],
                        "pt": [
                            "bisav\u00f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arri\u00e8re-grand-tante": [
                    "Singulier"
                ],
                "arri\u00e8re-grand-tantesarri\u00e8re-grands-tantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arri\u00e8re-neveu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agterneef"
                        ],
                        "de": [
                            "Gro\u00dfneffe"
                        ],
                        "en": [
                            "nephew"
                        ],
                        "eo": [
                            "pranevo"
                        ],
                        "fo": [
                            "br\u00f3\u00f0urbarnabarn",
                            "systurbarnabarn"
                        ],
                        "fy": [
                            "efterneef"
                        ],
                        "it": [
                            "pronipote"
                        ],
                        "nl": [
                            "achterneef"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arri\u00e8re-neveu": [
                    "Singulier"
                ],
                "arri\u00e8re-neveux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arri\u00e8re-pays": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hinterland"
                        ],
                        "en": [
                            "hinterland"
                        ],
                        "ca": [
                            "rerepa\u00eds"
                        ],
                        "da": [
                            "bagland"
                        ],
                        "it": [
                            "retroterra"
                        ],
                        "oc": [
                            "r\u00e8irepa\u00eds"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arri\u00e8re-pays": [
                    "Singulier"
                ],
                "arri\u00e8re-paysarri\u00e8res-pays": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arri\u00e8re-pens\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ulterior motive"
                        ],
                        "hr": [
                            "skrivena namjera",
                            "primisao"
                        ],
                        "es": [
                            "segunda intenci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03af\u03b1"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijgedachte"
                        ],
                        "pt": [
                            "segundas inten\u00e7\u00f5es"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arri\u00e8re-pens\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "arri\u00e8re-pens\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arri\u00e8re-petit-cousin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Urgro\u00dfcousin"
                        ],
                        "en": [
                            "nephew",
                            "cousin",
                            "grandcousin"
                        ],
                        "es": [
                            "nieto"
                        ],
                        "it": [
                            "procugino"
                        ],
                        "pt": [
                            "neto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arri\u00e8re-petit-cousin": [
                    "Singulier"
                ],
                "arri\u00e8re-petits-cousins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arri\u00e8re-petit-enfant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enfant de son petit-fils ou de sa petite-fille",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "grandchild"
                        ],
                        "ca": [
                            "besn\u00e9t",
                            "besneta"
                        ],
                        "eo": [
                            "gepranepo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03c3\u03ad\u03b3\u03b3\u03bf\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "d\u00e9dunoka"
                        ],
                        "id": [
                            "cicit",
                            "cece",
                            "cucu buyut"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u66fe\u5b6b"
                        ],
                        "ku": [
                            "nev\u00ee\u00e7irk"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u0443\u043a"
                        ],
                        "oc": [
                            "r\u00e8irefelen"
                        ],
                        "pl": [
                            "prawnuk"
                        ],
                        "ro": [
                            "str\u0103nepot",
                            "str\u0103nepoat\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "barnbarnsbarn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arri\u00e8re-petit-enfant": [
                    "Singulier"
                ],
                "arri\u00e8re-petits-enfants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arri\u00e8re-petit-fils": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agterkleinseun"
                        ],
                        "de": [
                            "Urenkel"
                        ],
                        "en": [
                            "grandson"
                        ],
                        "eu": [
                            "birbiloba"
                        ],
                        "br": [
                            "gourvab"
                        ],
                        "ca": [
                            "besn\u00e9t"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u66fe\u5b59",
                            "\u66fe\u5916\u5b59",
                            "\u5916\u66fe\u5b59",
                            "\u5916\u66fe\u5916\u5b59"
                        ],
                        "hr": [
                            "praunuk"
                        ],
                        "da": [
                            "oldebarn"
                        ],
                        "es": [
                            "bisnieto",
                            "ou biznieto"
                        ],
                        "eo": [
                            "pranepo"
                        ],
                        "fo": [
                            "langabbabarn",
                            "ommubarn"
                        ],
                        "fy": [
                            "efterbernsbern"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05d9\u05df"
                        ],
                        "it": [
                            "bisnipote"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u66fe\u5b6b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u04e9\u0431\u0435\u0440\u0435",
                            "\u0436\u0438\u0435\u043d\u0448\u0430\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "nev\u00ee\u00e7irk"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u0443\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "achterkleinzoon"
                        ],
                        "oc": [
                            "r\u00e8irefelen"
                        ],
                        "pl": [
                            "prawnuk"
                        ],
                        "pt": [
                            "bisneto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u0443\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "barnbarnsbarn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arri\u00e8re-petit-fils": [
                    "Singulier"
                ],
                "arri\u00e8re-petits-fils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arri\u00e8re-petit-neveu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Urgro\u00dfneffe"
                        ],
                        "en": [
                            "nephew",
                            "grandnephew"
                        ],
                        "es": [
                            "bisnieto"
                        ],
                        "it": [
                            "pronipote"
                        ],
                        "pt": [
                            "bisneto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arri\u00e8re-petit-neveu": [
                    "Singulier"
                ],
                "arri\u00e8re-petits-neveux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arri\u00e8re-petite-cousine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Urgro\u00dfcousine"
                        ],
                        "en": [
                            "niece",
                            "cousin",
                            "grandcousin"
                        ],
                        "es": [
                            "nieta"
                        ],
                        "it": [
                            "procugina"
                        ],
                        "pt": [
                            "neta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arri\u00e8re-petite-cousine": [
                    "Singulier"
                ],
                "arri\u00e8re-petites-cousines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arri\u00e8re-petite-fille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Urenkelin"
                        ],
                        "en": [
                            "granddaughter"
                        ],
                        "ca": [
                            "besneta"
                        ],
                        "da": [
                            "oldebarn"
                        ],
                        "es": [
                            "bisnieta",
                            "biznieta"
                        ],
                        "eo": [
                            "pranepino"
                        ],
                        "it": [
                            "bisnipote"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u66fe\u5b6b"
                        ],
                        "ku": [
                            "nev\u00ee\u00e7irk"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "oc": [
                            "r\u00e8irefelena"
                        ],
                        "pt": [
                            "bisneta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u0443\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "pravnu\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arri\u00e8re-petite-fille": [
                    "Singulier"
                ],
                "arri\u00e8re-petites-filles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arri\u00e8re-petite-ni\u00e8ce": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Urgro\u00dfnichte"
                        ],
                        "en": [
                            "niece",
                            "grandniece"
                        ],
                        "es": [
                            "bisnieta"
                        ],
                        "it": [
                            "pronipote"
                        ],
                        "pt": [
                            "bisneta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arri\u00e8re-petite-ni\u00e8ce": [
                    "Singulier"
                ],
                "arri\u00e8re-petites-ni\u00e8ces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arri\u00e8re-plan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plan arri\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hintergrund"
                        ],
                        "en": [
                            "background"
                        ],
                        "hr": [
                            "pozadina"
                        ],
                        "eo": [
                            "fono"
                        ],
                        "id": [
                            "latar belakang"
                        ],
                        "nl": [
                            "achtergrond"
                        ],
                        "wa": [
                            "plan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arri\u00e8re-plan": [
                    "Singulier"
                ],
                "arri\u00e8re-plans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arri\u00e8re-arri\u00e8re-grand-m\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ururgro\u00dfmutter"
                        ],
                        "en": [
                            "grandmother",
                            "grandma"
                        ],
                        "es": [
                            "tatarabuela"
                        ],
                        "it": [
                            "trisnonna",
                            "trisavola",
                            "arcavola"
                        ],
                        "pt": [
                            "trisav\u00f3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u043f\u0440\u0430\u0431\u0430\u0431\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arri\u00e8re-arri\u00e8re-grand-m\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "arri\u00e8re-arri\u00e8re-grand-m\u00e8resarri\u00e8re-arri\u00e8re-grands-m\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arri\u00e8re-grand-cousin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Urgro\u00dfcousin"
                        ],
                        "en": [
                            "uncle",
                            "cousin",
                            "grandcousin"
                        ],
                        "es": [
                            "abuelo"
                        ],
                        "it": [
                            "procugino"
                        ],
                        "pt": [
                            "av\u00f4"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arri\u00e8re-grand-cousin": [
                    "Singulier"
                ],
                "arri\u00e8re-grand-cousinsarri\u00e8re-grands-cousins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arri\u00e8re-grand-cousine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Urgro\u00dfcousine"
                        ],
                        "en": [
                            "aunt",
                            "cousin",
                            "grandcousin"
                        ],
                        "es": [
                            "abuela"
                        ],
                        "it": [
                            "procugina"
                        ],
                        "pt": [
                            "av\u00f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arri\u00e8re-grand-cousine": [
                    "Singulier"
                ],
                "arri\u00e8re-grand-cousinesarri\u00e8re-grands-cousines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arrimer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zurren",
                            "festzurren",
                            "befestigen",
                            "koppeln",
                            "festbinden"
                        ],
                        "en": [
                            "stow"
                        ],
                        "nds": [
                            "fasttarren",
                            "fasttrecken"
                        ],
                        "ca": [
                            "estibar"
                        ],
                        "hr": [
                            "rasporediti te\u017einski robu"
                        ],
                        "es": [
                            "estibar"
                        ],
                        "eo": [
                            "stivi",
                            "alfortikigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "st\u00fagva"
                        ],
                        "io": [
                            "stivar"
                        ],
                        "it": [
                            "stivare"
                        ],
                        "nl": [
                            "stouwen",
                            "stuwen",
                            "verstouwen"
                        ],
                        "pt": [
                            "estivar"
                        ],
                        "sv": [
                            "surra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "arrimeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stevedore"
                        ],
                        "hr": [
                            "raspore\u0111iva\u010d robe"
                        ],
                        "eo": [
                            "stivisto"
                        ],
                        "io": [
                            "stivisto"
                        ],
                        "nl": [
                            "stouwer",
                            "stuwadoor"
                        ],
                        "pt": [
                            "estivador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arrimeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "arrimeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arrivage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "koms",
                            "aankoms"
                        ],
                        "de": [
                            "Ankunft",
                            "Anlandung",
                            "Eintreffen"
                        ],
                        "en": [
                            "arrival",
                            "advent"
                        ],
                        "ca": [
                            "arribada"
                        ],
                        "hr": [
                            "dolazak"
                        ],
                        "da": [
                            "ankomst",
                            "komme"
                        ],
                        "es": [
                            "llegada"
                        ],
                        "eo": [
                            "alveno"
                        ],
                        "fy": [
                            "komst",
                            "oankomst"
                        ],
                        "hu": [
                            "beutaz\u00e1s",
                            "\u00e9rkez\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "adporto"
                        ],
                        "it": [
                            "arrivo",
                            "venuta"
                        ],
                        "la": [
                            "adventus"
                        ],
                        "ms": [
                            "kedatangan"
                        ],
                        "nl": [
                            "aankomst"
                        ],
                        "no": [
                            "ankomst",
                            "komme"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyjazd",
                            "wjazd"
                        ],
                        "pt": [
                            "chegada"
                        ],
                        "ro": [
                            "sosire"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0435\u0437\u0434",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "ankomst",
                            "tillkomst"
                        ],
                        "sw": [
                            "mfiko"
                        ],
                        "tl": [
                            "pagdat\u00edng"
                        ],
                        "tr": [
                            "var\u0131\u015f"
                        ],
                        "zu": [
                            "isifiki",
                            "umfiki",
                            "ukufiki"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arrivage": [
                    "Singulier"
                ],
                "arrivages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arriv\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "koms",
                            "aankoms"
                        ],
                        "de": [
                            "Ankunft",
                            "Eintreffen"
                        ],
                        "en": [
                            "arrival",
                            "advent",
                            "oncoming"
                        ],
                        "ca": [
                            "arribada"
                        ],
                        "hr": [
                            "dolazak",
                            "krajnja strana"
                        ],
                        "da": [
                            "ankomst",
                            "komme"
                        ],
                        "es": [
                            "llegada",
                            "arribada"
                        ],
                        "eo": [
                            "alveno",
                            "alvenejo"
                        ],
                        "fy": [
                            "komst",
                            "oankomst"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c6\u03b9\u03be\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "beutaz\u00e1s",
                            "\u00e9rkez\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "arivo",
                            "arivado",
                            "ariveyo"
                        ],
                        "it": [
                            "arrivo",
                            "venuta",
                            "arrivo"
                        ],
                        "la": [
                            "adventus"
                        ],
                        "ms": [
                            "kedatangan"
                        ],
                        "nl": [
                            "aankomst",
                            "plaats van aankomst"
                        ],
                        "no": [
                            "ankomst",
                            "komme"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyjazd",
                            "wjazd"
                        ],
                        "pt": [
                            "chegada"
                        ],
                        "ro": [
                            "sosire"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0435\u0437\u0434",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "ankomst",
                            "tillkomst"
                        ],
                        "sw": [
                            "mfiko"
                        ],
                        "tl": [
                            "pagdat\u00edng"
                        ],
                        "tr": [
                            "var\u0131\u015f"
                        ],
                        "zu": [
                            "isifiki",
                            "umfiki",
                            "ukufiki"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arriv\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "arriv\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}