{
    "arm\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "muni d'armes (1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "armed"
                        ],
                        "hr": [
                            "naoru\u017ean"
                        ],
                        "es": [
                            "armado",
                            "armada"
                        ],
                        "ia": [
                            "armate"
                        ],
                        "sg": [
                            "gb\u00fb ngombe"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "muni de (2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "armed"
                        ],
                        "az": [
                            "silahl\u0131"
                        ],
                        "hr": [
                            "sa\u010dinjen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bd\u03bf\u03c0\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ia": [
                            "armate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "H\u00e9raldique (4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bewehrt"
                        ],
                        "en": [
                            "armed"
                        ],
                        "hr": [
                            "na\u010dinjen",
                            "napravljen"
                        ],
                        "es": [
                            "armado"
                        ],
                        "ia": [
                            "armate"
                        ],
                        "it": [
                            "armato"
                        ],
                        "nl": [
                            "genageld",
                            "gepunt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arm\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "arm\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "arm\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "arm\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "arm\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ensemble structur\u00e9 de soldats",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "weermag",
                            "le\u00ebr"
                        ],
                        "sq": [
                            "ushtri",
                            "armat\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Armee",
                            "Milit\u00e4r",
                            "Heer",
                            "Wehr",
                            "Kampfeinheit"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1230\u122b\u12ca\u1275"
                        ],
                        "en": [
                            "army",
                            "host",
                            "military"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u064a\u0634"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u0576\u0561\u056f"
                        ],
                        "ast": [
                            "ex\u00e9rcitu"
                        ],
                        "az": [
                            "ordu",
                            "qo\u015fun"
                        ],
                        "eu": [
                            "gudaroste",
                            "ejerzito",
                            "armada"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0440\u043c\u0456\u044f",
                            "\u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "armeo\u00f9"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "ex\u00e8rcit"
                        ],
                        "kw": [
                            "lu"
                        ],
                        "hr": [
                            "vojska"
                        ],
                        "da": [
                            "arm\u00e9",
                            "h\u00e6r",
                            "armada"
                        ],
                        "es": [
                            "ej\u00e9rcito",
                            "tropa"
                        ],
                        "eo": [
                            "armeo"
                        ],
                        "et": [
                            "armee",
                            "s\u00f5jav\u00e4gi"
                        ],
                        "fo": [
                            "herur"
                        ],
                        "fi": [
                            "armeija"
                        ],
                        "gl": [
                            "ex\u00e9rcito"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e0\u10db\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "gn": [
                            "tet\u00e3\u00f1uv\u00e3ha imbok\u00e1va"
                        ],
                        "it": [
                            "esercito",
                            "arm\u00e0ta"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0441\u043a\u0435\u0440"
                        ],
                        "la": [
                            "exercitus",
                            "legio"
                        ],
                        "nl": [
                            "leger",
                            "landmacht",
                            "armee",
                            "heer"
                        ],
                        "no": [
                            "arme",
                            "h\u00e6r"
                        ],
                        "oc": [
                            "armada"
                        ],
                        "pl": [
                            "armia",
                            "wojsko"
                        ],
                        "pt": [
                            "ex\u00e9rcito"
                        ],
                        "ro": [
                            "armat\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u043c\u0438\u044f",
                            "\u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u043e"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0430\u0440\u043c\u0438\u0458\u0430",
                            "armija",
                            "\u0432\u043e\u0458\u0441\u043a\u0430",
                            "vojska"
                        ],
                        "sk": [
                            "arm\u00e1da",
                            "vojsko"
                        ],
                        "sv": [
                            "arm\u00e9",
                            "h\u00e4r"
                        ],
                        "cs": [
                            "arm\u00e1da",
                            "vojsko"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "formation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Armee"
                        ],
                        "en": [
                            "army"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "ex\u00e8rcit"
                        ],
                        "hr": [
                            "postrojba"
                        ],
                        "da": [
                            "arme"
                        ],
                        "es": [
                            "ej\u00e9rcito"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03c4\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "hadsereg"
                        ],
                        "it": [
                            "armata"
                        ],
                        "nl": [
                            "leger"
                        ],
                        "no": [
                            "arme",
                            "forsvarskommando"
                        ],
                        "pt": [
                            "ex\u00e9rcito de campanha"
                        ],
                        "ro": [
                            "armat\u0103"
                        ],
                        "tr": [
                            "ordu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "multitude",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schar",
                            "Unmenge"
                        ],
                        "en": [
                            "army"
                        ],
                        "hr": [
                            "armija"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e6r"
                        ],
                        "it": [
                            "esercito"
                        ],
                        "pl": [
                            "armia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "le\u00ebr"
                        ],
                        "ang": [
                            "fierd",
                            "folc",
                            "fultum",
                            "here",
                            "werod"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u064a\u0634"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u0576\u0561\u056f"
                        ],
                        "eu": [
                            "armada"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u043c\u0438\u044f",
                            "\u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad70\ub300"
                        ],
                        "eo": [
                            "soldataro"
                        ],
                        "et": [
                            "maav\u00e4gi"
                        ],
                        "fo": [
                            "herur"
                        ],
                        "fi": [
                            "armeija",
                            "sotajoukko",
                            "sotav\u00e4ki"
                        ],
                        "fy": [
                            "hear"
                        ],
                        "gd": [
                            "arm"
                        ],
                        "gl": [
                            "hoste",
                            "ex\u00e9rcito"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ef\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05d1\u05d0"
                        ],
                        "hu": [
                            "had",
                            "sereg",
                            "hadsereg"
                        ],
                        "io": [
                            "armeo"
                        ],
                        "is": [
                            "her"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3050\u3093\u305f\u3044"
                        ],
                        "ku": [
                            "art\u00ea\u015f",
                            "le\u015fker",
                            "c\u00ea\u015f",
                            "ord\u00ee",
                            "sipa",
                            "esker"
                        ],
                        "la": [
                            "vires"
                        ],
                        "lv": [
                            "armija",
                            "karasp\u0113ks"
                        ],
                        "lt": [
                            "armija",
                            "kariuomen\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "heerschaar",
                            "legermacht",
                            "troepenmacht"
                        ],
                        "ro": [
                            "armat\u0103"
                        ],
                        "sl": [
                            "vojska",
                            "armada"
                        ],
                        "sw": [
                            "jeshi la askari"
                        ],
                        "tl": [
                            "hukb\u00f3"
                        ],
                        "tr": [
                            "asker",
                            "ordu"
                        ],
                        "zu": [
                            "amabutho",
                            "impi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arm\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "arm\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arm\u00e9nien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Armenies"
                        ],
                        "de": [
                            "armenisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Armenian"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0575\u056f\u0561\u056f\u0561\u0576",
                            "\u0570\u0561\u0575"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u043c\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "armeni"
                        ],
                        "hr": [
                            "armenski"
                        ],
                        "da": [
                            "armenisk"
                        ],
                        "es": [
                            "armenio"
                        ],
                        "eo": [
                            "armena"
                        ],
                        "et": [
                            "armeenia"
                        ],
                        "fi": [
                            "armenialainen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10dd\u10db\u10ee\u10e3\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03bc\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6rm\u00e9ny"
                        ],
                        "it": [
                            "armeno"
                        ],
                        "lv": [
                            "arm\u0113\u0146u",
                            "arm\u0113nisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "arm\u0117ni\u0161kas",
                            "armen\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Armeens"
                        ],
                        "no": [
                            "armensk"
                        ],
                        "pl": [
                            "ormia\u0144ski",
                            "arme\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "arm\u00e9nio"
                        ],
                        "ro": [
                            "armean"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "arm\u00e9nsky"
                        ],
                        "sl": [
                            "armenski"
                        ],
                        "sv": [
                            "armenisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "arm\u00e9nsk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "Ermeni"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arm\u00e9nien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "arm\u00e9niens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "arm\u00e9nienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "arm\u00e9niennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "armer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pourvoir d\u2019armes",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "arm"
                        ],
                        "ca": [
                            "armar"
                        ],
                        "hr": [
                            "naoru\u017eati se"
                        ],
                        "da": [
                            "bev\u00e6bne",
                            "v\u00e6bne"
                        ],
                        "es": [
                            "armar"
                        ],
                        "eo": [
                            "armi"
                        ],
                        "it": [
                            "armare"
                        ],
                        "la": [
                            "armo"
                        ],
                        "nl": [
                            "wapenen",
                            "bewapenen"
                        ],
                        "pl": [
                            "zbroi\u0107",
                            "uzbroi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "armar"
                        ],
                        "sv": [
                            "bev\u00e4pna",
                            "v\u00e4pna"
                        ],
                        "cs": [
                            "zbrojit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "waffnen",
                            "bewaffnen",
                            "r\u00fcsten",
                            "ausr\u00fcsten",
                            "aufr\u00fcsten",
                            "armieren",
                            "bewehren",
                            "verst\u00e4rken"
                        ],
                        "br": [
                            "arma\u00f1",
                            "armi\u00f1"
                        ],
                        "et": [
                            "relvastama"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00e1pna"
                        ],
                        "fy": [
                            "bewapenje",
                            "wapenje"
                        ],
                        "hu": [
                            "fegyverez"
                        ],
                        "io": [
                            "armizar"
                        ],
                        "ro": [
                            "arma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0431\u0440\u043e\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bestycka",
                            "utrusta",
                            "bemanna",
                            "uppegga",
                            "f\u00f6rst\u00e4rka",
                            "armera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "armistice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Waffenstillstand",
                            "Waffenruhe",
                            "Waffenstillstand"
                        ],
                        "en": [
                            "armistice"
                        ],
                        "ca": [
                            "armistici"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud734\uc804"
                        ],
                        "hr": [
                            "primirje"
                        ],
                        "es": [
                            "armisticio"
                        ],
                        "eo": [
                            "armistico"
                        ],
                        "io": [
                            "armistico"
                        ],
                        "id": [
                            "gencatan"
                        ],
                        "it": [
                            "armistizio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f11\u6226"
                        ],
                        "nl": [
                            "wapenstilstand"
                        ],
                        "no": [
                            "v\u00e5penhvile",
                            "v\u00e5penstillstand"
                        ],
                        "oc": [
                            "armistici"
                        ],
                        "pt": [
                            "armist\u00edcio",
                            "tr\u00e9gua"
                        ],
                        "sv": [
                            "vapenvila"
                        ],
                        "tr": [
                            "ate\u015fkes",
                            "b\u0131rak\u0131\u015fma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "armistice": [
                    "Singulier"
                ],
                "armistices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "armoiries": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(H\u00e9raldique) Ensemble des signes h\u00e9raldiques figurant sur l\u2019\u00e9cu\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "stema"
                        ],
                        "de": [
                            "Wappen",
                            "Wappenschild"
                        ],
                        "en": [
                            "armoury",
                            "armory",
                            "coat of arms"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0639\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0628\u0627\u0644\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0566\u056b\u0576\u0561\u0576\u0577\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "gerb"
                        ],
                        "eu": [
                            "armarria"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0435\u0440\u0431"
                        ],
                        "br": [
                            "ardamezio\u00f9"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0435\u0440\u0431"
                        ],
                        "ca": [
                            "escut",
                            "armoria",
                            "blas\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7d0b\u7ae0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb38\uc7a5"
                        ],
                        "hr": [
                            "grb"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e5ben"
                        ],
                        "es": [
                            "armer\u00eda",
                            "escudo de armas",
                            "escudo"
                        ],
                        "eo": [
                            "blazono"
                        ],
                        "et": [
                            "vapp"
                        ],
                        "fo": [
                            "skjaldarmerki"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaakuna"
                        ],
                        "fy": [
                            "wapen"
                        ],
                        "gd": [
                            "l\u00f9ireach"
                        ],
                        "ga": [
                            "armas"
                        ],
                        "gl": [
                            "bras\u00f3n"
                        ],
                        "cy": [
                            "arfbais"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d4\u10e0\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b8\u03bd\u03cc\u03c3\u03b7\u03bc\u03bf"
                        ],
                        "hsb": [
                            "wopon"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05dc\u05d8 \u05d0\u05e6\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "c\u00edmer"
                        ],
                        "io": [
                            "blazono"
                        ],
                        "id": [
                            "lambang"
                        ],
                        "is": [
                            "skjaldarmerki"
                        ],
                        "it": [
                            "stemma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d0b\u7ae0"
                        ],
                        "csb": [
                            "herb"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u04a3\u0431\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0433\u0435\u0440\u0431"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0123erbonis"
                        ],
                        "lt": [
                            "herbas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Wopen"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0440\u0431"
                        ],
                        "ms": [
                            "jata"
                        ],
                        "mt": [
                            "emblema"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0441\u04af\u043b\u0434"
                        ],
                        "nl": [
                            "wapen"
                        ],
                        "no": [
                            "v\u00e5pen"
                        ],
                        "oc": [
                            "armas",
                            "armari\u00e1s",
                            "escut"
                        ],
                        "uz": [
                            "gerb"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0634\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "herb"
                        ],
                        "pt": [
                            "bras\u00e3o",
                            "bras\u00e3o de armas"
                        ],
                        "ro": [
                            "stem\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u0440\u0431"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0440\u0431"
                        ],
                        "sk": [
                            "erb"
                        ],
                        "sl": [
                            "grb"
                        ],
                        "sv": [
                            "vapen"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043d\u0438\u0448\u043e\u043d\u0438"
                        ],
                        "tl": [
                            "kutamaya"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0433\u0435\u0440\u0431"
                        ],
                        "cs": [
                            "erb"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "arma"
                        ],
                        "tk": [
                            "gerb"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0435\u0440\u0431"
                        ],
                        "vi": [
                            "ph\u00f9 hi\u1ec7u \u00e1o gi\u00e1p"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e5rmureyes"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "armure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Histoire) Ensemble de l\u2019\u00e9quipement d\u00e9fensif qui prot\u00e8ge le corps",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bepantsering"
                        ],
                        "sq": [
                            "armatura"
                        ],
                        "de": [
                            "R\u00fcstung",
                            "Panzer"
                        ],
                        "en": [
                            "armour",
                            "armor",
                            "cuirass",
                            "plating"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0623\u0645\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u043d\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "cuirassa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u76d4\u7532"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac11\uc637"
                        ],
                        "hr": [
                            "oklop"
                        ],
                        "es": [
                            "armadura",
                            "coraza"
                        ],
                        "eo": [
                            "kiraso"
                        ],
                        "et": [
                            "soomus"
                        ],
                        "fo": [
                            "herkl\u00e6\u00f0i",
                            "skj\u00f8ldur"
                        ],
                        "fi": [
                            "haarniska"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03bf\u03c0\u03bb\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00e1nc\u00e9l"
                        ],
                        "io": [
                            "armaro"
                        ],
                        "id": [
                            "baju zirah",
                            "zirah"
                        ],
                        "is": [
                            "herkl\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "corazza",
                            "armatura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u88c5\u7532"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0439\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "bepantsering",
                            "rusting",
                            "harnas",
                            "kuras",
                            "pantser"
                        ],
                        "pl": [
                            "zbroja"
                        ],
                        "pt": [
                            "coura\u00e7a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u043d\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "brn\u011bn\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Musique) Alt\u00e9rations, repr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 la cl\u00e9 d\u2019une port\u00e9e, caract\u00e9risant la tonalit\u00e9 d\u2019un passage musical.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Versetzungszeichen"
                        ],
                        "en": [
                            "key signature"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8c03\u53f7"
                        ],
                        "hr": [
                            "kromatika"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016dsigno"
                        ],
                        "it": [
                            "armatura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "armure": [
                    "Singulier"
                ],
                "armures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "armurier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Waffenschmied",
                            "B\u00fcchsenmacher"
                        ],
                        "en": [
                            "armory"
                        ],
                        "ca": [
                            "armer"
                        ],
                        "hr": [
                            "proizvo\u0111a\u010d oru\u017eja",
                            "trgovac oru\u017eja"
                        ],
                        "es": [
                            "armero"
                        ],
                        "it": [
                            "armaiolo",
                            "armaiola"
                        ],
                        "ro": [
                            "armurier"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "armurier": [
                    "Singulier"
                ],
                "armuriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arnaque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Offre commerciale disproportionn\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abzocke",
                            "Gaunerei",
                            "Schwindel",
                            "Mache"
                        ],
                        "en": [
                            "off",
                            "scam"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc14\uac00\uc9c0"
                        ],
                        "hr": [
                            "prevara"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u307c\u3063\u305f\u304f\u308a"
                        ],
                        "mg": [
                            "fisolokiana"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwendel",
                            "oplichterij",
                            "fraude"
                        ],
                        "no": [
                            "snyteri",
                            "bedrageri",
                            "svindel"
                        ],
                        "pt": [
                            "fraude",
                            "embuste"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00een\u0219el\u0103torie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u0445\u043e\u0442\u0440\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arnaque": [
                    "Singulier"
                ],
                "arnaques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arnaqueur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "swindler",
                            "con man"
                        ],
                        "da": [
                            "snyder",
                            "bondefanger"
                        ],
                        "es": [
                            "estafador"
                        ],
                        "eo": [
                            "trompisto"
                        ],
                        "mg": [
                            "mpisoloky"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arnaqueur": [
                    "Singulier"
                ],
                "arnaqueurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arnica": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Arnica"
                        ],
                        "af": [
                            "arnika"
                        ],
                        "de": [
                            "Arnika",
                            "Wohlverleih"
                        ],
                        "en": [
                            "arnica"
                        ],
                        "eu": [
                            "arnika"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0rnica"
                        ],
                        "hr": [
                            "moravka"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1rnica"
                        ],
                        "eo": [
                            "arniko"
                        ],
                        "fi": [
                            "arnikki"
                        ],
                        "io": [
                            "arniko"
                        ],
                        "nl": [
                            "arnica",
                            "valkruid",
                            "wolverlei",
                            "wondkruid"
                        ],
                        "pl": [
                            "arnika"
                        ],
                        "pt": [
                            "arnica"
                        ],
                        "cs": [
                            "prha",
                            "arnika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arnica": [
                    "Singulier"
                ],
                "arnicas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aronde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "hirondelle (1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Hirundo",
                            "Delichon",
                            "Riparia"
                        ],
                        "de": [
                            "Schwalbe"
                        ],
                        "ca": [
                            "oreneta"
                        ],
                        "hr": [
                            "lastavica"
                        ],
                        "da": [
                            "svale"
                        ],
                        "es": [
                            "golondrina"
                        ],
                        "eo": [
                            "hirundo"
                        ],
                        "fo": [
                            "svala"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4\u00e4skynen"
                        ],
                        "fy": [
                            "swel"
                        ],
                        "it": [
                            "rondine"
                        ],
                        "la": [
                            "hirundo"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwaluw"
                        ],
                        "pt": [
                            "andorinha"
                        ],
                        "sv": [
                            "svala"
                        ],
                        "cs": [
                            "vla\u0161tovka"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131rlang\u0131\u00e7"
                        ],
                        "wa": [
                            "aronde",
                            "oronde"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aronde": [
                    "Singulier"
                ],
                "arondes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aroumain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "rup"
                        ],
                        "en": [
                            "Aromanian"
                        ],
                        "it": [
                            "aromeno"
                        ],
                        "oc": [
                            "aroman\u00e9s"
                        ],
                        "ro": [
                            "arom\u00e2n\u0103",
                            "macedorom\u00e2n\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "arp\u00e8ge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arpeggio"
                        ],
                        "en": [
                            "arpeggio"
                        ],
                        "ca": [
                            "arpegi"
                        ],
                        "hr": [
                            "arpeggio"
                        ],
                        "es": [
                            "arpegio"
                        ],
                        "eo": [
                            "arpe\u011do"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c0\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd"
                        ],
                        "hu": [
                            "arpeggio"
                        ],
                        "io": [
                            "arpejo"
                        ],
                        "it": [
                            "arpeggio"
                        ],
                        "nl": [
                            "arpeggio"
                        ],
                        "oc": [
                            "arp\u00e8gi"
                        ],
                        "pt": [
                            "arpejo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arp\u00e8ge": [
                    "Singulier"
                ],
                "arp\u00e8ges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arpent": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Morgen"
                        ],
                        "en": [
                            "arpent"
                        ],
                        "hr": [
                            "jutro"
                        ],
                        "es": [
                            "yugada"
                        ],
                        "it": [
                            "jugero"
                        ],
                        "nl": [
                            "morgen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arpent": [
                    "Singulier"
                ],
                "arpents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arpenteuse": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vermesserin",
                            "Feldmesserin"
                        ],
                        "en": [
                            "surveyor",
                            "geometrician"
                        ],
                        "ca": [
                            "agrimensora"
                        ],
                        "hr": [
                            "geodetkinja"
                        ],
                        "es": [
                            "agrimensora"
                        ],
                        "it": [
                            "geometra"
                        ],
                        "pt": [
                            "agrimensora"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arpenteuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "arpenteuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arpitan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Arpitaans"
                        ],
                        "de": [
                            "Arpitanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Arpitanian"
                        ],
                        "eu": [
                            "arpitana"
                        ],
                        "ca": [
                            "arpit\u00e0"
                        ],
                        "eo": [
                            "arpitana"
                        ],
                        "fi": [
                            "arpitaani"
                        ],
                        "fy": [
                            "arpitaansk"
                        ],
                        "it": [
                            "Arpitano"
                        ],
                        "pt": [
                            "arpitano"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "arquebuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "arkebuse"
                        ],
                        "en": [
                            "arquebus"
                        ],
                        "ca": [
                            "arcab\u00fas"
                        ],
                        "co": [
                            "arcusgiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "arkebuza"
                        ],
                        "da": [
                            "arkebuse"
                        ],
                        "es": [
                            "arcabuz"
                        ],
                        "fi": [
                            "hakapyssy"
                        ],
                        "gl": [
                            "arcabuz"
                        ],
                        "io": [
                            "arkabuzo"
                        ],
                        "it": [
                            "archibugio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u706b\u7e04\u9283"
                        ],
                        "nl": [
                            "haakbus"
                        ],
                        "no": [
                            "arkebuse",
                            "arkebuse"
                        ],
                        "pl": [
                            "arkebuz"
                        ],
                        "pt": [
                            "arcabuz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u043a\u0435\u0431\u0443\u0437\u0430",
                            "\u043f\u0438\u0449\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "sl": [
                            "arkebuza"
                        ],
                        "cs": [
                            "h\u00e1kovnice",
                            "arkebuza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arquebuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "arquebuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arrangement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019arranger ou r\u00e9sultat de cette action.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anordnung",
                            "Zusammenstellung"
                        ],
                        "en": [
                            "arrangement"
                        ],
                        "ca": [
                            "arranjament",
                            "aguisament",
                            "arrengament",
                            "arrenglament"
                        ],
                        "hr": [
                            "organiziranje"
                        ],
                        "es": [
                            "arreglo",
                            "disposici\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "aranjo",
                            "aranjeso",
                            "aranjuro"
                        ],
                        "id": [
                            "aransemen",
                            "atur",
                            "aturan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arrangement": [
                    "Singulier"
                ],
                "arrangements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arr\u00eat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de s\u2019arr\u00eater\u00a0; fait d\u2019\u00eatre arr\u00eat\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stillstand"
                        ],
                        "en": [
                            "halt",
                            "stoppage",
                            "stand",
                            "standstill"
                        ],
                        "hr": [
                            "prestajanje rada"
                        ],
                        "da": [
                            "stop"
                        ],
                        "es": [
                            "parada"
                        ],
                        "eo": [
                            "halto"
                        ],
                        "it": [
                            "fermata"
                        ],
                        "nl": [
                            "arrest",
                            "stilstand"
                        ],
                        "pl": [
                            "przystanek"
                        ],
                        "pt": [
                            "parada"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Droit) D\u00e9cision prise par une cour souveraine\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "decision",
                            "judgement",
                            "ruling"
                        ],
                        "hr": [
                            "dono\u0161enje odluke"
                        ],
                        "es": [
                            "sentencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "ju\u011da decido",
                            "halto"
                        ],
                        "it": [
                            "decreto",
                            "deliberazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "postanowienie",
                            "zarz\u0105dzenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "senten\u00e7a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arr\u00eat": [
                    "Singulier"
                ],
                "arr\u00eats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arr\u00eat\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Immobile, immuable\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0648\u0627\u0642\u0641"
                        ],
                        "br": [
                            "sav"
                        ],
                        "hr": [
                            "dovr\u0161en"
                        ],
                        "ia": [
                            "arrestate",
                            "immobile"
                        ],
                        "nl": [
                            "vast",
                            "standvastig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arr\u00eat\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "arr\u00eat\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "arr\u00eat\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "arr\u00eat\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "arrhes": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "somme vers\u00e9e en gage",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anzahlung",
                            "Angeld",
                            "Draufgeld",
                            "Handgeld"
                        ],
                        "en": [
                            "down payment",
                            "earnest money"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0633\u0643\u0627\u0646",
                            "\u0639\u0631\u0628\u0648\u0646"
                        ],
                        "br": [
                            "arrez"
                        ],
                        "hr": [
                            "avans",
                            "kapara"
                        ],
                        "es": [
                            "arras"
                        ],
                        "id": [
                            "cengkeram"
                        ],
                        "it": [
                            "caparra"
                        ],
                        "oc": [
                            "arras"
                        ],
                        "sv": [
                            "handpenning"
                        ],
                        "wa": [
                            "di\u00e8"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "arri\u00e9r\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dette non r\u00e9gl\u00e9e\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00fcckstand",
                            "Verzug"
                        ],
                        "en": [
                            "arrears"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaostao dug"
                        ],
                        "da": [
                            "restance"
                        ],
                        "fi": [
                            "maksamattomat",
                            "velat"
                        ],
                        "no": [
                            "restanse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arri\u00e9r\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "arri\u00e9r\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arri\u00e8re": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "back"
                        ],
                        "hr": [
                            "nazad",
                            "zadnji"
                        ],
                        "es": [
                            "atr\u00e1s",
                            "detr\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "posteriore"
                        ],
                        "pt": [
                            "atr\u00e1s"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0437\u0430\u0434",
                            "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "zadn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rear",
                            "back"
                        ],
                        "eu": [
                            "atze",
                            "atzelari"
                        ],
                        "br": [
                            "adre\u00f1v"
                        ],
                        "hr": [
                            "stra\u017enji dio",
                            "pozadina"
                        ],
                        "es": [
                            "parte de atr\u00e1s",
                            "parte trasera"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1450\u14c4"
                        ],
                        "nl": [
                            "achterkant",
                            "achtersteven",
                            "thuisfront",
                            "verdediger"
                        ],
                        "pl": [
                            "ty\u0142"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0434"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1\u010f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arri\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "arri\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arrimer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zurren",
                            "festzurren",
                            "befestigen",
                            "koppeln",
                            "festbinden"
                        ],
                        "en": [
                            "stow"
                        ],
                        "nds": [
                            "fasttarren",
                            "fasttrecken"
                        ],
                        "ca": [
                            "estibar"
                        ],
                        "hr": [
                            "rasporediti te\u017einski robu"
                        ],
                        "es": [
                            "estibar"
                        ],
                        "eo": [
                            "stivi",
                            "alfortikigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "st\u00fagva"
                        ],
                        "io": [
                            "stivar"
                        ],
                        "it": [
                            "stivare"
                        ],
                        "nl": [
                            "stouwen",
                            "stuwen",
                            "verstouwen"
                        ],
                        "pt": [
                            "estivar"
                        ],
                        "sv": [
                            "surra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "arriv\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "koms",
                            "aankoms"
                        ],
                        "de": [
                            "Ankunft",
                            "Eintreffen"
                        ],
                        "en": [
                            "arrival",
                            "advent",
                            "oncoming"
                        ],
                        "ca": [
                            "arribada"
                        ],
                        "hr": [
                            "dolazak",
                            "krajnja strana"
                        ],
                        "da": [
                            "ankomst",
                            "komme"
                        ],
                        "es": [
                            "llegada",
                            "arribada"
                        ],
                        "eo": [
                            "alveno",
                            "alvenejo"
                        ],
                        "fy": [
                            "komst",
                            "oankomst"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c6\u03b9\u03be\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "beutaz\u00e1s",
                            "\u00e9rkez\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "arivo",
                            "arivado",
                            "ariveyo"
                        ],
                        "it": [
                            "arrivo",
                            "venuta",
                            "arrivo"
                        ],
                        "la": [
                            "adventus"
                        ],
                        "ms": [
                            "kedatangan"
                        ],
                        "nl": [
                            "aankomst",
                            "plaats van aankomst"
                        ],
                        "no": [
                            "ankomst",
                            "komme"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyjazd",
                            "wjazd"
                        ],
                        "pt": [
                            "chegada"
                        ],
                        "ro": [
                            "sosire"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0435\u0437\u0434",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "ankomst",
                            "tillkomst"
                        ],
                        "sw": [
                            "mfiko"
                        ],
                        "tl": [
                            "pagdat\u00edng"
                        ],
                        "tr": [
                            "var\u0131\u015f"
                        ],
                        "zu": [
                            "isifiki",
                            "umfiki",
                            "ukufiki"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arriv\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "arriv\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arriviste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "upstart",
                            "social climber"
                        ],
                        "ca": [
                            "arribista"
                        ],
                        "hr": [
                            "skorojevi\u0107"
                        ],
                        "es": [
                            "arribista"
                        ],
                        "io": [
                            "parvenuo"
                        ],
                        "it": [
                            "arrivista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arriviste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "arrivistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "arroche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Melde"
                        ],
                        "en": [
                            "orach",
                            "saltbush"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0637\u0641",
                            "\u0633\u0631\u0645\u0642"
                        ],
                        "es": [
                            "armuelle",
                            "bledos molles"
                        ],
                        "it": [
                            "bietolone"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u043a\u043f\u0435\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "melde"
                        ],
                        "pt": [
                            "armola"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0431\u0435\u0434\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e5lla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arroche": [
                    "Singulier"
                ],
                "arroches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arrogance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arroganz"
                        ],
                        "en": [
                            "arrogance"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0643\u0628\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "rogentez",
                            "rogoni"
                        ],
                        "ca": [
                            "arrog\u00e0ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "oholost"
                        ],
                        "da": [
                            "hovmod",
                            "arrogance"
                        ],
                        "es": [
                            "arrogancia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b5\u03c1\u03c9\u03c7\u03af\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "kecongkakan",
                            "kepongahan"
                        ],
                        "it": [
                            "arroganza"
                        ],
                        "lb": [
                            "Arroganz"
                        ],
                        "nl": [
                            "hooghartigheid",
                            "arrogantie"
                        ],
                        "no": [
                            "arroganse",
                            "arroganse"
                        ],
                        "pt": [
                            "arrog\u00e2ncia"
                        ],
                        "hu": [
                            "g\u00f4g"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arrogance": [
                    "Singulier"
                ],
                "arrogances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arrogant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "arrogant"
                        ],
                        "de": [
                            "arrogant"
                        ],
                        "en": [
                            "arrogant"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062a\u0643\u0628\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0578\u057c\u0578\u0566"
                        ],
                        "br": [
                            "rok"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u043e\u0433\u0430\u043d\u0442\u0435\u043d",
                            "\u043d\u0430\u0434\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "arrogant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u50b2\u6162"
                        ],
                        "hr": [
                            "drzak"
                        ],
                        "es": [
                            "arrogante"
                        ],
                        "eo": [
                            "aroganta"
                        ],
                        "fi": [
                            "ylimielinen"
                        ],
                        "cy": [
                            "trahaus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b5\u03c1\u03bf\u03c0\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "arrog\u00e1ns"
                        ],
                        "id": [
                            "congkak"
                        ],
                        "it": [
                            "arrogante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u50b2\u6162"
                        ],
                        "nl": [
                            "hooghartig"
                        ],
                        "pl": [
                            "arogancki"
                        ],
                        "pt": [
                            "arrogante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0434\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sh": [
                            "arogantan"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6vermodig",
                            "arrogant"
                        ],
                        "cs": [
                            "arogantn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "kibirli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arrogant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "arrogants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "arrogante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "arrogantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "drska osoba"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b5\u03c1\u03cc\u03c0\u03c4\u03b7\u03c2",
                            "\u03b1\u03b3\u03ad\u03c1\u03c9\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "aroganta",
                            "arogema"
                        ],
                        "id": [
                            "angkuh",
                            "arogan"
                        ],
                        "sv": [
                            "arrogant"
                        ],
                        "cs": [
                            "arogantn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arrogant": [
                    "Singulier"
                ],
                "arrogants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arrondi": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rond",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "round"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaokru\u017een"
                        ],
                        "da": [
                            "rund"
                        ],
                        "es": [
                            "redondeo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e38\u3044"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0430\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Linguistique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gerundet"
                        ],
                        "en": [
                            "rounded"
                        ],
                        "ca": [
                            "arrodonit"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaokru\u017een"
                        ],
                        "es": [
                            "redondeo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5186\u5507"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arrondi": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "arrondis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "arrondie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "arrondies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "arrondir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre rond\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "round",
                            "round off"
                        ],
                        "br": [
                            "krenna\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaobliti",
                            "opkoliti rukama",
                            "obuhvatiti rukama"
                        ],
                        "da": [
                            "afrunde",
                            "runde",
                            "for\u00f8ge"
                        ],
                        "es": [
                            "redondear"
                        ],
                        "pt": [
                            "arredondar"
                        ],
                        "cs": [
                            "zaokrouhlit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afrond"
                        ],
                        "ca": [
                            "arrodonir"
                        ],
                        "es": [
                            "redondear"
                        ],
                        "eo": [
                            "rondigi"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fr\u00fbnje"
                        ],
                        "hu": [
                            "kerek\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "rondigar"
                        ],
                        "id": [
                            "membulatkan",
                            "melempengkan"
                        ],
                        "it": [
                            "arrotondare"
                        ],
                        "nl": [
                            "afronden",
                            "rondmaken"
                        ],
                        "sv": [
                            "runda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "arrondissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "district",
                            "borough"
                        ],
                        "ca": [
                            "arrodoniment"
                        ],
                        "hr": [
                            "ovlast"
                        ],
                        "oc": [
                            "arredondiment"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u043e\u043d\u0434\u0438\u0441\u043c\u0430\u043d",
                            "\u0440\u0430\u0439\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(France) Circonscription administrative d\u2019un d\u00e9partement. \u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "arondissement"
                        ],
                        "hr": [
                            "kotar",
                            "djelokrug"
                        ],
                        "it": [
                            "circondario"
                        ],
                        "oc": [
                            "arrondiment"
                        ],
                        "pl": [
                            "powiat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arrondissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "arrondissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arsenal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arsenal",
                            "Zeughaus"
                        ],
                        "en": [
                            "arsenal"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0441\u0435\u043d\u0430\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "arsenal"
                        ],
                        "hr": [
                            "arsenal"
                        ],
                        "es": [
                            "arsenal"
                        ],
                        "fi": [
                            "arsenaali"
                        ],
                        "io": [
                            "arsenalo"
                        ],
                        "it": [
                            "arsenale"
                        ],
                        "nl": [
                            "arsenaal"
                        ],
                        "pl": [
                            "arsena\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "arsenal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0441\u0435\u043d\u0430\u043b"
                        ],
                        "sl": [
                            "arzenal"
                        ],
                        "cs": [
                            "arsen\u00e1l"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0440\u0441\u0435\u043d\u0430\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arsenal": [
                    "Singulier"
                ],
                "arsenaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arsenic": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "arseen"
                        ],
                        "sq": [
                            "arsenik"
                        ],
                        "de": [
                            "Arsen"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12a0\u122d\u1230\u1292\u12ad"
                        ],
                        "en": [
                            "arsenic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0631\u0646\u064a\u062e"
                        ],
                        "an": [
                            "arseni"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u056f\u0576\u0564\u0565\u0572"
                        ],
                        "ast": [
                            "ars\u00e9nicu"
                        ],
                        "az": [
                            "arsen"
                        ],
                        "eu": [
                            "artseniko"
                        ],
                        "be": [
                            "\u044f\u043a"
                        ],
                        "bs": [
                            "arsen"
                        ],
                        "br": [
                            "arsenik"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0441\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "ars\u00e8nic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7837"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube44\uc18c"
                        ],
                        "co": [
                            "arsenicu"
                        ],
                        "hr": [
                            "arsen"
                        ],
                        "da": [
                            "arsen"
                        ],
                        "es": [
                            "ars\u00e9nico"
                        ],
                        "eo": [
                            "arseno",
                            "arseniko"
                        ],
                        "et": [
                            "arseen"
                        ],
                        "fi": [
                            "arseeni"
                        ],
                        "cy": [
                            "arsenig"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "arz\u00e9n"
                        ],
                        "io": [
                            "arseno"
                        ],
                        "it": [
                            "arsenico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d2\u7d20",
                            "\u7812\u7d20"
                        ],
                        "lv": [
                            "ars\u0113ns"
                        ],
                        "lt": [
                            "arsenas"
                        ],
                        "mt": [
                            "arseniku"
                        ],
                        "gv": [
                            "arsnagh",
                            "arsnick"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u044b\u0448\u044c\u044f\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "arseen"
                        ],
                        "pl": [
                            "arsen"
                        ],
                        "pt": [
                            "ars\u00e9nio"
                        ],
                        "ro": [
                            "arsen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u044b\u0448\u044c\u044f\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "arz\u00e9n"
                        ],
                        "sl": [
                            "arzen"
                        ],
                        "sv": [
                            "arsenik"
                        ],
                        "cs": [
                            "arsen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arsenic": [
                    "Singulier"
                ],
                "arsenics": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arsine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "arsine"
                        ],
                        "da": [
                            "arsin"
                        ],
                        "es": [
                            "arsina"
                        ],
                        "hu": [
                            "arzin"
                        ],
                        "it": [
                            "arsina"
                        ],
                        "nl": [
                            "arsine"
                        ],
                        "cs": [
                            "arsan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arsine": [
                    "Singulier"
                ],
                "arsines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "art": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kuns"
                        ],
                        "sq": [
                            "art",
                            "arte"
                        ],
                        "de": [
                            "Kunst"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1225\u1290 \u1325\u1260\u1265"
                        ],
                        "en": [
                            "art"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0580\u057e\u0565\u057d\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u0259n\u0259t",
                            "inc\u0259s\u0259n\u0259t"
                        ],
                        "eu": [
                            "arte",
                            "erti"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09aa"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u0442\u0430\u0446\u0442\u0432\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "umjetnost"
                        ],
                        "br": [
                            "arz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0437\u043a\u0443\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "art"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u827a\u672f"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0dc0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc608\uc220"
                        ],
                        "kw": [
                            "artez",
                            "skianz",
                            "art"
                        ],
                        "co": [
                            "arti"
                        ],
                        "hr": [
                            "umjetnost"
                        ],
                        "da": [
                            "kunst"
                        ],
                        "es": [
                            "arte"
                        ],
                        "eo": [
                            "arto"
                        ],
                        "et": [
                            "kunst"
                        ],
                        "fi": [
                            "taide"
                        ],
                        "fy": [
                            "keunst"
                        ],
                        "gd": [
                            "ealain"
                        ],
                        "ga": [
                            "eala\u00edn"
                        ],
                        "gl": [
                            "arte"
                        ],
                        "cy": [
                            "celf"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10d4\u10da\u10dd\u10d5\u10dc\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03ad\u03c7\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05de\u05e0\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u0171v\u00e9szet"
                        ],
                        "io": [
                            "arto"
                        ],
                        "id": [
                            "seni"
                        ],
                        "is": [
                            "list"
                        ],
                        "it": [
                            "arte"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82b8\u8853"
                        ],
                        "ku": [
                            "huner"
                        ],
                        "lv": [
                            "m\u0101ksla"
                        ],
                        "lt": [
                            "menas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0443\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "seni"
                        ],
                        "nl": [
                            "kunst"
                        ],
                        "no": [
                            "kunst"
                        ],
                        "oc": [
                            "art"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u0646\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "sztuka"
                        ],
                        "pt": [
                            "arte"
                        ],
                        "ro": [
                            "art\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0443\u043c\u0458\u0435\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "umenie"
                        ],
                        "sl": [
                            "umetnost"
                        ],
                        "sv": [
                            "konst"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u044a\u0430\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "um\u011bn\u00ed"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e25\u0e1b\u0e30"
                        ],
                        "tr": [
                            "sanat"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0438\u0441\u0442\u0435\u0446\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "ngh\u1ec7 thu\u1eadt"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e7\u05d5\u05e0\u05e1\u05d8"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Talent, habilet\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kunst"
                        ],
                        "en": [
                            "art"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u0259har\u0259t"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09af"
                        ],
                        "hr": [
                            "umije\u0107e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "art": [
                    "Singulier"
                ],
                "arts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "art\u00e9sien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "artesies"
                        ],
                        "de": [
                            "artesisch"
                        ],
                        "en": [
                            "artesian"
                        ],
                        "ca": [
                            "artesi\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "arte\u0161ki"
                        ],
                        "es": [
                            "artesiano"
                        ],
                        "eo": [
                            "arteza"
                        ],
                        "id": [
                            "artesis"
                        ],
                        "nl": [
                            "artesisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "artezyjski"
                        ],
                        "pt": [
                            "artesiano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "art\u00e9sien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "art\u00e9siens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "art\u00e9sienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "art\u00e9siennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "article": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Texte",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "artikulli"
                        ],
                        "de": [
                            "Artikel"
                        ],
                        "en": [
                            "article"
                        ],
                        "ast": [
                            "art\u00edculu"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "article"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6587\u7ae0"
                        ],
                        "co": [
                            "articulu"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dlanak"
                        ],
                        "es": [
                            "art\u00edculo"
                        ],
                        "eo": [
                            "artikolo"
                        ],
                        "fi": [
                            "artikkeli"
                        ],
                        "ga": [
                            "airteagal"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10e2\u10d0\u10e2\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c1\u03b8\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "artiklo"
                        ],
                        "ia": [
                            "articulo"
                        ],
                        "it": [
                            "articolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a18\u4e8b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u049b\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0430\u043a\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "niv\u00eesar"
                        ],
                        "nl": [
                            "artikel"
                        ],
                        "oc": [
                            "article"
                        ],
                        "pl": [
                            "artyku\u0142"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u010dl\u00e1nok"
                        ],
                        "sv": [
                            "artikel",
                            "artikel"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u04d9\u043a\u0430\u043b\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dl\u00e1nek"
                        ],
                        "tk": [
                            "makala"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "mot-outil introduisant un syntagme nominal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Artikel",
                            "Geschlechtswort"
                        ],
                        "en": [
                            "article"
                        ],
                        "br": [
                            "mell"
                        ],
                        "ca": [
                            "article"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dlan"
                        ],
                        "es": [
                            "art\u00edculo"
                        ],
                        "eo": [
                            "artikolo"
                        ],
                        "fi": [
                            "artikkeli"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c1\u03b8\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "artiklo"
                        ],
                        "ia": [
                            "articulo"
                        ],
                        "it": [
                            "articolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u51a0\u8a5e"
                        ],
                        "nl": [
                            "lidwoord"
                        ],
                        "oc": [
                            "article"
                        ],
                        "ro": [
                            "articol"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0442\u0438\u043a\u043b\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u010dlen"
                        ],
                        "sv": [
                            "artikel"
                        ],
                        "tr": [
                            "artikel",
                            "tan\u0131ml\u0131k"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "marchandise",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "article"
                        ],
                        "hr": [
                            "proizvod"
                        ],
                        "es": [
                            "art\u00edculo"
                        ],
                        "eo": [
                            "artiklo"
                        ],
                        "fi": [
                            "esine",
                            "kappale"
                        ],
                        "ia": [
                            "articulo"
                        ],
                        "oc": [
                            "article"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "artikel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "article": [
                    "Singulier"
                ],
                "articles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "articulaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "articular"
                        ],
                        "ca": [
                            "articular"
                        ],
                        "hr": [
                            "zglobni"
                        ],
                        "es": [
                            "articular"
                        ],
                        "it": [
                            "articolare"
                        ],
                        "cs": [
                            "kloubn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "articulaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "articulaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "articulation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jointure des os",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gelenk"
                        ],
                        "en": [
                            "joint"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0641\u0635\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "articulaci\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad00\uc808"
                        ],
                        "hr": [
                            "zglob"
                        ],
                        "it": [
                            "articolazione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0443\u044b\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0443\u0443\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "gewricht"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432"
                        ],
                        "sv": [
                            "led"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0443\u044b\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "kloub"
                        ],
                        "tr": [
                            "eklem"
                        ],
                        "tk": [
                            "bogun"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action de prononcer distinctement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Artikulation"
                        ],
                        "en": [
                            "articulation"
                        ],
                        "ca": [
                            "articulaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "artikuliranje"
                        ],
                        "es": [
                            "articulaci\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "articulatie"
                        ],
                        "pt": [
                            "articula\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "artikulation",
                            "artikulering"
                        ],
                        "cs": [
                            "formulace"
                        ],
                        "tr": [
                            "telaffuz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "articulation": [
                    "Singulier"
                ],
                "articulations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "articul\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui pr\u00e9sente une articulation",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "articulated"
                        ],
                        "ca": [
                            "articulat"
                        ],
                        "hr": [
                            "koljenasti zglob"
                        ],
                        "es": [
                            "articulado"
                        ],
                        "it": [
                            "articolato"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "articul\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "articul\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "articul\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "articul\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "artifice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kniff",
                            "Betr\u00fcgerei",
                            "Gaunerei"
                        ],
                        "en": [
                            "artifice",
                            "wile",
                            "trickery"
                        ],
                        "ca": [
                            "artifici"
                        ],
                        "hr": [
                            "efektna domi\u0161ljatost",
                            "efektan nastup"
                        ],
                        "es": [
                            "artificio",
                            "enga\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "artifiko"
                        ],
                        "fi": [
                            "kikka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bd\u03b7\u03c1\u03b9\u03ac",
                            "\u03c4\u03ad\u03c7\u03bd\u03b1\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "artifice": [
                    "Singulier"
                ],
                "artifices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "artificier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pyrotechnist",
                            "pyrotechnician"
                        ],
                        "ca": [
                            "artificier"
                        ],
                        "hr": [
                            "pirotehni\u010dar"
                        ],
                        "es": [
                            "artificiero"
                        ],
                        "eo": [
                            "fajra\u0135isto",
                            "artfajra\u0135isto"
                        ],
                        "it": [
                            "artificiere"
                        ],
                        "oc": [
                            "artificier"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "artificier": [
                    "Singulier"
                ],
                "artificiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "artillerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Artillerie"
                        ],
                        "en": [
                            "artillery"
                        ],
                        "ca": [
                            "artilleria"
                        ],
                        "hr": [
                            "topni\u0161tvo"
                        ],
                        "es": [
                            "artiller\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "artilerio"
                        ],
                        "fi": [
                            "tykist\u00f6"
                        ],
                        "id": [
                            "artileri"
                        ],
                        "it": [
                            "artiglieria"
                        ],
                        "pt": [
                            "artilharia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0442\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "artillerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "artilleries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "artiodactyles": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Artiodactyla"
                        ],
                        "de": [
                            "Paarhufer"
                        ],
                        "en": [
                            "artiodactyl",
                            "toed ungulate"
                        ],
                        "ca": [
                            "artiod\u00e0ctil"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6b0\uc81c\ub958"
                        ],
                        "es": [
                            "artiod\u00e1ctilo"
                        ],
                        "eo": [
                            "parhufulo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5076\u8e44\u985e"
                        ],
                        "oc": [
                            "artiodactil"
                        ],
                        "cs": [
                            "sudokopytn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "artisan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui ou celle qui exerce un m\u00e9tier m\u00e9canique ou manuel, qui suit les r\u00e8gles d\u2019un art \u00e9tabli\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Handwerker"
                        ],
                        "en": [
                            "craftsman"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0631\u0641\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "ofiziale"
                        ],
                        "ca": [
                            "artes\u00e0",
                            "artesana"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6280\u5de5",
                            "\u624b\u827a\u4eba",
                            "\u624b\u5de5\u4e1a\u8005"
                        ],
                        "co": [
                            "artisgianu"
                        ],
                        "hr": [
                            "obrtnik"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e5ndv\u00e6rker"
                        ],
                        "es": [
                            "artesano"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10d4\u10da\u10dd\u10e1\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "artigiano"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u0445\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "ambachtsman",
                            "handarbeider"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00e5ndverker"
                        ],
                        "pl": [
                            "rzemie\u015blnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "artes\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "artizan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u043c\u0435\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "hantverkare"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159emesln\u00edk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension) Celui qui est l\u2019auteur, l\u2019origine de quelque chose\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "stvaraoc"
                        ],
                        "da": [
                            "ophavsmand"
                        ],
                        "nl": [
                            "architect"
                        ],
                        "no": [
                            "skaper"
                        ],
                        "sv": [
                            "upphovsman",
                            "skapare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0635\u0627\u0646\u0639 \u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u624b\u827a\u4eba"
                        ],
                        "id": [
                            "perajin",
                            "tukang"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8077\u4eba"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u0445\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eivnostn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "artisan": [
                    "Singulier"
                ],
                "artisans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "artiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui cr\u00e9e de l\u2019art\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kunstenaar"
                        ],
                        "sq": [
                            "artist",
                            "artiste"
                        ],
                        "de": [
                            "K\u00fcnstler",
                            "K\u00fcnstlerin"
                        ],
                        "en": [
                            "artist",
                            "entertainer",
                            "artistess"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0646\u0627\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0580\u057e\u0565\u057d\u057f\u0561\u0563\u0565\u057f"
                        ],
                        "ast": [
                            "artista"
                        ],
                        "eu": [
                            "sortzaile",
                            "ertilari"
                        ],
                        "bs": [
                            "umjetnik"
                        ],
                        "br": [
                            "arzour",
                            "arzourez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "artista"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u827a\u672f\u5bb6",
                            "\u827a\u58eb",
                            "\u827a\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc608\uc220\uac00"
                        ],
                        "hr": [
                            "umjetnik"
                        ],
                        "da": [
                            "artist",
                            "kunstner"
                        ],
                        "es": [
                            "artista"
                        ],
                        "eo": [
                            "artisto",
                            "artistino"
                        ],
                        "fi": [
                            "taiteilija",
                            "artisti"
                        ],
                        "ga": [
                            "eala\u00edont\u00f3ir"
                        ],
                        "gl": [
                            "artista"
                        ],
                        "cy": [
                            "arlunydd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10d4\u10da\u10dd\u10d5\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03c4\u03ad\u03c7\u03bd\u03b7\u03c2",
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03c4\u03ad\u03c7\u03bd\u03b9\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05de\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "artista"
                        ],
                        "io": [
                            "artisto"
                        ],
                        "id": [
                            "seniman"
                        ],
                        "ia": [
                            "artista"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1455\u146f\u14a5\u14c7\u1585\u14d5\u1405\u1585\u144e\u1466"
                        ],
                        "it": [
                            "artista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7f8e\u8853\u5bb6"
                        ],
                        "jv": [
                            "seniman"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0ca6"
                        ],
                        "ku": [
                            "hunermend"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e99"
                        ],
                        "la": [
                            "artifex"
                        ],
                        "lv": [
                            "m\u0101kslinieks",
                            "m\u0101ksliniece"
                        ],
                        "li": [
                            "keunstenaer"
                        ],
                        "lt": [
                            "artistas"
                        ],
                        "ms": [
                            "artis"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d30\u0d7b"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "nl": [
                            "kunstenaar",
                            "kunstenares",
                            "artiest"
                        ],
                        "no": [
                            "artist",
                            "kunstner",
                            "artist",
                            "kunstnar"
                        ],
                        "oc": [
                            "artista"
                        ],
                        "uz": [
                            "artist"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a30"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u0646\u0631\u0645\u0646\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "artysta",
                            "artystka"
                        ],
                        "pt": [
                            "artista"
                        ],
                        "ro": [
                            "artist",
                            "artist\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442",
                            "\u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0443\u043c\u0435\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "umelec"
                        ],
                        "sl": [
                            "umetnik",
                            "umetnica"
                        ],
                        "sv": [
                            "artist",
                            "konstn\u00e4r"
                        ],
                        "sw": [
                            "wasanii"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u044a\u0430\u0442\u043a\u043e\u0440"
                        ],
                        "tl": [
                            "artista"
                        ],
                        "cs": [
                            "um\u011blec",
                            "um\u011blkyn\u011b"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "artist",
                            "sanat\u00e7\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0438\u0442\u0435\u0446\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "ngh\u1ec7 s\u0129",
                            "ngh\u1ec7 nh\u00e2n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "artiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "artistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "arum": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "arum"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0rum"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d77\u7afd"
                        ],
                        "co": [
                            "ghjacaru"
                        ],
                        "es": [
                            "arum"
                        ],
                        "fi": [
                            "munkinhuppu"
                        ],
                        "la": [
                            "aron"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00e1r\u00f3n"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u1ea1 vu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arum": [
                    "Singulier"
                ],
                "arums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aryen": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Aries"
                        ],
                        "de": [
                            "arisch",
                            "Arier"
                        ],
                        "en": [
                            "Aryan"
                        ],
                        "ca": [
                            "ari"
                        ],
                        "hr": [
                            "arijski"
                        ],
                        "es": [
                            "ario"
                        ],
                        "eo": [
                            "arja"
                        ],
                        "fo": [
                            "indoevropiskur"
                        ],
                        "fi": [
                            "arialainen"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1rja"
                        ],
                        "it": [
                            "ariano"
                        ],
                        "lt": [
                            "arijas"
                        ],
                        "nl": [
                            "Arisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "ariano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "arisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aryen": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "aryens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "aryenne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "aryennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "as": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Carte \u00e0 jouer",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aas"
                        ],
                        "de": [
                            "As",
                            "Ass",
                            "Daus"
                        ],
                        "en": [
                            "ace"
                        ],
                        "ca": [
                            "as"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d0\uc774\uc2a4"
                        ],
                        "hr": [
                            "as"
                        ],
                        "da": [
                            "es"
                        ],
                        "es": [
                            "as"
                        ],
                        "eo": [
                            "aso"
                        ],
                        "fo": [
                            "ess"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4ss\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "aas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c3\u03c3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "aso"
                        ],
                        "it": [
                            "asso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30fc\u30b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u0437"
                        ],
                        "lb": [
                            "\u00c4ss"
                        ],
                        "nl": [
                            "aas"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1s"
                        ],
                        "ro": [
                            "as"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "eso"
                        ],
                        "tr": [
                            "as"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personne experte",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ass"
                        ],
                        "en": [
                            "ace"
                        ],
                        "br": [
                            "kole"
                        ],
                        "hr": [
                            "as"
                        ],
                        "da": [
                            "es"
                        ],
                        "es": [
                            "as"
                        ],
                        "it": [
                            "asso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30fc\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "aas"
                        ],
                        "no": [
                            "ess"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1s"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4ss"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Aviateur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ass"
                        ],
                        "en": [
                            "ace"
                        ],
                        "hr": [
                            "as"
                        ],
                        "da": [
                            "es"
                        ],
                        "es": [
                            "as"
                        ],
                        "it": [
                            "asso"
                        ],
                        "nl": [
                            "aas"
                        ],
                        "no": [
                            "ess"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1s"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4ss"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ascendance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ascendants paternels et maternels\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ancestry"
                        ],
                        "ca": [
                            "ascend\u00e8ncia",
                            "avior"
                        ],
                        "hr": [
                            "potomstvo"
                        ],
                        "es": [
                            "ascendencia"
                        ],
                        "ro": [
                            "ascenden\u021b\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ascendance": [
                    "Singulier"
                ],
                "ascendances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ascendant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui va en montant.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "steigend"
                        ],
                        "en": [
                            "ascending",
                            "ascendant"
                        ],
                        "ca": [
                            "ascendent"
                        ],
                        "hr": [
                            "napredan"
                        ],
                        "es": [
                            "ascendiente"
                        ],
                        "io": [
                            "acesanta"
                        ],
                        "nl": [
                            "stijgend"
                        ],
                        "pt": [
                            "ascendente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u0442\u0443\u0449\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ascendant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ascendants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ascendante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ascendantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ascension": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Himmelfahrt"
                        ],
                        "ca": [
                            "ascensi\u00f3",
                            "ascens"
                        ],
                        "es": [
                            "ascensi\u00f3n",
                            "ascenso"
                        ],
                        "it": [
                            "ascensione"
                        ],
                        "pt": [
                            "ascens\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ascension": [
                    "Singulier"
                ],
                "ascensions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ascite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aszites"
                        ],
                        "en": [
                            "ascites"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057d\u0581\u056b\u057f"
                        ],
                        "eu": [
                            "aszitis"
                        ],
                        "bs": [
                            "ascites"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0441\u0446\u0438\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "ascites"
                        ],
                        "hr": [
                            "ascites"
                        ],
                        "es": [
                            "ascitis"
                        ],
                        "et": [
                            "astsiit"
                        ],
                        "fi": [
                            "askites",
                            "askiitti"
                        ],
                        "gl": [
                            "ascite"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03ba\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ascite"
                        ],
                        "lv": [
                            "asc\u012bts"
                        ],
                        "nl": [
                            "ascites"
                        ],
                        "no": [
                            "ascites"
                        ],
                        "uz": [
                            "assit"
                        ],
                        "pl": [
                            "wodobrzusze"
                        ],
                        "pt": [
                            "ascite"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0446\u0438\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0441\u0446\u0438\u0442",
                            "\u0430\u0441\u0446\u0438\u0442\u0435\u0441"
                        ],
                        "sh": [
                            "ascites"
                        ],
                        "sk": [
                            "ascites"
                        ],
                        "sl": [
                            "ascites"
                        ],
                        "sv": [
                            "ascites"
                        ],
                        "cs": [
                            "ascites"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0441\u0446\u0438\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1ed5 tr\u01b0\u1edbng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ascite": [
                    "Singulier"
                ],
                "ascites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "asexu\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geschlechtslos",
                            "geschlechtsneutral"
                        ],
                        "ca": [
                            "asexuat"
                        ],
                        "es": [
                            "asexuado"
                        ],
                        "eo": [
                            "senseksa"
                        ],
                        "it": [
                            "asessuale",
                            "asessuato"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asexu\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "asexu\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "asexu\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "asexu\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "asexuel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "asexual"
                        ],
                        "ca": [
                            "asexual"
                        ],
                        "es": [
                            "asexual"
                        ],
                        "eo": [
                            "senseksema"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c6\u03c5\u03bb\u03cc\u03c6\u03b9\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "asessuale",
                            "asessuato"
                        ],
                        "cs": [
                            "asexu\u00e1ln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asexuel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "asexuels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "asexuelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "asexuelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "asiatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "asiatisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Asian",
                            "Asiatic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a"
                        ],
                        "az": [
                            "asiyal\u0131"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0437\u0438\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "asi\u00e0tic"
                        ],
                        "da": [
                            "asiatisk"
                        ],
                        "es": [
                            "asi\u00e1tico",
                            "asiano"
                        ],
                        "et": [
                            "aasia"
                        ],
                        "fi": [
                            "aasialainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "asi\u00e1tico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03b9\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1zsiai"
                        ],
                        "io": [
                            "Aziana"
                        ],
                        "is": [
                            "as\u00edskur"
                        ],
                        "it": [
                            "asiatico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30b8\u30a2"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0100zijas",
                            "azi\u0101\u0161u",
                            "azi\u0101tisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "Azijos",
                            "azijie\u010di\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Aziatisch"
                        ],
                        "no": [
                            "asiatisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "asiatic"
                        ],
                        "pl": [
                            "azjatycki"
                        ],
                        "pt": [
                            "asi\u00e1tico",
                            "asiano"
                        ],
                        "ro": [
                            "asiatic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0437\u0438\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u00e1zijsk\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "azijski"
                        ],
                        "sv": [
                            "asiatisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "asijsk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "asyal\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asiatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "asiatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "asile": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "toevlugsoord",
                            "asiel"
                        ],
                        "de": [
                            "Azyl",
                            "Zufluchtsst\u00e4tte",
                            "Zufluchtsort"
                        ],
                        "en": [
                            "asylum",
                            "sanctuary"
                        ],
                        "ca": [
                            "asil"
                        ],
                        "da": [
                            "asyl"
                        ],
                        "es": [
                            "asilo",
                            "refugio"
                        ],
                        "eo": [
                            "azilo"
                        ],
                        "fy": [
                            "asyl"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c3\u03c5\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "azilo"
                        ],
                        "id": [
                            "suaka"
                        ],
                        "it": [
                            "asilo",
                            "ricovero"
                        ],
                        "la": [
                            "asylum"
                        ],
                        "nl": [
                            "asiel",
                            "toevluchtsoord",
                            "vrijplaats"
                        ],
                        "oc": [
                            "asil"
                        ],
                        "pt": [
                            "asilo",
                            "albergue",
                            "guarida"
                        ],
                        "ro": [
                            "asil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0431\u0435\u0436\u0438\u0449\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "azyl"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fato\u010di\u0161t\u011b",
                            "azyl"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "hospice d\u2019ali\u00e9n\u00e9s",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Irrenhaus"
                        ],
                        "en": [
                            "madhouse"
                        ],
                        "eu": [
                            "eroetxe"
                        ],
                        "hr": [
                            "azil"
                        ],
                        "es": [
                            "manicomio"
                        ],
                        "cs": [
                            "bl\u00e1zinec",
                            "cvokhaus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asile": [
                    "Singulier"
                ],
                "asiles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "asocial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui n'est pas sociable\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "asozial"
                        ],
                        "en": [
                            "asocial"
                        ],
                        "ca": [
                            "asocial"
                        ],
                        "hr": [
                            "asocijalan"
                        ],
                        "es": [
                            "asocial"
                        ],
                        "id": [
                            "tunasosial"
                        ],
                        "oc": [
                            "asocial"
                        ],
                        "cs": [
                            "asoci\u00e1ln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asocial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "asociaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "asociale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "asociales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aspartame": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aspartam"
                        ],
                        "en": [
                            "aspartame"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "aspartam"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u963f\u65af\u5df4\u751c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\uc2a4\ud30c\ud0d0"
                        ],
                        "da": [
                            "aspartam"
                        ],
                        "es": [
                            "aspartamo"
                        ],
                        "fi": [
                            "aspartaami"
                        ],
                        "gl": [
                            "aspartamo",
                            "aspartame"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e1\u05e4\u05e8\u05d8\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "aszpart\u00e1m"
                        ],
                        "id": [
                            "aspartam"
                        ],
                        "is": [
                            "aspartam"
                        ],
                        "it": [
                            "aspartame"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30b9\u30d1\u30eb\u30c6\u30fc\u30e0"
                        ],
                        "lt": [
                            "aspartamas"
                        ],
                        "nl": [
                            "aspartaam"
                        ],
                        "no": [
                            "aspartam"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0633\u067e\u0627\u0631\u062a\u0627\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "aspartam"
                        ],
                        "pt": [
                            "aspartamo",
                            "aspartame"
                        ],
                        "ro": [
                            "aspartam"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "aspartam"
                        ],
                        "sl": [
                            "aspartam"
                        ],
                        "sv": [
                            "aspartam"
                        ],
                        "cs": [
                            "aspartam"
                        ],
                        "tr": [
                            "aspartam"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aspartame": [
                    "Singulier"
                ],
                "aspartames": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aspe": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Aspius aspius"
                        ],
                        "de": [
                            "Rapfen"
                        ],
                        "en": [
                            "asp"
                        ],
                        "it": [
                            "aspio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u049b\u043c\u0430\u0440\u049b\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "roofblei"
                        ],
                        "pl": [
                            "bole\u0144",
                            "rapa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aspe": [
                    "Singulier"
                ],
                "aspes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aspect": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vue d\u2019une personne ou d\u2019une chose\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anblick",
                            "Aussehen"
                        ],
                        "en": [
                            "aspect"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0638\u0647\u0631"
                        ],
                        "hr": [
                            "izgled"
                        ],
                        "pt": [
                            "aspecto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "utseende",
                            "bild"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00f6r\u00fcnme",
                            "g\u00f6r\u00fcn\u00fcm",
                            "g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mani\u00e8re dont une personne ou un objet s\u2019offre \u00e0 la vue\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aussehen",
                            "Erscheinungsbild"
                        ],
                        "en": [
                            "aspect",
                            "appearance"
                        ],
                        "hr": [
                            "oblik"
                        ],
                        "la": [
                            "aspectus"
                        ],
                        "sv": [
                            "synpunkt",
                            "sida"
                        ],
                        "sw": [
                            "sura"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Linguistique) Trait grammatical associ\u00e9 \u00e0 un pr\u00e9dicat exprimant le point de vue de son d\u00e9veloppement\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aspekt"
                        ],
                        "en": [
                            "aspect"
                        ],
                        "hr": [
                            "vid"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "aspekt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "bg": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "aspecte"
                        ],
                        "hr": [
                            "aspekt"
                        ],
                        "es": [
                            "aspecto"
                        ],
                        "io": [
                            "aspekto"
                        ],
                        "it": [
                            "aspetto"
                        ],
                        "pt": [
                            "aspecto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aspect": [
                    "Singulier"
                ],
                "aspects": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "asperge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante potag\u00e8re",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Asparagus officinalis"
                        ],
                        "af": [
                            "aspersie"
                        ],
                        "de": [
                            "Spargel"
                        ],
                        "en": [
                            "asparagus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0644\u064a\u0648\u0646",
                            "\u0647\u0644\u064a\u0648\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "zainzuri",
                            "porru"
                        ],
                        "ca": [
                            "esp\u00e0rrec"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82a6\u7b0b"
                        ],
                        "co": [
                            "sp\u00e0raghju",
                            "sp\u00e0racu"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161paroga"
                        ],
                        "da": [
                            "asparges"
                        ],
                        "es": [
                            "esp\u00e1rrago"
                        ],
                        "eo": [
                            "asparago"
                        ],
                        "et": [
                            "spargel"
                        ],
                        "fi": [
                            "parsa"
                        ],
                        "fy": [
                            "asperzje"
                        ],
                        "gl": [
                            "esp\u00e1rrago"
                        ],
                        "hu": [
                            "sp\u00e1rga"
                        ],
                        "io": [
                            "asparago"
                        ],
                        "id": [
                            "asparagus"
                        ],
                        "it": [
                            "asparago"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30b9\u30d1\u30e9\u30ac\u30b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u044f\u043d\u0448\u04e9\u043f"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e87"
                        ],
                        "la": [
                            "asparagus"
                        ],
                        "gv": [
                            "asparag"
                        ],
                        "nl": [
                            "asperge"
                        ],
                        "no": [
                            "asparges"
                        ],
                        "oc": [
                            "espargue",
                            "esp\u00e0rgol"
                        ],
                        "pl": [
                            "szparag"
                        ],
                        "pt": [
                            "asp\u00e1rago",
                            "aspargo",
                            "espargo"
                        ],
                        "ro": [
                            "sparanghel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0430\u0440\u0436\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "sparris"
                        ],
                        "cs": [
                            "ch\u0159est"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asperge": [
                    "Singulier"
                ],
                "asperges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "asphalte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bitume",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "asphalt"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0627\u0631",
                            "\u0632\u0641\u062a"
                        ],
                        "ca": [
                            "asfalt"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c3\u03c6\u03b1\u03bb\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30b9\u30d5\u30a1\u30eb\u30c8"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "asfalt",
                            "bergpik"
                        ],
                        "de": [
                            "Asphalt",
                            "Erdpech"
                        ],
                        "ca": [
                            "asfalt"
                        ],
                        "hr": [
                            "asfalt"
                        ],
                        "es": [
                            "asfalto"
                        ],
                        "eo": [
                            "asfalto"
                        ],
                        "hu": [
                            "aszfalt"
                        ],
                        "id": [
                            "aspal"
                        ],
                        "is": [
                            "asfalt",
                            "malbik"
                        ],
                        "it": [
                            "asfalto"
                        ],
                        "la": [
                            "bitumen"
                        ],
                        "nl": [
                            "asfalt"
                        ],
                        "pt": [
                            "asfalto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0444\u0430\u043b\u044c\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "jordbeck"
                        ],
                        "tr": [
                            "asfalt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asphalte": [
                    "Singulier"
                ],
                "asphaltes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "asphyxie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "asfiksie"
                        ],
                        "de": [
                            "Asphyxie",
                            "Ersticken"
                        ],
                        "en": [
                            "asphyxia",
                            "asphyxiation"
                        ],
                        "ca": [
                            "asf\u00edxia"
                        ],
                        "hr": [
                            "asfikcija"
                        ],
                        "es": [
                            "asfixia"
                        ],
                        "eo": [
                            "asfiksio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c6\u03c5\u03be\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "asfissia"
                        ],
                        "nl": [
                            "verstikking",
                            "asfyxie"
                        ],
                        "pl": [
                            "uduszenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "asfixia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "asfyxi",
                            "syrebrist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asphyxie": [
                    "Singulier"
                ],
                "asphyxies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aspic": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Serpent",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "asp"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0627\u0634\u0631",
                            "\u0645\u0635\u0631\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0spid"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1spid"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1spis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aspic": [
                    "Singulier"
                ],
                "aspics": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aspirant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui aspire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aspirant"
                        ],
                        "en": [
                            "aspirant",
                            "wannabe"
                        ],
                        "ca": [
                            "aspirant"
                        ],
                        "hr": [
                            "aspirant",
                            "kandidat"
                        ],
                        "es": [
                            "aspirante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aspirant": [
                    "Singulier"
                ],
                "aspirants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aspiration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aspiration",
                            "Sog"
                        ],
                        "en": [
                            "aspiration"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0645\u0648\u062d"
                        ],
                        "ca": [
                            "aspiraci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "usisavanje",
                            "aspiracija"
                        ],
                        "es": [
                            "aspiraci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "sis\u00e4\u00e4nhengitys"
                        ],
                        "id": [
                            "aspirasi"
                        ],
                        "it": [
                            "aspirazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "aspira\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aspiration": [
                    "Singulier"
                ],
                "aspirations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aspir\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aspirated"
                        ],
                        "ca": [
                            "aspirat"
                        ],
                        "hr": [
                            "uzdisajni"
                        ],
                        "es": [
                            "aspirado",
                            "aspirada"
                        ],
                        "it": [
                            "aspirato"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aspir\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "aspir\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "aspir\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "aspir\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aspirine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aspirin",
                            "Acetylsalicyls\u00e4ure"
                        ],
                        "en": [
                            "aspirin",
                            "acetylsalicylic acid",
                            "ASA"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0438\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "aspirina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u963f\u53f8\u5339\u6797",
                            "\u963f\u58eb\u5339\u9748",
                            "\u963f\u65af\u5339\u9748"
                        ],
                        "hr": [
                            "aspirin"
                        ],
                        "es": [
                            "aspirina"
                        ],
                        "hu": [
                            "aszpirin"
                        ],
                        "id": [
                            "aspirin"
                        ],
                        "it": [
                            "aspirina"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0438\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0438\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "tr": [
                            "aspirin"
                        ],
                        "wo": [
                            "aspirin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aspirine": [
                    "Singulier"
                ],
                "aspirines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assaillant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "assailant"
                        ],
                        "hr": [
                            "napada\u010d"
                        ],
                        "es": [
                            "asaltante"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03b9\u03b8\u03ad\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "pt": [
                            "assaltante"
                        ],
                        "sv": [
                            "angripare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assaillant": [
                    "Singulier"
                ],
                "assaillants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assassin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00f6rder",
                            "Assassine"
                        ],
                        "en": [
                            "assassin",
                            "killer",
                            "murderer"
                        ],
                        "br": [
                            "drouklazher"
                        ],
                        "ca": [
                            "assass\u00ed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u523a\u5ba2",
                            "\u6bba\u624b"
                        ],
                        "hr": [
                            "ubojica"
                        ],
                        "da": [
                            "morder"
                        ],
                        "es": [
                            "asesino"
                        ],
                        "eo": [
                            "murdinto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03bb\u03bf\u03c6\u03cc\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "assassino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6bba\u4eba\u8005"
                        ],
                        "ln": [
                            "mobomi"
                        ],
                        "nl": [
                            "moordenaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "assassino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0441\u0430\u0441\u0438\u043d",
                            "\u0443\u0431\u0438\u0439\u0446\u0430"
                        ],
                        "sw": [
                            "muuaji"
                        ],
                        "tr": [
                            "katil"
                        ],
                        "tk": [
                            "ganhor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assassin": [
                    "Singulier"
                ],
                "assassins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assassinat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mord",
                            "Morde",
                            "Ermordung"
                        ],
                        "en": [
                            "assassination"
                        ],
                        "br": [
                            "drouklazh"
                        ],
                        "ca": [
                            "assassinat"
                        ],
                        "hr": [
                            "ubojstvo"
                        ],
                        "da": [
                            "mord",
                            "attentat"
                        ],
                        "es": [
                            "asesinato"
                        ],
                        "fi": [
                            "murha",
                            "salamurha"
                        ],
                        "id": [
                            "pembunuhan"
                        ],
                        "it": [
                            "assassinio"
                        ],
                        "nl": [
                            "moord"
                        ],
                        "no": [
                            "attentat"
                        ],
                        "pl": [
                            "zamach"
                        ],
                        "pt": [
                            "assassinato",
                            "assass\u00ednio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0431\u0438\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "attentat"
                        ],
                        "cs": [
                            "atent\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assassinat": [
                    "Singulier"
                ],
                "assassinats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assassine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femme qui assassine.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00f6rderin",
                            "Attent\u00e4terin"
                        ],
                        "en": [
                            "assassin",
                            "assassinatrix",
                            "assassinatress"
                        ],
                        "ca": [
                            "assassina"
                        ],
                        "es": [
                            "asesina"
                        ],
                        "eo": [
                            "murdintino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03cc\u03bd\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "assassina"
                        ],
                        "pt": [
                            "assassina"
                        ],
                        "ro": [
                            "asasin\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assassine": [
                    "Singulier"
                ],
                "assassines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assaut": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanval"
                        ],
                        "de": [
                            "Anfall",
                            "Angriff",
                            "Offensive",
                            "Ansturm",
                            "Best\u00fcrmung",
                            "Ausfall",
                            "masive Werbeaktion"
                        ],
                        "en": [
                            "assault",
                            "storming",
                            "charge",
                            "access",
                            "attack",
                            "aggression",
                            "strike",
                            "offensive",
                            "fit"
                        ],
                        "ca": [
                            "assalt"
                        ],
                        "hr": [
                            "napad"
                        ],
                        "da": [
                            "angreb"
                        ],
                        "es": [
                            "asalto",
                            "acometida"
                        ],
                        "eo": [
                            "sturmo",
                            "atako"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanfal",
                            "oerhaal",
                            "raam"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03af\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7",
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03b2\u03bf\u03bb\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "attak",
                            "roham",
                            "t\u00e1mad\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "asalto"
                        ],
                        "it": [
                            "assalto",
                            "attacco",
                            "aggressione"
                        ],
                        "nl": [
                            "bestorming",
                            "charge",
                            "stormloop",
                            "aanval",
                            "offensief",
                            "vlaag"
                        ],
                        "pl": [
                            "szturm",
                            "atak"
                        ],
                        "pt": [
                            "assalto",
                            "crise",
                            "agress\u00e3o",
                            "ataque"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u0430\u043a\u0430",
                            "\u0448\u0442\u0443\u0440\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "anfall",
                            "angrepp",
                            "attack"
                        ],
                        "tl": [
                            "pagl\u00fasob"
                        ],
                        "tr": [
                            "h\u00fccum",
                            "sald\u0131r\u0131\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assaut": [
                    "Singulier"
                ],
                "assauts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Ass\u00e9lien": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Asselium"
                        ],
                        "en": [
                            "Asselian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Asseli\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Asseliense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Asszeli"
                        ],
                        "it": [
                            "Asseliano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Asselien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Assel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0410\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0440\u0443\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "assemblage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019assembler",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zusammenstellung"
                        ],
                        "en": [
                            "assemblage",
                            "gathering",
                            "assembling"
                        ],
                        "ca": [
                            "assemblatge"
                        ],
                        "hr": [
                            "sjedinjivanje"
                        ],
                        "es": [
                            "ensamblaje"
                        ],
                        "fi": [
                            "yhdist\u00e4minen"
                        ],
                        "id": [
                            "perakitan",
                            "rakitan"
                        ],
                        "it": [
                            "assemblaggio"
                        ],
                        "la": [
                            "coagmentatio"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96c6\u5408",
                            "\u7ec4\u5408"
                        ],
                        "pl": [
                            "monta\u017c"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "spojen\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9sultat de l\u2019action d\u2019assembler",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "assemblatge"
                        ],
                        "hr": [
                            "jednina"
                        ],
                        "es": [
                            "ensamblaje"
                        ],
                        "fi": [
                            "koostumus"
                        ],
                        "id": [
                            "rakitan"
                        ],
                        "cs": [
                            "spoj"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assemblage": [
                    "Singulier"
                ],
                "assemblages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assembl\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beratende K\u00f6rperschaft",
                            "gesetzgebende K\u00f6rperschaft",
                            "Versammlung"
                        ],
                        "am": [
                            "sibiseba"
                        ],
                        "en": [
                            "assembly"
                        ],
                        "ca": [
                            "assemblea"
                        ],
                        "es": [
                            "asamblea"
                        ],
                        "eo": [
                            "asembleo",
                            "deputitaro",
                            "kunsidantaro"
                        ],
                        "gl": [
                            "asemblea"
                        ],
                        "ha": [
                            "majalisa"
                        ],
                        "hu": [
                            "gy\u0171l\u00e9s",
                            "kozgy\u0171l\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "asemblo",
                            "asemblajo",
                            "asembluro"
                        ],
                        "it": [
                            "assemblea"
                        ],
                        "nl": [
                            "assemblee",
                            "vergadering"
                        ],
                        "pl": [
                            "zgromadzenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "assembl\u00e9ia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assembl\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "assembl\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assertion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Behauptung"
                        ],
                        "en": [
                            "assertion"
                        ],
                        "ca": [
                            "asserci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "tvarna re\u010denica",
                            "dokazna re\u010denica",
                            "tvrdnja"
                        ],
                        "es": [
                            "aserci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaite"
                        ],
                        "io": [
                            "aserto"
                        ],
                        "nl": [
                            "bewering"
                        ],
                        "oc": [
                            "assercion"
                        ],
                        "pt": [
                            "asser\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assertion": [
                    "Singulier"
                ],
                "assertions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assez": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Suffisamment. Sup\u00e9rieure \u00e0 la limite suffisante ou tol\u00e9rable\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "genug",
                            "gen\u00fcgend",
                            "hinl\u00e4nglich"
                        ],
                        "en": [
                            "enough",
                            "sufficiently"
                        ],
                        "hr": [
                            "dosta"
                        ],
                        "da": [
                            "nok",
                            "tilstr\u00e6kkelig"
                        ],
                        "es": [
                            "bastante",
                            "asaz",
                            "suficientemente"
                        ],
                        "fi": [
                            "tarpeeksi"
                        ],
                        "it": [
                            "abbastanza"
                        ],
                        "oc": [
                            "pro"
                        ],
                        "pt": [
                            "assaz",
                            "bastante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e",
                            "\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "nog",
                            "tillr\u00e4ckligt"
                        ],
                        "tr": [
                            "yeter"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Relativement, passablement\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ziemlich",
                            "recht"
                        ],
                        "en": [
                            "rather",
                            "quite",
                            "fairly",
                            "pretty"
                        ],
                        "hr": [
                            "dosta"
                        ],
                        "da": [
                            "temmelig",
                            "ganske"
                        ],
                        "pt": [
                            "basta",
                            "chega"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e",
                            "\u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e4mligen",
                            "ganska"
                        ],
                        "tr": [
                            "yeterince"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "nogal",
                            "taamlik"
                        ],
                        "sq": [
                            "mjaft"
                        ],
                        "nds": [
                            "noog"
                        ],
                        "br": [
                            "h",
                            "walc\u02bch"
                        ],
                        "ca": [
                            "bastant",
                            "prou"
                        ],
                        "da": [
                            "nok"
                        ],
                        "eo": [
                            "sufi\u0109e"
                        ],
                        "fo": [
                            "n\u00f3g",
                            "n\u00f3g so",
                            "\u00ed so",
                            "r\u00e6ttiliga"
                        ],
                        "fi": [
                            "kylliksi"
                        ],
                        "fy": [
                            "gen\u00f4ch"
                        ],
                        "gd": [
                            "gu le\u00f2r"
                        ],
                        "hu": [
                            "el\u00e9gg\u00e9"
                        ],
                        "id": [
                            "cukup"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00f3g"
                        ],
                        "la": [
                            "satis"
                        ],
                        "ms": [
                            "agak"
                        ],
                        "nl": [
                            "basta",
                            "genoeg",
                            "nogal",
                            "tamelijk",
                            "vrij",
                            "voldoende"
                        ],
                        "ro": [
                            "de ajuns"
                        ],
                        "tl": [
                            "hust\u00f3",
                            "sap\u00e1t"
                        ],
                        "cs": [
                            "dost",
                            "docela"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "assignation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorladung"
                        ],
                        "en": [
                            "summons",
                            "subpoena"
                        ],
                        "ca": [
                            "assignaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "uputa",
                            "ustvrdnja"
                        ],
                        "da": [
                            "st\u00e6vning"
                        ],
                        "es": [
                            "asignaci\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "dagvaarding"
                        ],
                        "oc": [
                            "assignacion"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0437\u043e\u0432",
                            "\u043f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00e4mning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assignation": [
                    "Singulier"
                ],
                "assignations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assimilable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "assimilable"
                        ],
                        "ca": [
                            "assimilable"
                        ],
                        "hr": [
                            "prilagodljiv"
                        ],
                        "es": [
                            "asimilable"
                        ],
                        "eo": [
                            "asimilebla"
                        ],
                        "io": [
                            "asimilebla"
                        ],
                        "it": [
                            "assimilabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "opneembaar"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyswajalny"
                        ],
                        "pt": [
                            "assimil\u00e1vel"
                        ],
                        "sv": [
                            "assimilerbar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assimilable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "assimilables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "assimilation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Assimilation"
                        ],
                        "en": [
                            "assimilation"
                        ],
                        "ca": [
                            "assimilaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u540c\u5316"
                        ],
                        "hr": [
                            "izjedna\u010divanje"
                        ],
                        "es": [
                            "asimilaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "similigo",
                            "asimilo",
                            "asimilado"
                        ],
                        "id": [
                            "asimilasi"
                        ],
                        "it": [
                            "assimilazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u540c\u5316"
                        ],
                        "nl": [
                            "assimilatie"
                        ],
                        "pt": [
                            "assimila\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0441\u0438\u043c\u0438\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assimilation": [
                    "Singulier"
                ],
                "assimilations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assis": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "seated",
                            "sits"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0627\u0644\u0633"
                        ],
                        "ca": [
                            "assegut"
                        ],
                        "es": [
                            "sentado"
                        ],
                        "io": [
                            "sidanta"
                        ],
                        "ia": [
                            "sedente"
                        ],
                        "nl": [
                            "gezeten"
                        ],
                        "pl": [
                            "siedzi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u0434\u044f\u0447\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "sed\u00edc\u00ed",
                            "usazen\u00fd",
                            "vsed\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "assises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "assise": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Base, fondation",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "foundation"
                        ],
                        "ca": [
                            "assentament"
                        ],
                        "hr": [
                            "osnova"
                        ],
                        "nl": [
                            "basis"
                        ],
                        "pt": [
                            "base",
                            "funda\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "fundatie",
                            "temelie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assise": [
                    "Singulier"
                ],
                "assises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assistance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Courant) Public, ensemble des personnes assembl\u00e9es en un lieu\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "crowd",
                            "audience"
                        ],
                        "ca": [
                            "assist\u00e8ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "asistencia"
                        ],
                        "it": [
                            "uditorio"
                        ],
                        "oc": [
                            "assist\u00e9ncia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "assistensie",
                            "hulp"
                        ],
                        "de": [
                            "Beistand",
                            "Unterst\u00fctzung"
                        ],
                        "hu": [
                            "seg\u00edts\u00e9g",
                            "seg\u00e9dlet"
                        ],
                        "io": [
                            "asisto",
                            "helpo"
                        ],
                        "li": [
                            "biesjtandj"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijstand"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assistance": [
                    "Singulier"
                ],
                "assistances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assistant": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "assistant",
                            "yeoman",
                            "subordinate",
                            "deputy",
                            "aide"
                        ],
                        "ca": [
                            "assistent"
                        ],
                        "hr": [
                            "asistent"
                        ],
                        "es": [
                            "asistente"
                        ],
                        "eo": [
                            "asistanto"
                        ],
                        "fi": [
                            "apulainen"
                        ],
                        "io": [
                            "asistanto"
                        ],
                        "id": [
                            "asisten"
                        ],
                        "it": [
                            "assistente"
                        ],
                        "ln": [
                            "mos\u00e1lisi",
                            "mosungi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assistant": [
                    "Singulier"
                ],
                "assistants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assister": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00catre pr\u00e9sent.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dabei sein",
                            "zugegen sein",
                            "miterleben"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0636\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "assistir"
                        ],
                        "hr": [
                            "prisustvovati"
                        ],
                        "es": [
                            "asistir"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109eesti"
                        ],
                        "fi": [
                            "osallistua"
                        ],
                        "id": [
                            "hadir"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanwezig zijn",
                            "tegenwoordig zijn"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00f8re etter"
                        ],
                        "oc": [
                            "assistir"
                        ],
                        "pl": [
                            "by\u0107 obecnym"
                        ],
                        "pt": [
                            "assistir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Secourir.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "assistieren",
                            "helfen",
                            "unterst\u00fctzen",
                            "beistehen"
                        ],
                        "en": [
                            "help",
                            "assist"
                        ],
                        "ca": [
                            "assistir"
                        ],
                        "hr": [
                            "pomo\u0107i"
                        ],
                        "es": [
                            "asistir"
                        ],
                        "nl": [
                            "assisteren",
                            "bijstaan",
                            "helpen"
                        ],
                        "oc": [
                            "ajudar"
                        ],
                        "pl": [
                            "wspiera\u0107",
                            "pomaga\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "assistir"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuhudumia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Accompagner pour aider.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unterst\u00fctzen"
                        ],
                        "en": [
                            "assist"
                        ],
                        "ca": [
                            "assistir"
                        ],
                        "hr": [
                            "potpomo\u0107i"
                        ],
                        "es": [
                            "asistir"
                        ],
                        "nl": [
                            "begeleiden",
                            "escorteren"
                        ],
                        "oc": [
                            "ajudar",
                            "sostar",
                            "assistir"
                        ],
                        "pl": [
                            "towarzyszy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "assistir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "associable": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Que l\u2019on peut associer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "associable"
                        ],
                        "ca": [
                            "associable"
                        ],
                        "hr": [
                            "primjenjiv"
                        ],
                        "es": [
                            "asociable"
                        ],
                        "it": [
                            "associabile"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "associable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "associables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "association": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Assoziation",
                            "Verbindung",
                            "Vereinigung",
                            "Verband",
                            "Bund"
                        ],
                        "en": [
                            "association"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u056b\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "asociaci\u00f3n"
                        ],
                        "eu": [
                            "elkarketa",
                            "elkarte"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0430\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "associaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "udruga"
                        ],
                        "es": [
                            "asociaci\u00f3n",
                            "liga",
                            "uni\u00f3n",
                            "sindicato"
                        ],
                        "eo": [
                            "asocio",
                            "asocii\u011do"
                        ],
                        "fo": [
                            "samskipan",
                            "felag"
                        ],
                        "fi": [
                            "mielleyhtym\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "asociaci\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00f6vets\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "asocio",
                            "asociuro"
                        ],
                        "id": [
                            "asosiasi"
                        ],
                        "it": [
                            "associazione"
                        ],
                        "lb": [
                            "Associatioun"
                        ],
                        "nl": [
                            "associatie",
                            "genootschap",
                            "vereniging"
                        ],
                        "no": [
                            "forening"
                        ],
                        "oc": [
                            "associacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "associa\u00e7\u00e3o",
                            "companhia",
                            "gr\u00eamio",
                            "parceria",
                            "sociedade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "association",
                            "f\u00f6rening"
                        ],
                        "cs": [
                            "asociace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "association": [
                    "Singulier"
                ],
                "associations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "associ\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "associate"
                        ],
                        "ca": [
                            "associat"
                        ],
                        "hr": [
                            "udru\u017een"
                        ],
                        "es": [
                            "asociado"
                        ],
                        "io": [
                            "asociito"
                        ],
                        "pt": [
                            "associado"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "associ\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "associ\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "associ\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "associ\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sozius"
                        ],
                        "en": [
                            "associate"
                        ],
                        "ca": [
                            "associat",
                            "soci"
                        ],
                        "hr": [
                            "nositelj temeljnog kapitala"
                        ],
                        "es": [
                            "asociado",
                            "socio"
                        ],
                        "nl": [
                            "vennoot"
                        ],
                        "pl": [
                            "wsp\u00f3lnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "associado"
                        ],
                        "cs": [
                            "spole\u010dn\u00edk",
                            "spole\u010dnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "associ\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "associ\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assoiff\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a soif",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "durstig"
                        ],
                        "en": [
                            "thirsty"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0637\u0634\u0627\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "egartsu",
                            "egarbera"
                        ],
                        "br": [
                            "sec\u02bchedek",
                            "sec\u02bchedik"
                        ],
                        "ca": [
                            "assedegat"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eedan",
                            "po\u017eudan"
                        ],
                        "es": [
                            "sediento"
                        ],
                        "fi": [
                            "janoinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03c8\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "haus"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14a5\u1548\u1483\u1450\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "assetato"
                        ],
                        "no": [
                            "t\u00f8rst",
                            "tyrst",
                            "t\u00f8rst"
                        ],
                        "oc": [
                            "assedat",
                            "arsinat",
                            "assedegat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0634\u0646\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "spragniony"
                        ],
                        "pt": [
                            "sedento"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00f6rstig"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017e\u00edzniv\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assoiff\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "assoiff\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "assoiff\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "assoiff\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Assomption": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Assomption de la Vierge\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Assumption"
                        ],
                        "hr": [
                            "dizanje"
                        ],
                        "es": [
                            "Asunci\u00f3n de Mar\u00eda",
                            "Asunci\u00f3n de la Virgen",
                            "Asunci\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "Hemelvaart"
                        ],
                        "pl": [
                            "Wniebowzi\u0119cie"
                        ],
                        "pt": [
                            "Assun\u00e7\u00e3o da Virgem Maria",
                            "Assun\u00e7\u00e3o de Maria",
                            "Assun\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "assonance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Assonanz"
                        ],
                        "ca": [
                            "asson\u00e0ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "asonanca"
                        ],
                        "es": [
                            "asonancia"
                        ],
                        "it": [
                            "assonanza"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0441\u043e\u043d\u0430\u043d\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assonance": [
                    "Singulier"
                ],
                "assonances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assourdissant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deafening"
                        ],
                        "br": [
                            "bouzarus"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaglu\u0161uju\u0107i"
                        ],
                        "it": [
                            "assordante"
                        ],
                        "nl": [
                            "oorverdovend"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0433\u043b\u0443\u0448\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assourdissant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "assourdissants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "assourdissante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "assourdissantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "assurance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Certitude.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sicherheit"
                        ],
                        "en": [
                            "assurance"
                        ],
                        "hr": [
                            "uvjerenje"
                        ],
                        "da": [
                            "sikkerhed"
                        ],
                        "es": [
                            "certidumbre",
                            "certeza"
                        ],
                        "it": [
                            "certezza"
                        ],
                        "nl": [
                            "zekerheid"
                        ],
                        "ro": [
                            "certitudine",
                            "siguran\u021b\u0103"
                        ],
                        "wa": [
                            "acertinance"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Confiance.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sicherheit",
                            "Vertrauen"
                        ],
                        "en": [
                            "assurance"
                        ],
                        "ca": [
                            "seguretat"
                        ],
                        "hr": [
                            "pouzdavanje"
                        ],
                        "eo": [
                            "memkonfido"
                        ],
                        "it": [
                            "sicurezza",
                            "fiducia"
                        ],
                        "nl": [
                            "vertrouwen"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Contrat par lequel on garantit contre certains risques... le paiement d\u2019une somme convenue.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Versicherung"
                        ],
                        "en": [
                            "insurance"
                        ],
                        "ca": [
                            "asseguran\u00e7a"
                        ],
                        "hr": [
                            "osiguranje"
                        ],
                        "da": [
                            "forsikring"
                        ],
                        "es": [
                            "seguro"
                        ],
                        "fi": [
                            "vakuutus"
                        ],
                        "it": [
                            "assicurazione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u049b\u0442\u0430\u043d\u0434\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "verzekering"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u06cc\u0645\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "ubezpieczenie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "poji\u0161\u0165ovna"
                        ],
                        "wa": [
                            "assurance"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assurance": [
                    "Singulier"
                ],
                "assurances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assur\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sure",
                            "unashamed"
                        ],
                        "br": [
                            "seder"
                        ],
                        "ca": [
                            "segur"
                        ],
                        "hr": [
                            "siguran"
                        ],
                        "es": [
                            "asegurado",
                            "seguro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assur\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "assur\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "assur\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "assur\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "assureur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Assureur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Versicherer",
                            "Versicherungsgesellschaft",
                            "Versicherungsagent",
                            "Versicherungsvertreter"
                        ],
                        "en": [
                            "insurer"
                        ],
                        "ca": [
                            "assegurador"
                        ],
                        "hr": [
                            "osiguravatelj"
                        ],
                        "es": [
                            "asegurador",
                            "aseguradora"
                        ],
                        "eo": [
                            "asekuristo"
                        ],
                        "fy": [
                            "assuradeur",
                            "fersekeringsman"
                        ],
                        "it": [
                            "assicuratore"
                        ],
                        "nl": [
                            "assuradeur",
                            "verzekeraar",
                            "verzekeringsagent"
                        ],
                        "pt": [
                            "segurador"
                        ],
                        "cs": [
                            "pojistitel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assureur": [
                    "Singulier"
                ],
                "assureurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assureuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "insurer"
                        ],
                        "ca": [
                            "asseguradora"
                        ],
                        "es": [
                            "aseguradora"
                        ],
                        "it": [
                            "assicuratrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "seguradora"
                        ],
                        "ro": [
                            "asigur\u0103toare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assureuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "assureuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}