{
    "arriver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Parvenir \u00e0 destination.",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "arrij"
                        ],
                        "de": [
                            "ankommen"
                        ],
                        "en": [
                            "to arrive",
                            "to get to",
                            "come"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0635\u0644"
                        ],
                        "nds": [
                            "ankamen",
                            "anku\u00ebmen"
                        ],
                        "eu": [
                            "iritsi"
                        ],
                        "br": [
                            "arruout",
                            "erruout"
                        ],
                        "hr": [
                            "sti\u0107i"
                        ],
                        "es": [
                            "llegar"
                        ],
                        "eo": [
                            "alveni"
                        ],
                        "fi": [
                            "saapua"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c4\u03ac\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "arrivare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7740\u304f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043b\u0443",
                            "\u0436\u0435\u0442\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "pervenire"
                        ],
                        "mt": [
                            "wasal"
                        ],
                        "mi": [
                            "tae"
                        ],
                        "nl": [
                            "aankomen",
                            "arriveren"
                        ],
                        "no": [
                            "ankomme"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0633\u06cc\u062f\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "chegar"
                        ],
                        "ro": [
                            "ajunge"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0431\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0439\u0442\u0438"
                        ],
                        "sg": [
                            "s\u00ef"
                        ],
                        "sv": [
                            "anl\u00e4nda",
                            "ankomma"
                        ],
                        "sw": [
                            "kufika",
                            "kuwasili"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ebfn"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Parvenir \u00e0 ses fins.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "succeed",
                            "end up"
                        ],
                        "hr": [
                            "uspjeti"
                        ],
                        "es": [
                            "conseguir",
                            "lograr",
                            "tener \u00e9xito"
                        ],
                        "eo": [
                            "finveni"
                        ],
                        "nl": [
                            "slagen"
                        ],
                        "pt": [
                            "conseguir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pour un \u00e9v\u00e8nement\u00a0: survenir, se produire.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "passieren",
                            "geschehen",
                            "kommen"
                        ],
                        "en": [
                            "to happen",
                            "to occur",
                            "to come about",
                            "to go on",
                            "come"
                        ],
                        "br": [
                            "arruout",
                            "erruout"
                        ],
                        "hr": [
                            "dogoditi",
                            "do\u0107i"
                        ],
                        "es": [
                            "acontecer",
                            "ocurrir"
                        ],
                        "eo": [
                            "okazi"
                        ],
                        "it": [
                            "capitare"
                        ],
                        "la": [
                            "advenire",
                            "incidere",
                            "fieri"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorkomen",
                            "geschieden",
                            "gebeuren"
                        ],
                        "pt": [
                            "acontecer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0439\u0442\u0438",
                            "\u0441\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4nda",
                            "intr\u00e4ffa",
                            "passera"
                        ],
                        "sw": [
                            "kufika",
                            "kupata"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "slaag",
                            "gebeur",
                            "geskie",
                            "plaatsvind",
                            "aankom",
                            "arriveer",
                            "beland",
                            "aanland"
                        ],
                        "sq": [
                            "arrij",
                            "m\u00ebrrij"
                        ],
                        "de": [
                            "Erfolg haben",
                            "gelingen",
                            "bestehen",
                            "geschehen",
                            "passieren",
                            "sich ereignen",
                            "stattfinden",
                            "vorkommen",
                            "hingeraten",
                            "ankommen",
                            "eintreffen",
                            "gelangen",
                            "zukommen",
                            "herzukommen"
                        ],
                        "ang": [
                            "becuman",
                            "weor\u00fean",
                            "becuman"
                        ],
                        "ca": [
                            "aconseguir",
                            "aprovar",
                            "reexir",
                            "arribar"
                        ],
                        "hr": [
                            "mo\u0107i",
                            "dolaziti"
                        ],
                        "da": [
                            "lykkes",
                            "forekomme",
                            "ske",
                            "ankomme"
                        ],
                        "fo": [
                            "eydnast",
                            "henda seg",
                            "ver\u00f0a hildin",
                            "koma"
                        ],
                        "fi": [
                            "menesty\u00e4",
                            "tapahtua",
                            "saapua"
                        ],
                        "fy": [
                            "slagje",
                            "foarfalle",
                            "arrivearje",
                            "oankomme",
                            "oanl\u00e2nje"
                        ],
                        "gl": [
                            "chegar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03b9\u03ba\u03bd\u03bf\u03cd\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "siker\u00fcl",
                            "t\u00f6rt\u00e9nik",
                            "\u00e9rkezik",
                            "meg\u00e9rkezni"
                        ],
                        "io": [
                            "arivar",
                            "parvenar",
                            "eventar"
                        ],
                        "is": [
                            "koma"
                        ],
                        "it": [
                            "riuscire",
                            "succedere",
                            "accadere",
                            "arrivare",
                            "succedere",
                            "arrivare"
                        ],
                        "la": [
                            "accidere",
                            "advenire",
                            "pervenire"
                        ],
                        "ms": [
                            "terjadi",
                            "sampi"
                        ],
                        "nl": [
                            "aankomen",
                            "arriveren",
                            "bereiken",
                            "overkomen",
                            "doorkomen",
                            "klaarspelen",
                            "slagen",
                            "slagen voor",
                            "aan de hand zijn",
                            "gebeuren",
                            "geschieden",
                            "voorkomen",
                            "voorvallen",
                            "aanbelanden",
                            "aanlanden",
                            "terechtkomen"
                        ],
                        "oc": [
                            "arribar"
                        ],
                        "pl": [
                            "zdarzy\u0107 si\u0119",
                            "wydarzy\u0107 si\u0119",
                            "przyjecha\u0107",
                            "przyj\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "conseguir",
                            "lograr",
                            "ser bem sucedido",
                            "ter bom \u00eaxito",
                            "acontecer",
                            "suceder",
                            "ter lugar"
                        ],
                        "ro": [
                            "se \u00eent\u00eempla",
                            "sosi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u044b\u0442\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0431\u044b\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0431\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u044f\u0432\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "tl": [
                            "dumat\u00edng"
                        ],
                        "cs": [
                            "dostat se",
                            "doj\u00edt",
                            "p\u0159ijet"
                        ],
                        "tr": [
                            "varmak",
                            "vas\u0131l olmak"
                        ],
                        "zu": [
                            "enzeka",
                            "fika",
                            "finyela",
                            "theleka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "arrivisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0648\u0635\u0648\u0644\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "arribisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "dospjelost"
                        ],
                        "es": [
                            "arribismo"
                        ],
                        "it": [
                            "arrivismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arrivisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "arrivismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arriviste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "upstart",
                            "social climber"
                        ],
                        "ca": [
                            "arribista"
                        ],
                        "hr": [
                            "skorojevi\u0107"
                        ],
                        "es": [
                            "arribista"
                        ],
                        "io": [
                            "parvenuo"
                        ],
                        "it": [
                            "arrivista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arriviste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "arrivistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "arrobe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Caract\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klammeraffe",
                            "at"
                        ],
                        "en": [
                            "at sign",
                            "ampersat",
                            "commercial at",
                            "at symbol"
                        ],
                        "ca": [
                            "arrova",
                            "ensa\u00efmada",
                            "caragol",
                            "cargol"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace8\ubc45\uc774",
                            "\uace8\ubc45\uc774\ud45c"
                        ],
                        "hr": [
                            "aroba"
                        ],
                        "es": [
                            "arroba"
                        ],
                        "eo": [
                            "heliko"
                        ],
                        "fo": [
                            "kurla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c0\u03ac\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "kukac"
                        ],
                        "it": [
                            "chiocciola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30c3\u30c8\u30de\u30fc\u30af",
                            "\u5358\u4fa1\u8a18\u53f7"
                        ],
                        "nl": [
                            "apenstaartje"
                        ],
                        "oc": [
                            "arr\u00f2ba",
                            "escagar\u00f2l",
                            "cagar\u00f2l",
                            "cacalaus"
                        ],
                        "pl": [
                            "ma\u0142pa"
                        ],
                        "pt": [
                            "arroba"
                        ],
                        "ro": [
                            "coad\u0103 de maimu\u021b\u0103",
                            "a comercial"
                        ],
                        "sv": [
                            "a"
                        ],
                        "cs": [
                            "zavin\u00e1\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arrobe": [
                    "Singulier"
                ],
                "arrobes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arroche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Melde"
                        ],
                        "en": [
                            "orach",
                            "saltbush"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0637\u0641",
                            "\u0633\u0631\u0645\u0642"
                        ],
                        "es": [
                            "armuelle",
                            "bledos molles"
                        ],
                        "it": [
                            "bietolone"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u043a\u043f\u0435\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "melde"
                        ],
                        "pt": [
                            "armola"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0431\u0435\u0434\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e5lla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arroche": [
                    "Singulier"
                ],
                "arroches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arrogance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arroganz"
                        ],
                        "en": [
                            "arrogance"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0643\u0628\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "rogentez",
                            "rogoni"
                        ],
                        "ca": [
                            "arrog\u00e0ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "oholost"
                        ],
                        "da": [
                            "hovmod",
                            "arrogance"
                        ],
                        "es": [
                            "arrogancia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b5\u03c1\u03c9\u03c7\u03af\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "kecongkakan",
                            "kepongahan"
                        ],
                        "it": [
                            "arroganza"
                        ],
                        "lb": [
                            "Arroganz"
                        ],
                        "nl": [
                            "hooghartigheid",
                            "arrogantie"
                        ],
                        "no": [
                            "arroganse",
                            "arroganse"
                        ],
                        "pt": [
                            "arrog\u00e2ncia"
                        ],
                        "hu": [
                            "g\u00f4g"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arrogance": [
                    "Singulier"
                ],
                "arrogances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arrogant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "arrogant"
                        ],
                        "de": [
                            "arrogant"
                        ],
                        "en": [
                            "arrogant"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062a\u0643\u0628\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0578\u057c\u0578\u0566"
                        ],
                        "br": [
                            "rok"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u043e\u0433\u0430\u043d\u0442\u0435\u043d",
                            "\u043d\u0430\u0434\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "arrogant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u50b2\u6162"
                        ],
                        "hr": [
                            "drzak"
                        ],
                        "es": [
                            "arrogante"
                        ],
                        "eo": [
                            "aroganta"
                        ],
                        "fi": [
                            "ylimielinen"
                        ],
                        "cy": [
                            "trahaus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b5\u03c1\u03bf\u03c0\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "arrog\u00e1ns"
                        ],
                        "id": [
                            "congkak"
                        ],
                        "it": [
                            "arrogante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u50b2\u6162"
                        ],
                        "nl": [
                            "hooghartig"
                        ],
                        "pl": [
                            "arogancki"
                        ],
                        "pt": [
                            "arrogante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0434\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sh": [
                            "arogantan"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6vermodig",
                            "arrogant"
                        ],
                        "cs": [
                            "arogantn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "kibirli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arrogant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "arrogants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "arrogante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "arrogantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "drska osoba"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b5\u03c1\u03cc\u03c0\u03c4\u03b7\u03c2",
                            "\u03b1\u03b3\u03ad\u03c1\u03c9\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "aroganta",
                            "arogema"
                        ],
                        "id": [
                            "angkuh",
                            "arogan"
                        ],
                        "sv": [
                            "arrogant"
                        ],
                        "cs": [
                            "arogantn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arrogant": [
                    "Singulier"
                ],
                "arrogants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arroi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appareil, train, \u00e9quipage\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "array"
                        ],
                        "hr": [
                            "dru\u017eina"
                        ],
                        "es": [
                            "arreo"
                        ],
                        "io": [
                            "equipuro"
                        ],
                        "it": [
                            "arredo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arroi": [
                    "Singulier"
                ],
                "arrois": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arrondi": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rond",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "round"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaokru\u017een"
                        ],
                        "da": [
                            "rund"
                        ],
                        "es": [
                            "redondeo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e38\u3044"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0430\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Linguistique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gerundet"
                        ],
                        "en": [
                            "rounded"
                        ],
                        "ca": [
                            "arrodonit"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaokru\u017een"
                        ],
                        "es": [
                            "redondeo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5186\u5507"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arrondi": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "arrondis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "arrondie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "arrondies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "arrondir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre rond\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "round",
                            "round off"
                        ],
                        "br": [
                            "krenna\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaobliti",
                            "opkoliti rukama",
                            "obuhvatiti rukama"
                        ],
                        "da": [
                            "afrunde",
                            "runde",
                            "for\u00f8ge"
                        ],
                        "es": [
                            "redondear"
                        ],
                        "pt": [
                            "arredondar"
                        ],
                        "cs": [
                            "zaokrouhlit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afrond"
                        ],
                        "ca": [
                            "arrodonir"
                        ],
                        "es": [
                            "redondear"
                        ],
                        "eo": [
                            "rondigi"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fr\u00fbnje"
                        ],
                        "hu": [
                            "kerek\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "rondigar"
                        ],
                        "id": [
                            "membulatkan",
                            "melempengkan"
                        ],
                        "it": [
                            "arrotondare"
                        ],
                        "nl": [
                            "afronden",
                            "rondmaken"
                        ],
                        "sv": [
                            "runda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "arrondissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "district",
                            "borough"
                        ],
                        "ca": [
                            "arrodoniment"
                        ],
                        "hr": [
                            "ovlast"
                        ],
                        "oc": [
                            "arredondiment"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u043e\u043d\u0434\u0438\u0441\u043c\u0430\u043d",
                            "\u0440\u0430\u0439\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(France) Circonscription administrative d\u2019un d\u00e9partement. \u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "arondissement"
                        ],
                        "hr": [
                            "kotar",
                            "djelokrug"
                        ],
                        "it": [
                            "circondario"
                        ],
                        "oc": [
                            "arrondiment"
                        ],
                        "pl": [
                            "powiat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arrondissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "arrondissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arrosage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019arroser par des moyens artificiels.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Begie\u00dfen",
                            "Bew\u00e4ssern",
                            "Bew\u00e4sserung",
                            "Berieselung",
                            "Beregnung",
                            "W\u00e4sserung"
                        ],
                        "en": [
                            "watering"
                        ],
                        "co": [
                            "innacquera",
                            "innacquata"
                        ],
                        "hr": [
                            "zalijevanje"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvumado"
                        ],
                        "io": [
                            "arozo",
                            "arozado"
                        ],
                        "it": [
                            "spruzzare"
                        ],
                        "nl": [
                            "begieting",
                            "bevloeiing",
                            "sproeiing"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arrosage": [
                    "Singulier"
                ],
                "arrosages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arroser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "verser un liquide sur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "w\u00e4ssern",
                            "bew\u00e4ssern"
                        ],
                        "en": [
                            "sprinkle",
                            "shower"
                        ],
                        "ca": [
                            "regar"
                        ],
                        "hr": [
                            "polijevati"
                        ],
                        "es": [
                            "regar",
                            "abrevar",
                            "aguar"
                        ],
                        "pt": [
                            "regar"
                        ],
                        "cs": [
                            "pol\u00edt",
                            "pol\u00e9vat",
                            "kropit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "begiet"
                        ],
                        "de": [
                            "berieseln",
                            "beregnen"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d47",
                            "\u6d12",
                            "\u55b7"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvumi"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6nt\u00f6z"
                        ],
                        "io": [
                            "arozar",
                            "aquizar"
                        ],
                        "id": [
                            "menyiram"
                        ],
                        "is": [
                            "v\u00f6kva",
                            "veita vatni \u00e1"
                        ],
                        "it": [
                            "annaffiare",
                            "bagnare",
                            "innaffiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevloeien",
                            "gieten",
                            "begieten",
                            "sproeien",
                            "besproeien",
                            "wateren",
                            "water geven"
                        ],
                        "pt": [
                            "irrigar",
                            "molhar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "arrosoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Outil (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gie\u00dfkanne"
                        ],
                        "en": [
                            "watering can",
                            "watercan"
                        ],
                        "ca": [
                            "regadora"
                        ],
                        "co": [
                            "innacquaghjola",
                            "innacquaghjolu"
                        ],
                        "hr": [
                            "kantica za zalijevanje"
                        ],
                        "es": [
                            "regadera"
                        ],
                        "et": [
                            "kastekann"
                        ],
                        "fi": [
                            "kastelukannu"
                        ],
                        "id": [
                            "gembor",
                            "embrat",
                            "cerek"
                        ],
                        "it": [
                            "annaffiatoio"
                        ],
                        "lb": [
                            "G\u00e9isskan",
                            "Strenz"
                        ],
                        "oc": [
                            "aigador"
                        ],
                        "pl": [
                            "konewka"
                        ],
                        "pt": [
                            "regador"
                        ],
                        "ro": [
                            "stropitoare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "vattenkanna"
                        ],
                        "cs": [
                            "konev"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gie\u00dfkanne",
                            "Gie\u00dfer"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvilo",
                            "akvumilo"
                        ],
                        "hu": [
                            "locsol\u00f3kanna"
                        ],
                        "io": [
                            "arozilo"
                        ],
                        "is": [
                            "v\u00f6kvunarkanna"
                        ],
                        "nl": [
                            "gieter"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arrosoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "arrosoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arrow-root": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Maranta arundinacea"
                        ],
                        "de": [
                            "Pfeilwurz"
                        ],
                        "en": [
                            "arrowroot"
                        ],
                        "ca": [
                            "root"
                        ],
                        "es": [
                            "maranta"
                        ],
                        "it": [
                            "maranta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "arsenal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arsenal",
                            "Zeughaus"
                        ],
                        "en": [
                            "arsenal"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0441\u0435\u043d\u0430\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "arsenal"
                        ],
                        "hr": [
                            "arsenal"
                        ],
                        "es": [
                            "arsenal"
                        ],
                        "fi": [
                            "arsenaali"
                        ],
                        "io": [
                            "arsenalo"
                        ],
                        "it": [
                            "arsenale"
                        ],
                        "nl": [
                            "arsenaal"
                        ],
                        "pl": [
                            "arsena\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "arsenal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0441\u0435\u043d\u0430\u043b"
                        ],
                        "sl": [
                            "arzenal"
                        ],
                        "cs": [
                            "arsen\u00e1l"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0440\u0441\u0435\u043d\u0430\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arsenal": [
                    "Singulier"
                ],
                "arsenaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arsenic": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "arseen"
                        ],
                        "sq": [
                            "arsenik"
                        ],
                        "de": [
                            "Arsen"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12a0\u122d\u1230\u1292\u12ad"
                        ],
                        "en": [
                            "arsenic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0631\u0646\u064a\u062e"
                        ],
                        "an": [
                            "arseni"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u056f\u0576\u0564\u0565\u0572"
                        ],
                        "ast": [
                            "ars\u00e9nicu"
                        ],
                        "az": [
                            "arsen"
                        ],
                        "eu": [
                            "artseniko"
                        ],
                        "be": [
                            "\u044f\u043a"
                        ],
                        "bs": [
                            "arsen"
                        ],
                        "br": [
                            "arsenik"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0441\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "ars\u00e8nic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7837"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube44\uc18c"
                        ],
                        "co": [
                            "arsenicu"
                        ],
                        "hr": [
                            "arsen"
                        ],
                        "da": [
                            "arsen"
                        ],
                        "es": [
                            "ars\u00e9nico"
                        ],
                        "eo": [
                            "arseno",
                            "arseniko"
                        ],
                        "et": [
                            "arseen"
                        ],
                        "fi": [
                            "arseeni"
                        ],
                        "cy": [
                            "arsenig"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "arz\u00e9n"
                        ],
                        "io": [
                            "arseno"
                        ],
                        "it": [
                            "arsenico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d2\u7d20",
                            "\u7812\u7d20"
                        ],
                        "lv": [
                            "ars\u0113ns"
                        ],
                        "lt": [
                            "arsenas"
                        ],
                        "mt": [
                            "arseniku"
                        ],
                        "gv": [
                            "arsnagh",
                            "arsnick"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u044b\u0448\u044c\u044f\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "arseen"
                        ],
                        "pl": [
                            "arsen"
                        ],
                        "pt": [
                            "ars\u00e9nio"
                        ],
                        "ro": [
                            "arsen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u044b\u0448\u044c\u044f\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "arz\u00e9n"
                        ],
                        "sl": [
                            "arzen"
                        ],
                        "sv": [
                            "arsenik"
                        ],
                        "cs": [
                            "arsen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arsenic": [
                    "Singulier"
                ],
                "arsenics": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ars\u00e9nieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "arsenious"
                        ],
                        "hr": [
                            "arsenski"
                        ],
                        "es": [
                            "arsenioso"
                        ],
                        "it": [
                            "arsenioso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e9c\u30d2",
                            "\u4e9c\u7812"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ars\u00e9nieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ars\u00e9nieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ars\u00e9nique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "arsenic"
                        ],
                        "ca": [
                            "ars\u00e8nic"
                        ],
                        "hr": [
                            "arsenik"
                        ],
                        "es": [
                            "ars\u00e9nico"
                        ],
                        "it": [
                            "arsenico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d2",
                            "\u7812"
                        ],
                        "sv": [
                            "arsenik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ars\u00e9nique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ars\u00e9niques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ars\u00e9nopyrite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "arsenopiriet",
                            "arseenpiriet"
                        ],
                        "de": [
                            "Arsenopyrit",
                            "Arsenkies",
                            "Arsenomarkasit",
                            "Dalarnit",
                            "Giftkies",
                            "Mistpuckel",
                            "Thalheimi"
                        ],
                        "en": [
                            "arsenopyrite"
                        ],
                        "ast": [
                            "arsenopirita",
                            "misp\u00edquel"
                        ],
                        "eu": [
                            "artsenopirita"
                        ],
                        "be": [
                            "a\u0440\u0441\u0435\u043da\u043f\u0456\u0440\u044b\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "arsenopirita",
                            "misp\u00edquel"
                        ],
                        "hr": [
                            "arsenopirit"
                        ],
                        "es": [
                            "arsenopirita",
                            "misp\u00edquel"
                        ],
                        "fi": [
                            "arseenikiisu",
                            "arsenopyriitti"
                        ],
                        "gl": [
                            "arsenopirita",
                            "pirita arsenical",
                            "misp\u00edquel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c3\u03b5\u03bd\u03bf\u03c0\u03c5\u03c1\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "arzenopirit"
                        ],
                        "it": [
                            "arsenopirite"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u0441\u0435\u043d\u043e\u043f\u0438\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0440\u0441\u0435\u043d\u043e\u043f\u0438\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "lt": [
                            "arsenopiritas"
                        ],
                        "nl": [
                            "arsenopyriet"
                        ],
                        "no": [
                            "arsenopyritt"
                        ],
                        "uz": [
                            "arsenopirit"
                        ],
                        "pl": [
                            "arsenopiryt"
                        ],
                        "pt": [
                            "arsenopirita"
                        ],
                        "ro": [
                            "arsenopirit\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0441\u0435\u043d\u043e\u043f\u0438\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0440\u0441\u0435\u043d\u043e\u043f\u0438\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "arsenopirit"
                        ],
                        "sl": [
                            "arzenopirit"
                        ],
                        "sv": [
                            "arsenikkis",
                            "arsenopyrit"
                        ],
                        "cs": [
                            "arsenopyrit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0440\u0441\u0435\u043d\u043e\u043f\u0456\u0440\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ars\u00e9nopyrite": [
                    "Singulier"
                ],
                "ars\u00e9nopyrites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arsine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "arsine"
                        ],
                        "da": [
                            "arsin"
                        ],
                        "es": [
                            "arsina"
                        ],
                        "hu": [
                            "arzin"
                        ],
                        "it": [
                            "arsina"
                        ],
                        "nl": [
                            "arsine"
                        ],
                        "cs": [
                            "arsan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arsine": [
                    "Singulier"
                ],
                "arsines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "art": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kuns"
                        ],
                        "sq": [
                            "art",
                            "arte"
                        ],
                        "de": [
                            "Kunst"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1225\u1290 \u1325\u1260\u1265"
                        ],
                        "en": [
                            "art"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0580\u057e\u0565\u057d\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u0259n\u0259t",
                            "inc\u0259s\u0259n\u0259t"
                        ],
                        "eu": [
                            "arte",
                            "erti"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09aa"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u0442\u0430\u0446\u0442\u0432\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "umjetnost"
                        ],
                        "br": [
                            "arz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0437\u043a\u0443\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "art"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u827a\u672f"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0dc0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc608\uc220"
                        ],
                        "kw": [
                            "artez",
                            "skianz",
                            "art"
                        ],
                        "co": [
                            "arti"
                        ],
                        "hr": [
                            "umjetnost"
                        ],
                        "da": [
                            "kunst"
                        ],
                        "es": [
                            "arte"
                        ],
                        "eo": [
                            "arto"
                        ],
                        "et": [
                            "kunst"
                        ],
                        "fi": [
                            "taide"
                        ],
                        "fy": [
                            "keunst"
                        ],
                        "gd": [
                            "ealain"
                        ],
                        "ga": [
                            "eala\u00edn"
                        ],
                        "gl": [
                            "arte"
                        ],
                        "cy": [
                            "celf"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10d4\u10da\u10dd\u10d5\u10dc\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03ad\u03c7\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05de\u05e0\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u0171v\u00e9szet"
                        ],
                        "io": [
                            "arto"
                        ],
                        "id": [
                            "seni"
                        ],
                        "is": [
                            "list"
                        ],
                        "it": [
                            "arte"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82b8\u8853"
                        ],
                        "ku": [
                            "huner"
                        ],
                        "lv": [
                            "m\u0101ksla"
                        ],
                        "lt": [
                            "menas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0443\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "seni"
                        ],
                        "nl": [
                            "kunst"
                        ],
                        "no": [
                            "kunst"
                        ],
                        "oc": [
                            "art"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u0646\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "sztuka"
                        ],
                        "pt": [
                            "arte"
                        ],
                        "ro": [
                            "art\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0443\u043c\u0458\u0435\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "umenie"
                        ],
                        "sl": [
                            "umetnost"
                        ],
                        "sv": [
                            "konst"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u044a\u0430\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "um\u011bn\u00ed"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e25\u0e1b\u0e30"
                        ],
                        "tr": [
                            "sanat"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0438\u0441\u0442\u0435\u0446\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "ngh\u1ec7 thu\u1eadt"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e7\u05d5\u05e0\u05e1\u05d8"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Talent, habilet\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kunst"
                        ],
                        "en": [
                            "art"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u0259har\u0259t"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09af"
                        ],
                        "hr": [
                            "umije\u0107e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "art": [
                    "Singulier"
                ],
                "arts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "art-th\u00e9rapie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kunsttherapie"
                        ],
                        "en": [
                            "art therapy"
                        ],
                        "es": [
                            "arteterapia"
                        ],
                        "it": [
                            "arteterapia"
                        ],
                        "pl": [
                            "arteterapia"
                        ],
                        "pt": [
                            "arte terapia"
                        ],
                        "sk": [
                            "arteterapia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "art-th\u00e9rapie": [
                    "Singulier"
                ],
                "art-th\u00e9rapies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "art\u00e9fact": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Artefakt"
                        ],
                        "en": [
                            "artefact",
                            "artifact"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0646\u0627\u0639\u064a",
                            "\u063a\u064a\u0631 \u0637\u0628\u064a\u0639\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "artefacte"
                        ],
                        "es": [
                            "artefacto"
                        ],
                        "cs": [
                            "artefakt"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u1eadt ph\u1ea9m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "art\u00e9fact": [
                    "Singulier"
                ],
                "art\u00e9facts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "art\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "anatomie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "arterie"
                        ],
                        "de": [
                            "Arterie",
                            "Pulsader",
                            "Schlagader"
                        ],
                        "en": [
                            "artery"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0631\u064a\u0627\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "art\u00e8ria"
                        ],
                        "co": [
                            "arteria"
                        ],
                        "hr": [
                            "arterija"
                        ],
                        "da": [
                            "arterie"
                        ],
                        "es": [
                            "arteria"
                        ],
                        "eo": [
                            "arterio"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00edv\u00e6\u00f0r"
                        ],
                        "fy": [
                            "slachier"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c4\u03b7\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9r",
                            "art\u00e9ria"
                        ],
                        "io": [
                            "arterio"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1455\u1583\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "arteria"
                        ],
                        "la": [
                            "art\u0113ria"
                        ],
                        "nl": [
                            "arterie",
                            "slagader"
                        ],
                        "pt": [
                            "art\u00e9ria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "art\u00e4r"
                        ],
                        "cs": [
                            "tepna",
                            "arterie"
                        ],
                        "tr": [
                            "atardamar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "art\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "art\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "art\u00e9riel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "arterieel"
                        ],
                        "de": [
                            "arteriell"
                        ],
                        "en": [
                            "arterial"
                        ],
                        "hr": [
                            "arterijski"
                        ],
                        "es": [
                            "arterial"
                        ],
                        "eo": [
                            "arteria"
                        ],
                        "io": [
                            "arteriala"
                        ],
                        "it": [
                            "arteriale"
                        ],
                        "nl": [
                            "slagaderlijk"
                        ],
                        "pl": [
                            "t\u0119tniczy",
                            "t\u0119tnicowy",
                            "arterialny"
                        ],
                        "pt": [
                            "arterial"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "art\u00e9riel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "art\u00e9riels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "art\u00e9rielle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "art\u00e9rielles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "art\u00e9riole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0634\u0631\u064a\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "arteriola"
                        ],
                        "es": [
                            "arteriola"
                        ],
                        "io": [
                            "arterieto"
                        ],
                        "it": [
                            "arteriola"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "art\u00e9riole": [
                    "Singulier"
                ],
                "art\u00e9rioles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "art\u00e9rioscl\u00e9rose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "arteriosclerosis"
                        ],
                        "ca": [
                            "arteriosclerosi"
                        ],
                        "hr": [
                            "arterioskleroza"
                        ],
                        "es": [
                            "arterioesclerosis",
                            "arteriosclerosis"
                        ],
                        "gl": [
                            "arteriosclerose"
                        ],
                        "it": [
                            "arteriosclerosi"
                        ],
                        "pt": [
                            "arteriosclerose"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u0441\u043a\u043b\u0435\u0440\u043e\u0437"
                        ],
                        "sk": [
                            "arterioskler\u00f3za"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "art\u00e9rioscl\u00e9rose": [
                    "Singulier"
                ],
                "art\u00e9rioscl\u00e9roses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "art\u00e9rite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arteriitis"
                        ],
                        "en": [
                            "arteritis"
                        ],
                        "be": [
                            "a\u0440\u0442e\u0440\u044b\u0456\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "arteritis"
                        ],
                        "es": [
                            "arteritis"
                        ],
                        "io": [
                            "arteriito"
                        ],
                        "id": [
                            "arteritis"
                        ],
                        "it": [
                            "arterite"
                        ],
                        "uz": [
                            "arteriit"
                        ],
                        "pt": [
                            "arterite"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "art\u00e4rinflammation",
                            "arterit"
                        ],
                        "tr": [
                            "arterit"
                        ],
                        "vi": [
                            "vi\u00eam \u0111\u1ed9ng m\u1ea1ch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "art\u00e9rite": [
                    "Singulier"
                ],
                "art\u00e9rites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "art\u00e9sien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "artesies"
                        ],
                        "de": [
                            "artesisch"
                        ],
                        "en": [
                            "artesian"
                        ],
                        "ca": [
                            "artesi\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "arte\u0161ki"
                        ],
                        "es": [
                            "artesiano"
                        ],
                        "eo": [
                            "arteza"
                        ],
                        "id": [
                            "artesis"
                        ],
                        "nl": [
                            "artesisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "artezyjski"
                        ],
                        "pt": [
                            "artesiano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "art\u00e9sien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "art\u00e9siens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "art\u00e9sienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "art\u00e9siennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "arthrite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "artritis"
                        ],
                        "de": [
                            "Gicht",
                            "Gelenkenz\u00fcndung",
                            "Arthritis"
                        ],
                        "en": [
                            "arthritis"
                        ],
                        "ca": [
                            "artritis"
                        ],
                        "hr": [
                            "artritis"
                        ],
                        "es": [
                            "artritis"
                        ],
                        "eo": [
                            "artrito"
                        ],
                        "fo": [
                            "gikt",
                            "li\u00f0agikt"
                        ],
                        "fi": [
                            "kihti"
                        ],
                        "fy": [
                            "flearen"
                        ],
                        "gl": [
                            "artrite"
                        ],
                        "io": [
                            "artrito"
                        ],
                        "it": [
                            "artrite"
                        ],
                        "la": [
                            "arthritis"
                        ],
                        "nl": [
                            "gewrichtsontsteking",
                            "artritis"
                        ],
                        "pt": [
                            "artrite"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0442\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "gikt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arthrite": [
                    "Singulier"
                ],
                "arthrites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arthritisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "artritisme"
                        ],
                        "es": [
                            "artritismo"
                        ],
                        "gl": [
                            "artritismo"
                        ],
                        "io": [
                            "artritismo"
                        ],
                        "it": [
                            "artritismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arthritisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "arthritismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arthropode": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Arthropoda"
                        ],
                        "en": [
                            "arthropod"
                        ],
                        "ca": [
                            "artr\u00f2pode"
                        ],
                        "es": [
                            "artr\u00f3podo"
                        ],
                        "eo": [
                            "artropodo"
                        ],
                        "gl": [
                            "artr\u00f3podo"
                        ],
                        "io": [
                            "artropodo"
                        ],
                        "it": [
                            "artropode"
                        ],
                        "oc": [
                            "artrop\u00f2de"
                        ],
                        "uz": [
                            "bo\u02bbg\u02bbimoyoqlilar"
                        ],
                        "pt": [
                            "artr\u00f3pode"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u043b\u0435\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043d\u043e\u0433\u043e\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "leddjur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arthropode": [
                    "Singulier"
                ],
                "arthropodes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arthrose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arthrose"
                        ],
                        "en": [
                            "osteoarthritis"
                        ],
                        "ca": [
                            "artrosi"
                        ],
                        "hr": [
                            "artroza"
                        ],
                        "es": [
                            "artrosis"
                        ],
                        "it": [
                            "artrosi"
                        ],
                        "pt": [
                            "artrose"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arthrose": [
                    "Singulier"
                ],
                "arthroses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arthurien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Arthurian"
                        ],
                        "ca": [
                            "arturi\u00e0",
                            "art\u00faric"
                        ],
                        "es": [
                            "art\u00farico"
                        ],
                        "ga": [
                            "Art\u00farach"
                        ],
                        "pl": [
                            "arturia\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "arturiano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arthurien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "arthuriens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "arthurienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "arthuriennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "artichaut": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "L\u00e9gume",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cynara scolymus"
                        ],
                        "af": [
                            "artisjok"
                        ],
                        "sq": [
                            "angjinare"
                        ],
                        "de": [
                            "Artischocke"
                        ],
                        "en": [
                            "artichoke"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0631\u0636\u064a \u0634\u0648\u0643\u064a"
                        ],
                        "an": [
                            "garchofa"
                        ],
                        "eu": [
                            "alkatxofa",
                            "artixot",
                            "orburu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0440\u0442\u044b\u0448\u043e\u043a"
                        ],
                        "br": [
                            "artichaod"
                        ],
                        "ca": [
                            "carxofa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d0b\u84df"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ud2f0\ucd08\ud06c"
                        ],
                        "co": [
                            "artichjoccu",
                            "carci\u00f9fulu"
                        ],
                        "hr": [
                            "arti\u010dok"
                        ],
                        "da": [
                            "artiskok"
                        ],
                        "es": [
                            "alcachofa"
                        ],
                        "eo": [
                            "arti\u015doko"
                        ],
                        "fi": [
                            "artisokka"
                        ],
                        "ga": [
                            "blios\u00e1n"
                        ],
                        "gl": [
                            "alcachofa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03ba\u03b9\u03bd\u03ac\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "artics\u00f3ka"
                        ],
                        "io": [
                            "artichoko"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e6ti\u00feistill"
                        ],
                        "it": [
                            "carciofo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30c1\u30e7\u30fc\u30af"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04e9\u0440\u0456\u043a\u0433\u04af\u043b"
                        ],
                        "gv": [
                            "onnane vlasstal"
                        ],
                        "nl": [
                            "artisjok"
                        ],
                        "no": [
                            "artisjokk"
                        ],
                        "oc": [
                            "carch\u00f2fa"
                        ],
                        "pl": [
                            "karczoch"
                        ],
                        "pt": [
                            "alcachofra",
                            "alcachofra hortense"
                        ],
                        "ro": [
                            "anghinare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0442\u0438\u0448\u043e\u043a"
                        ],
                        "scn": [
                            "cacocciufa",
                            "cacuocciula",
                            "scarciofolo"
                        ],
                        "sv": [
                            "kron\u00e4rtskocka"
                        ],
                        "tr": [
                            "enginar"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u00f4"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "artichaut": [
                    "Singulier"
                ],
                "artichauts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "article": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Texte",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "artikulli"
                        ],
                        "de": [
                            "Artikel"
                        ],
                        "en": [
                            "article"
                        ],
                        "ast": [
                            "art\u00edculu"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "article"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6587\u7ae0"
                        ],
                        "co": [
                            "articulu"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dlanak"
                        ],
                        "es": [
                            "art\u00edculo"
                        ],
                        "eo": [
                            "artikolo"
                        ],
                        "fi": [
                            "artikkeli"
                        ],
                        "ga": [
                            "airteagal"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10e2\u10d0\u10e2\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c1\u03b8\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "artiklo"
                        ],
                        "ia": [
                            "articulo"
                        ],
                        "it": [
                            "articolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a18\u4e8b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u049b\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0430\u043a\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "niv\u00eesar"
                        ],
                        "nl": [
                            "artikel"
                        ],
                        "oc": [
                            "article"
                        ],
                        "pl": [
                            "artyku\u0142"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u010dl\u00e1nok"
                        ],
                        "sv": [
                            "artikel",
                            "artikel"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u04d9\u043a\u0430\u043b\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dl\u00e1nek"
                        ],
                        "tk": [
                            "makala"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "mot-outil introduisant un syntagme nominal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Artikel",
                            "Geschlechtswort"
                        ],
                        "en": [
                            "article"
                        ],
                        "br": [
                            "mell"
                        ],
                        "ca": [
                            "article"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dlan"
                        ],
                        "es": [
                            "art\u00edculo"
                        ],
                        "eo": [
                            "artikolo"
                        ],
                        "fi": [
                            "artikkeli"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c1\u03b8\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "artiklo"
                        ],
                        "ia": [
                            "articulo"
                        ],
                        "it": [
                            "articolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u51a0\u8a5e"
                        ],
                        "nl": [
                            "lidwoord"
                        ],
                        "oc": [
                            "article"
                        ],
                        "ro": [
                            "articol"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0442\u0438\u043a\u043b\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u010dlen"
                        ],
                        "sv": [
                            "artikel"
                        ],
                        "tr": [
                            "artikel",
                            "tan\u0131ml\u0131k"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "marchandise",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "article"
                        ],
                        "hr": [
                            "proizvod"
                        ],
                        "es": [
                            "art\u00edculo"
                        ],
                        "eo": [
                            "artiklo"
                        ],
                        "fi": [
                            "esine",
                            "kappale"
                        ],
                        "ia": [
                            "articulo"
                        ],
                        "oc": [
                            "article"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "artikel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "article": [
                    "Singulier"
                ],
                "articles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "articulaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "articular"
                        ],
                        "ca": [
                            "articular"
                        ],
                        "hr": [
                            "zglobni"
                        ],
                        "es": [
                            "articular"
                        ],
                        "it": [
                            "articolare"
                        ],
                        "cs": [
                            "kloubn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "articulaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "articulaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "articulation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jointure des os",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gelenk"
                        ],
                        "en": [
                            "joint"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0641\u0635\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "articulaci\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad00\uc808"
                        ],
                        "hr": [
                            "zglob"
                        ],
                        "it": [
                            "articolazione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0443\u044b\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0443\u0443\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "gewricht"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432"
                        ],
                        "sv": [
                            "led"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0443\u044b\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "kloub"
                        ],
                        "tr": [
                            "eklem"
                        ],
                        "tk": [
                            "bogun"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action de prononcer distinctement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Artikulation"
                        ],
                        "en": [
                            "articulation"
                        ],
                        "ca": [
                            "articulaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "artikuliranje"
                        ],
                        "es": [
                            "articulaci\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "articulatie"
                        ],
                        "pt": [
                            "articula\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "artikulation",
                            "artikulering"
                        ],
                        "cs": [
                            "formulace"
                        ],
                        "tr": [
                            "telaffuz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "articulation": [
                    "Singulier"
                ],
                "articulations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "articul\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui pr\u00e9sente une articulation",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "articulated"
                        ],
                        "ca": [
                            "articulat"
                        ],
                        "hr": [
                            "koljenasti zglob"
                        ],
                        "es": [
                            "articulado"
                        ],
                        "it": [
                            "articolato"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "articul\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "articul\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "articul\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "articul\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "articuler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to articulate"
                        ],
                        "ca": [
                            "articular"
                        ],
                        "hr": [
                            "artikulirati"
                        ],
                        "es": [
                            "articular"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03b8\u03c1\u03ce\u03bd\u03c9",
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c6\u03ad\u03c1\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "artikular"
                        ],
                        "ia": [
                            "articular"
                        ],
                        "it": [
                            "articolare"
                        ],
                        "oc": [
                            "articular"
                        ],
                        "sv": [
                            "artikulera",
                            "sammanfoga med",
                            "uppst\u00e4lla i punkter"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "artifice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kniff",
                            "Betr\u00fcgerei",
                            "Gaunerei"
                        ],
                        "en": [
                            "artifice",
                            "wile",
                            "trickery"
                        ],
                        "ca": [
                            "artifici"
                        ],
                        "hr": [
                            "efektna domi\u0161ljatost",
                            "efektan nastup"
                        ],
                        "es": [
                            "artificio",
                            "enga\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "artifiko"
                        ],
                        "fi": [
                            "kikka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bd\u03b7\u03c1\u03b9\u03ac",
                            "\u03c4\u03ad\u03c7\u03bd\u03b1\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "artifice": [
                    "Singulier"
                ],
                "artifices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "artificiel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kunsmatig"
                        ],
                        "sq": [
                            "artificial"
                        ],
                        "de": [
                            "k\u00fcnstlich",
                            "k\u00fcnstlich hergestellt",
                            "affektiert",
                            "geziert",
                            "gezwungen",
                            "gek\u00fcnstelt",
                            "unnat\u00fcrlich"
                        ],
                        "en": [
                            "artificial",
                            "affected",
                            "prim",
                            "showy",
                            "stilted"
                        ],
                        "ca": [
                            "artificial",
                            "artifici\u00f3s",
                            "artificiosa"
                        ],
                        "hr": [
                            "umjetni"
                        ],
                        "da": [
                            "kunstig"
                        ],
                        "es": [
                            "artificial",
                            "afectado"
                        ],
                        "eo": [
                            "artefarita",
                            "afekta"
                        ],
                        "fo": [
                            "gj\u00f8rdur"
                        ],
                        "fy": [
                            "keunstmjittich"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10d4\u10da\u10dd\u10d5\u10dc\u10e3\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03b7\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "mesters\u00e9ges"
                        ],
                        "io": [
                            "artificala"
                        ],
                        "it": [
                            "artificiale"
                        ],
                        "nl": [
                            "gemaakt",
                            "kunstmatig",
                            "artificieel",
                            "gekunsteld",
                            "gemaakt",
                            "gewrongen"
                        ],
                        "no": [
                            "kunstig"
                        ],
                        "pt": [
                            "artificial",
                            "afectado"
                        ],
                        "ro": [
                            "artificial"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "sv": [
                            "artificiell",
                            "konstgjord"
                        ],
                        "tl": [
                            "artipisy\u00e1l"
                        ],
                        "cs": [
                            "um\u011bl\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "artificiel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "artificiels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "artificielle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "artificielles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "artificiellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "artificially"
                        ],
                        "ca": [
                            "artificialment"
                        ],
                        "hr": [
                            "umjetno"
                        ],
                        "es": [
                            "artificialmente"
                        ],
                        "io": [
                            "artificale"
                        ],
                        "it": [
                            "artificialmente"
                        ],
                        "pt": [
                            "artificialmente"
                        ],
                        "ro": [
                            "artificial"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "artificier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pyrotechnist",
                            "pyrotechnician"
                        ],
                        "ca": [
                            "artificier"
                        ],
                        "hr": [
                            "pirotehni\u010dar"
                        ],
                        "es": [
                            "artificiero"
                        ],
                        "eo": [
                            "fajra\u0135isto",
                            "artfajra\u0135isto"
                        ],
                        "it": [
                            "artificiere"
                        ],
                        "oc": [
                            "artificier"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "artificier": [
                    "Singulier"
                ],
                "artificiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "artifici\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pyrotechnikerin"
                        ],
                        "en": [
                            "pyrotechnist"
                        ],
                        "es": [
                            "pirot\u00e9cnica"
                        ],
                        "it": [
                            "pirotecnica",
                            "artificiere"
                        ],
                        "pt": [
                            "pirot\u00e9cnica"
                        ],
                        "ro": [
                            "pirotehnician\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "artifici\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "artifici\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "artificieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "slim"
                        ],
                        "sq": [
                            "men\u00e7ur",
                            "dinake"
                        ],
                        "de": [
                            "abgefeimt",
                            "arglistig",
                            "gerieben",
                            "gewiegt",
                            "listig",
                            "schlau",
                            "gewitzt"
                        ],
                        "en": [
                            "deceitful"
                        ],
                        "br": [
                            "troidellek"
                        ],
                        "ca": [
                            "artifici\u00f3s"
                        ],
                        "hr": [
                            "krivotvoreni efekt"
                        ],
                        "es": [
                            "artificioso",
                            "astuto",
                            "ladino"
                        ],
                        "eo": [
                            "ruza"
                        ],
                        "fo": [
                            "snildur",
                            "sni\u00f0fundigur"
                        ],
                        "fi": [
                            "viekas"
                        ],
                        "fy": [
                            "gewykst",
                            "liep"
                        ],
                        "hu": [
                            "okos"
                        ],
                        "io": [
                            "artificoza"
                        ],
                        "la": [
                            "captiosus",
                            "trebax",
                            "vafer"
                        ],
                        "nl": [
                            "doortrapt",
                            "gewiekst",
                            "listig",
                            "slim",
                            "uitgeslapen"
                        ],
                        "pt": [
                            "ardiloso",
                            "astuto",
                            "ladino"
                        ],
                        "sv": [
                            "fiffig",
                            "illmarig",
                            "klipsk",
                            "klyftig",
                            "knepig",
                            "knipslug",
                            "slug"
                        ],
                        "sw": [
                            "erevu"
                        ],
                        "cs": [
                            "chytr\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7\u0131kg\u00f6z",
                            "ak\u0131l\u0131",
                            "zeki"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "artificieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "artificieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "artillerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Artillerie"
                        ],
                        "en": [
                            "artillery"
                        ],
                        "ca": [
                            "artilleria"
                        ],
                        "hr": [
                            "topni\u0161tvo"
                        ],
                        "es": [
                            "artiller\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "artilerio"
                        ],
                        "fi": [
                            "tykist\u00f6"
                        ],
                        "id": [
                            "artileri"
                        ],
                        "it": [
                            "artiglieria"
                        ],
                        "pt": [
                            "artilharia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0442\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "artillerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "artilleries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "artilleur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "artilleris"
                        ],
                        "de": [
                            "Artillerist"
                        ],
                        "en": [
                            "artilleryman",
                            "gunner",
                            "artillerist"
                        ],
                        "br": [
                            "kanolier"
                        ],
                        "ca": [
                            "artiller"
                        ],
                        "hr": [
                            "topnik"
                        ],
                        "es": [
                            "artillero"
                        ],
                        "eo": [
                            "artileriisto"
                        ],
                        "it": [
                            "artigliere"
                        ],
                        "nl": [
                            "artillerist"
                        ],
                        "pt": [
                            "artilheiro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0442\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442",
                            "\u043f\u0443\u0448\u043a\u0430\u0440\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "artilleur": [
                    "Singulier"
                ],
                "artilleurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "artilleuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Artilleristin"
                        ],
                        "en": [
                            "artillerywoman",
                            "artilleryman",
                            "gunner",
                            "artillerist"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062f\u0641\u0639\u064a\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "artillera"
                        ],
                        "it": [
                            "artigliera"
                        ],
                        "pt": [
                            "artilheira"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "artilleuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "artilleuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "artimon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "M\u00e2t de l\u2019arri\u00e8re",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mizzen"
                        ],
                        "ca": [
                            "artim\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "krmeni jarbol"
                        ],
                        "es": [
                            "artim\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "bezaansmast"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "artimon": [
                    "Singulier"
                ],
                "artimons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Artinskien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Artinskium"
                        ],
                        "en": [
                            "Artinskian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Artinski\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Artinskiense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Artyinszki"
                        ],
                        "it": [
                            "Artinskiano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Artinskien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Arty\u0144sk"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0410\u0440\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0440\u0443\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "artiodactyle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Artiodactyla"
                        ],
                        "de": [
                            "Paarhufer"
                        ],
                        "en": [
                            "toed ungulate",
                            "artiodactyl"
                        ],
                        "ca": [
                            "artiod\u00e0ctil"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6b0\uc81c\ub958"
                        ],
                        "hr": [
                            "dvopapkari"
                        ],
                        "es": [
                            "artiod\u00e1ctilo"
                        ],
                        "eo": [
                            "parhufulo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5076\u8e44\u985e"
                        ],
                        "oc": [
                            "artiodactil"
                        ],
                        "cs": [
                            "sudokopytn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "artiodactyle": [
                    "Singulier"
                ],
                "artiodactyles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "artiodactyles": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Artiodactyla"
                        ],
                        "de": [
                            "Paarhufer"
                        ],
                        "en": [
                            "artiodactyl",
                            "toed ungulate"
                        ],
                        "ca": [
                            "artiod\u00e0ctil"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6b0\uc81c\ub958"
                        ],
                        "es": [
                            "artiod\u00e1ctilo"
                        ],
                        "eo": [
                            "parhufulo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5076\u8e44\u985e"
                        ],
                        "oc": [
                            "artiodactil"
                        ],
                        "cs": [
                            "sudokopytn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "artisan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui ou celle qui exerce un m\u00e9tier m\u00e9canique ou manuel, qui suit les r\u00e8gles d\u2019un art \u00e9tabli\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Handwerker"
                        ],
                        "en": [
                            "craftsman"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0631\u0641\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "ofiziale"
                        ],
                        "ca": [
                            "artes\u00e0",
                            "artesana"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6280\u5de5",
                            "\u624b\u827a\u4eba",
                            "\u624b\u5de5\u4e1a\u8005"
                        ],
                        "co": [
                            "artisgianu"
                        ],
                        "hr": [
                            "obrtnik"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e5ndv\u00e6rker"
                        ],
                        "es": [
                            "artesano"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10d4\u10da\u10dd\u10e1\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "artigiano"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u0445\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "ambachtsman",
                            "handarbeider"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00e5ndverker"
                        ],
                        "pl": [
                            "rzemie\u015blnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "artes\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "artizan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u043c\u0435\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "hantverkare"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159emesln\u00edk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension) Celui qui est l\u2019auteur, l\u2019origine de quelque chose\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "stvaraoc"
                        ],
                        "da": [
                            "ophavsmand"
                        ],
                        "nl": [
                            "architect"
                        ],
                        "no": [
                            "skaper"
                        ],
                        "sv": [
                            "upphovsman",
                            "skapare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0635\u0627\u0646\u0639 \u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u624b\u827a\u4eba"
                        ],
                        "id": [
                            "perajin",
                            "tukang"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8077\u4eba"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u0445\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eivnostn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "artisan": [
                    "Singulier"
                ],
                "artisans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "artisanal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "handgemacht",
                            "handwerklich"
                        ],
                        "en": [
                            "handcrafted"
                        ],
                        "hr": [
                            "obrtni\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "artesanal"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e9zm\u0171ves",
                            "iparos"
                        ],
                        "it": [
                            "artigianale"
                        ],
                        "nl": [
                            "ambachtelijk"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159emeslnick\u00fd",
                            "\u0159emesln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "artisanal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "artisanaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "artisanale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "artisanales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "artisanat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "3. Production artisanale.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "craft industry"
                        ],
                        "ca": [
                            "artesania"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u624b\u5de5\u4e1a"
                        ],
                        "hr": [
                            "rukotvorina"
                        ],
                        "es": [
                            "artesan\u00eda"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00e4sit\u00f6\u00f6"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u624b\u5de5\u696d"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0443\u043a\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "4. Ensemble de techniques.",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "artizanati"
                        ],
                        "de": [
                            "Kunsthandwerk",
                            "Handwerk"
                        ],
                        "en": [
                            "handicraft",
                            "arts and crafts"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0634\u063a\u0648\u0644\u0627\u062a \u064a\u062f\u0648\u064a\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "artesan\u00eda"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0580\u0570\u0565\u057d\u057f"
                        ],
                        "ast": [
                            "artesan\u00eda"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskulangintza"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09aa"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0430\u043d\u0430\u044f\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "artesania"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u624b\u5de5\u827a"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0dab"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\uc608"
                        ],
                        "hr": [
                            "obrt"
                        ],
                        "da": [
                            "kunsth\u00e5ndv\u00e6rk"
                        ],
                        "es": [
                            "artesan\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "metiartoj"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00e4sit\u00f6\u00f6"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4sity\u00f6"
                        ],
                        "ga": [
                            "l\u00e1mhcheird"
                        ],
                        "gl": [
                            "artesan\u00eda"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10d4\u10da\u10dd\u10e1\u10dc\u10dd\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03bf\u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "a"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05de\u05e0\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092a"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e9zm\u0171vess\u00e9g"
                        ],
                        "id": [
                            "kriya"
                        ],
                        "it": [
                            "artigianato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u624b\u82b8"
                        ],
                        "jv": [
                            "kriya"
                        ],
                        "la": [
                            "manufactura"
                        ],
                        "lv": [
                            "amatniec\u012bba"
                        ],
                        "lt": [
                            "amatas"
                        ],
                        "lb": [
                            "handwierk"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0437\u0430\u043d\u0430\u0435\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "kraftangan"
                        ],
                        "gv": [
                            "cheird"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u0445"
                        ],
                        "nl": [
                            "ambachtelijk",
                            "ambacht"
                        ],
                        "no": [
                            "kunsth\u00e5ndverk",
                            "kunsthandverk"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u0646\u0627\u06cc\u0639 \u062f\u0633\u062a\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "rzemios\u0142o artystyczne",
                            "r\u0119kodzie\u0142o",
                            "rzemios\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "artesanato"
                        ],
                        "qu": [
                            "maki kapchiy"
                        ],
                        "ro": [
                            "artizanat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0435\u043c\u0435\u0441\u043b\u043e",
                            "\u0440\u0435\u043c\u0435\u0441\u043b\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0437\u0430\u043d\u0430\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "zanat"
                        ],
                        "sk": [
                            "remeslo"
                        ],
                        "sl": [
                            "obrt"
                        ],
                        "sv": [
                            "konsthantverk"
                        ],
                        "tl": [
                            "kamay"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159emeslo"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c24\u0c15\u0c33"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e15\u0e16\u0e01\u0e23\u0e23\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "el sanatlar\u0131",
                            "el i\u015fi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0456 \u0440\u0435\u043c\u0435\u0441\u043b\u0430",
                            "\u0440\u0435\u043c\u0435\u0441\u043b\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ee7 c\u00f4ng m\u1ef9 ngh\u1ec7"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05db\u05d4"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "artisanat": [
                    "Singulier"
                ],
                "artisanats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "artiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui cr\u00e9e de l\u2019art\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kunstenaar"
                        ],
                        "sq": [
                            "artist",
                            "artiste"
                        ],
                        "de": [
                            "K\u00fcnstler",
                            "K\u00fcnstlerin"
                        ],
                        "en": [
                            "artist",
                            "entertainer",
                            "artistess"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0646\u0627\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0580\u057e\u0565\u057d\u057f\u0561\u0563\u0565\u057f"
                        ],
                        "ast": [
                            "artista"
                        ],
                        "eu": [
                            "sortzaile",
                            "ertilari"
                        ],
                        "bs": [
                            "umjetnik"
                        ],
                        "br": [
                            "arzour",
                            "arzourez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "artista"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u827a\u672f\u5bb6",
                            "\u827a\u58eb",
                            "\u827a\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc608\uc220\uac00"
                        ],
                        "hr": [
                            "umjetnik"
                        ],
                        "da": [
                            "artist",
                            "kunstner"
                        ],
                        "es": [
                            "artista"
                        ],
                        "eo": [
                            "artisto",
                            "artistino"
                        ],
                        "fi": [
                            "taiteilija",
                            "artisti"
                        ],
                        "ga": [
                            "eala\u00edont\u00f3ir"
                        ],
                        "gl": [
                            "artista"
                        ],
                        "cy": [
                            "arlunydd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10d4\u10da\u10dd\u10d5\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03c4\u03ad\u03c7\u03bd\u03b7\u03c2",
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03c4\u03ad\u03c7\u03bd\u03b9\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05de\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "artista"
                        ],
                        "io": [
                            "artisto"
                        ],
                        "id": [
                            "seniman"
                        ],
                        "ia": [
                            "artista"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1455\u146f\u14a5\u14c7\u1585\u14d5\u1405\u1585\u144e\u1466"
                        ],
                        "it": [
                            "artista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7f8e\u8853\u5bb6"
                        ],
                        "jv": [
                            "seniman"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0ca6"
                        ],
                        "ku": [
                            "hunermend"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e99"
                        ],
                        "la": [
                            "artifex"
                        ],
                        "lv": [
                            "m\u0101kslinieks",
                            "m\u0101ksliniece"
                        ],
                        "li": [
                            "keunstenaer"
                        ],
                        "lt": [
                            "artistas"
                        ],
                        "ms": [
                            "artis"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d30\u0d7b"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "nl": [
                            "kunstenaar",
                            "kunstenares",
                            "artiest"
                        ],
                        "no": [
                            "artist",
                            "kunstner",
                            "artist",
                            "kunstnar"
                        ],
                        "oc": [
                            "artista"
                        ],
                        "uz": [
                            "artist"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a30"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u0646\u0631\u0645\u0646\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "artysta",
                            "artystka"
                        ],
                        "pt": [
                            "artista"
                        ],
                        "ro": [
                            "artist",
                            "artist\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442",
                            "\u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0443\u043c\u0435\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "umelec"
                        ],
                        "sl": [
                            "umetnik",
                            "umetnica"
                        ],
                        "sv": [
                            "artist",
                            "konstn\u00e4r"
                        ],
                        "sw": [
                            "wasanii"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u044a\u0430\u0442\u043a\u043e\u0440"
                        ],
                        "tl": [
                            "artista"
                        ],
                        "cs": [
                            "um\u011blec",
                            "um\u011blkyn\u011b"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "artist",
                            "sanat\u00e7\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0438\u0442\u0435\u0446\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "ngh\u1ec7 s\u0129",
                            "ngh\u1ec7 nh\u00e2n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "artiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "artistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "artistique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "k\u00fcnstlerisch"
                        ],
                        "en": [
                            "artistic"
                        ],
                        "eu": [
                            "artistiko"
                        ],
                        "ca": [
                            "art\u00edstic"
                        ],
                        "hr": [
                            "umjetni\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "art\u00edstico"
                        ],
                        "eo": [
                            "arta"
                        ],
                        "fi": [
                            "taiteellinen"
                        ],
                        "io": [
                            "artala"
                        ],
                        "it": [
                            "artistico"
                        ],
                        "ku": [
                            "huner\u00ee"
                        ],
                        "pl": [
                            "artystyczny"
                        ],
                        "ro": [
                            "artistic",
                            "artitistica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "umeleck\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "artistisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "um\u011bleck\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "artistique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "artistiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "artistiquement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "artistically"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "art\u00edsticament"
                        ],
                        "es": [
                            "art\u00edsticamente"
                        ],
                        "it": [
                            "artisticamente"
                        ],
                        "nl": [
                            "kunstzinnig"
                        ],
                        "ro": [
                            "artistic"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Arub\u00e9en": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Aruban",
                            "Arubian"
                        ],
                        "nl": [
                            "Arubaan",
                            "Arubaanse"
                        ],
                        "pt": [
                            "arubano"
                        ],
                        "cs": [
                            "aruban",
                            "arubanka"
                        ],
                        "tr": [
                            "Arubal\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Arub\u00e9en": [
                    "Singulier"
                ],
                "Arub\u00e9ens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arum": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "arum"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0rum"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d77\u7afd"
                        ],
                        "co": [
                            "ghjacaru"
                        ],
                        "es": [
                            "arum"
                        ],
                        "fi": [
                            "munkinhuppu"
                        ],
                        "la": [
                            "aron"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00e1r\u00f3n"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u1ea1 vu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arum": [
                    "Singulier"
                ],
                "arums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aryanisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019aryaniser",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "Aryanization"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1rj\u00e1s\u00edt\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "arianizzazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "arianizacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "arianiza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sk": [
                            "ariz\u00e1cia"
                        ],
                        "cs": [
                            "arizace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aryanisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "aryanisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aryen": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Aries"
                        ],
                        "de": [
                            "arisch",
                            "Arier"
                        ],
                        "en": [
                            "Aryan"
                        ],
                        "ca": [
                            "ari"
                        ],
                        "hr": [
                            "arijski"
                        ],
                        "es": [
                            "ario"
                        ],
                        "eo": [
                            "arja"
                        ],
                        "fo": [
                            "indoevropiskur"
                        ],
                        "fi": [
                            "arialainen"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1rja"
                        ],
                        "it": [
                            "ariano"
                        ],
                        "lt": [
                            "arijas"
                        ],
                        "nl": [
                            "Arisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "ariano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "arisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aryen": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "aryens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "aryenne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "aryennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aryk": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0440\u044b\u043a"
                        ],
                        "uz": [
                            "oryq"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u044b\u043a"
                        ],
                        "tr": [
                            "ar\u0131k"
                        ],
                        "tk": [
                            "aryk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0440\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aryk": [
                    "Singulier"
                ],
                "aryks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aryt\u00e9no\u00efde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "arytenoid",
                            "arytenoid cartilage"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0631\u062c\u0647\u0627\u0631\u064a",
                            "\u063a\u0636\u0631\u0648\u0641 \u0637\u0631\u062c\u0647\u0627\u0631\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "aritenoide"
                        ],
                        "es": [
                            "aritenoides"
                        ],
                        "la": [
                            "cartilagines arytenoidea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aryt\u00e9no\u00efde": [
                    "Singulier"
                ],
                "aryt\u00e9no\u00efdes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "arythmie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "arrhythmia"
                        ],
                        "ca": [
                            "ar\u00edtmia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5fc3\u5f8b\u5931\u5e38"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd80\uc815\ub9e5"
                        ],
                        "hr": [
                            "aritmija"
                        ],
                        "it": [
                            "aritmia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0d\u6574\u8108"
                        ],
                        "ro": [
                            "aritmie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "arythmie": [
                    "Singulier"
                ],
                "arythmies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "as": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Carte \u00e0 jouer",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aas"
                        ],
                        "de": [
                            "As",
                            "Ass",
                            "Daus"
                        ],
                        "en": [
                            "ace"
                        ],
                        "ca": [
                            "as"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d0\uc774\uc2a4"
                        ],
                        "hr": [
                            "as"
                        ],
                        "da": [
                            "es"
                        ],
                        "es": [
                            "as"
                        ],
                        "eo": [
                            "aso"
                        ],
                        "fo": [
                            "ess"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4ss\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "aas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c3\u03c3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "aso"
                        ],
                        "it": [
                            "asso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30fc\u30b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u0437"
                        ],
                        "lb": [
                            "\u00c4ss"
                        ],
                        "nl": [
                            "aas"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1s"
                        ],
                        "ro": [
                            "as"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "eso"
                        ],
                        "tr": [
                            "as"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personne experte",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ass"
                        ],
                        "en": [
                            "ace"
                        ],
                        "br": [
                            "kole"
                        ],
                        "hr": [
                            "as"
                        ],
                        "da": [
                            "es"
                        ],
                        "es": [
                            "as"
                        ],
                        "it": [
                            "asso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30fc\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "aas"
                        ],
                        "no": [
                            "ess"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1s"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4ss"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Aviateur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ass"
                        ],
                        "en": [
                            "ace"
                        ],
                        "hr": [
                            "as"
                        ],
                        "da": [
                            "es"
                        ],
                        "es": [
                            "as"
                        ],
                        "it": [
                            "asso"
                        ],
                        "nl": [
                            "aas"
                        ],
                        "no": [
                            "ess"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1s"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4ss"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "asana": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Asana"
                        ],
                        "en": [
                            "asana"
                        ],
                        "et": [
                            "asana"
                        ],
                        "hu": [
                            "asana"
                        ],
                        "id": [
                            "asana"
                        ],
                        "mg": [
                            "asana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asana": [
                    "Singulier"
                ],
                "asanas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "asbeste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "asbes"
                        ],
                        "de": [
                            "Asbest"
                        ],
                        "en": [
                            "asbestos"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0437\u0431\u0435\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "asbest"
                        ],
                        "hr": [
                            "azbest"
                        ],
                        "da": [
                            "asbest"
                        ],
                        "es": [
                            "asbesto"
                        ],
                        "eo": [
                            "asbesto"
                        ],
                        "fi": [
                            "asbesti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03af\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03ac\u03c3\u03b2\u03b5\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "azbeszt"
                        ],
                        "id": [
                            "asbes"
                        ],
                        "it": [
                            "amianto"
                        ],
                        "nl": [
                            "asbest"
                        ],
                        "no": [
                            "asbest"
                        ],
                        "pl": [
                            "azbest"
                        ],
                        "pt": [
                            "amianto"
                        ],
                        "ro": [
                            "azbest"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0431\u0435\u0441\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "asbest"
                        ],
                        "cs": [
                            "azbest"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ascaridiose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ascariasis"
                        ],
                        "ca": [
                            "ascariasi"
                        ],
                        "io": [
                            "askaridiko"
                        ],
                        "it": [
                            "ascaridiasi",
                            "ascaridosi"
                        ],
                        "pt": [
                            "ascarid\u00edase",
                            "ascar\u00edase"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ascaridiose": [
                    "Singulier"
                ],
                "ascaridioses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ascaris": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ascarididae"
                        ],
                        "en": [
                            "ascaris"
                        ],
                        "ca": [
                            "asc\u00e0ride"
                        ],
                        "es": [
                            "asc\u00e1ride",
                            "\u00e1scaris"
                        ],
                        "fi": [
                            "suolinkainen"
                        ],
                        "it": [
                            "ascaridi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ascendance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ascendants paternels et maternels\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ancestry"
                        ],
                        "ca": [
                            "ascend\u00e8ncia",
                            "avior"
                        ],
                        "hr": [
                            "potomstvo"
                        ],
                        "es": [
                            "ascendencia"
                        ],
                        "ro": [
                            "ascenden\u021b\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ascendance": [
                    "Singulier"
                ],
                "ascendances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ascendant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui va en montant.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "steigend"
                        ],
                        "en": [
                            "ascending",
                            "ascendant"
                        ],
                        "ca": [
                            "ascendent"
                        ],
                        "hr": [
                            "napredan"
                        ],
                        "es": [
                            "ascendiente"
                        ],
                        "io": [
                            "acesanta"
                        ],
                        "nl": [
                            "stijgend"
                        ],
                        "pt": [
                            "ascendente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u0442\u0443\u0449\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ascendant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ascendants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ascendante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ascendantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Ascendant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aszendent"
                        ],
                        "en": [
                            "Ascendant"
                        ],
                        "hr": [
                            "Ascendent"
                        ],
                        "es": [
                            "Ascendente"
                        ],
                        "it": [
                            "Ascendente"
                        ],
                        "pl": [
                            "Ascendent"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0410\u0441\u0446\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "Ascendent"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ascenseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appareil m\u00e9canique (1) et (2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hyser",
                            "hysbak"
                        ],
                        "sq": [
                            "ashensor"
                        ],
                        "de": [
                            "Aufzug",
                            "Fahrstuhl"
                        ],
                        "en": [
                            "lift",
                            "elevator"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f",
                            "\u0635\u064a\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057e\u0565\u0580\u0565\u056c\u0561\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "lift"
                        ],
                        "eu": [
                            "igogailu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u0456\u0444\u0442"
                        ],
                        "br": [
                            "pignerez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0441\u0430\u043d\u0441\u044c\u043e\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "ascensor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7535\u68af",
                            "\u5347\u964d\u673a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d8\ub9ac\ubca0\uc774\ud130",
                            "\uc2b9\uac15\uae30",
                            "\uc218\uc9c1\uc2b9\uac15\uae30"
                        ],
                        "hr": [
                            "lift",
                            "dizalo"
                        ],
                        "da": [
                            "elevator"
                        ],
                        "es": [
                            "ascensor"
                        ],
                        "eo": [
                            "lifto"
                        ],
                        "et": [
                            "lift"
                        ],
                        "fo": [
                            "lyfta"
                        ],
                        "fi": [
                            "hissi"
                        ],
                        "gd": [
                            "lioft"
                        ],
                        "ga": [
                            "ardaitheoir"
                        ],
                        "gl": [
                            "ascensor"
                        ],
                        "cy": [
                            "lifft"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10da\u10d8\u10e4\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b5\u03bb\u03ba\u03c5\u03c3\u03c4\u03ae\u03c1\u03b1\u03c2",
                            "\u03b1\u03c3\u03b1\u03bd\u03c3\u03ad\u03c1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e2\u05dc\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091f",
                            "\u091f"
                        ],
                        "hu": [
                            "felvon\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "acensilo"
                        ],
                        "id": [
                            "lift"
                        ],
                        "is": [
                            "lyfta"
                        ],
                        "it": [
                            "ascensore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30ec\u30d9\u30fc\u30bf\u30fc",
                            "\u6607\u964d\u6a5f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043b\u0438\u0444\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043b\u0438\u0444\u0442"
                        ],
                        "lv": [
                            "lifts"
                        ],
                        "lt": [
                            "liftas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043b\u0438\u0444\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "lif"
                        ],
                        "mt": [
                            "lift"
                        ],
                        "nl": [
                            "lift"
                        ],
                        "no": [
                            "heis"
                        ],
                        "uz": [
                            "lift"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0633\u0627\u0646\u0633\u0648\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "winda"
                        ],
                        "pt": [
                            "ascensor",
                            "elevador"
                        ],
                        "ro": [
                            "lift",
                            "ascensor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0444\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0438\u0444\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "v\u00fd\u0165ah"
                        ],
                        "sl": [
                            "dvigalo"
                        ],
                        "sv": [
                            "hiss"
                        ],
                        "sw": [
                            "eleveta"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043b\u0438\u0444\u0442"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043b\u0438\u0444\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdtah",
                            "zdvi\u017e"
                        ],
                        "tr": [
                            "asans\u00f6r"
                        ],
                        "tk": [
                            "lift"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0456\u0444\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "thang m\u00e1y"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ascenseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "ascenseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ascension": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Himmelfahrt"
                        ],
                        "ca": [
                            "ascensi\u00f3",
                            "ascens"
                        ],
                        "es": [
                            "ascensi\u00f3n",
                            "ascenso"
                        ],
                        "it": [
                            "ascensione"
                        ],
                        "pt": [
                            "ascens\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ascension": [
                    "Singulier"
                ],
                "ascensions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "asc\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "asketisme"
                        ],
                        "de": [
                            "Askese",
                            "Asketismus"
                        ],
                        "en": [
                            "asceticism"
                        ],
                        "ca": [
                            "ascesi"
                        ],
                        "hr": [
                            "askeza"
                        ],
                        "es": [
                            "ascetismo",
                            "asc\u00e9tica"
                        ],
                        "eo": [
                            "asketismo"
                        ],
                        "io": [
                            "asketismo"
                        ],
                        "it": [
                            "ascetismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "ascese",
                            "onthechting"
                        ],
                        "pl": [
                            "asceza"
                        ],
                        "pt": [
                            "ascetismo"
                        ],
                        "vi": [
                            "ph\u00e9p tu kh\u1ed5 h\u1ea1nh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asc\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "asc\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "asc\u00e8te": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "askeet"
                        ],
                        "de": [
                            "Asket"
                        ],
                        "en": [
                            "ascetic"
                        ],
                        "ca": [
                            "asceta"
                        ],
                        "hr": [
                            "asket"
                        ],
                        "es": [
                            "asceta"
                        ],
                        "eo": [
                            "asketo"
                        ],
                        "hu": [
                            "aszk\u00e9ta"
                        ],
                        "it": [
                            "asceta"
                        ],
                        "nl": [
                            "asceet"
                        ],
                        "pl": [
                            "asceta"
                        ],
                        "pt": [
                            "asceta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u043a\u0435\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "asket"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asc\u00e8te": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "asc\u00e8tes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "asc\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ascetic"
                        ],
                        "ca": [
                            "asc\u00e8tic"
                        ],
                        "hr": [
                            "asketski"
                        ],
                        "es": [
                            "asc\u00e9tico"
                        ],
                        "it": [
                            "ascetico",
                            "ascetica"
                        ],
                        "pl": [
                            "ascetyczny"
                        ],
                        "sv": [
                            "asketisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "asketick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asc\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "asc\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "asc\u00e9tisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "asketisme"
                        ],
                        "de": [
                            "Askese",
                            "Asketismus"
                        ],
                        "en": [
                            "asceticism"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0441\u043a\u0435\u0442\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "ascetisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "asketizam"
                        ],
                        "es": [
                            "ascetismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "asketismo"
                        ],
                        "io": [
                            "asketeso",
                            "asketismo"
                        ],
                        "it": [
                            "ascetismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "ascese",
                            "onthechting"
                        ],
                        "pl": [
                            "ascetyzm"
                        ],
                        "pt": [
                            "ascetismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u043a\u0435\u0442\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "asketismus"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0441\u043a\u0435\u0442\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asc\u00e9tisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "asc\u00e9tismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aschkenaze": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aschkenasisch"
                        ],
                        "en": [
                            "ashkenazi"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u015dkenaza"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e9\u05db\u05e0\u05d6\u05d9"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0634\u06a9\u0646\u0627\u0632\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "aszkenazyjski"
                        ],
                        "pt": [
                            "asquenaze"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aschkenaze": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "aschkenazes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ascidie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Animal marin",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ascidia"
                        ],
                        "en": [
                            "sea squirt"
                        ],
                        "ca": [
                            "ascidi"
                        ],
                        "hr": [
                            "mje\u0161\u010di\u0107nice"
                        ],
                        "es": [
                            "ascidia"
                        ],
                        "it": [
                            "ascidia"
                        ],
                        "pt": [
                            "asc\u00eddia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ascidie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ascidies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ascite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aszites"
                        ],
                        "en": [
                            "ascites"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057d\u0581\u056b\u057f"
                        ],
                        "eu": [
                            "aszitis"
                        ],
                        "bs": [
                            "ascites"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0441\u0446\u0438\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "ascites"
                        ],
                        "hr": [
                            "ascites"
                        ],
                        "es": [
                            "ascitis"
                        ],
                        "et": [
                            "astsiit"
                        ],
                        "fi": [
                            "askites",
                            "askiitti"
                        ],
                        "gl": [
                            "ascite"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03ba\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ascite"
                        ],
                        "lv": [
                            "asc\u012bts"
                        ],
                        "nl": [
                            "ascites"
                        ],
                        "no": [
                            "ascites"
                        ],
                        "uz": [
                            "assit"
                        ],
                        "pl": [
                            "wodobrzusze"
                        ],
                        "pt": [
                            "ascite"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0446\u0438\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0441\u0446\u0438\u0442",
                            "\u0430\u0441\u0446\u0438\u0442\u0435\u0441"
                        ],
                        "sh": [
                            "ascites"
                        ],
                        "sk": [
                            "ascites"
                        ],
                        "sl": [
                            "ascites"
                        ],
                        "sv": [
                            "ascites"
                        ],
                        "cs": [
                            "ascites"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0441\u0446\u0438\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1ed5 tr\u01b0\u1edbng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ascite": [
                    "Singulier"
                ],
                "ascites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ascl\u00e9piade": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Asclepias"
                        ],
                        "de": [
                            "Seidenpflanze"
                        ],
                        "en": [
                            "milkweed"
                        ],
                        "da": [
                            "silkeplante"
                        ],
                        "es": [
                            "algondoncillo",
                            "asclepia"
                        ],
                        "fi": [
                            "silkkiyrtit"
                        ],
                        "hsb": [
                            "\u017eid\u017ainka"
                        ],
                        "hu": [
                            "selyemk\u00f3r\u00f3"
                        ],
                        "pl": [
                            "troje\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "serralha"
                        ],
                        "sv": [
                            "siden\u00f6rt"
                        ],
                        "cs": [
                            "klejicha"
                        ],
                        "vi": [
                            "Chi B\u00f4ng tai"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ascocarpe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ascokarp"
                        ],
                        "en": [
                            "ascocarp"
                        ],
                        "ca": [
                            "ascocarp"
                        ],
                        "es": [
                            "ascocarpo"
                        ],
                        "it": [
                            "ascocarpo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ascocarpe": [
                    "Singulier"
                ],
                "ascocarpes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ascomyc\u00e8te": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ascomycota"
                        ],
                        "de": [
                            "Schlauchpilz"
                        ],
                        "en": [
                            "Ascomycota"
                        ],
                        "eu": [
                            "ascomycota"
                        ],
                        "ca": [
                            "ascomicet"
                        ],
                        "es": [
                            "ascomicete"
                        ],
                        "it": [
                            "ascomycota"
                        ],
                        "pt": [
                            "ascomiceto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ascomyc\u00e8te": [
                    "Singulier"
                ],
                "ascomyc\u00e8tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "as\u00e9it\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aseit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "aseity"
                        ],
                        "ca": [
                            "ase\u00eftat"
                        ],
                        "es": [
                            "aseidad"
                        ],
                        "gl": [
                            "aseidade"
                        ],
                        "it": [
                            "aseita"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u5b58\u6027"
                        ],
                        "la": [
                            "aseitas"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "as\u00e9it\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "as\u00e9it\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "asepsie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "asepsis"
                        ],
                        "ca": [
                            "as\u00e8psia"
                        ],
                        "hr": [
                            "asepsa"
                        ],
                        "es": [
                            "asepsia"
                        ],
                        "it": [
                            "asepsi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asepsie": [
                    "Singulier"
                ],
                "asepsies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aseptique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aseptic"
                        ],
                        "ca": [
                            "as\u00e8ptic"
                        ],
                        "hr": [
                            "asepti\u010dni"
                        ],
                        "es": [
                            "as\u00e9ptico"
                        ],
                        "it": [
                            "asettico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aseptique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "aseptiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "asexualit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Asexualit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "asexuality"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0627\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057d\u0565\u0584\u057d\u0578\u0582\u0561\u056c\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u0441\u0446\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "amrevelezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "asexualitat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7121\u6027\u6200"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb34\uc131\uc560"
                        ],
                        "hr": [
                            "aseksualnost"
                        ],
                        "da": [
                            "aseksualitet"
                        ],
                        "es": [
                            "asexualidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "senseksemo"
                        ],
                        "et": [
                            "aseksuaalsus"
                        ],
                        "fo": [
                            "aseksuellur"
                        ],
                        "fi": [
                            "aseksuaalisuus"
                        ],
                        "gl": [
                            "asexualidade"
                        ],
                        "cy": [
                            "anrhywioldeb"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e1\u10d4\u10e5\u10e1\u10e3\u10d0\u10da\u10dd\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d9\u05e0\u05d9\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "aszexualit\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "asessualit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7121\u6027\u611b"
                        ],
                        "ku": [
                            "aseksuel\u00ee"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ec0\u0e9e\u0e94"
                        ],
                        "lt": [
                            "aseksualumas"
                        ],
                        "mk": [
                            "a\u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "aseksualiteit"
                        ],
                        "no": [
                            "aseksualitet"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0631\u0627\u06cc\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "aseksualizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "assexualidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "asexualitate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "a\u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "asexualita"
                        ],
                        "sv": [
                            "asexualitet"
                        ],
                        "tl": [
                            "aseksuwalidad"
                        ],
                        "cs": [
                            "asexualita"
                        ],
                        "tr": [
                            "aseks\u00fcellik"
                        ],
                        "uk": [
                            "a\u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u0456\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asexualit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "asexualit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "asexu\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geschlechtslos",
                            "geschlechtsneutral"
                        ],
                        "ca": [
                            "asexuat"
                        ],
                        "es": [
                            "asexuado"
                        ],
                        "eo": [
                            "senseksa"
                        ],
                        "it": [
                            "asessuale",
                            "asessuato"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asexu\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "asexu\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "asexu\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "asexu\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "asexuel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "asexual"
                        ],
                        "ca": [
                            "asexual"
                        ],
                        "es": [
                            "asexual"
                        ],
                        "eo": [
                            "senseksema"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c6\u03c5\u03bb\u03cc\u03c6\u03b9\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "asessuale",
                            "asessuato"
                        ],
                        "cs": [
                            "asexu\u00e1ln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asexuel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "asexuels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "asexuelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "asexuelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ashk\u00e9naze": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aschkenasisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Ashkenazi"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u015dkenaza"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e9\u05db\u05e0\u05d6\u05d9"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0634\u06a9\u0646\u0627\u0632\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "aszkenazyjski"
                        ],
                        "pt": [
                            "asquenaze"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ashk\u00e9naze": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ashk\u00e9nazes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ashkenazi": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aschkenasisch"
                        ],
                        "en": [
                            "ashkenazi"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u015dkenaza"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e9\u05db\u05e0\u05d6\u05d9"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0634\u06a9\u0646\u0627\u0632\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "aszkenazyjski"
                        ],
                        "pt": [
                            "asquenaze"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ashkenazi": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ashkenazis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ashk\u00e9nazi": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aschkenasisch"
                        ],
                        "en": [
                            "ashkenazi"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u015dkenaza"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e9\u05db\u05e0\u05d6\u05d9"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0634\u06a9\u0646\u0627\u0632\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "aszkenazyjski"
                        ],
                        "pt": [
                            "asquenaze"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ashk\u00e9nazi": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ashk\u00e9nazis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ashkenazite": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aschkenasisch"
                        ],
                        "en": [
                            "ashkenazi"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u015dkenaza"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e9\u05db\u05e0\u05d6\u05d9"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0634\u06a9\u0646\u0627\u0632\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "aszkenazyjski"
                        ],
                        "pt": [
                            "asquenaze"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ashkenazite": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ashkenazites": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ashk\u00e9nazite": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aschkenasisch"
                        ],
                        "en": [
                            "ashkenazi"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u015dkenaza"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e9\u05db\u05e0\u05d6\u05d9"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0634\u06a9\u0646\u0627\u0632\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "aszkenazyjski"
                        ],
                        "pt": [
                            "asquenaze"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ashk\u00e9nazite": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ashk\u00e9nazites": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "asiatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "asiatisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Asian",
                            "Asiatic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a"
                        ],
                        "az": [
                            "asiyal\u0131"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0437\u0438\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "asi\u00e0tic"
                        ],
                        "da": [
                            "asiatisk"
                        ],
                        "es": [
                            "asi\u00e1tico",
                            "asiano"
                        ],
                        "et": [
                            "aasia"
                        ],
                        "fi": [
                            "aasialainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "asi\u00e1tico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03b9\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1zsiai"
                        ],
                        "io": [
                            "Aziana"
                        ],
                        "is": [
                            "as\u00edskur"
                        ],
                        "it": [
                            "asiatico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30b8\u30a2"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0100zijas",
                            "azi\u0101\u0161u",
                            "azi\u0101tisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "Azijos",
                            "azijie\u010di\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Aziatisch"
                        ],
                        "no": [
                            "asiatisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "asiatic"
                        ],
                        "pl": [
                            "azjatycki"
                        ],
                        "pt": [
                            "asi\u00e1tico",
                            "asiano"
                        ],
                        "ro": [
                            "asiatic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0437\u0438\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u00e1zijsk\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "azijski"
                        ],
                        "sv": [
                            "asiatisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "asijsk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "asyal\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asiatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "asiatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Asiatique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Asiate",
                            "Asiatin"
                        ],
                        "en": [
                            "Asian",
                            "asian"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a",
                            "\u0622\u0633\u064a\u0648\u064a\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "asiyal\u0131"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0437\u0438\u0430\u0442\u0435\u0446",
                            "\u0430\u0437\u0438\u0430\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "asi\u00e0tic"
                        ],
                        "da": [
                            "asiat"
                        ],
                        "es": [
                            "asiano",
                            "asi\u00e1tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "aziano",
                            "aziani\u0109o",
                            "azianino"
                        ],
                        "et": [
                            "aasialane"
                        ],
                        "fi": [
                            "aasialainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03c3\u03b9\u03ac\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1zsiai"
                        ],
                        "is": [
                            "As\u00eduma\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "asiatico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30b8\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "lv": [
                            "azi\u0101ts",
                            "azi\u0101te"
                        ],
                        "lt": [
                            "azijietis",
                            "azijiet\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Aziaat",
                            "Azische"
                        ],
                        "no": [
                            "asiat"
                        ],
                        "oc": [
                            "asiatic"
                        ],
                        "pl": [
                            "Azjata",
                            "Azjatka"
                        ],
                        "pt": [
                            "asiano"
                        ],
                        "ro": [
                            "asiatic",
                            "asiatic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0437\u0438\u0430\u0442",
                            "\u0430\u0437\u0438\u0430\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u00c1zijec",
                            "\u00c1zijka"
                        ],
                        "sl": [
                            "aziat",
                            "azijka"
                        ],
                        "sv": [
                            "asiat"
                        ],
                        "cs": [
                            "Azijec",
                            "Azijka",
                            "Asiat",
                            "Asiatka"
                        ],
                        "tr": [
                            "Asyal\u0131"
                        ],
                        "vo": [
                            "Siyopan",
                            "Siyopan",
                            "Siyopan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Asiatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Asiatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ]
}