{
    "asile": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "toevlugsoord",
                            "asiel"
                        ],
                        "de": [
                            "Azyl",
                            "Zufluchtsst\u00e4tte",
                            "Zufluchtsort"
                        ],
                        "en": [
                            "asylum",
                            "sanctuary"
                        ],
                        "ca": [
                            "asil"
                        ],
                        "da": [
                            "asyl"
                        ],
                        "es": [
                            "asilo",
                            "refugio"
                        ],
                        "eo": [
                            "azilo"
                        ],
                        "fy": [
                            "asyl"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c3\u03c5\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "azilo"
                        ],
                        "id": [
                            "suaka"
                        ],
                        "it": [
                            "asilo",
                            "ricovero"
                        ],
                        "la": [
                            "asylum"
                        ],
                        "nl": [
                            "asiel",
                            "toevluchtsoord",
                            "vrijplaats"
                        ],
                        "oc": [
                            "asil"
                        ],
                        "pt": [
                            "asilo",
                            "albergue",
                            "guarida"
                        ],
                        "ro": [
                            "asil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0431\u0435\u0436\u0438\u0449\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "azyl"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fato\u010di\u0161t\u011b",
                            "azyl"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "hospice d\u2019ali\u00e9n\u00e9s",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Irrenhaus"
                        ],
                        "en": [
                            "madhouse"
                        ],
                        "eu": [
                            "eroetxe"
                        ],
                        "hr": [
                            "azil"
                        ],
                        "es": [
                            "manicomio"
                        ],
                        "cs": [
                            "bl\u00e1zinec",
                            "cvokhaus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asile": [
                    "Singulier"
                ],
                "asiles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "asocial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui n'est pas sociable\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "asozial"
                        ],
                        "en": [
                            "asocial"
                        ],
                        "ca": [
                            "asocial"
                        ],
                        "hr": [
                            "asocijalan"
                        ],
                        "es": [
                            "asocial"
                        ],
                        "id": [
                            "tunasosial"
                        ],
                        "oc": [
                            "asocial"
                        ],
                        "cs": [
                            "asoci\u00e1ln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asocial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "asociaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "asociale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "asociales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aspartame": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aspartam"
                        ],
                        "en": [
                            "aspartame"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "aspartam"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u963f\u65af\u5df4\u751c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\uc2a4\ud30c\ud0d0"
                        ],
                        "da": [
                            "aspartam"
                        ],
                        "es": [
                            "aspartamo"
                        ],
                        "fi": [
                            "aspartaami"
                        ],
                        "gl": [
                            "aspartamo",
                            "aspartame"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e1\u05e4\u05e8\u05d8\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "aszpart\u00e1m"
                        ],
                        "id": [
                            "aspartam"
                        ],
                        "is": [
                            "aspartam"
                        ],
                        "it": [
                            "aspartame"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30b9\u30d1\u30eb\u30c6\u30fc\u30e0"
                        ],
                        "lt": [
                            "aspartamas"
                        ],
                        "nl": [
                            "aspartaam"
                        ],
                        "no": [
                            "aspartam"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0633\u067e\u0627\u0631\u062a\u0627\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "aspartam"
                        ],
                        "pt": [
                            "aspartamo",
                            "aspartame"
                        ],
                        "ro": [
                            "aspartam"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "aspartam"
                        ],
                        "sl": [
                            "aspartam"
                        ],
                        "sv": [
                            "aspartam"
                        ],
                        "cs": [
                            "aspartam"
                        ],
                        "tr": [
                            "aspartam"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aspartame": [
                    "Singulier"
                ],
                "aspartames": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aspe": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Aspius aspius"
                        ],
                        "de": [
                            "Rapfen"
                        ],
                        "en": [
                            "asp"
                        ],
                        "it": [
                            "aspio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u049b\u043c\u0430\u0440\u049b\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "roofblei"
                        ],
                        "pl": [
                            "bole\u0144",
                            "rapa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aspe": [
                    "Singulier"
                ],
                "aspes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aspect": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vue d\u2019une personne ou d\u2019une chose\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anblick",
                            "Aussehen"
                        ],
                        "en": [
                            "aspect"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0638\u0647\u0631"
                        ],
                        "hr": [
                            "izgled"
                        ],
                        "pt": [
                            "aspecto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "utseende",
                            "bild"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00f6r\u00fcnme",
                            "g\u00f6r\u00fcn\u00fcm",
                            "g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mani\u00e8re dont une personne ou un objet s\u2019offre \u00e0 la vue\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aussehen",
                            "Erscheinungsbild"
                        ],
                        "en": [
                            "aspect",
                            "appearance"
                        ],
                        "hr": [
                            "oblik"
                        ],
                        "la": [
                            "aspectus"
                        ],
                        "sv": [
                            "synpunkt",
                            "sida"
                        ],
                        "sw": [
                            "sura"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Linguistique) Trait grammatical associ\u00e9 \u00e0 un pr\u00e9dicat exprimant le point de vue de son d\u00e9veloppement\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aspekt"
                        ],
                        "en": [
                            "aspect"
                        ],
                        "hr": [
                            "vid"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "aspekt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "bg": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "aspecte"
                        ],
                        "hr": [
                            "aspekt"
                        ],
                        "es": [
                            "aspecto"
                        ],
                        "io": [
                            "aspekto"
                        ],
                        "it": [
                            "aspetto"
                        ],
                        "pt": [
                            "aspecto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aspect": [
                    "Singulier"
                ],
                "aspects": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "asperge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante potag\u00e8re",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Asparagus officinalis"
                        ],
                        "af": [
                            "aspersie"
                        ],
                        "de": [
                            "Spargel"
                        ],
                        "en": [
                            "asparagus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0644\u064a\u0648\u0646",
                            "\u0647\u0644\u064a\u0648\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "zainzuri",
                            "porru"
                        ],
                        "ca": [
                            "esp\u00e0rrec"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82a6\u7b0b"
                        ],
                        "co": [
                            "sp\u00e0raghju",
                            "sp\u00e0racu"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161paroga"
                        ],
                        "da": [
                            "asparges"
                        ],
                        "es": [
                            "esp\u00e1rrago"
                        ],
                        "eo": [
                            "asparago"
                        ],
                        "et": [
                            "spargel"
                        ],
                        "fi": [
                            "parsa"
                        ],
                        "fy": [
                            "asperzje"
                        ],
                        "gl": [
                            "esp\u00e1rrago"
                        ],
                        "hu": [
                            "sp\u00e1rga"
                        ],
                        "io": [
                            "asparago"
                        ],
                        "id": [
                            "asparagus"
                        ],
                        "it": [
                            "asparago"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30b9\u30d1\u30e9\u30ac\u30b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u044f\u043d\u0448\u04e9\u043f"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e87"
                        ],
                        "la": [
                            "asparagus"
                        ],
                        "gv": [
                            "asparag"
                        ],
                        "nl": [
                            "asperge"
                        ],
                        "no": [
                            "asparges"
                        ],
                        "oc": [
                            "espargue",
                            "esp\u00e0rgol"
                        ],
                        "pl": [
                            "szparag"
                        ],
                        "pt": [
                            "asp\u00e1rago",
                            "aspargo",
                            "espargo"
                        ],
                        "ro": [
                            "sparanghel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0430\u0440\u0436\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "sparris"
                        ],
                        "cs": [
                            "ch\u0159est"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asperge": [
                    "Singulier"
                ],
                "asperges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "asperger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mouiller par la projection d\u2019un liquide",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "spritzen"
                        ],
                        "en": [
                            "splatter",
                            "splash",
                            "spray"
                        ],
                        "ca": [
                            "aspergir"
                        ],
                        "hr": [
                            "poprskati"
                        ],
                        "es": [
                            "asperger",
                            "asperjar",
                            "rociar"
                        ],
                        "eo": [
                            "aspergi"
                        ],
                        "fi": [
                            "pirskottaa"
                        ],
                        "id": [
                            "memerciki",
                            "meletis"
                        ],
                        "oc": [
                            "aspergir"
                        ],
                        "pl": [
                            "kropi\u0107",
                            "pokropi\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "a stropi"
                        ],
                        "sv": [
                            "skv\u00e4tta",
                            "spilla"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "En religion",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sprinkle"
                        ],
                        "ca": [
                            "aspergir"
                        ],
                        "es": [
                            "asperger",
                            "asperjar"
                        ],
                        "eo": [
                            "aspergi"
                        ],
                        "pl": [
                            "pokropi\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "a stropi"
                        ],
                        "sv": [
                            "best\u00e4nka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aspergille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "champignon",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Aspergillus"
                        ],
                        "de": [
                            "Gie\u00dfkannenschimmel"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057d\u057a\u0565\u0580\u0563\u056b\u056c"
                        ],
                        "eu": [
                            "aspergilo"
                        ],
                        "be": [
                            "a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0433\u0456\u043b"
                        ],
                        "eo": [
                            "aspergilo"
                        ],
                        "et": [
                            "kerahallik"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30a6\u30b8\u30ab\u30d3"
                        ],
                        "no": [
                            "str\u00e5lemugg"
                        ],
                        "uz": [
                            "aspergillar"
                        ],
                        "pl": [
                            "kropidlak"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0435\u0440\u0433\u0438\u043b\u043b"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0435\u0440\u0433\u0438\u043b\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "kropidl\u00e1k"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0435\u0440\u0433\u0456\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aspergille": [
                    "Singulier"
                ],
                "aspergilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aspergillome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aspergillom"
                        ],
                        "en": [
                            "aspergilloma"
                        ],
                        "ca": [
                            "loma"
                        ],
                        "es": [
                            "aspergiloma"
                        ],
                        "it": [
                            "aspergilloma"
                        ],
                        "nl": [
                            "aspergilloom"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0435\u0440\u0433\u0438\u043b\u043b\u043e\u043c\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aspergillome": [
                    "Singulier"
                ],
                "aspergillomes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aspergillose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aspergillose"
                        ],
                        "en": [
                            "aspergillosis"
                        ],
                        "eu": [
                            "aspergilosi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0435\u0440\u0433\u0456\u043b\u0451\u0437\u0443"
                        ],
                        "ca": [
                            "losi"
                        ],
                        "hr": [
                            "aspergiloza"
                        ],
                        "es": [
                            "aspergilosis"
                        ],
                        "et": [
                            "aspergilloosiks"
                        ],
                        "gl": [
                            "asperxilose"
                        ],
                        "hu": [
                            "aspergillosis"
                        ],
                        "id": [
                            "aspergilosis"
                        ],
                        "it": [
                            "aspergillosi"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0435\u0440\u0433\u0438\u043b\u043b\u0435\u0437"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0435\u0440\u0433\u0438\u043b\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "aspergilosis"
                        ],
                        "nl": [
                            "aspergillose"
                        ],
                        "no": [
                            "aspergillose"
                        ],
                        "uz": [
                            "aspergillyoz"
                        ],
                        "pl": [
                            "aspergiloza"
                        ],
                        "pt": [
                            "aspergilose"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0435\u0440\u0433\u0438\u043b\u043b\u0451\u0437"
                        ],
                        "sl": [
                            "aspergiloza"
                        ],
                        "sv": [
                            "aspergillos"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0435\u0440\u0433\u0438\u043b\u043b\u0451\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "aspergil\u00f3za"
                        ],
                        "tr": [
                            "aspergillosis",
                            "aspergilloz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0435\u0440\u0433\u0456\u043b\u044c\u043e\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aspergillose": [
                    "Singulier"
                ],
                "aspergilloses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aspersion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aspersion",
                            "sprinkling"
                        ],
                        "ca": [
                            "aspersi\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "prskanje"
                        ],
                        "es": [
                            "aspersi\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "aspersione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aspersion": [
                    "Singulier"
                ],
                "aspersions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "asphalte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bitume",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "asphalt"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0627\u0631",
                            "\u0632\u0641\u062a"
                        ],
                        "ca": [
                            "asfalt"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c3\u03c6\u03b1\u03bb\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30b9\u30d5\u30a1\u30eb\u30c8"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "asfalt",
                            "bergpik"
                        ],
                        "de": [
                            "Asphalt",
                            "Erdpech"
                        ],
                        "ca": [
                            "asfalt"
                        ],
                        "hr": [
                            "asfalt"
                        ],
                        "es": [
                            "asfalto"
                        ],
                        "eo": [
                            "asfalto"
                        ],
                        "hu": [
                            "aszfalt"
                        ],
                        "id": [
                            "aspal"
                        ],
                        "is": [
                            "asfalt",
                            "malbik"
                        ],
                        "it": [
                            "asfalto"
                        ],
                        "la": [
                            "bitumen"
                        ],
                        "nl": [
                            "asfalt"
                        ],
                        "pt": [
                            "asfalto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0444\u0430\u043b\u044c\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "jordbeck"
                        ],
                        "tr": [
                            "asfalt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asphalte": [
                    "Singulier"
                ],
                "asphaltes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "asphalter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "bg": [
                            "\u0430\u0441\u0444\u0430\u043b\u0442\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "hr": [
                            "asfaltirati"
                        ],
                        "io": [
                            "asfaltizar"
                        ],
                        "pt": [
                            "asfaltar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0444\u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "asfaltera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "asphod\u00e8le": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Asphodelus"
                        ],
                        "de": [
                            "Asphodil",
                            "Affodil"
                        ],
                        "en": [
                            "asphodel"
                        ],
                        "ca": [
                            "asf\u00f2del"
                        ],
                        "co": [
                            "talavellu",
                            "taravellu",
                            "luminellu",
                            "tarabucciu"
                        ],
                        "hr": [
                            "asfodel"
                        ],
                        "es": [
                            "gam\u00f3n",
                            "asf\u00f3delo"
                        ],
                        "eo": [
                            "asfodelo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c6\u03cc\u03b4\u03b5\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "asfodelo"
                        ],
                        "nl": [
                            "affodil"
                        ],
                        "pt": [
                            "asf\u00f3delo",
                            "gam\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asphod\u00e8le": [
                    "Singulier"
                ],
                "asphod\u00e8les": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "asphyxie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "asfiksie"
                        ],
                        "de": [
                            "Asphyxie",
                            "Ersticken"
                        ],
                        "en": [
                            "asphyxia",
                            "asphyxiation"
                        ],
                        "ca": [
                            "asf\u00edxia"
                        ],
                        "hr": [
                            "asfikcija"
                        ],
                        "es": [
                            "asfixia"
                        ],
                        "eo": [
                            "asfiksio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c6\u03c5\u03be\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "asfissia"
                        ],
                        "nl": [
                            "verstikking",
                            "asfyxie"
                        ],
                        "pl": [
                            "uduszenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "asfixia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "asfyxi",
                            "syrebrist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asphyxie": [
                    "Singulier"
                ],
                "asphyxies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "asphyxier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "asphyxiate"
                        ],
                        "br": [
                            "mouga\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "ugu\u0161iti"
                        ],
                        "es": [
                            "asfixiar"
                        ],
                        "io": [
                            "asfixiar"
                        ],
                        "pl": [
                            "dusi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "asfixiar"
                        ],
                        "sv": [
                            "kv\u00e4va"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aspic": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Serpent",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "asp"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0627\u0634\u0631",
                            "\u0645\u0635\u0631\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0spid"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1spid"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1spis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aspic": [
                    "Singulier"
                ],
                "aspics": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aspirant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui aspire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aspirant"
                        ],
                        "en": [
                            "aspirant",
                            "wannabe"
                        ],
                        "ca": [
                            "aspirant"
                        ],
                        "hr": [
                            "aspirant",
                            "kandidat"
                        ],
                        "es": [
                            "aspirante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aspirant": [
                    "Singulier"
                ],
                "aspirants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aspirateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Staubsauger"
                        ],
                        "en": [
                            "vacuum cleaner"
                        ],
                        "br": [
                            "sunerez"
                        ],
                        "ca": [
                            "aspirador"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5438\u5c18\u673a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uccad\uc18c\uae30"
                        ],
                        "hr": [
                            "usisava\u010d"
                        ],
                        "da": [
                            "st\u00f8vsuger"
                        ],
                        "es": [
                            "aspiradora",
                            "aspirador"
                        ],
                        "eo": [
                            "polvosu\u0109ilo"
                        ],
                        "et": [
                            "tolmuimeja"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00f6lynimuri"
                        ],
                        "gl": [
                            "aspirador"
                        ],
                        "hu": [
                            "porsz\u00edv\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "aspiratoro"
                        ],
                        "id": [
                            "penyedot debu"
                        ],
                        "is": [
                            "ryksuga"
                        ],
                        "it": [
                            "aspirapolvere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6383\u9664\u6a5f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u04a3\u0441\u043e\u0440\u0493\u044b\u0448"
                        ],
                        "lb": [
                            "St\u00ebbssuckeler"
                        ],
                        "nl": [
                            "stofzuiger"
                        ],
                        "oc": [
                            "aspirador"
                        ],
                        "pl": [
                            "odkurzacz"
                        ],
                        "pt": [
                            "aspirador"
                        ],
                        "ro": [
                            "aspirator"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u044b\u043b\u0435\u0441\u043e\u0441",
                            "\u0432\u0430\u043a\u0443\u0443\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "dammsugare"
                        ],
                        "cs": [
                            "lux",
                            "vysava\u010d",
                            "lux"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00e1y h\u00fat b\u1ee5i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aspirateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "aspirateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aspiration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aspiration",
                            "Sog"
                        ],
                        "en": [
                            "aspiration"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0645\u0648\u062d"
                        ],
                        "ca": [
                            "aspiraci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "usisavanje",
                            "aspiracija"
                        ],
                        "es": [
                            "aspiraci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "sis\u00e4\u00e4nhengitys"
                        ],
                        "id": [
                            "aspirasi"
                        ],
                        "it": [
                            "aspirazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "aspira\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aspiration": [
                    "Singulier"
                ],
                "aspirations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aspir\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aspirated"
                        ],
                        "ca": [
                            "aspirat"
                        ],
                        "hr": [
                            "uzdisajni"
                        ],
                        "es": [
                            "aspirado",
                            "aspirada"
                        ],
                        "it": [
                            "aspirato"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aspir\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "aspir\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "aspir\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "aspir\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aspirer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Attirer l\u2019air\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einatmen",
                            "ziehen"
                        ],
                        "en": [
                            "breathe in",
                            "inhale"
                        ],
                        "ca": [
                            "aspirar"
                        ],
                        "hr": [
                            "udahnuti"
                        ],
                        "es": [
                            "aspirar"
                        ],
                        "fi": [
                            "ime\u00e4"
                        ],
                        "ia": [
                            "aspirar"
                        ],
                        "oc": [
                            "aspirar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension) En parlant d\u2019une pompe\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einsaugen",
                            "ansaugen"
                        ],
                        "ca": [
                            "aspirar"
                        ],
                        "hr": [
                            "usisati"
                        ],
                        "es": [
                            "aspirar"
                        ],
                        "eo": [
                            "aspiri"
                        ],
                        "id": [
                            "menyedot"
                        ],
                        "oc": [
                            "aspirar",
                            "forrupar",
                            "chimar"
                        ],
                        "cs": [
                            "vys\u00e1vat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Grammaire) Prononcer plus ou moins fortement de la gorge\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aspirate"
                        ],
                        "hr": [
                            "aspirirati"
                        ],
                        "ia": [
                            "aspirar"
                        ],
                        "oc": [
                            "aspirar"
                        ],
                        "sv": [
                            "aspirera"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Tendre vers un objet\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "trachten",
                            "streben",
                            "sehnen",
                            "ziehen"
                        ],
                        "ca": [
                            "aspirar"
                        ],
                        "hr": [
                            "te\u017eiti"
                        ],
                        "es": [
                            "aspirar"
                        ],
                        "eo": [
                            "sopiri"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaivata",
                            "pyrki\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "menuntut"
                        ],
                        "ia": [
                            "aspirar"
                        ],
                        "nl": [
                            "najagen"
                        ],
                        "oc": [
                            "aspirar"
                        ],
                        "sv": [
                            "aspirera"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verlang",
                            "aansoek doen",
                            "ambieer"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6ngsel",
                            "kr\u00e6ve"
                        ],
                        "fo": [
                            "leingjast eftir",
                            "suffa",
                            "tr\u00e1a",
                            "stremba"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00f3v\u00e1rog",
                            "v\u00e1gyakozik",
                            "aspir\u00e1l",
                            "s\u00f3v\u00e1rog"
                        ],
                        "io": [
                            "aspirar"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fer\u00e1"
                        ],
                        "it": [
                            "bramare"
                        ],
                        "nl": [
                            "hunkeren",
                            "reikhalzen",
                            "verlangen",
                            "smachten",
                            "zuchten",
                            "zuchten naar",
                            "ambi\u00ebren",
                            "dingen naar",
                            "najagen",
                            "nastreven",
                            "streven naar",
                            "aspireren"
                        ],
                        "no": [
                            "lengte"
                        ],
                        "pt": [
                            "dar ais",
                            "suspirar",
                            "ter saudades de",
                            "aspirar",
                            "desejar vivamente",
                            "pretender"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4ngta efter",
                            "sm\u00e4kta"
                        ],
                        "cs": [
                            "vdechovat",
                            "uch\u00e1zet se",
                            "aspirovat"
                        ],
                        "tr": [
                            "arzulamak"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u00edt v\u00e0o"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aspirine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aspirin",
                            "Acetylsalicyls\u00e4ure"
                        ],
                        "en": [
                            "aspirin",
                            "acetylsalicylic acid",
                            "ASA"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0438\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "aspirina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u963f\u53f8\u5339\u6797",
                            "\u963f\u58eb\u5339\u9748",
                            "\u963f\u65af\u5339\u9748"
                        ],
                        "hr": [
                            "aspirin"
                        ],
                        "es": [
                            "aspirina"
                        ],
                        "hu": [
                            "aszpirin"
                        ],
                        "id": [
                            "aspirin"
                        ],
                        "it": [
                            "aspirina"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0438\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0438\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "tr": [
                            "aspirin"
                        ],
                        "wo": [
                            "aspirin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aspirine": [
                    "Singulier"
                ],
                "aspirines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assaillant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "assailant"
                        ],
                        "hr": [
                            "napada\u010d"
                        ],
                        "es": [
                            "asaltante"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03b9\u03b8\u03ad\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "pt": [
                            "assaltante"
                        ],
                        "sv": [
                            "angripare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assaillant": [
                    "Singulier"
                ],
                "assaillants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assaillir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Attaquer vivement par surprise",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanval"
                        ],
                        "de": [
                            "angreifen",
                            "\u00fcberfallen",
                            "anfallen"
                        ],
                        "en": [
                            "assail",
                            "assault"
                        ],
                        "eu": [
                            "jauki"
                        ],
                        "br": [
                            "arsailh",
                            "arsailha\u00f1",
                            "arsailhi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "assaltar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u653b\u51fb",
                            "\u88ad\u51fb"
                        ],
                        "hr": [
                            "napadnuti"
                        ],
                        "da": [
                            "angribe"
                        ],
                        "es": [
                            "acometer",
                            "asaltar",
                            "saltear"
                        ],
                        "eo": [
                            "ataki"
                        ],
                        "fo": [
                            "leypa \u00e1"
                        ],
                        "fi": [
                            "hy\u00f6k\u00e4t\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanfalle"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e1mad"
                        ],
                        "io": [
                            "asaltar"
                        ],
                        "it": [
                            "attaccare",
                            "assaltare"
                        ],
                        "la": [
                            "appugnare",
                            "oppugnare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aangrijpen",
                            "aantasten",
                            "aanvallen"
                        ],
                        "pt": [
                            "acometer",
                            "agredir",
                            "assaltar",
                            "atacar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "anfalla",
                            "angripa",
                            "\u00f6verfalla",
                            "anf\u00e4kta"
                        ],
                        "tl": [
                            "salakayin",
                            "sumalakay"
                        ],
                        "tr": [
                            "sald\u0131rmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "assainir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sanieren",
                            "reinigen"
                        ],
                        "en": [
                            "cure",
                            "heal",
                            "remedy"
                        ],
                        "ca": [
                            "sanejar"
                        ],
                        "hr": [
                            "sanirati"
                        ],
                        "da": [
                            "sanere",
                            "dr\u00e6ne",
                            "rense"
                        ],
                        "es": [
                            "sanear",
                            "curar"
                        ],
                        "eo": [
                            "sanigi"
                        ],
                        "fy": [
                            "gen\u00eaze"
                        ],
                        "io": [
                            "salubrigar"
                        ],
                        "nl": [
                            "genezen"
                        ],
                        "oc": [
                            "assanir"
                        ],
                        "pt": [
                            "curar",
                            "sarar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "assaisonnement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019assaisonner\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "seasoning"
                        ],
                        "ca": [
                            "adob",
                            "assaonament"
                        ],
                        "hr": [
                            "za\u010dinjanje"
                        ],
                        "es": [
                            "saz\u00f3n",
                            "adobo"
                        ],
                        "la": [
                            "conditio"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce qui sert \u00e0 assaisonner\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "seasoning"
                        ],
                        "hr": [
                            "za\u010din"
                        ],
                        "es": [
                            "ali\u00f1o"
                        ],
                        "la": [
                            "condimentum"
                        ],
                        "pt": [
                            "tempero"
                        ],
                        "sv": [
                            "krydda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assaisonnement": [
                    "Singulier"
                ],
                "assaisonnements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assaisonner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "En cuisine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "w\u00fcrzen",
                            "anmachen"
                        ],
                        "en": [
                            "season",
                            "spice",
                            "flavour",
                            "ou flavor"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "adobar",
                            "assaonar"
                        ],
                        "hr": [
                            "za\u010diniti"
                        ],
                        "es": [
                            "sazonar"
                        ],
                        "eo": [
                            "spici",
                            "kondimenti"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u0171szerez"
                        ],
                        "io": [
                            "spicizar"
                        ],
                        "it": [
                            "condire"
                        ],
                        "nl": [
                            "kruiden"
                        ],
                        "no": [
                            "krydre"
                        ],
                        "pt": [
                            "condimentar",
                            "temperar"
                        ],
                        "wa": [
                            "ass\u00e5jhner"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "assamais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Assamesisch",
                            "Asamiya"
                        ],
                        "en": [
                            "Assamese"
                        ],
                        "ca": [
                            "assam\u00e8s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u963f\u8428\u5bc6\u8bed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\uc0bc\uc5b4"
                        ],
                        "es": [
                            "asam\u00e9s",
                            "assam\u00e9s"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03b1\u03bc\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "Assamese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30c3\u30b5\u30e0\u8a9e"
                        ],
                        "lb": [
                            "Assamitesch"
                        ],
                        "pt": [
                            "Assam\u00eas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0410\u0441\u0441\u0430\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "assassin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00f6rder",
                            "Assassine"
                        ],
                        "en": [
                            "assassin",
                            "killer",
                            "murderer"
                        ],
                        "br": [
                            "drouklazher"
                        ],
                        "ca": [
                            "assass\u00ed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u523a\u5ba2",
                            "\u6bba\u624b"
                        ],
                        "hr": [
                            "ubojica"
                        ],
                        "da": [
                            "morder"
                        ],
                        "es": [
                            "asesino"
                        ],
                        "eo": [
                            "murdinto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03bb\u03bf\u03c6\u03cc\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "assassino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6bba\u4eba\u8005"
                        ],
                        "ln": [
                            "mobomi"
                        ],
                        "nl": [
                            "moordenaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "assassino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0441\u0430\u0441\u0438\u043d",
                            "\u0443\u0431\u0438\u0439\u0446\u0430"
                        ],
                        "sw": [
                            "muuaji"
                        ],
                        "tr": [
                            "katil"
                        ],
                        "tk": [
                            "ganhor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assassin": [
                    "Singulier"
                ],
                "assassins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assassinat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mord",
                            "Morde",
                            "Ermordung"
                        ],
                        "en": [
                            "assassination"
                        ],
                        "br": [
                            "drouklazh"
                        ],
                        "ca": [
                            "assassinat"
                        ],
                        "hr": [
                            "ubojstvo"
                        ],
                        "da": [
                            "mord",
                            "attentat"
                        ],
                        "es": [
                            "asesinato"
                        ],
                        "fi": [
                            "murha",
                            "salamurha"
                        ],
                        "id": [
                            "pembunuhan"
                        ],
                        "it": [
                            "assassinio"
                        ],
                        "nl": [
                            "moord"
                        ],
                        "no": [
                            "attentat"
                        ],
                        "pl": [
                            "zamach"
                        ],
                        "pt": [
                            "assassinato",
                            "assass\u00ednio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0431\u0438\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "attentat"
                        ],
                        "cs": [
                            "atent\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assassinat": [
                    "Singulier"
                ],
                "assassinats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assassine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femme qui assassine.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00f6rderin",
                            "Attent\u00e4terin"
                        ],
                        "en": [
                            "assassin",
                            "assassinatrix",
                            "assassinatress"
                        ],
                        "ca": [
                            "assassina"
                        ],
                        "es": [
                            "asesina"
                        ],
                        "eo": [
                            "murdintino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03cc\u03bd\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "assassina"
                        ],
                        "pt": [
                            "assassina"
                        ],
                        "ro": [
                            "asasin\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assassine": [
                    "Singulier"
                ],
                "assassines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assassiner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tuer intentionnellement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "t\u00f6ten",
                            "ermorden",
                            "umbringen"
                        ],
                        "en": [
                            "kill",
                            "murder",
                            "assassinate"
                        ],
                        "br": [
                            "drouklazha\u00f1",
                            "muntra\u00f1",
                            "muntri\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "assassinar"
                        ],
                        "hr": [
                            "ubiti"
                        ],
                        "da": [
                            "myrde"
                        ],
                        "es": [
                            "asesinar"
                        ],
                        "eo": [
                            "murdi"
                        ],
                        "fo": [
                            "myr\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "murhata"
                        ],
                        "fy": [
                            "fermoardzje",
                            "moardzje"
                        ],
                        "gl": [
                            "asasinar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03bb\u03bf\u03c6\u03bf\u03bd\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyilkol",
                            "\u00f6l"
                        ],
                        "io": [
                            "asasinar"
                        ],
                        "id": [
                            "membunuh"
                        ],
                        "it": [
                            "assassinare"
                        ],
                        "nl": [
                            "moorden",
                            "vermoorden"
                        ],
                        "pl": [
                            "mordowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "assassinar"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00f6rda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "assaut": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanval"
                        ],
                        "de": [
                            "Anfall",
                            "Angriff",
                            "Offensive",
                            "Ansturm",
                            "Best\u00fcrmung",
                            "Ausfall",
                            "masive Werbeaktion"
                        ],
                        "en": [
                            "assault",
                            "storming",
                            "charge",
                            "access",
                            "attack",
                            "aggression",
                            "strike",
                            "offensive",
                            "fit"
                        ],
                        "ca": [
                            "assalt"
                        ],
                        "hr": [
                            "napad"
                        ],
                        "da": [
                            "angreb"
                        ],
                        "es": [
                            "asalto",
                            "acometida"
                        ],
                        "eo": [
                            "sturmo",
                            "atako"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanfal",
                            "oerhaal",
                            "raam"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03af\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7",
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03b2\u03bf\u03bb\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "attak",
                            "roham",
                            "t\u00e1mad\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "asalto"
                        ],
                        "it": [
                            "assalto",
                            "attacco",
                            "aggressione"
                        ],
                        "nl": [
                            "bestorming",
                            "charge",
                            "stormloop",
                            "aanval",
                            "offensief",
                            "vlaag"
                        ],
                        "pl": [
                            "szturm",
                            "atak"
                        ],
                        "pt": [
                            "assalto",
                            "crise",
                            "agress\u00e3o",
                            "ataque"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u0430\u043a\u0430",
                            "\u0448\u0442\u0443\u0440\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "anfall",
                            "angrepp",
                            "attack"
                        ],
                        "tl": [
                            "pagl\u00fasob"
                        ],
                        "tr": [
                            "h\u00fccum",
                            "sald\u0131r\u0131\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assaut": [
                    "Singulier"
                ],
                "assauts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ass\u00e8chement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "drainage"
                        ],
                        "ca": [
                            "assecament"
                        ],
                        "hr": [
                            "usukanost"
                        ],
                        "es": [
                            "secamiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "sekigo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03be\u03ae\u03c1\u03b1\u03bd\u03c3\u03b7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ass\u00e8chement": [
                    "Singulier"
                ],
                "ass\u00e8chements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ass\u00e9cher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "austrocknen",
                            "durchtrocknen"
                        ],
                        "hr": [
                            "usukati"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuivata"
                        ],
                        "it": [
                            "bonificare"
                        ],
                        "pl": [
                            "osusza\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Ass\u00e9lien": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Asselium"
                        ],
                        "en": [
                            "Asselian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Asseli\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Asseliense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Asszeli"
                        ],
                        "it": [
                            "Asseliano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Asselien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Assel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0410\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0440\u0443\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "assemblage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019assembler",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zusammenstellung"
                        ],
                        "en": [
                            "assemblage",
                            "gathering",
                            "assembling"
                        ],
                        "ca": [
                            "assemblatge"
                        ],
                        "hr": [
                            "sjedinjivanje"
                        ],
                        "es": [
                            "ensamblaje"
                        ],
                        "fi": [
                            "yhdist\u00e4minen"
                        ],
                        "id": [
                            "perakitan",
                            "rakitan"
                        ],
                        "it": [
                            "assemblaggio"
                        ],
                        "la": [
                            "coagmentatio"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96c6\u5408",
                            "\u7ec4\u5408"
                        ],
                        "pl": [
                            "monta\u017c"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "spojen\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9sultat de l\u2019action d\u2019assembler",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "assemblatge"
                        ],
                        "hr": [
                            "jednina"
                        ],
                        "es": [
                            "ensamblaje"
                        ],
                        "fi": [
                            "koostumus"
                        ],
                        "id": [
                            "rakitan"
                        ],
                        "cs": [
                            "spoj"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assemblage": [
                    "Singulier"
                ],
                "assemblages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assembl\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beratende K\u00f6rperschaft",
                            "gesetzgebende K\u00f6rperschaft",
                            "Versammlung"
                        ],
                        "am": [
                            "sibiseba"
                        ],
                        "en": [
                            "assembly"
                        ],
                        "ca": [
                            "assemblea"
                        ],
                        "es": [
                            "asamblea"
                        ],
                        "eo": [
                            "asembleo",
                            "deputitaro",
                            "kunsidantaro"
                        ],
                        "gl": [
                            "asemblea"
                        ],
                        "ha": [
                            "majalisa"
                        ],
                        "hu": [
                            "gy\u0171l\u00e9s",
                            "kozgy\u0171l\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "asemblo",
                            "asemblajo",
                            "asembluro"
                        ],
                        "it": [
                            "assemblea"
                        ],
                        "nl": [
                            "assemblee",
                            "vergadering"
                        ],
                        "pl": [
                            "zgromadzenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "assembl\u00e9ia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assembl\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "assembl\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assembleur": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "logiciel",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "assembler"
                        ],
                        "ca": [
                            "assemblador"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c47\u7f16\u7a0b\u5e8f"
                        ],
                        "hr": [
                            "zbirnik"
                        ],
                        "es": [
                            "ensamblador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assembleur": [
                    "Singulier"
                ],
                "assembleurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assentiment": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "assent"
                        ],
                        "ca": [
                            "assentiment"
                        ],
                        "hr": [
                            "odobravanje"
                        ],
                        "da": [
                            "bifald"
                        ],
                        "es": [
                            "asenso",
                            "asentimiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "aprobo"
                        ],
                        "it": [
                            "assenso"
                        ],
                        "la": [
                            "assensio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assentiment": [
                    "Singulier"
                ],
                "assentiments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "asseoir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre quelqu\u2019un sur un si\u00e8ge ou sur quelque chose qui tient lieu de si\u00e8ge",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "setzen"
                        ],
                        "en": [
                            "to sit"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0644\u0633"
                        ],
                        "eu": [
                            "eseri"
                        ],
                        "br": [
                            "azeza\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "seure",
                            "assentar",
                            "asseure"
                        ],
                        "hr": [
                            "postaviti da"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00e6tte"
                        ],
                        "es": [
                            "sentar",
                            "asentar"
                        ],
                        "eo": [
                            "sidigi"
                        ],
                        "hu": [
                            "le\u00fcltet"
                        ],
                        "io": [
                            "sidigar"
                        ],
                        "id": [
                            "duduk"
                        ],
                        "it": [
                            "sedere"
                        ],
                        "oc": [
                            "s\u00e8ire",
                            "ass\u00e8ire",
                            "assetar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0634\u0633\u062a\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "siada\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "assentar",
                            "sentar"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4tta"
                        ],
                        "cs": [
                            "posadit"
                        ],
                        "tr": [
                            "oturmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "assertif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "assertive"
                        ],
                        "ca": [
                            "assertiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "potvrdan"
                        ],
                        "es": [
                            "asertivo"
                        ],
                        "oc": [
                            "assertiu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assertif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "assertifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "assertive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "assertives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "assertion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Behauptung"
                        ],
                        "en": [
                            "assertion"
                        ],
                        "ca": [
                            "asserci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "tvarna re\u010denica",
                            "dokazna re\u010denica",
                            "tvrdnja"
                        ],
                        "es": [
                            "aserci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaite"
                        ],
                        "io": [
                            "aserto"
                        ],
                        "nl": [
                            "bewering"
                        ],
                        "oc": [
                            "assercion"
                        ],
                        "pt": [
                            "asser\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assertion": [
                    "Singulier"
                ],
                "assertions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assertivit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "assertiveness"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062a\u0648\u0643\u064a\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "assertivitat"
                        ],
                        "es": [
                            "asertividad"
                        ],
                        "it": [
                            "assertivit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "assertiviteit"
                        ],
                        "oc": [
                            "assertivitat"
                        ],
                        "pl": [
                            "asertywno\u015b\u0107"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0441\u0435\u0440\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "asertivita"
                        ],
                        "cs": [
                            "asertivita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assertivit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "assertivit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "asservir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "knechten",
                            "versklaven",
                            "unterwerfen"
                        ],
                        "en": [
                            "enslave",
                            "enthrall"
                        ],
                        "ca": [
                            "asservir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5974\u5f79"
                        ],
                        "hr": [
                            "ustaliti",
                            "pod\u010diniti"
                        ],
                        "da": [
                            "underkaste"
                        ],
                        "es": [
                            "avasallar",
                            "esclavizar"
                        ],
                        "eo": [
                            "sklavigi"
                        ],
                        "io": [
                            "sklavigar"
                        ],
                        "it": [
                            "asservire",
                            "schiavizzare"
                        ],
                        "la": [
                            "in servitudinem abducere"
                        ],
                        "nl": [
                            "knechten",
                            "onderwerpen",
                            "verslaven"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rslava"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "asservissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "enslavement"
                        ],
                        "ca": [
                            "asserviment"
                        ],
                        "hr": [
                            "stabiliziranje",
                            "utjecanje"
                        ],
                        "eo": [
                            "sklaveco"
                        ],
                        "gl": [
                            "asoballamento"
                        ],
                        "io": [
                            "sklavigo",
                            "sklaveso",
                            "sklavesko"
                        ],
                        "nl": [
                            "slaafsheid",
                            "slavernij",
                            "verslaafdheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "escravid\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "slaveri",
                            "tr\u00e4ldom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asservissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "asservissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assesseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Officier de justice adjoint \u00e0 un juge principal",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "assessor"
                        ],
                        "hr": [
                            "prosuditelj"
                        ],
                        "fi": [
                            "lautamies"
                        ],
                        "it": [
                            "assessore"
                        ],
                        "oc": [
                            "assesor"
                        ],
                        "ro": [
                            "asesor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assesseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "assesseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assesseuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Offici\u00e8re de justice adjointe \u00e0 un juge principal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Assessorin"
                        ],
                        "en": [
                            "assessor"
                        ],
                        "eo": [
                            "asesorino"
                        ],
                        "it": [
                            "assessora"
                        ],
                        "la": [
                            "assestrix"
                        ],
                        "ro": [
                            "asesoare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assesseuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "assesseuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assez": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Suffisamment. Sup\u00e9rieure \u00e0 la limite suffisante ou tol\u00e9rable\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "genug",
                            "gen\u00fcgend",
                            "hinl\u00e4nglich"
                        ],
                        "en": [
                            "enough",
                            "sufficiently"
                        ],
                        "hr": [
                            "dosta"
                        ],
                        "da": [
                            "nok",
                            "tilstr\u00e6kkelig"
                        ],
                        "es": [
                            "bastante",
                            "asaz",
                            "suficientemente"
                        ],
                        "fi": [
                            "tarpeeksi"
                        ],
                        "it": [
                            "abbastanza"
                        ],
                        "oc": [
                            "pro"
                        ],
                        "pt": [
                            "assaz",
                            "bastante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e",
                            "\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e"
                        ],
                        "sg": [
                            "al\u00efngbi"
                        ],
                        "sv": [
                            "nog",
                            "tillr\u00e4ckligt"
                        ],
                        "tr": [
                            "yeter"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Relativement, passablement\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ziemlich",
                            "recht"
                        ],
                        "en": [
                            "rather",
                            "quite",
                            "fairly",
                            "pretty"
                        ],
                        "hr": [
                            "dosta"
                        ],
                        "da": [
                            "temmelig",
                            "ganske"
                        ],
                        "pt": [
                            "basta",
                            "chega"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e",
                            "\u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e4mligen",
                            "ganska"
                        ],
                        "tr": [
                            "yeterince"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "nogal",
                            "taamlik"
                        ],
                        "sq": [
                            "mjaft"
                        ],
                        "nds": [
                            "noog"
                        ],
                        "br": [
                            "h",
                            "walc\u02bch"
                        ],
                        "ca": [
                            "bastant",
                            "prou"
                        ],
                        "da": [
                            "nok"
                        ],
                        "eo": [
                            "sufi\u0109e"
                        ],
                        "fo": [
                            "n\u00f3g",
                            "n\u00f3g so",
                            "\u00ed so",
                            "r\u00e6ttiliga"
                        ],
                        "fi": [
                            "kylliksi"
                        ],
                        "fy": [
                            "gen\u00f4ch"
                        ],
                        "gd": [
                            "gu le\u00f2r"
                        ],
                        "hu": [
                            "el\u00e9gg\u00e9"
                        ],
                        "id": [
                            "cukup"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00f3g"
                        ],
                        "la": [
                            "satis"
                        ],
                        "ms": [
                            "agak"
                        ],
                        "nl": [
                            "basta",
                            "genoeg",
                            "nogal",
                            "tamelijk",
                            "vrij",
                            "voldoende"
                        ],
                        "ro": [
                            "de ajuns"
                        ],
                        "tl": [
                            "hust\u00f3",
                            "sap\u00e1t"
                        ],
                        "cs": [
                            "dost",
                            "docela"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "assibilation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "assibilation"
                        ],
                        "ca": [
                            "assibilaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "sibilarizacija"
                        ],
                        "es": [
                            "asibilaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "assibilazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "assibilacion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assibilation": [
                    "Singulier"
                ],
                "assibilations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assiduit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9gularit\u00e9 \u00e0 se trouver o\u00f9 l\u2019on doit \u00eatre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "assiduity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062d\u0636\u0648\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "assidu\u00eftat"
                        ],
                        "hr": [
                            "prisutnost"
                        ],
                        "es": [
                            "asiduidad"
                        ],
                        "io": [
                            "asidueso"
                        ],
                        "it": [
                            "assiduit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "stiptheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "assiduidade"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Application continue \u00e0 un travail",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "jarraikitasun"
                        ],
                        "hr": [
                            "nazo\u010dnost"
                        ],
                        "fi": [
                            "ahkeruus"
                        ],
                        "it": [
                            "assiduit\u00e0"
                        ],
                        "la": [
                            "industria"
                        ],
                        "nl": [
                            "nauwgezetheid",
                            "ijverigheid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assiduit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "assiduit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assid\u00fbment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u2019une mani\u00e8re assidue",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "assiduously"
                        ],
                        "ca": [
                            "ass\u00edduament"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u523b\u82e6"
                        ],
                        "hr": [
                            "bri\u017eljivo",
                            "pomno"
                        ],
                        "es": [
                            "asiduamente"
                        ],
                        "fi": [
                            "ahkerasti"
                        ],
                        "it": [
                            "assiduamente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "assi\u00e9ger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bele\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "belagern"
                        ],
                        "en": [
                            "besiege",
                            "beleaguer",
                            "beset"
                        ],
                        "br": [
                            "gronna\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "assetjar",
                            "assitiar"
                        ],
                        "hr": [
                            "opsjedati"
                        ],
                        "es": [
                            "asediar",
                            "sitiar"
                        ],
                        "eo": [
                            "sie\u011di"
                        ],
                        "fo": [
                            "kringseta"
                        ],
                        "fy": [
                            "belegerje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03bf\u03c1\u03ba\u03ce"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05e6\u05d5\u05e8"
                        ],
                        "io": [
                            "asiejar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengepung"
                        ],
                        "it": [
                            "assediare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0440\u0448\u0430\u043f \u0430\u043b\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "belegeren"
                        ],
                        "pt": [
                            "assediar",
                            "cercar",
                            "sitiar"
                        ],
                        "ro": [
                            "asedia"
                        ],
                        "sv": [
                            "bel\u00e4gra"
                        ],
                        "ang": [
                            "ymbsittan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "assiette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "3. \u00c9l\u00e9ment de vaisselle.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bord"
                        ],
                        "de": [
                            "Teller",
                            "Platte"
                        ],
                        "en": [
                            "plate",
                            "dish"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0628\u0642"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0576\u0561\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "bo\u015fqab"
                        ],
                        "br": [
                            "asied"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0438\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "plat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u76d8\u5b50",
                            "\u789f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc811\uc2dc"
                        ],
                        "co": [
                            "piattu spartu",
                            "piattu cupputu"
                        ],
                        "hr": [
                            "tanjur"
                        ],
                        "da": [
                            "tallerken"
                        ],
                        "es": [
                            "plato"
                        ],
                        "eo": [
                            "telero"
                        ],
                        "et": [
                            "plaat"
                        ],
                        "fo": [
                            "bor\u00f0iskur"
                        ],
                        "fi": [
                            "lautanen"
                        ],
                        "ga": [
                            "pl\u00e1ta"
                        ],
                        "cy": [
                            "pl\u00e2t"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b9\u03ac\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05dc\u05d7\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e1ny\u00e9r"
                        ],
                        "io": [
                            "plado"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1433\u1455\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "diskur"
                        ],
                        "it": [
                            "piatto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u76bf"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04d9\u0440\u0435\u043b\u043a\u0435"
                        ],
                        "ku": [
                            "teyfik"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0161\u0137\u012bvis"
                        ],
                        "lt": [
                            "l\u0117k\u0161t\u0117"
                        ],
                        "mg": [
                            "lovia",
                            "kapila"
                        ],
                        "nl": [
                            "bord"
                        ],
                        "no": [
                            "tallerken",
                            "tallerk",
                            "tallerken"
                        ],
                        "oc": [
                            "escud\u00e8la",
                            "sieta",
                            "si\u00e8ta"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0634\u0642\u0627\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "talerz"
                        ],
                        "pt": [
                            "prato"
                        ],
                        "ro": [
                            "farfurie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u0440\u0435\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0442\u0430\u045a\u0438\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "tanier"
                        ],
                        "sl": [
                            "kro\u017enik"
                        ],
                        "sv": [
                            "tallrik"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u04d9\u043b\u0438\u043d\u043a\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "tal\u00ed\u0159"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e08\u0e32\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "tabak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0430\u0440\u0456\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "ass\u00eete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assiette": [
                    "Singulier"
                ],
                "assiettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assignable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "assignable"
                        ],
                        "ca": [
                            "assignable"
                        ],
                        "es": [
                            "asignable"
                        ],
                        "io": [
                            "asignebla"
                        ],
                        "sv": [
                            "best\u00e4mbar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assignable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "assignables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "assignation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorladung"
                        ],
                        "en": [
                            "summons",
                            "subpoena"
                        ],
                        "ca": [
                            "assignaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "uputa",
                            "ustvrdnja"
                        ],
                        "da": [
                            "st\u00e6vning"
                        ],
                        "es": [
                            "asignaci\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "dagvaarding"
                        ],
                        "oc": [
                            "assignacion"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0437\u043e\u0432",
                            "\u043f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00e4mning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assignation": [
                    "Singulier"
                ],
                "assignations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assigner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9terminer, faire conna\u00eetre.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "assign"
                        ],
                        "eu": [
                            "esleitu"
                        ],
                        "hr": [
                            "odrediti"
                        ],
                        "oc": [
                            "assignar"
                        ],
                        "sv": [
                            "anvisa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fixer, donner, attribuer.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "assign"
                        ],
                        "eu": [
                            "egokitu",
                            "esleitu"
                        ],
                        "hr": [
                            "ustvrditi"
                        ],
                        "oc": [
                            "assignar"
                        ],
                        "sv": [
                            "angiva",
                            "best\u00e4mma"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anweisen",
                            "assignieren",
                            "\u00fcberweisen",
                            "zuweisen",
                            "zugedenken",
                            "zitieren",
                            "vorladen"
                        ],
                        "ca": [
                            "assignar"
                        ],
                        "da": [
                            "bestemme",
                            "anvise",
                            "st\u00e6vne"
                        ],
                        "es": [
                            "asignar"
                        ],
                        "eo": [
                            "asigni"
                        ],
                        "io": [
                            "asignar"
                        ],
                        "la": [
                            "assignare"
                        ],
                        "nl": [
                            "toewijzen",
                            "voor het gerecht dagen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "assimilable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "assimilable"
                        ],
                        "ca": [
                            "assimilable"
                        ],
                        "hr": [
                            "prilagodljiv"
                        ],
                        "es": [
                            "asimilable"
                        ],
                        "eo": [
                            "asimilebla"
                        ],
                        "io": [
                            "asimilebla"
                        ],
                        "it": [
                            "assimilabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "opneembaar"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyswajalny"
                        ],
                        "pt": [
                            "assimil\u00e1vel"
                        ],
                        "sv": [
                            "assimilerbar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assimilable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "assimilables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "assimilation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Assimilation"
                        ],
                        "en": [
                            "assimilation"
                        ],
                        "ca": [
                            "assimilaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u540c\u5316"
                        ],
                        "hr": [
                            "izjedna\u010divanje"
                        ],
                        "es": [
                            "asimilaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "similigo",
                            "asimilo",
                            "asimilado"
                        ],
                        "id": [
                            "asimilasi"
                        ],
                        "it": [
                            "assimilazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u540c\u5316"
                        ],
                        "nl": [
                            "assimilatie"
                        ],
                        "pt": [
                            "assimila\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0441\u0438\u043c\u0438\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assimilation": [
                    "Singulier"
                ],
                "assimilations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assimiler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre semblable",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "assimilar"
                        ],
                        "hr": [
                            "podjedna\u010diti"
                        ],
                        "es": [
                            "asimilar"
                        ],
                        "nl": [
                            "gelijkmaken",
                            "uitmaken voor",
                            "gelijkstellen"
                        ],
                        "pl": [
                            "upodobni\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "se"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pr\u00e9senter comme semblables plusieurs personnes ou choses",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "equate",
                            "assimilate"
                        ],
                        "ca": [
                            "assimilar"
                        ],
                        "hr": [
                            "podjedna\u010diti"
                        ],
                        "es": [
                            "asimilar"
                        ],
                        "nl": [
                            "gelijkstellen"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Incorporer du savoir, des connaissances dans l\u2019esprit",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "assimilate"
                        ],
                        "ca": [
                            "assimilar"
                        ],
                        "hr": [
                            "upijati",
                            "gutati"
                        ],
                        "es": [
                            "asimilar"
                        ],
                        "nl": [
                            "opnemen"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyswoi\u0107"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Absorber les aliments lors de la digestion",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "assimilate"
                        ],
                        "ca": [
                            "assimilar"
                        ],
                        "hr": [
                            "gutati",
                            "izgarati"
                        ],
                        "es": [
                            "asimilar"
                        ],
                        "nl": [
                            "verteren",
                            "assimileren"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyswoi\u0107"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Incorporer un groupe de gens dans une population",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "assimilieren"
                        ],
                        "en": [
                            "assimilate"
                        ],
                        "ca": [
                            "assimilar"
                        ],
                        "hr": [
                            "prilagoditi"
                        ],
                        "es": [
                            "asimilar"
                        ],
                        "nl": [
                            "assimileren"
                        ],
                        "pl": [
                            "asymilowa\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "assis": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "seated",
                            "sits"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0627\u0644\u0633"
                        ],
                        "ca": [
                            "assegut"
                        ],
                        "es": [
                            "sentado"
                        ],
                        "io": [
                            "sidanta"
                        ],
                        "ia": [
                            "sedente"
                        ],
                        "nl": [
                            "gezeten"
                        ],
                        "pl": [
                            "siedzi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u0434\u044f\u0447\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "sed\u00edc\u00ed",
                            "usazen\u00fd",
                            "vsed\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "assises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "assise": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Base, fondation",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "foundation"
                        ],
                        "ca": [
                            "assentament"
                        ],
                        "hr": [
                            "osnova"
                        ],
                        "nl": [
                            "basis"
                        ],
                        "pt": [
                            "base",
                            "funda\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "fundatie",
                            "temelie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assise": [
                    "Singulier"
                ],
                "assises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assistance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Courant) Public, ensemble des personnes assembl\u00e9es en un lieu\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "crowd",
                            "audience"
                        ],
                        "ca": [
                            "assist\u00e8ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "asistencia"
                        ],
                        "it": [
                            "uditorio"
                        ],
                        "oc": [
                            "assist\u00e9ncia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "assistensie",
                            "hulp"
                        ],
                        "de": [
                            "Beistand",
                            "Unterst\u00fctzung"
                        ],
                        "hu": [
                            "seg\u00edts\u00e9g",
                            "seg\u00e9dlet"
                        ],
                        "io": [
                            "asisto",
                            "helpo"
                        ],
                        "li": [
                            "biesjtandj"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijstand"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assistance": [
                    "Singulier"
                ],
                "assistances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assistant": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "assistant",
                            "yeoman",
                            "subordinate",
                            "deputy",
                            "aide"
                        ],
                        "ca": [
                            "assistent"
                        ],
                        "hr": [
                            "asistent"
                        ],
                        "es": [
                            "asistente"
                        ],
                        "eo": [
                            "asistanto"
                        ],
                        "fi": [
                            "apulainen"
                        ],
                        "io": [
                            "asistanto"
                        ],
                        "id": [
                            "asisten"
                        ],
                        "it": [
                            "assistente"
                        ],
                        "ln": [
                            "mos\u00e1lisi",
                            "mosungi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assistant": [
                    "Singulier"
                ],
                "assistants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assister": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00catre pr\u00e9sent.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dabei sein",
                            "zugegen sein",
                            "miterleben"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0636\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "assistir"
                        ],
                        "hr": [
                            "prisustvovati"
                        ],
                        "es": [
                            "asistir"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109eesti"
                        ],
                        "fi": [
                            "osallistua"
                        ],
                        "id": [
                            "hadir"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanwezig zijn",
                            "tegenwoordig zijn"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00f8re etter"
                        ],
                        "oc": [
                            "assistir"
                        ],
                        "pl": [
                            "by\u0107 obecnym"
                        ],
                        "pt": [
                            "assistir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Secourir.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "assistieren",
                            "helfen",
                            "unterst\u00fctzen",
                            "beistehen"
                        ],
                        "en": [
                            "help",
                            "assist"
                        ],
                        "ca": [
                            "assistir"
                        ],
                        "hr": [
                            "pomo\u0107i"
                        ],
                        "es": [
                            "asistir"
                        ],
                        "nl": [
                            "assisteren",
                            "bijstaan",
                            "helpen"
                        ],
                        "oc": [
                            "ajudar"
                        ],
                        "pl": [
                            "wspiera\u0107",
                            "pomaga\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "assistir"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuhudumia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Accompagner pour aider.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unterst\u00fctzen"
                        ],
                        "en": [
                            "assist"
                        ],
                        "ca": [
                            "assistir"
                        ],
                        "hr": [
                            "potpomo\u0107i"
                        ],
                        "es": [
                            "asistir"
                        ],
                        "nl": [
                            "begeleiden",
                            "escorteren"
                        ],
                        "oc": [
                            "ajudar",
                            "sostar",
                            "assistir"
                        ],
                        "pl": [
                            "towarzyszy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "assistir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "associable": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Que l\u2019on peut associer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "associable"
                        ],
                        "ca": [
                            "associable"
                        ],
                        "hr": [
                            "primjenjiv"
                        ],
                        "es": [
                            "asociable"
                        ],
                        "it": [
                            "associabile"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "associable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "associables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "associatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 une association",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "assoziativ"
                        ],
                        "en": [
                            "associative"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0441\u0430\u0446\u044b\u044f\u0442\u044b\u045e\u043d\u044b"
                        ],
                        "ca": [
                            "associatiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "zajedni\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "asociativo"
                        ],
                        "eo": [
                            "asocieca"
                        ],
                        "hu": [
                            "asszociat\u00edv"
                        ],
                        "it": [
                            "associativo"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142\u0105czny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "associativ"
                        ],
                        "cs": [
                            "asocia\u010dn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "associatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "associatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "associative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "associatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "association": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Assoziation",
                            "Verbindung",
                            "Vereinigung",
                            "Verband",
                            "Bund"
                        ],
                        "en": [
                            "association"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u056b\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "asociaci\u00f3n"
                        ],
                        "eu": [
                            "elkarketa",
                            "elkarte"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0430\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "associaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "udruga"
                        ],
                        "es": [
                            "asociaci\u00f3n",
                            "liga",
                            "uni\u00f3n",
                            "sindicato"
                        ],
                        "eo": [
                            "asocio",
                            "asocii\u011do"
                        ],
                        "fo": [
                            "samskipan",
                            "felag"
                        ],
                        "fi": [
                            "mielleyhtym\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "asociaci\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00f6vets\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "asocio",
                            "asociuro"
                        ],
                        "id": [
                            "asosiasi"
                        ],
                        "it": [
                            "associazione"
                        ],
                        "lb": [
                            "Associatioun"
                        ],
                        "nl": [
                            "associatie",
                            "genootschap",
                            "vereniging"
                        ],
                        "no": [
                            "forening"
                        ],
                        "oc": [
                            "associacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "associa\u00e7\u00e3o",
                            "companhia",
                            "gr\u00eamio",
                            "parceria",
                            "sociedade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "association",
                            "f\u00f6rening"
                        ],
                        "cs": [
                            "asociace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "association": [
                    "Singulier"
                ],
                "associations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "associativit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Assoziativit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "associativity"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0441\u0430\u0446\u044b\u044f\u0442\u044b\u045e\u043d\u0430\u0441\u044c\u0446\u044c"
                        ],
                        "ca": [
                            "associativitat"
                        ],
                        "hr": [
                            "grupiranje"
                        ],
                        "eo": [
                            "asocieco"
                        ],
                        "it": [
                            "associativit\u00e0"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142\u0105czno\u015b\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "associativit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "associativit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "associ\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "associate"
                        ],
                        "ca": [
                            "associat"
                        ],
                        "hr": [
                            "udru\u017een"
                        ],
                        "es": [
                            "asociado"
                        ],
                        "io": [
                            "asociito"
                        ],
                        "pt": [
                            "associado"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "associ\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "associ\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "associ\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "associ\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sozius"
                        ],
                        "en": [
                            "associate"
                        ],
                        "ca": [
                            "associat",
                            "soci"
                        ],
                        "hr": [
                            "nositelj temeljnog kapitala"
                        ],
                        "es": [
                            "asociado",
                            "socio"
                        ],
                        "nl": [
                            "vennoot"
                        ],
                        "pl": [
                            "wsp\u00f3lnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "associado"
                        ],
                        "cs": [
                            "spole\u010dn\u00edk",
                            "spole\u010dnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "associ\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "associ\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "associer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verbind",
                            "aaneenbind"
                        ],
                        "de": [
                            "verbinden",
                            "verkn\u00fcpfen"
                        ],
                        "en": [
                            "connect",
                            "join"
                        ],
                        "ca": [
                            "associar"
                        ],
                        "hr": [
                            "udru\u017eiti"
                        ],
                        "es": [
                            "asociar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kunligi"
                        ],
                        "fo": [
                            "binda saman",
                            "kn\u00fdta saman"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferbine",
                            "gearbine"
                        ],
                        "io": [
                            "asociar"
                        ],
                        "la": [
                            "copulare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijeenbinden",
                            "samenbinden",
                            "verbinden"
                        ],
                        "pl": [
                            "zwi\u0105za\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "associera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "assoiff\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a soif",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "durstig"
                        ],
                        "en": [
                            "thirsty"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0637\u0634\u0627\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "egartsu",
                            "egarbera"
                        ],
                        "br": [
                            "sec\u02bchedek",
                            "sec\u02bchedik"
                        ],
                        "ca": [
                            "assedegat"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eedan",
                            "po\u017eudan"
                        ],
                        "es": [
                            "sediento"
                        ],
                        "fi": [
                            "janoinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03c8\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "haus"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14a5\u1548\u1483\u1450\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "assetato"
                        ],
                        "no": [
                            "t\u00f8rst",
                            "tyrst",
                            "t\u00f8rst"
                        ],
                        "oc": [
                            "assedat",
                            "arsinat",
                            "assedegat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0634\u0646\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "spragniony"
                        ],
                        "pt": [
                            "sedento"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00f6rstig"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017e\u00edzniv\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assoiff\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "assoiff\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "assoiff\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "assoiff\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "assombrir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "darken"
                        ],
                        "ca": [
                            "aombrar",
                            "enfosquir",
                            "obscurir"
                        ],
                        "hr": [
                            "pomra\u010diti"
                        ],
                        "da": [
                            "form\u00f8rke"
                        ],
                        "es": [
                            "oscurecer"
                        ],
                        "no": [
                            "form\u00f8rke"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "assomption": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action d\u2019assumer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "assumption"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0621"
                        ],
                        "ca": [
                            "assumpci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "napredovanje"
                        ],
                        "es": [
                            "asunci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ac\u03bb\u03b7\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "assunzione"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action d\u2019entre emport\u00e9 au ciel\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Himmelfahrt"
                        ],
                        "en": [
                            "assumption"
                        ],
                        "hr": [
                            "uzvisivanje"
                        ],
                        "es": [
                            "asunci\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "hemelvaart"
                        ],
                        "pt": [
                            "assun\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assomption": [
                    "Singulier"
                ],
                "assomptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Assomption": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Assomption de la Vierge\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Assumption"
                        ],
                        "hr": [
                            "dizanje"
                        ],
                        "es": [
                            "Asunci\u00f3n de Mar\u00eda",
                            "Asunci\u00f3n de la Virgen",
                            "Asunci\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "Hemelvaart"
                        ],
                        "pl": [
                            "Wniebowzi\u0119cie"
                        ],
                        "pt": [
                            "Assun\u00e7\u00e3o da Virgem Maria",
                            "Assun\u00e7\u00e3o de Maria",
                            "Assun\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "assonance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Assonanz"
                        ],
                        "ca": [
                            "asson\u00e0ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "asonanca"
                        ],
                        "es": [
                            "asonancia"
                        ],
                        "it": [
                            "assonanza"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0441\u043e\u043d\u0430\u043d\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assonance": [
                    "Singulier"
                ],
                "assonances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assortir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre ensemble des personnes qui se conviennent.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "match"
                        ],
                        "br": [
                            "para\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "uspore\u0111ivati"
                        ],
                        "da": [
                            "matche"
                        ],
                        "es": [
                            "emparejar"
                        ],
                        "sv": [
                            "sammanst\u00e4lla",
                            "sortera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "assoupir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Endormir \u00e0 demi",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "in Schlaf versetzen",
                            "schlafen machen"
                        ],
                        "en": [
                            "to make one drowsy",
                            "put to sleep"
                        ],
                        "ca": [
                            "ensopir"
                        ],
                        "hr": [
                            "uljuljati u san"
                        ],
                        "da": [
                            "d\u00f8se"
                        ],
                        "es": [
                            "adormilar",
                            "adormitar"
                        ],
                        "eo": [
                            "dormigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00e1a at sovna"
                        ],
                        "io": [
                            "dormetigar"
                        ],
                        "nl": [
                            "indommelen",
                            "voorkomen",
                            "tot bedaren brengen"
                        ],
                        "pl": [
                            "usypia\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "adormecer"
                        ],
                        "wa": [
                            "essocter",
                            "enicter"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "assoupissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "drawsiness"
                        ],
                        "br": [
                            "mored"
                        ],
                        "ca": [
                            "ensopiment"
                        ],
                        "hr": [
                            "laknulost"
                        ],
                        "nl": [
                            "indommelen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assoupissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "assoupissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assouplir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "rendre souple",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "weich machen",
                            "geschmeidig machen"
                        ],
                        "en": [
                            "soften"
                        ],
                        "ca": [
                            "agilitzar",
                            "agilitar"
                        ],
                        "es": [
                            "agilizar"
                        ],
                        "nl": [
                            "versoepelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "amolecer"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "assourdir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre sourd momentan\u00e9ment\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to deafen"
                        ],
                        "br": [
                            "bouzara\u00f1"
                        ],
                        "eo": [
                            "surdigi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03c6\u03b1\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "menulikan"
                        ],
                        "sv": [
                            "bed\u00f6va"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Rendre moins sonore\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to muffle",
                            "to deaden",
                            "to mute",
                            "to dampen"
                        ],
                        "hr": [
                            "prigu\u0161ivati"
                        ],
                        "da": [
                            "d\u00e6mpe"
                        ],
                        "nl": [
                            "dempen"
                        ],
                        "sv": [
                            "bed\u00f6va"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "assourdissant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deafening"
                        ],
                        "br": [
                            "bouzarus"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaglu\u0161uju\u0107i"
                        ],
                        "it": [
                            "assordante"
                        ],
                        "nl": [
                            "oorverdovend"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0433\u043b\u0443\u0448\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assourdissant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "assourdissants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "assourdissante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "assourdissantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "assujettir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unterwerfen"
                        ],
                        "hr": [
                            "podrediti"
                        ],
                        "da": [
                            "kue",
                            "tvinge",
                            "fastg\u00f8re"
                        ],
                        "es": [
                            "sojuzgar"
                        ],
                        "io": [
                            "submisar"
                        ],
                        "it": [
                            "assoggettare"
                        ],
                        "sv": [
                            "underkuva",
                            "betvinga",
                            "tvinga",
                            "s\u00e4tta fast",
                            "underkasta sig"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "assumer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Prendre sur soi",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "auf sich nehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "assume",
                            "take on"
                        ],
                        "ca": [
                            "assumir"
                        ],
                        "hr": [
                            "prihvatiti"
                        ],
                        "da": [
                            "p\u00e5tage sig"
                        ],
                        "es": [
                            "asumir"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03c9\u03bc\u03af\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9",
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03bb\u03b1\u03bc\u03b2\u03ac\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "asumar"
                        ],
                        "it": [
                            "assumere"
                        ],
                        "nl": [
                            "opnemen"
                        ],
                        "oc": [
                            "assumir"
                        ],
                        "pt": [
                            "assumir"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Pronominal) Accepter sa condition",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "assumir"
                        ],
                        "hr": [
                            "prihva\u0107ati se"
                        ],
                        "da": [
                            "acceptere"
                        ],
                        "es": [
                            "asumir"
                        ],
                        "it": [
                            "accettare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aannemen"
                        ],
                        "oc": [
                            "assumir"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Supposer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "assume"
                        ],
                        "ca": [
                            "assumir"
                        ],
                        "hr": [
                            "predmnijevati"
                        ],
                        "eo": [
                            "supozi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03b8\u03ad\u03c4\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "supporre"
                        ],
                        "nl": [
                            "veronderstellen"
                        ],
                        "oc": [
                            "assumir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "assurance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Certitude.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sicherheit"
                        ],
                        "en": [
                            "assurance"
                        ],
                        "hr": [
                            "uvjerenje"
                        ],
                        "da": [
                            "sikkerhed"
                        ],
                        "es": [
                            "certidumbre",
                            "certeza"
                        ],
                        "it": [
                            "certezza"
                        ],
                        "nl": [
                            "zekerheid"
                        ],
                        "ro": [
                            "certitudine",
                            "siguran\u021b\u0103"
                        ],
                        "wa": [
                            "acertinance"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Confiance.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sicherheit",
                            "Vertrauen"
                        ],
                        "en": [
                            "assurance"
                        ],
                        "ca": [
                            "seguretat"
                        ],
                        "hr": [
                            "pouzdavanje"
                        ],
                        "eo": [
                            "memkonfido"
                        ],
                        "it": [
                            "sicurezza",
                            "fiducia"
                        ],
                        "nl": [
                            "vertrouwen"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Contrat par lequel on garantit contre certains risques... le paiement d\u2019une somme convenue.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Versicherung"
                        ],
                        "en": [
                            "insurance"
                        ],
                        "ca": [
                            "asseguran\u00e7a"
                        ],
                        "hr": [
                            "osiguranje"
                        ],
                        "da": [
                            "forsikring"
                        ],
                        "es": [
                            "seguro"
                        ],
                        "fi": [
                            "vakuutus"
                        ],
                        "it": [
                            "assicurazione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u049b\u0442\u0430\u043d\u0434\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "verzekering"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u06cc\u0645\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "ubezpieczenie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "poji\u0161\u0165ovna"
                        ],
                        "wa": [
                            "assurance"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assurance": [
                    "Singulier"
                ],
                "assurances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assurance-ch\u00f4mage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "assurance-ch\u00f4mage",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arbeitslosenversicherung"
                        ],
                        "en": [
                            "unemployment insurance"
                        ],
                        "hr": [
                            "osiguranje za nezaposlenost"
                        ],
                        "da": [
                            "arbejdsl\u00f8shedsforsikring"
                        ],
                        "es": [
                            "seguro de desempleo"
                        ],
                        "it": [
                            "assicurazione contro la disoccupazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "werkloosheidsverzekering"
                        ],
                        "pt": [
                            "seguro de desemprego"
                        ],
                        "ro": [
                            "asigur\u0103ri de \u0219omaj"
                        ],
                        "sv": [
                            "arbetsl\u00f6shetsf\u00f6rs\u00e4kring"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assurance-ch\u00f4mage": [
                    "Singulier"
                ],
                "assurances-ch\u00f4mage": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assur\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sure",
                            "unashamed"
                        ],
                        "br": [
                            "seder"
                        ],
                        "ca": [
                            "segur"
                        ],
                        "hr": [
                            "siguran"
                        ],
                        "es": [
                            "asegurado",
                            "seguro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assur\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "assur\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "assur\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "assur\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "assur\u00e9ment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Certainement",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "a ja a"
                        ],
                        "en": [
                            "definitely",
                            "assuredly"
                        ],
                        "ca": [
                            "asseguradament",
                            "certament"
                        ],
                        "hr": [
                            "uistinu"
                        ],
                        "es": [
                            "ciertamente",
                            "por supuesto",
                            "aseguradamente"
                        ],
                        "fi": [
                            "varmasti"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "a ja a",
                            "seker",
                            "sekerlik"
                        ],
                        "sq": [
                            "af\u00ebrm\u00ebn\u00e7"
                        ],
                        "de": [
                            "allerdings",
                            "bestimmt",
                            "freilich",
                            "gewi\u00df",
                            "wohl",
                            "sicher",
                            "sicherlich"
                        ],
                        "br": [
                            "sur"
                        ],
                        "da": [
                            "nok"
                        ],
                        "eo": [
                            "certe"
                        ],
                        "fo": [
                            "ivaleyst",
                            "vissuliga"
                        ],
                        "fy": [
                            "grif"
                        ],
                        "gd": [
                            "gu dearbh"
                        ],
                        "it": [
                            "certamente"
                        ],
                        "la": [
                            "certe",
                            "certim",
                            "certo"
                        ],
                        "nl": [
                            "bepaald",
                            "ongetwijfeld",
                            "vast",
                            "wel degelijk",
                            "zeker"
                        ],
                        "pt": [
                            "certamente",
                            "na verdade"
                        ],
                        "ro": [
                            "desigur"
                        ],
                        "ang": [
                            "witodlice"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "assurer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre stable\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "secure"
                        ],
                        "ca": [
                            "assegurar"
                        ],
                        "hr": [
                            "pridr\u017eati"
                        ],
                        "es": [
                            "asegurar"
                        ],
                        "nl": [
                            "vastmaken"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4kra"
                        ],
                        "wa": [
                            "asgurdi",
                            "rasgurdi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Rendre une chose s\u00fbre\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ensure"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0636\u0645\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "assegurar"
                        ],
                        "hr": [
                            "biti osiguran"
                        ],
                        "es": [
                            "asegurar"
                        ],
                        "it": [
                            "assicurare",
                            "assecurare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verzekeren"
                        ],
                        "no": [
                            "beskytte"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rs\u00e4kra"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Procurer d\u2019une fa\u00e7on certaine et durable\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sichern"
                        ],
                        "en": [
                            "secure"
                        ],
                        "ca": [
                            "assegurar"
                        ],
                        "hr": [
                            "osigurati"
                        ],
                        "es": [
                            "asegurar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Garantir par un contrat d\u2019assurance\u00a0(9)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "versichern"
                        ],
                        "en": [
                            "insure",
                            "underwrite"
                        ],
                        "ca": [
                            "assegurar"
                        ],
                        "hr": [
                            "osigurati"
                        ],
                        "es": [
                            "asegurar"
                        ],
                        "eo": [
                            "asekuri"
                        ],
                        "it": [
                            "assicurare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verzekeren"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rs\u00e4kra"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Engager quelqu\u2019un \u00e0 croire en une chose, affirmer une chose\u00a0(10)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "assure",
                            "affirm",
                            "certify"
                        ],
                        "hr": [
                            "uvjeravati"
                        ],
                        "nl": [
                            "verzekeren"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rs\u00e4kra",
                            "lova"
                        ],
                        "wa": [
                            "acertiner"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Rendre certain d\u2019une chose\u00a0(intransitif: 2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ensure",
                            "guarantee",
                            "warrant",
                            "vouch"
                        ],
                        "ca": [
                            "assegurar"
                        ],
                        "hr": [
                            "biti siguran"
                        ],
                        "es": [
                            "asegurar"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevestigen"
                        ],
                        "sv": [
                            "garantera"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "behoed",
                            "beskerm",
                            "beloof",
                            "belowe",
                            "bedryf",
                            "bedrywe",
                            "begaan",
                            "seker maak",
                            "sertifiseer",
                            "verseker",
                            "verseker",
                            "assureer"
                        ],
                        "de": [
                            "beg\u00fcnstigen",
                            "beschirmen",
                            "protektieren",
                            "sch\u00fctzen",
                            "besch\u00fctzen",
                            "geloben",
                            "verhei\u00dfen",
                            "versprechen",
                            "zusagen",
                            "ausf\u00fchren",
                            "bestellen",
                            "erf\u00fcllen",
                            "leisten",
                            "b\u00fcrgen",
                            "Gew\u00e4hr leisten",
                            "haften",
                            "verb\u00fcrgen",
                            "behaupten",
                            "best\u00e4tigen",
                            "vergewissern",
                            "versichern",
                            "beteuern",
                            "zusichern",
                            "sicherstellen"
                        ],
                        "ang": [
                            "behatan",
                            "gefyllan"
                        ],
                        "da": [
                            "beskytte",
                            "love",
                            "garantere",
                            "sikre",
                            "forsikre"
                        ],
                        "eo": [
                            "sekurigi",
                            "protekti",
                            "promesi",
                            "plenumi",
                            "garantii",
                            "certigi",
                            "asekuri"
                        ],
                        "fo": [
                            "verja",
                            "taka s\u00e6r av",
                            "lova",
                            "fullf\u00f8ra",
                            "vissa um",
                            "leggja d\u00fdran vi\u00f0",
                            "tryggja"
                        ],
                        "fi": [
                            "suojella",
                            "luvata",
                            "taata"
                        ],
                        "fy": [
                            "beskermje",
                            "fersekerje",
                            "ferwisje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c6\u03b1\u03bb\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "teljes\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "asertar",
                            "asekurar"
                        ],
                        "is": [
                            "var\u00f0a",
                            "lofa"
                        ],
                        "it": [
                            "proteggere",
                            "promettere",
                            "compiere",
                            "eseguire",
                            "assicurare"
                        ],
                        "la": [
                            "polliceri",
                            "promittere"
                        ],
                        "nl": [
                            "beveiligen",
                            "in veiligheid brengen",
                            "veilig stellen",
                            "vrijwaren",
                            "behoeden",
                            "beschermen",
                            "beloven",
                            "toezeggen",
                            "uitloven",
                            "verzeggen",
                            "nakomen",
                            "naleven",
                            "uitvoeren",
                            "verrichten",
                            "vervullen",
                            "voltrekken",
                            "borg staan voor",
                            "garanderen",
                            "sponsoren",
                            "waarborgen",
                            "betuigen",
                            "verzekeren",
                            "assureren"
                        ],
                        "no": [
                            "love"
                        ],
                        "pl": [
                            "obiecywa\u0107",
                            "wykona\u0107",
                            "spe\u0142ni\u0107",
                            "gwarantowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "proteger",
                            "prometer",
                            "cumprir",
                            "desempenhar",
                            "afian\u00e7ar",
                            "garantir",
                            "afirmar",
                            "assegurar",
                            "confirmar",
                            "segurar",
                            "assegurar"
                        ],
                        "ro": [
                            "garanta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0442\u044c",
                            "\u0433\u0430\u0440\u0430\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0443\u043f\u0440\u043e\u0447\u043d\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "beskydda",
                            "freda",
                            "skydda",
                            "v\u00e4rja",
                            "v\u00e4rna",
                            "lova",
                            "garantera",
                            "betrygga",
                            "f\u00f6rs\u00e4kra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "assureur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Assureur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Versicherer",
                            "Versicherungsgesellschaft",
                            "Versicherungsagent",
                            "Versicherungsvertreter"
                        ],
                        "en": [
                            "insurer"
                        ],
                        "ca": [
                            "assegurador"
                        ],
                        "hr": [
                            "osiguravatelj"
                        ],
                        "es": [
                            "asegurador",
                            "aseguradora"
                        ],
                        "eo": [
                            "asekuristo"
                        ],
                        "fy": [
                            "assuradeur",
                            "fersekeringsman"
                        ],
                        "it": [
                            "assicuratore"
                        ],
                        "nl": [
                            "assuradeur",
                            "verzekeraar",
                            "verzekeringsagent"
                        ],
                        "pt": [
                            "segurador"
                        ],
                        "cs": [
                            "pojistitel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assureur": [
                    "Singulier"
                ],
                "assureurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assureuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "insurer"
                        ],
                        "ca": [
                            "asseguradora"
                        ],
                        "es": [
                            "aseguradora"
                        ],
                        "it": [
                            "assicuratrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "seguradora"
                        ],
                        "ro": [
                            "asigur\u0103toare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assureuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "assureuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assyrien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "assyrisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Assyrian"
                        ],
                        "ca": [
                            "assiri",
                            "assiri\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "asirio"
                        ],
                        "it": [
                            "assiro"
                        ],
                        "la": [
                            "Assyrius"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assyrien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "assyriens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "assyrienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "assyriennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Assyrien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Assyrer",
                            "Assyrerin"
                        ],
                        "en": [
                            "Assyrian"
                        ],
                        "ca": [
                            "assiri",
                            "ass\u00edria"
                        ],
                        "eo": [
                            "asiriano",
                            "asirianino"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e1\u10e3\u10e0\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30c3\u30b7\u30ea\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0441\u0438\u0440\u0438\u0435\u0446",
                            "\u0430\u0441\u0441\u0438\u0440\u0438\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "As\u00edrac",
                            "\u00c0s\u012brka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Assyrien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Assyriens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "assyriologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Assyriologie",
                            "Altorientalistik"
                        ],
                        "en": [
                            "assyriology"
                        ],
                        "ca": [
                            "assiriologia"
                        ],
                        "hr": [
                            "asirologija"
                        ],
                        "es": [
                            "asiriolog\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "assiriologia"
                        ],
                        "sk": [
                            "as\u00fdriol\u00f3gia"
                        ],
                        "sv": [
                            "assyriologi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "astate": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Astat"
                        ],
                        "en": [
                            "astatine"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0430\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0stat"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\uc2a4\ud0c0\ud2f4"
                        ],
                        "hr": [
                            "astat"
                        ],
                        "da": [
                            "astat"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1stato",
                            "masculin ou astato"
                        ],
                        "et": [
                            "astaat"
                        ],
                        "fi": [
                            "astatiini"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c3\u03c4\u03b1\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "aszt\u00e1cium"
                        ],
                        "it": [
                            "astato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30b9\u30bf\u30c1\u30f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "astats"
                        ],
                        "lt": [
                            "astatinas"
                        ],
                        "mt": [
                            "astatu"
                        ],
                        "gv": [
                            "astat\u00e7heen"
                        ],
                        "nl": [
                            "astaat"
                        ],
                        "pl": [
                            "astat"
                        ],
                        "pt": [
                            "astato"
                        ],
                        "ro": [
                            "astatiniu"
                        ],
                        "sk": [
                            "ast\u00e1t"
                        ],
                        "sl": [
                            "astat"
                        ],
                        "sv": [
                            "astat"
                        ],
                        "cs": [
                            "astat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astate": [
                    "Singulier"
                ],
                "astates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aster": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aster"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0ster"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7fe0\u83ca",
                            "\u7d2b\u83c0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacfc\uaf43"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1ster"
                        ],
                        "fi": [
                            "asteri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "astro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u661f\u72b6\u4f53"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0448\u049b\u0430\u0440\u0433\u04af\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "aster"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1ster"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "aster"
                        ],
                        "cs": [
                            "hv\u011bzdnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aster": [
                    "Singulier"
                ],
                "asters": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ast\u00e9rie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Animal \u00e9chinoderme",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "starfish",
                            "sea star"
                        ],
                        "hr": [
                            "morska zvijezda"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00f8stjerne"
                        ],
                        "it": [
                            "asteroidi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d2\u30c8\u30c7\u985e"
                        ],
                        "sv": [
                            "sj\u00f6stj\u00e4rna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ast\u00e9rie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ast\u00e9ries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ast\u00e9risque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "symbole typographique (1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "asterisk"
                        ],
                        "de": [
                            "Sternchen",
                            "Asteriskus"
                        ],
                        "en": [
                            "asterisk"
                        ],
                        "hr": [
                            "asterisk"
                        ],
                        "es": [
                            "asterisco"
                        ],
                        "eo": [
                            "asterisko"
                        ],
                        "fy": [
                            "stjerke"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03af\u03c3\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "asterisko"
                        ],
                        "id": [
                            "bintang"
                        ],
                        "it": [
                            "asterisco"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04b1\u043b\u0434\u044b\u0437\u0448\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "asterisk",
                            "sterretje"
                        ],
                        "oc": [
                            "asterisc"
                        ],
                        "pt": [
                            "asterisco"
                        ],
                        "sv": [
                            "asterisk",
                            "stj\u00e4rna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ast\u00e9risque": [
                    "Singulier"
                ],
                "ast\u00e9risques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ast\u00e9ro\u00efde": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Objet c\u00e9leste",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "astero\u00efed",
                            "astero\u00efde"
                        ],
                        "de": [
                            "Asteroid"
                        ],
                        "en": [
                            "asteroid",
                            "minor planet"
                        ],
                        "br": [
                            "asteroidenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0438\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "asteroide"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c0f\u884c\u661f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc18c\ud589\uc131"
                        ],
                        "hr": [
                            "asteroid"
                        ],
                        "da": [
                            "sm\u00e5planet",
                            "asteroide"
                        ],
                        "es": [
                            "asteroide"
                        ],
                        "eo": [
                            "asteroido"
                        ],
                        "et": [
                            "asteroid",
                            "v\u00e4ikeplaneet"
                        ],
                        "fi": [
                            "asteroidi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf\u03b5\u03b9\u03b4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05d0\u05d9\u05d3"
                        ],
                        "io": [
                            "zono"
                        ],
                        "it": [
                            "asteroide"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c0f\u60d1\u661f"
                        ],
                        "la": [
                            "asteroides"
                        ],
                        "ms": [
                            "asteroid"
                        ],
                        "nl": [
                            "astero\u00efde"
                        ],
                        "no": [
                            "asteroide"
                        ],
                        "oc": [
                            "astero\u00efde"
                        ],
                        "pl": [
                            "planetoida"
                        ],
                        "pt": [
                            "aster\u00f3ide"
                        ],
                        "ro": [
                            "asteroid"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0438\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "asteroid"
                        ],
                        "sl": [
                            "asteroid"
                        ],
                        "sv": [
                            "asteroid"
                        ],
                        "tt": [
                            "asteroidlar"
                        ],
                        "cs": [
                            "asteroid"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e22"
                        ],
                        "tr": [
                            "asteroit"
                        ],
                        "vi": [
                            "ti\u1ec3u h\u00e0nh tinh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ast\u00e9ro\u00efde": [
                    "Singulier"
                ],
                "ast\u00e9ro\u00efdes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}