{
    "assyrien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "assyrisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Assyrian"
                        ],
                        "ca": [
                            "assiri",
                            "assiri\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "asirio"
                        ],
                        "it": [
                            "assiro"
                        ],
                        "la": [
                            "Assyrius"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "assyrien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "assyriens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "assyrienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "assyriennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "astate": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Astat"
                        ],
                        "en": [
                            "astatine"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0430\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0stat"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\uc2a4\ud0c0\ud2f4"
                        ],
                        "hr": [
                            "astat"
                        ],
                        "da": [
                            "astat"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1stato",
                            "masculin ou astato"
                        ],
                        "et": [
                            "astaat"
                        ],
                        "fi": [
                            "astatiini"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c3\u03c4\u03b1\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "aszt\u00e1cium"
                        ],
                        "it": [
                            "astato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30b9\u30bf\u30c1\u30f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "astats"
                        ],
                        "lt": [
                            "astatinas"
                        ],
                        "mt": [
                            "astatu"
                        ],
                        "gv": [
                            "astat\u00e7heen"
                        ],
                        "nl": [
                            "astaat"
                        ],
                        "pl": [
                            "astat"
                        ],
                        "pt": [
                            "astato"
                        ],
                        "ro": [
                            "astatiniu"
                        ],
                        "sk": [
                            "ast\u00e1t"
                        ],
                        "sl": [
                            "astat"
                        ],
                        "sv": [
                            "astat"
                        ],
                        "cs": [
                            "astat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astate": [
                    "Singulier"
                ],
                "astates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aster": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aster"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0ster"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7fe0\u83ca",
                            "\u7d2b\u83c0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacfc\uaf43"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1ster"
                        ],
                        "fi": [
                            "asteri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "astro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u661f\u72b6\u4f53"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0448\u049b\u0430\u0440\u0433\u04af\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "aster"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1ster"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "aster"
                        ],
                        "cs": [
                            "hv\u011bzdnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aster": [
                    "Singulier"
                ],
                "asters": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ast\u00e9risque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "symbole typographique (1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "asterisk"
                        ],
                        "de": [
                            "Sternchen",
                            "Asteriskus"
                        ],
                        "en": [
                            "asterisk"
                        ],
                        "hr": [
                            "asterisk"
                        ],
                        "es": [
                            "asterisco"
                        ],
                        "eo": [
                            "asterisko"
                        ],
                        "fy": [
                            "stjerke"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03af\u03c3\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "asterisko"
                        ],
                        "id": [
                            "bintang"
                        ],
                        "it": [
                            "asterisco"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04b1\u043b\u0434\u044b\u0437\u0448\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "asterisk",
                            "sterretje"
                        ],
                        "oc": [
                            "asterisc"
                        ],
                        "pt": [
                            "asterisco"
                        ],
                        "sv": [
                            "asterisk",
                            "stj\u00e4rna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ast\u00e9risque": [
                    "Singulier"
                ],
                "ast\u00e9risques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ast\u00e9ro\u00efde": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Objet c\u00e9leste",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "astero\u00efed",
                            "astero\u00efde"
                        ],
                        "de": [
                            "Asteroid"
                        ],
                        "en": [
                            "asteroid",
                            "minor planet"
                        ],
                        "br": [
                            "asteroidenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0438\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "asteroide"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c0f\u884c\u661f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc18c\ud589\uc131"
                        ],
                        "hr": [
                            "asteroid"
                        ],
                        "da": [
                            "sm\u00e5planet",
                            "asteroide"
                        ],
                        "es": [
                            "asteroide"
                        ],
                        "eo": [
                            "asteroido"
                        ],
                        "et": [
                            "asteroid",
                            "v\u00e4ikeplaneet"
                        ],
                        "fi": [
                            "asteroidi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf\u03b5\u03b9\u03b4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05d0\u05d9\u05d3"
                        ],
                        "io": [
                            "zono"
                        ],
                        "it": [
                            "asteroide"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c0f\u60d1\u661f"
                        ],
                        "la": [
                            "asteroides"
                        ],
                        "ms": [
                            "asteroid"
                        ],
                        "nl": [
                            "astero\u00efde"
                        ],
                        "no": [
                            "asteroide"
                        ],
                        "oc": [
                            "astero\u00efde"
                        ],
                        "pl": [
                            "planetoida"
                        ],
                        "pt": [
                            "aster\u00f3ide"
                        ],
                        "ro": [
                            "asteroid"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0438\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "asteroid"
                        ],
                        "sl": [
                            "asteroid"
                        ],
                        "sv": [
                            "asteroid"
                        ],
                        "tt": [
                            "asteroidlar"
                        ],
                        "cs": [
                            "asteroid"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e22"
                        ],
                        "tr": [
                            "asteroit"
                        ],
                        "vi": [
                            "ti\u1ec3u h\u00e0nh tinh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ast\u00e9ro\u00efde": [
                    "Singulier"
                ],
                "ast\u00e9ro\u00efdes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "asth\u00e9nie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fatigue physique du patient",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "asthenia"
                        ],
                        "ca": [
                            "ast\u00e8nia"
                        ],
                        "hr": [
                            "astenija"
                        ],
                        "es": [
                            "astenia"
                        ],
                        "io": [
                            "desforteso"
                        ],
                        "it": [
                            "astenia"
                        ],
                        "sv": [
                            "kraftl\u00f6shet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asth\u00e9nie": [
                    "Singulier"
                ],
                "asth\u00e9nies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "asth\u00e9nique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "asthenic"
                        ],
                        "ca": [
                            "ast\u00e8nic"
                        ],
                        "hr": [
                            "asteni\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "ast\u00e9nico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03b8\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "astenico"
                        ],
                        "sv": [
                            "kraftl\u00f6s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asth\u00e9nique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "asth\u00e9niques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "asthmatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aamborstig",
                            "asmaties"
                        ],
                        "de": [
                            "asthmatisch",
                            "engbr\u00fcstig"
                        ],
                        "en": [
                            "asthmatic",
                            "wheezy"
                        ],
                        "br": [
                            "berralanek",
                            "berranalek"
                        ],
                        "ca": [
                            "asm\u00e0tic"
                        ],
                        "hr": [
                            "astmati\u010dan"
                        ],
                        "da": [
                            "astmatisk"
                        ],
                        "es": [
                            "asm\u00e1tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "astma"
                        ],
                        "fy": [
                            "nearboarstich"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03b8\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "astmika"
                        ],
                        "it": [
                            "asmatico"
                        ],
                        "nl": [
                            "aamborstig",
                            "astmatisch",
                            "kortademig"
                        ],
                        "pt": [
                            "asm\u00e1tico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "astmatisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "du\u0161n\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asthmatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "asthmatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "asticot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Made"
                        ],
                        "en": [
                            "maggot"
                        ],
                        "br": [
                            "lambrig"
                        ],
                        "ca": [
                            "cuc"
                        ],
                        "hr": [
                            "larva"
                        ],
                        "da": [
                            "maddike"
                        ],
                        "es": [
                            "cresa",
                            "gusano"
                        ],
                        "fi": [
                            "toukka"
                        ],
                        "ga": [
                            "cruimh"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03bf\u03c5\u03bb\u03ae\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "ny\u0171",
                            "kukac"
                        ],
                        "io": [
                            "vermo",
                            "vermo"
                        ],
                        "id": [
                            "belatung"
                        ],
                        "it": [
                            "verme"
                        ],
                        "ku": [
                            "kurmik"
                        ],
                        "la": [
                            "vermiculus"
                        ],
                        "ln": [
                            "nkus\u00fa"
                        ],
                        "nl": [
                            "made"
                        ],
                        "oc": [
                            "escarena",
                            "escavena"
                        ],
                        "pl": [
                            "larwa"
                        ],
                        "pt": [
                            "larva"
                        ],
                        "qu": [
                            "laqatu"
                        ],
                        "ro": [
                            "molie"
                        ],
                        "sh": [
                            "li\u010dinka"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u00fcrfe",
                            "kurt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asticot": [
                    "Singulier"
                ],
                "asticots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "astigmatisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "astigmatizmi"
                        ],
                        "de": [
                            "Astigmatismus",
                            "verkr\u00fcmmung",
                            "sichtigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "astigmatism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0627\u0628\u0624\u0631\u064a\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "astiqmatizm"
                        ],
                        "eu": [
                            "astigmatismo"
                        ],
                        "bs": [
                            "astigmatizam"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0438\u0433\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "astigmatisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6563\u5149"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub09c\uc2dc"
                        ],
                        "hr": [
                            "astigmatizam"
                        ],
                        "es": [
                            "astigmatismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "astigmatismo"
                        ],
                        "et": [
                            "astigmatism"
                        ],
                        "gl": [
                            "astigmatismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e1\u05d8\u05d9\u05d2\u05de\u05e6\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "asztigmatizmus",
                            "asztigmia"
                        ],
                        "id": [
                            "astigmatisma"
                        ],
                        "it": [
                            "astigmatismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e71\u8996"
                        ],
                        "lt": [
                            "aki\u0173 astigmatizmas"
                        ],
                        "ms": [
                            "astigmatisme"
                        ],
                        "nl": [
                            "astigmatisme"
                        ],
                        "no": [
                            "astigmatisme"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0633\u062a\u06cc\u06af\u0645\u0627\u062a\u06cc\u0633\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "astygmatyzm"
                        ],
                        "pt": [
                            "astigmatismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "astigmatism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0438\u0433\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0438\u0433\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "astigmatizmus"
                        ],
                        "sl": [
                            "astigmatizem",
                            "negori\u0161\u010dnost"
                        ],
                        "sv": [
                            "astigmatism"
                        ],
                        "cs": [
                            "astigmatismus"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e07"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0438\u0433\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "vi": [
                            "lo\u1ea1n th\u1ecb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astigmatisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "astigmatismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "astrakan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "astrakan"
                        ],
                        "de": [
                            "Astrachan"
                        ],
                        "en": [
                            "astrakhan"
                        ],
                        "ca": [
                            "astracan"
                        ],
                        "hr": [
                            "astrahan"
                        ],
                        "es": [
                            "astrac\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "astrakano"
                        ],
                        "nl": [
                            "astrakan"
                        ],
                        "pt": [
                            "astrac\u00e3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u0430\u043d"
                        ],
                        "tr": [
                            "astragan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astrakan": [
                    "Singulier"
                ],
                "astrakans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "astral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a rapport aux astres.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "astral",
                            "starry"
                        ],
                        "ca": [
                            "astral"
                        ],
                        "hr": [
                            "astralni"
                        ],
                        "es": [
                            "astral"
                        ],
                        "eo": [
                            "stela",
                            "astra"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "astrala"
                        ],
                        "it": [
                            "astrale"
                        ],
                        "la": [
                            "astralis"
                        ],
                        "nl": [
                            "stellair"
                        ],
                        "pt": [
                            "estelar"
                        ],
                        "ro": [
                            "astral"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "astraux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "astrale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "astrales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "astre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "corps c\u00e9leste",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gestirn"
                        ],
                        "en": [
                            "heavenly body"
                        ],
                        "ca": [
                            "astre"
                        ],
                        "da": [
                            "stjerne"
                        ],
                        "es": [
                            "astro"
                        ],
                        "eo": [
                            "astro"
                        ],
                        "io": [
                            "astro"
                        ],
                        "nl": [
                            "hemellichaam"
                        ],
                        "no": [
                            "himmellegeme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astre": [
                    "Singulier"
                ],
                "astres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "astrild": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Estrilda",
                            "Coccopygia"
                        ],
                        "de": [
                            "Astrild"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0642\u062f\u0629",
                            "\u062a\u0631\u062a\u0648\u0631"
                        ],
                        "et": [
                            "amadiin"
                        ],
                        "fi": [
                            "vahanokka"
                        ],
                        "hu": [
                            "asztrild"
                        ],
                        "it": [
                            "astrilde"
                        ],
                        "nl": [
                            "astrild"
                        ],
                        "no": [
                            "astrild"
                        ],
                        "pl": [
                            "astryld"
                        ],
                        "pt": [
                            "lacre"
                        ],
                        "sv": [
                            "astrild"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astrild": [
                    "Singulier"
                ],
                "astrilds": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "astrolabe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Astrolabium",
                            "Astrolab"
                        ],
                        "en": [
                            "astrolabe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0633\u0637\u0631\u0644\u0627\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "astrolabi"
                        ],
                        "hr": [
                            "astrolab"
                        ],
                        "es": [
                            "astrolabio"
                        ],
                        "eo": [
                            "astrolabo"
                        ],
                        "gl": [
                            "astrolabio"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e6\u05d8\u05e8\u05d5\u05dc\u05d1"
                        ],
                        "hu": [
                            "asztrol\u00e1bium"
                        ],
                        "io": [
                            "astrolabo"
                        ],
                        "it": [
                            "astrolabio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30b9\u30c8\u30ed\u30e9\u30fc\u30d9"
                        ],
                        "nl": [
                            "astrolabium"
                        ],
                        "pl": [
                            "astrolabium"
                        ],
                        "pt": [
                            "astrol\u00e1bio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f\u0431\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "astrolabium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astrolabe": [
                    "Singulier"
                ],
                "astrolabes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "astrologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "astrologie"
                        ],
                        "de": [
                            "Astrologie"
                        ],
                        "en": [
                            "astrology"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0646\u062c\u064a\u0645"
                        ],
                        "an": [
                            "astroloch\u00eda"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057d\u057f\u0572\u0561\u0563\u0578\u0582\u0577\u0561\u056f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "astrolox\u00eda"
                        ],
                        "eu": [
                            "astrologia"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b0"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ],
                        "bs": [
                            "astrologija"
                        ],
                        "br": [
                            "steredouriezh",
                            "astrologiezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "astrologia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5360\u661f\u672f"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0dbb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc810\uc131\ud559"
                        ],
                        "hr": [
                            "astrologija"
                        ],
                        "da": [
                            "astrologi"
                        ],
                        "es": [
                            "astrolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "astrologio"
                        ],
                        "et": [
                            "astroloogia"
                        ],
                        "fo": [
                            "stj\u00f8rnusp\u00e1"
                        ],
                        "fi": [
                            "astrologia"
                        ],
                        "fy": [
                            "astrology"
                        ],
                        "gl": [
                            "astrolox\u00eda"
                        ],
                        "cy": [
                            "ddewiniaeth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e1\u10e2\u10e0\u10dd\u10da\u10dd\u10d2\u10d8\u10d0\u10db"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05dc\u05d5\u05d2\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0937"
                        ],
                        "io": [
                            "astrologio"
                        ],
                        "id": [
                            "astrologi"
                        ],
                        "ia": [
                            "astrologia"
                        ],
                        "ie": [
                            "astrologie"
                        ],
                        "it": [
                            "astrologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5360\u661f\u8853"
                        ],
                        "jv": [
                            "astrologi"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0caf"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ku": [
                            "astroloj\u00ee"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ec2\u0eab\u0ea5\u0eb2\u0eaa\u0eb2\u0e94"
                        ],
                        "la": [
                            "astrologia"
                        ],
                        "li": [
                            "astrologie"
                        ],
                        "lt": [
                            "astrologija"
                        ],
                        "lb": [
                            "Astrologie"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "astrologi"
                        ],
                        "mg": [
                            "fanandroana"
                        ],
                        "mt": [
                            "astrolo\u0121ija"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0937"
                        ],
                        "nl": [
                            "astrologie"
                        ],
                        "no": [
                            "astrologi",
                            "astrologi"
                        ],
                        "oc": [
                            "astrologia"
                        ],
                        "or": [
                            "\u0b30"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0639\u0644\u0645 \u0646\u062c\u0648\u0645"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u0646\u062c\u0648\u0645\u067e\u0648\u0647\u0646\u0647"
                        ],
                        "pnb": [
                            "\u062c\u0648\u062a\u0634"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u062e\u062a\u0631\u0628\u06cc\u0646\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "astrologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "astrologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "astrologie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "astrologija"
                        ],
                        "scn": [
                            "astrolugg\u00eca"
                        ],
                        "sk": [
                            "astrol\u00f3gia"
                        ],
                        "su": [
                            "astrologi"
                        ],
                        "sv": [
                            "astrologi",
                            "stj\u00e4rntydning"
                        ],
                        "sw": [
                            "unajimu"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "tl": [
                            "astrolohiya"
                        ],
                        "tr": [
                            "astroloji"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ],
                        "vec": [
                            "astro\u0197ogia"
                        ],
                        "vi": [
                            "chi\u00eam tinh h\u1ecdc"
                        ],
                        "wa": [
                            "asterlodjeye"
                        ],
                        "wo": [
                            "G\u00ebstubiddiw"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d0\u05dc\u05d0\u05d2\u05d9\u05e2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astrologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "astrologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "astronaute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Membre de l\u2019\u00e9quipage d\u2019un vaisseau spatial\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Astronaut",
                            "Astronautin",
                            "Raumfahrer",
                            "Raumfahrerin",
                            "Weltraumfahrer"
                        ],
                        "en": [
                            "astronaut",
                            "cosmonaut",
                            "spaceman"
                        ],
                        "eu": [
                            "espazionauta",
                            "astronauta"
                        ],
                        "ca": [
                            "astronauta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u592a\u7a7a\u4eba"
                        ],
                        "hr": [
                            "astronaut"
                        ],
                        "da": [
                            "astronaut"
                        ],
                        "es": [
                            "astronauta"
                        ],
                        "eo": [
                            "astrona\u016dto"
                        ],
                        "fi": [
                            "astronautti",
                            "avaruuslent\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "romtefarder"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03b1\u03cd\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "asztronauta",
                            "\u0171rhaj\u00f3s"
                        ],
                        "io": [
                            "astronauto"
                        ],
                        "id": [
                            "astronaut"
                        ],
                        "it": [
                            "astronauta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b87\u5b99\u98db\u884c\u58eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "astronaut",
                            "ruimtevaarder",
                            "ruimtevaardster"
                        ],
                        "pl": [
                            "astronauta"
                        ],
                        "pt": [
                            "astronauta"
                        ],
                        "sl": [
                            "astronavtka"
                        ],
                        "sv": [
                            "rymdpilot"
                        ],
                        "tr": [
                            "astronot"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u00e0 du h\u00e0nh v\u0169 tr\u1ee5",
                            "phi h\u00e0nh gia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astronaute": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "astronautes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "astronome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "astronoom"
                        ],
                        "de": [
                            "Astronom",
                            "Astronomin",
                            "Sternforscher"
                        ],
                        "en": [
                            "astronomer",
                            "astronomess"
                        ],
                        "ast": [
                            "astr\u00f3nomu"
                        ],
                        "ca": [
                            "astr\u00f2nom",
                            "astr\u00f2noma"
                        ],
                        "hr": [
                            "astronom"
                        ],
                        "da": [
                            "astronom"
                        ],
                        "es": [
                            "astr\u00f3nomo",
                            "astr\u00f3noma"
                        ],
                        "eo": [
                            "astronomiisto",
                            "astronomo",
                            "astronomino"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4htitieteilij\u00e4",
                            "astronomi"
                        ],
                        "gl": [
                            "astr\u00f3nomo",
                            "astr\u00f3noma"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03cc\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "csillag\u00e1sz"
                        ],
                        "io": [
                            "astronomo"
                        ],
                        "id": [
                            "astronom"
                        ],
                        "it": [
                            "astronomo",
                            "astronoma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5929\u6587\u5b66\u8005"
                        ],
                        "la": [
                            "astrologus"
                        ],
                        "nl": [
                            "astronoom",
                            "astronome",
                            "sterrenkundige"
                        ],
                        "no": [
                            "astronom"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0646\u0627\u0633",
                            "\u0645\u0646\u062c\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "astronom",
                            "astronomka"
                        ],
                        "pt": [
                            "astr\u00f4nomo",
                            "astr\u00f4noma"
                        ],
                        "ro": [
                            "astronom",
                            "astronom\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c"
                        ],
                        "sl": [
                            "astronomka"
                        ],
                        "sv": [
                            "astronom"
                        ],
                        "cs": [
                            "astronom",
                            "astronomka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astronome": [
                    "Singulier"
                ],
                "astronomes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "astronomie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "astronomie"
                        ],
                        "sq": [
                            "astronomi"
                        ],
                        "de": [
                            "Astronomie",
                            "Himmelskunde",
                            "Sternkunde",
                            "Sternforschung"
                        ],
                        "en": [
                            "astronomy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0643"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057d\u057f\u0572\u0561\u0563\u056b\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "astronomiya"
                        ],
                        "eu": [
                            "astronomia"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043e\u043c\u0456\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "steredoniezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "astronomia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5929\u6587\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc9c\ubb38\ud559"
                        ],
                        "hr": [
                            "astronomija"
                        ],
                        "da": [
                            "astronomi"
                        ],
                        "es": [
                            "astronom\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "astronomio",
                            "astroscienco"
                        ],
                        "et": [
                            "astronoomia"
                        ],
                        "fo": [
                            "stj\u00f8rnufr\u00f8\u00f0i"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4htitiede",
                            "astronomia"
                        ],
                        "fy": [
                            "stjerrekunde"
                        ],
                        "gd": [
                            "e\u00f2las"
                        ],
                        "ga": [
                            "r\u00e9alteola\u00edocht"
                        ],
                        "gl": [
                            "astronom\u00eda"
                        ],
                        "cy": [
                            "seryddiaeth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e1\u10e2\u10e0\u10dd\u10dc\u10dd\u10db\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "csillag\u00e1szat",
                            "asztron\u00f3mia"
                        ],
                        "io": [
                            "astronomio"
                        ],
                        "id": [
                            "ilmu bintang"
                        ],
                        "is": [
                            "stj\u00f6rnufr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "astronomia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5929\u6587\u5b66"
                        ],
                        "la": [
                            "astrologia",
                            "astronomia"
                        ],
                        "lv": [
                            "astronomija"
                        ],
                        "lt": [
                            "astronomija"
                        ],
                        "ms": [
                            "astronomi"
                        ],
                        "mg": [
                            "astr\u00f4n\u00f4mia"
                        ],
                        "nl": [
                            "astronomie",
                            "sterrenkunde"
                        ],
                        "no": [
                            "astronomi"
                        ],
                        "oc": [
                            "astronomia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0646\u0627\u0633\u06cc",
                            "\u0646\u062c\u0648\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "astronomia"
                        ],
                        "pt": [
                            "astronomia"
                        ],
                        "ro": [
                            "astronomie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "astronum\u00eca"
                        ],
                        "sk": [
                            "astron\u00f3mia"
                        ],
                        "sl": [
                            "astronomija"
                        ],
                        "sv": [
                            "astronomi"
                        ],
                        "sw": [
                            "falaki"
                        ],
                        "tl": [
                            "astronomiya"
                        ],
                        "cs": [
                            "astronomie"
                        ],
                        "tr": [
                            "astronomi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "thi\u00ean v\u0103n h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astronomie": [
                    "Singulier"
                ],
                "astronomies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "asymptomatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "asymptomatic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65e0\u75c7\u72b6\u7684"
                        ],
                        "it": [
                            "asintomatico"
                        ],
                        "lb": [
                            "asymptomatesch"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u0441\u0438\u043c\u043f\u0442\u043e\u043c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asymptomatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "asymptomatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "asymptote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Asymptote"
                        ],
                        "en": [
                            "asymptote"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0441\u0438\u043c\u043f\u0442\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6e10\u8fd1\u7ebf"
                        ],
                        "da": [
                            "asymptote"
                        ],
                        "es": [
                            "as\u00edntota"
                        ],
                        "eo": [
                            "asimptoto"
                        ],
                        "fi": [
                            "asymptootti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03cd\u03bc\u03c0\u03c4\u03c9\u03c4\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e1\u05d9\u05de\u05e4\u05d8\u05d5\u05d8\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "asimptoto"
                        ],
                        "it": [
                            "asintoto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6f38\u8fd1"
                        ],
                        "nl": [
                            "asymptoot"
                        ],
                        "pl": [
                            "asymptota"
                        ],
                        "pt": [
                            "assimptota"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0438\u043c\u043f\u0442\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "asimptota"
                        ],
                        "sv": [
                            "asymptot"
                        ],
                        "cs": [
                            "asymptota"
                        ],
                        "tr": [
                            "asimptot"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0441\u0438\u043c\u043f\u0442\u043e\u0442\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asymptote": [
                    "Singulier"
                ],
                "asymptotes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ataraxie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ataraxy"
                        ],
                        "ca": [
                            "atar\u00e0xia"
                        ],
                        "hr": [
                            "ataraksija"
                        ],
                        "es": [
                            "ataraxia"
                        ],
                        "it": [
                            "atarassia"
                        ],
                        "nl": [
                            "ataraxie"
                        ],
                        "oc": [
                            "ataraxia"
                        ],
                        "pt": [
                            "ataraxia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ataraxie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ataraxies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "atavisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "atavisme"
                        ],
                        "de": [
                            "Ahnen\u00e4hnlichkeit",
                            "Atavismus"
                        ],
                        "en": [
                            "atavism",
                            "back"
                        ],
                        "ca": [
                            "atavisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "atavizam"
                        ],
                        "es": [
                            "atavismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "atavismo",
                            "praavismo"
                        ],
                        "gl": [
                            "atavismo"
                        ],
                        "hu": [
                            "atavizmus",
                            "cs\u00f6kev\u00e9ny"
                        ],
                        "io": [
                            "atavismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "atavisme",
                            "erfelijkheid",
                            "overerving"
                        ],
                        "pt": [
                            "atavismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u0430\u0432\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "atavism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atavisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "atavismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ataxie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ataksie"
                        ],
                        "de": [
                            "Ataxie",
                            "Bewegungskoordinationsst\u00f6rung"
                        ],
                        "en": [
                            "ataxia"
                        ],
                        "hr": [
                            "ataksija"
                        ],
                        "es": [
                            "ataxia"
                        ],
                        "eo": [
                            "ataksio"
                        ],
                        "it": [
                            "atassia"
                        ],
                        "nl": [
                            "ataxie"
                        ],
                        "oc": [
                            "ataxia"
                        ],
                        "pt": [
                            "ataxia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ataxie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ataxies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "atchoum": [
        {
            "type": "Onomatop\u00e9e",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hatschi"
                        ],
                        "en": [
                            "achoo"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u062a\u0634\u0648\u0645"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043f\u0447\u0445\u0438"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043f\u0447\u0438\u0445\u0443",
                            "\u0430\u043f\u0447\u0438\u0445"
                        ],
                        "ca": [
                            "atxem",
                            "atxim"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u554a\u568f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d0\ucde8"
                        ],
                        "da": [
                            "atju"
                        ],
                        "es": [
                            "ach\u00eds",
                            "ach\u00fa"
                        ],
                        "eo": [
                            "ha\u0109um"
                        ],
                        "et": [
                            "atsihh"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4tsii",
                            "\u00e4tsiih"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c8\u03bf\u03cd"
                        ],
                        "hu": [
                            "hapci"
                        ],
                        "is": [
                            "atsj\u00fa"
                        ],
                        "it": [
                            "ecc\u00ec",
                            "etc\u00ec",
                            "ecci\u00f9",
                            "etci\u00f9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cf\u30af\u30b7\u30e7\u30f3"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u043a\u0447\u04af\u0447"
                        ],
                        "lv": [
                            "ap\u010d\u012b"
                        ],
                        "li": [
                            "iechoe"
                        ],
                        "lt": [
                            "ap\u010di\u016b",
                            "ap\u010di"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u043f\u0447\u0438\u0445\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "hatsjie",
                            "hatsjoe"
                        ],
                        "no": [
                            "atsjo"
                        ],
                        "pl": [
                            "apsik",
                            "a psik"
                        ],
                        "pt": [
                            "atxim",
                            "atchim"
                        ],
                        "ro": [
                            "hapciu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u0447\u0445\u0438"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043f\u045b\u0438\u0445\u0430",
                            "ap\u0107iha"
                        ],
                        "sk": [
                            "hap\u010d\u00ed"
                        ],
                        "sl": [
                            "a\u010dih",
                            "a\u010diha"
                        ],
                        "sv": [
                            "attjo"
                        ],
                        "cs": [
                            "hep\u010d\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "hap\u015fu"
                        ],
                        "uk": [
                            "a\u0447\u0445\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1eaft x\u00ec"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "atelier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1\u00a0(Lieu o\u00f9 se fait un travail manuel)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Werkstatt"
                        ],
                        "en": [
                            "workshop"
                        ],
                        "eu": [
                            "lantegi"
                        ],
                        "hr": [
                            "radionica"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e6rksted"
                        ],
                        "es": [
                            "taller"
                        ],
                        "eo": [
                            "laborejo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "id": [
                            "bengkel"
                        ],
                        "la": [
                            "fabrica"
                        ],
                        "nl": [
                            "werkplaats",
                            "atelier"
                        ],
                        "oc": [
                            "talh\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "warsztat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u0445",
                            "\u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "verkstad"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "2a\u00a0(Espace consacr\u00e9 \u00e0 la production)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "workshop",
                            "workplace",
                            "factory"
                        ],
                        "hr": [
                            "radiona"
                        ],
                        "da": [
                            "fabrik"
                        ],
                        "es": [
                            "taller"
                        ],
                        "eo": [
                            "metiejo"
                        ],
                        "pl": [
                            "pracownia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00edlna"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "2b\u00a0(Lieu o\u00f9 travaille un artiste)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ateljee"
                        ],
                        "de": [
                            "Atelier",
                            "Werkstatt",
                            "K\u00fcnstlerwerkstatt"
                        ],
                        "en": [
                            "studio",
                            "atelier"
                        ],
                        "hr": [
                            "atelier"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e6rksted",
                            "atelier"
                        ],
                        "es": [
                            "taller"
                        ],
                        "fy": [
                            "atelier",
                            "wurkromte"
                        ],
                        "gl": [
                            "taller",
                            "obradoiro"
                        ],
                        "io": [
                            "ateliero"
                        ],
                        "pt": [
                            "atelier"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0435",
                            "\u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "atelj\u00e9"
                        ],
                        "cs": [
                            "ateli\u00e9r"
                        ],
                        "tr": [
                            "at\u00f6lye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atelier": [
                    "Singulier"
                ],
                "ateliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ath\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ate\u00efs"
                        ],
                        "de": [
                            "Atheist",
                            "Atheistin",
                            "Gottesleugner",
                            "Nichtgl\u00e4ubiger"
                        ],
                        "en": [
                            "atheist"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f"
                        ],
                        "br": [
                            "dizouead"
                        ],
                        "ca": [
                            "ateista",
                            "ateu"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb34\uc2e0\ub860\uc790"
                        ],
                        "hr": [
                            "ateist"
                        ],
                        "da": [
                            "ateist"
                        ],
                        "es": [
                            "ateo",
                            "ate\u00edsta"
                        ],
                        "eo": [
                            "ateisto"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e3\u10e6\u10db\u10d4\u10e0\u10d7\u10dd",
                            "\u10d0\u10d7\u10d4\u10d8\u10e1\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03b8\u03b5\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03b8\u03b5\u03ca\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "ateista",
                            "hitetlen"
                        ],
                        "io": [
                            "ateisto"
                        ],
                        "it": [
                            "ateo",
                            "ateista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7121\u795e\u8ad6\u8005"
                        ],
                        "la": [
                            "atheos"
                        ],
                        "nl": [
                            "athe\u00efst",
                            "godloochenaar"
                        ],
                        "no": [
                            "ateist"
                        ],
                        "pl": [
                            "ateista",
                            "ateista"
                        ],
                        "pt": [
                            "ate\u00edsta",
                            "ateu"
                        ],
                        "ro": [
                            "ateu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u0435\u0438\u0441\u0442",
                            "\u0431\u0435\u0437\u0431\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a",
                            "\u0430\u0442\u0435\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "ateista"
                        ],
                        "sv": [
                            "ateist",
                            "gudsf\u00f6rnekare"
                        ],
                        "cs": [
                            "bezbo\u017en\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "ateist"
                        ],
                        "wa": [
                            "at\u00eaye",
                            "ateyisse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ath\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ath\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ath\u00e9iste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Atheist"
                        ],
                        "en": [
                            "atheist"
                        ],
                        "hr": [
                            "ateist"
                        ],
                        "es": [
                            "ateo",
                            "ate\u00edsta"
                        ],
                        "pl": [
                            "ateista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u0435\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "ateista"
                        ],
                        "cs": [
                            "ateista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ath\u00e9iste": [
                    "Singulier"
                ],
                "ath\u00e9istes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "athl\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "atleties"
                        ],
                        "de": [
                            "athletisch",
                            "stark",
                            "muskul\u00f6s"
                        ],
                        "en": [
                            "athletic"
                        ],
                        "ca": [
                            "atl\u00e8tic"
                        ],
                        "hr": [
                            "atletski"
                        ],
                        "es": [
                            "atl\u00e9tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "atleta"
                        ],
                        "gl": [
                            "atl\u00e9tico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b8\u03bb\u03b8\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "atletala"
                        ],
                        "it": [
                            "atletico"
                        ],
                        "la": [
                            "athletice"
                        ],
                        "nl": [
                            "atletisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "atl\u00e9tico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u043b\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "atletisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "athl\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "athl\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "atlantique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "atlantisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Atlantic"
                        ],
                        "br": [
                            "atlantel"
                        ],
                        "ca": [
                            "atl\u00e0ntic"
                        ],
                        "hr": [
                            "atlanski"
                        ],
                        "es": [
                            "atl\u00e1ntico"
                        ],
                        "eo": [
                            "atlantika"
                        ],
                        "gl": [
                            "atl\u00e1ntico"
                        ],
                        "it": [
                            "atlantico"
                        ],
                        "sv": [
                            "atlantisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "atlantick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atlantique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "atlantiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "atlas": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Recueil de cartes",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "atlas"
                        ],
                        "sq": [
                            "atlasi"
                        ],
                        "de": [
                            "Atlas"
                        ],
                        "en": [
                            "atlas"
                        ],
                        "az": [
                            "atlas"
                        ],
                        "eu": [
                            "atlas"
                        ],
                        "bs": [
                            "atlas"
                        ],
                        "br": [
                            "atlas"
                        ],
                        "ca": [
                            "atles"
                        ],
                        "hr": [
                            "atlas"
                        ],
                        "da": [
                            "atlas"
                        ],
                        "es": [
                            "atlas"
                        ],
                        "eo": [
                            "atlaso"
                        ],
                        "et": [
                            "atlas"
                        ],
                        "fi": [
                            "kartasto"
                        ],
                        "gd": [
                            "atlas"
                        ],
                        "hu": [
                            "atlasz"
                        ],
                        "io": [
                            "atlaso"
                        ],
                        "id": [
                            "atlas"
                        ],
                        "it": [
                            "atlante"
                        ],
                        "jv": [
                            "atlas"
                        ],
                        "lv": [
                            "atlants"
                        ],
                        "lt": [
                            "atlasas"
                        ],
                        "ms": [
                            "atlas"
                        ],
                        "nl": [
                            "atlas"
                        ],
                        "no": [
                            "atlas"
                        ],
                        "oc": [
                            "atl\u00e0s"
                        ],
                        "uz": [
                            "atlas"
                        ],
                        "pl": [
                            "atlas"
                        ],
                        "pt": [
                            "atlas"
                        ],
                        "ro": [
                            "atlas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u043b\u0430\u0441"
                        ],
                        "sh": [
                            "atlas"
                        ],
                        "sk": [
                            "atlas"
                        ],
                        "sl": [
                            "atlas"
                        ],
                        "sv": [
                            "atlas",
                            "kartbok"
                        ],
                        "tl": [
                            "atlas"
                        ],
                        "cs": [
                            "atlas"
                        ],
                        "tr": [
                            "atlas"
                        ],
                        "vi": [
                            "atlat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Vert\u00e8bre du cou sur laquelle le cr\u00e2ne repose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Atlas"
                        ],
                        "en": [
                            "atlas"
                        ],
                        "az": [
                            "atlas"
                        ],
                        "eu": [
                            "atlas"
                        ],
                        "ca": [
                            "atles"
                        ],
                        "hr": [
                            "vratni kralje\u017eak"
                        ],
                        "da": [
                            "atlas"
                        ],
                        "es": [
                            "atlas"
                        ],
                        "eo": [
                            "atlaso"
                        ],
                        "fi": [
                            "kannattajanikama"
                        ],
                        "ga": [
                            "atlas"
                        ],
                        "gl": [
                            "atlas"
                        ],
                        "io": [
                            "atlaso"
                        ],
                        "it": [
                            "atlante"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0443\u044b\u0437 \u043e\u043c\u044b\u0440\u0442\u049b\u0430"
                        ],
                        "lt": [
                            "atlantas"
                        ],
                        "ms": [
                            "atlas"
                        ],
                        "nl": [
                            "atlas"
                        ],
                        "no": [
                            "atlas"
                        ],
                        "uz": [
                            "atlant"
                        ],
                        "pl": [
                            "d\u017awigacz"
                        ],
                        "pt": [
                            "atlas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "atlas"
                        ],
                        "sk": [
                            "nosi\u010d",
                            "atlas"
                        ],
                        "sv": [
                            "ringkota",
                            "atlas"
                        ],
                        "cs": [
                            "atlas",
                            "nosi\u010d"
                        ],
                        "tr": [
                            "atlas kemi\u011fi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Papillon",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Attacus atlas"
                        ],
                        "de": [
                            "Atlasspinner"
                        ],
                        "en": [
                            "Atlas moth",
                            "winged butterfly"
                        ],
                        "ca": [
                            "papallona atles"
                        ],
                        "da": [
                            "atlasspinder"
                        ],
                        "es": [
                            "mariposa atlas"
                        ],
                        "fi": [
                            "atlaskehr\u00e4\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "atlaszlepke"
                        ],
                        "id": [
                            "kupu gajah"
                        ],
                        "it": [
                            "atlante",
                            "farfalla cobra"
                        ],
                        "nl": [
                            "atlasvlinder"
                        ],
                        "no": [
                            "atlasspinner"
                        ],
                        "pl": [
                            "pawica atlas"
                        ],
                        "pt": [
                            "atlas",
                            "gigante"
                        ],
                        "sv": [
                            "atlasspinnare"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u01b0\u1edbm kh\u1ebf"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "atoll": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Atoll"
                        ],
                        "en": [
                            "atoll"
                        ],
                        "eu": [
                            "atoloi"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0442\u043e\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "atol"
                        ],
                        "hr": [
                            "atol"
                        ],
                        "da": [
                            "atol"
                        ],
                        "es": [
                            "atol\u00f3n"
                        ],
                        "et": [
                            "atoll"
                        ],
                        "fi": [
                            "atolli",
                            "korallis\u00e4rkk\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c4\u03cc\u03bb\u03bb\u03b7",
                            "\u03b1\u03c4\u03cc\u03bb\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "atoll"
                        ],
                        "it": [
                            "atollo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u74b0\u7901"
                        ],
                        "lv": [
                            "atols"
                        ],
                        "lt": [
                            "atolas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0442\u043e\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "atol"
                        ],
                        "no": [
                            "atoll"
                        ],
                        "oc": [
                            "at\u00f2l"
                        ],
                        "pl": [
                            "atol"
                        ],
                        "pt": [
                            "atol"
                        ],
                        "ro": [
                            "atol"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u043e\u043b\u043b"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0442\u043e\u043b"
                        ],
                        "sk": [
                            "atol"
                        ],
                        "sl": [
                            "atol"
                        ],
                        "sv": [
                            "atoll"
                        ],
                        "cs": [
                            "atol"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0442\u043e\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atoll": [
                    "Singulier"
                ],
                "atolls": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "atome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Composant de la mati\u00e8re",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "atoom"
                        ],
                        "sq": [
                            "atom"
                        ],
                        "de": [
                            "Atom"
                        ],
                        "en": [
                            "atom"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647",
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057f\u0578\u0574"
                        ],
                        "az": [
                            "atom"
                        ],
                        "eu": [
                            "atomo"
                        ],
                        "br": [
                            "atom",
                            "atomenn"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0442\u0430\u043c"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0442\u043e\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0tom"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u539f\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6d0\uc790"
                        ],
                        "hr": [
                            "atom"
                        ],
                        "da": [
                            "atom"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1tomo"
                        ],
                        "eo": [
                            "atomo"
                        ],
                        "et": [
                            "aatom"
                        ],
                        "fo": [
                            "atom"
                        ],
                        "fi": [
                            "atomi"
                        ],
                        "ga": [
                            "adamh"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00e1tomo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e2\u10dd\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c4\u03bf\u03bc\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "atom"
                        ],
                        "io": [
                            "atomo"
                        ],
                        "id": [
                            "atom"
                        ],
                        "is": [
                            "frumeind",
                            "at\u00f3m"
                        ],
                        "it": [
                            "atomo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u539f\u5b50",
                            "\u30a2\u30c8\u30e0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0442\u043e\u043c"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0442\u043e\u043c"
                        ],
                        "la": [
                            "atomus"
                        ],
                        "lv": [
                            "atoms"
                        ],
                        "lt": [
                            "atomas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Atom"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0442\u043e\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "atom"
                        ],
                        "nl": [
                            "atoom"
                        ],
                        "no": [
                            "atom"
                        ],
                        "oc": [
                            "atom"
                        ],
                        "uz": [
                            "atom"
                        ],
                        "pl": [
                            "atom"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1tomo"
                        ],
                        "ro": [
                            "atom"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u043e\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0442\u043e\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "at\u00f3m"
                        ],
                        "sl": [
                            "atom"
                        ],
                        "sv": [
                            "atom"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0430\u0442\u043e\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "atom"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e30\u0e15\u0e2d\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "atom"
                        ],
                        "tk": [
                            "atom"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0442\u043e\u043c"
                        ],
                        "vi": [
                            "nguy\u00ean t\u1eed"
                        ],
                        "vo": [
                            "taum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atome": [
                    "Singulier"
                ],
                "atomes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "atomiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "atomist"
                        ],
                        "ca": [
                            "atomista"
                        ],
                        "hr": [
                            "atomist"
                        ],
                        "es": [
                            "atomista"
                        ],
                        "io": [
                            "atomisto"
                        ],
                        "it": [
                            "atomista"
                        ],
                        "pt": [
                            "atomista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atomiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "atomistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "atonal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "atonal"
                        ],
                        "ca": [
                            "atonal"
                        ],
                        "hr": [
                            "atonalan"
                        ],
                        "es": [
                            "atonal"
                        ],
                        "fi": [
                            "atonaalinen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atonal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "atonalsou atonaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "atonale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "atonales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "atone": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui manque de tonus, de vigueur.",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "fluix",
                            "febre",
                            "esmorte\u00eft"
                        ],
                        "hr": [
                            "mlohav",
                            "atoni\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "ap\u00e1tico"
                        ],
                        "it": [
                            "atonico"
                        ],
                        "pt": [
                            "at\u00f3nico"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui n\u2019a pas d\u2019accent tonique.",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "didon"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0ton"
                        ],
                        "hr": [
                            "atoni\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1tono"
                        ],
                        "it": [
                            "atono"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1tono"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aksentloos"
                        ],
                        "de": [
                            "tonlos",
                            "nicht tontragend",
                            "unbetont"
                        ],
                        "en": [
                            "expressionless",
                            "lifeless",
                            "atonic",
                            "unstressed"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0ton"
                        ],
                        "eo": [
                            "senakcenta",
                            "neakcentita"
                        ],
                        "io": [
                            "atonioza"
                        ],
                        "nl": [
                            "onbeklemtoond",
                            "toonloos"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atone": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "atones": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "atopie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Atopie"
                        ],
                        "en": [
                            "atopy"
                        ],
                        "ca": [
                            "at\u00f2pia"
                        ],
                        "es": [
                            "atop\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "atopia"
                        ],
                        "cy": [
                            "atopedd"
                        ],
                        "it": [
                            "atopia"
                        ],
                        "nl": [
                            "atopie"
                        ],
                        "pl": [
                            "atopia"
                        ],
                        "pt": [
                            "atopia"
                        ],
                        "sv": [
                            "atopi"
                        ],
                        "cs": [
                            "atopie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atopie": [
                    "Singulier"
                ],
                "atopies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "atout": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Jeux de cartes) Carte de la m\u00eame couleur que celle qui retourne, ou qui, suivant une convention, l\u2019emporte sur les autres",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trumpf",
                            "Trumpfkarte",
                            "Trumpffarbe"
                        ],
                        "en": [
                            "trump"
                        ],
                        "br": [
                            "atoud"
                        ],
                        "ca": [
                            "atot",
                            "trumfo"
                        ],
                        "hr": [
                            "adut"
                        ],
                        "da": [
                            "trumf"
                        ],
                        "es": [
                            "triunfo"
                        ],
                        "eo": [
                            "atuto"
                        ],
                        "fo": [
                            "trumfur"
                        ],
                        "fi": [
                            "valtti"
                        ],
                        "io": [
                            "trumpo"
                        ],
                        "it": [
                            "briscola",
                            "atout"
                        ],
                        "nl": [
                            "troef",
                            "troefkaart"
                        ],
                        "pl": [
                            "atut",
                            "zaleta"
                        ],
                        "pt": [
                            "trunfo"
                        ],
                        "ro": [
                            "atu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0437\u044b\u0440\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "trumf",
                            "trumfkort"
                        ],
                        "cs": [
                            "trumf"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Avantage de quelqu'un ou de quelque chose, \u00e9l\u00e9ment de succ\u00e8s",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "advantage",
                            "trump card",
                            "hole"
                        ],
                        "hr": [
                            "prednost",
                            "adut"
                        ],
                        "da": [
                            "fordel"
                        ],
                        "eo": [
                            "atuto"
                        ],
                        "fi": [
                            "valtti",
                            "etu"
                        ],
                        "nl": [
                            "troef"
                        ],
                        "pt": [
                            "vantagem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atout": [
                    "Singulier"
                ],
                "atouts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "atrabilaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "atrabiliari",
                            "atrabili\u00e0ria"
                        ],
                        "hr": [
                            "mrzovoljan"
                        ],
                        "es": [
                            "atrabiliario",
                            "malhumorado"
                        ],
                        "io": [
                            "melankolioza",
                            "trista"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwartgallig"
                        ],
                        "oc": [
                            "atrabiliari"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atrabilaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "atrabilaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "atrium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Atrium"
                        ],
                        "en": [
                            "atrium"
                        ],
                        "ca": [
                            "atri"
                        ],
                        "hr": [
                            "atrij"
                        ],
                        "es": [
                            "atrio"
                        ],
                        "fi": [
                            "valopiha"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03af\u03b8\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1trium"
                        ],
                        "io": [
                            "atriumo"
                        ],
                        "it": [
                            "atrio"
                        ],
                        "la": [
                            "atrium"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1trio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atrium": [
                    "Singulier"
                ],
                "atriums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "atroce": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "cruel, m\u00e9chant, mena\u00e7ant",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wreedaardig"
                        ],
                        "de": [
                            "grausam"
                        ],
                        "en": [
                            "atrocious",
                            "grim"
                        ],
                        "br": [
                            "euzhus"
                        ],
                        "ca": [
                            "atro\u00e7"
                        ],
                        "hr": [
                            "u\u017easan"
                        ],
                        "da": [
                            "grusom"
                        ],
                        "es": [
                            "atroz"
                        ],
                        "eo": [
                            "kruelega",
                            "kruela"
                        ],
                        "fo": [
                            "grimmur",
                            "har\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "julma"
                        ],
                        "fy": [
                            "wreed"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03bc\u03bf\u03b2\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kruelega"
                        ],
                        "it": [
                            "atroce",
                            "crudele"
                        ],
                        "la": [
                            "atrox"
                        ],
                        "ms": [
                            "kejam"
                        ],
                        "nl": [
                            "gruwelijk",
                            "wreed",
                            "wreedaardig"
                        ],
                        "no": [
                            "grusom"
                        ],
                        "oc": [
                            "atr\u00f2\u00e7"
                        ],
                        "pl": [
                            "okrutny"
                        ],
                        "pt": [
                            "atroz"
                        ],
                        "sv": [
                            "grym"
                        ],
                        "tl": [
                            "malup\u00edt"
                        ],
                        "cs": [
                            "krut\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est tr\u00e8s douloureux au sens physique et au sens moral",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "qualvoll"
                        ],
                        "en": [
                            "terrible",
                            "horrific",
                            "excruciating"
                        ],
                        "ca": [
                            "atro\u00e7"
                        ],
                        "hr": [
                            "stra\u0161an"
                        ],
                        "es": [
                            "atroz"
                        ],
                        "it": [
                            "atroce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atroce": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "atroces": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "atrophie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arr\u00eat de nutrition d\u2019un organe ou d\u2019un tissu",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "atrofie"
                        ],
                        "de": [
                            "Athrophie",
                            "Darrsucht",
                            "Verk\u00fcmmerung",
                            "Auszehrung",
                            "Schwund"
                        ],
                        "en": [
                            "atrophy"
                        ],
                        "ca": [
                            "atr\u00f2fia"
                        ],
                        "hr": [
                            "atrofija"
                        ],
                        "es": [
                            "atrofia"
                        ],
                        "eo": [
                            "atrofio"
                        ],
                        "io": [
                            "atrofio"
                        ],
                        "it": [
                            "atrofia"
                        ],
                        "nl": [
                            "atrofie"
                        ],
                        "pt": [
                            "atrofia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "atrofia"
                        ],
                        "sv": [
                            "atrofi"
                        ],
                        "cs": [
                            "atrofie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atrophie": [
                    "Singulier"
                ],
                "atrophies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "atropine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "atropina"
                        ],
                        "de": [
                            "Atropin"
                        ],
                        "en": [
                            "atropine"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u062a\u0631\u0648\u0628\u064a\u0646"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0442\u0440\u0430\u043f\u0456\u043d"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0442\u0440\u043e\u043f\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "atropina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u963f\u6258\u54c1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ud2b8\ub85c\ud540"
                        ],
                        "hr": [
                            "atropin"
                        ],
                        "da": [
                            "atropin"
                        ],
                        "es": [
                            "atropina"
                        ],
                        "eo": [
                            "atropino"
                        ],
                        "fi": [
                            "atropiini"
                        ],
                        "gl": [
                            "atropina"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d8\u05e8\u05d5\u05e4\u05d9\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "atropin"
                        ],
                        "io": [
                            "atropino"
                        ],
                        "it": [
                            "atropina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30c8\u30ed\u30d4\u30f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "atrop\u012bns"
                        ],
                        "lt": [
                            "atropinas"
                        ],
                        "nl": [
                            "atropine"
                        ],
                        "no": [
                            "atropin"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u0622\u062a\u0631\u0648\u067e\u064a\u0646"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u062a\u0631\u0648\u067e\u06cc\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "atropina"
                        ],
                        "pt": [
                            "atropina"
                        ],
                        "ro": [
                            "atropin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u0440\u043e\u043f\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0442\u0440\u043e\u043f\u0438\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "atropin"
                        ],
                        "sk": [
                            "atrop\u00edn"
                        ],
                        "sl": [
                            "atropin"
                        ],
                        "sv": [
                            "atropin"
                        ],
                        "cs": [
                            "atropin"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "atropin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0442\u0440\u043e\u043f\u0456\u043d"
                        ],
                        "wa": [
                            "atropene"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atropine": [
                    "Singulier"
                ],
                "atropines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attachant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aantreklik",
                            "aanloklik"
                        ],
                        "en": [
                            "gripping",
                            "absorbing",
                            "endearing"
                        ],
                        "hr": [
                            "privla\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "atractivo",
                            "atrayente"
                        ],
                        "eo": [
                            "alloga"
                        ],
                        "fy": [
                            "aardich",
                            "bekoarlik",
                            "ferloklik",
                            "leidich"
                        ],
                        "io": [
                            "atraktiva"
                        ],
                        "it": [
                            "allettante",
                            "attraente",
                            "seducente"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanlokkelijk",
                            "aantrekkelijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "atraente"
                        ],
                        "sv": [
                            "lockande"
                        ],
                        "tr": [
                            "al\u0131ml\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attachant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "attachants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "attachante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "attachantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "attache": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui sert \u00e0 attacher",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verbindung"
                        ],
                        "en": [
                            "attachment",
                            "link"
                        ],
                        "hr": [
                            "vez"
                        ],
                        "es": [
                            "atadura"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevestigingspunt",
                            "hechting"
                        ],
                        "cs": [
                            "spona",
                            "pouto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attache": [
                    "Singulier"
                ],
                "attaches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attach\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "attach\u00e9",
                            "attache"
                        ],
                        "ca": [
                            "lligat"
                        ],
                        "hr": [
                            "ata\u0161e"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03cc\u03bb\u03bf\u03c5\u03b8\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "atase"
                        ],
                        "it": [
                            "addetto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "attach\u00e9"
                        ],
                        "cs": [
                            "ata\u0161\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attach\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "attach\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attaquant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Assaillant, personne qui attaque.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "attacker",
                            "assailant"
                        ],
                        "br": [
                            "argader"
                        ],
                        "ca": [
                            "atacant"
                        ],
                        "hr": [
                            "napada\u010d"
                        ],
                        "es": [
                            "atacante"
                        ],
                        "it": [
                            "aggressore",
                            "assalitore",
                            "attaccante"
                        ],
                        "ro": [
                            "agresor",
                            "atacant"
                        ],
                        "sv": [
                            "angripare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Joueur charg\u00e9 de marquer des points.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halblinke",
                            "Halbst\u00fcrmer"
                        ],
                        "en": [
                            "attacker"
                        ],
                        "br": [
                            "argader"
                        ],
                        "hr": [
                            "napada\u010d"
                        ],
                        "it": [
                            "attaccante"
                        ],
                        "ro": [
                            "atacant"
                        ],
                        "sv": [
                            "anfallare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traduction \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanvaller"
                        ],
                        "de": [
                            "Angreifer"
                        ],
                        "es": [
                            "atacador",
                            "agresor"
                        ],
                        "eo": [
                            "atakanto"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanfaller"
                        ],
                        "io": [
                            "atakanto",
                            "atakero"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanvaller"
                        ],
                        "pt": [
                            "agressor",
                            "assaltante",
                            "atacante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attaquant": [
                    "Singulier"
                ],
                "attaquants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attaquante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Sport) Joueuse charg\u00e9e de marquer des points.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "St\u00fcrmerin",
                            "Angriffsspielerin"
                        ],
                        "en": [
                            "forward"
                        ],
                        "ca": [
                            "davantera"
                        ],
                        "es": [
                            "delantera"
                        ],
                        "eo": [
                            "atakantino"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanvalster"
                        ],
                        "sl": [
                            "napadalka"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fato\u010dnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attaquante": [
                    "Singulier"
                ],
                "attaquantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attaque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Sens propre) Action d'attaquer",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanval"
                        ],
                        "de": [
                            "Anfall",
                            "Angriff",
                            "Offensive",
                            "Attacke"
                        ],
                        "en": [
                            "attack",
                            "assault",
                            "strike",
                            "aggression",
                            "offensive",
                            "fit"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0647\u062c\u0648\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "erasoa",
                            "jazar"
                        ],
                        "br": [
                            "argad",
                            "argadenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "atac"
                        ],
                        "hr": [
                            "napad"
                        ],
                        "da": [
                            "angreb"
                        ],
                        "es": [
                            "ataque"
                        ],
                        "eo": [
                            "atako"
                        ],
                        "fi": [
                            "hy\u00f6kk\u00e4ys"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanfal",
                            "oerhaal",
                            "raam"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03af\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "attak",
                            "roham",
                            "t\u00e1mad\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "atako"
                        ],
                        "it": [
                            "assalto",
                            "attacco",
                            "aggressione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u653b\u6483"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0431\u0443\u044b\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanval",
                            "offensief",
                            "vlaag",
                            "attaque"
                        ],
                        "oc": [
                            "atac",
                            "ataca"
                        ],
                        "pl": [
                            "atak"
                        ],
                        "pt": [
                            "crise",
                            "agress\u00e3o",
                            "ataque"
                        ],
                        "ro": [
                            "atac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u0430\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "angrepp",
                            "anfall"
                        ],
                        "tl": [
                            "pagl\u00fasob"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fatok"
                        ],
                        "tr": [
                            "h\u00fccum",
                            "sald\u0131r\u0131\u015f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Militaire) Action par laquelle on attaque l\u2019ennemi, on engage le combat",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Angriff",
                            "Attacke"
                        ],
                        "en": [
                            "attack"
                        ],
                        "br": [
                            "argad",
                            "argadenn"
                        ],
                        "hr": [
                            "napad"
                        ],
                        "fi": [
                            "hy\u00f6kk\u00e4ys"
                        ],
                        "oc": [
                            "atac"
                        ],
                        "sv": [
                            "angrepp",
                            "anfall"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(M\u00e9decine) Apparition soudaine, des acc\u00e8s subits de certaines maladies",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anfall"
                        ],
                        "hr": [
                            "napadaj"
                        ],
                        "fi": [
                            "kohtaus"
                        ],
                        "oc": [
                            "ataca"
                        ],
                        "sv": [
                            "slaganfall"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attaque": [
                    "Singulier"
                ],
                "attaques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attaquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Assaillir par agression.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanval"
                        ],
                        "sq": [
                            "m\u00ebsyj"
                        ],
                        "de": [
                            "anfallen",
                            "angreifen",
                            "ausfallen",
                            "befallen",
                            "\u00fcberfallen",
                            "attackieren"
                        ],
                        "en": [
                            "attack",
                            "assault",
                            "assail"
                        ],
                        "eu": [
                            "eraso",
                            "erauntsi"
                        ],
                        "br": [
                            "arsailh",
                            "arsailha\u00f1",
                            "arsailhi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "atacar",
                            "atracar"
                        ],
                        "hr": [
                            "napasti"
                        ],
                        "da": [
                            "angribe"
                        ],
                        "es": [
                            "atacar",
                            "saltear",
                            "agredir",
                            "acometer",
                            "atracar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ataki",
                            "agresi"
                        ],
                        "fo": [
                            "leypa \u00e1"
                        ],
                        "fi": [
                            "hy\u00f6k\u00e4t\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanfalle"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e1mad"
                        ],
                        "io": [
                            "atakar"
                        ],
                        "it": [
                            "attaccare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0431\u0443\u044b\u043b\u0434\u0430\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "appugno",
                            "oppugno"
                        ],
                        "nl": [
                            "aangrijpen",
                            "aantasten",
                            "aanvallen",
                            "tackelen",
                            "attaqueren"
                        ],
                        "pl": [
                            "atakowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "atacar",
                            "abordar",
                            "acometer",
                            "agredir",
                            "assaltar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "anfalla"
                        ],
                        "tl": [
                            "salakayin",
                            "sumalakay"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fato\u010dit"
                        ],
                        "tr": [
                            "sald\u0131rmak"
                        ],
                        "wa": [
                            "ataker"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "atteinte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "attainment",
                            "to catch",
                            "the reach",
                            "effect",
                            "out of reach"
                        ],
                        "br": [
                            "gloaz"
                        ],
                        "hr": [
                            "poreme\u0107aj",
                            "ozljeda",
                            "doticaj",
                            "dodir",
                            "zahvat"
                        ],
                        "da": [
                            "opn\u00e5else"
                        ],
                        "io": [
                            "atingo",
                            "atingeso"
                        ],
                        "it": [
                            "conseguenza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atteinte": [
                    "Singulier"
                ],
                "atteintes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce maintenant les os fractur\u00e9s",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "splint"
                        ],
                        "hr": [
                            "udlaga"
                        ],
                        "fi": [
                            "lasta"
                        ],
                        "nl": [
                            "spalk"
                        ],
                        "pl": [
                            "szyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "tala"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u0438\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "attelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attenant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adjacent"
                        ],
                        "hr": [
                            "u sklopu sa"
                        ],
                        "es": [
                            "adyacente"
                        ],
                        "eo": [
                            "apuda",
                            "najbara"
                        ],
                        "it": [
                            "attiguo"
                        ],
                        "nl": [
                            "aangrenzend",
                            "naastgelegen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attenant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "attenants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "attenante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "attenantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "attendrissant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aandoenlik"
                        ],
                        "de": [
                            "ergreifend",
                            "emotional",
                            "emotionell",
                            "gef\u00fchlsm\u00e4\u00dfig",
                            "seelisch erregt",
                            "r\u00fchrend"
                        ],
                        "en": [
                            "endearing",
                            "touching"
                        ],
                        "hr": [
                            "nje\u017ean"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00f8lsom",
                            "modtagelig"
                        ],
                        "es": [
                            "conmovedor"
                        ],
                        "eo": [
                            "emocia"
                        ],
                        "fy": [
                            "oandwaanlik"
                        ],
                        "is": [
                            "tilfinningasamurlegur"
                        ],
                        "nl": [
                            "vertederend",
                            "emotioneel"
                        ],
                        "no": [
                            "f\u00f8lsom"
                        ],
                        "pl": [
                            "poruszaj\u0105cy",
                            "wzruszaj\u0105cy"
                        ],
                        "pt": [
                            "comovente"
                        ],
                        "cs": [
                            "doj\u00edmaj\u00edc\u00ed",
                            "dojemn\u00fd",
                            "rozn\u011b\u017e\u0148uj\u00edc\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "ac\u0131kl\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attendrissant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "attendrissants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "attendrissante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "attendrissantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "attendu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erwartet",
                            "erhofft",
                            "angesichts",
                            "eingedenk",
                            "in Anbetracht",
                            "in Hinblick auf",
                            "mit R\u00fccksicht auf",
                            "Urteilsgr\u00fcnde",
                            "Begr\u00fcndungspunkte",
                            "Entscheidungsgr\u00fcnde"
                        ],
                        "en": [
                            "expected"
                        ],
                        "hr": [
                            "o\u010dekivan"
                        ],
                        "da": [
                            "ventet"
                        ],
                        "sk": [
                            "o\u010dak\u00e1van\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dekan\u00fd",
                            "o\u010dek\u00e1van\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attendu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "attendus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "attendue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "attendues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "attentat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanranding",
                            "aanslag"
                        ],
                        "de": [
                            "Anschlag",
                            "Attentat",
                            "Mordanschlag"
                        ],
                        "en": [
                            "attack",
                            "assault",
                            "outrage",
                            "violation"
                        ],
                        "ca": [
                            "atemptat"
                        ],
                        "hr": [
                            "atentat"
                        ],
                        "da": [
                            "anslag"
                        ],
                        "es": [
                            "atentado"
                        ],
                        "eo": [
                            "atenco"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00e1\u00f0ager\u00f0",
                            "svikar\u00e1\u00f0",
                            "mor\u00f0roynd"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanslach"
                        ],
                        "io": [
                            "atento"
                        ],
                        "it": [
                            "attentato"
                        ],
                        "lb": [
                            "Attentat"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanranding",
                            "aanslag"
                        ],
                        "oc": [
                            "atemptat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0631\u0648\u0631"
                        ],
                        "pt": [
                            "atentado"
                        ],
                        "sv": [
                            "attentat"
                        ],
                        "cs": [
                            "atent\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attentat": [
                    "Singulier"
                ],
                "attentats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attente": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9tat de celui qui attend, temps pendant lequel on attend\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Warten"
                        ],
                        "en": [
                            "wait"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dekanje"
                        ],
                        "es": [
                            "espera"
                        ],
                        "fi": [
                            "odotus"
                        ],
                        "oc": [
                            "esp\u00e8ra"
                        ],
                        "pt": [
                            "espera"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4ntan"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Esp\u00e9rance, opinion qu\u2019on a con\u00e7ue de quelqu\u2019un, de quelque chose\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "expectation"
                        ],
                        "hr": [
                            "o\u010dekivanje"
                        ],
                        "da": [
                            "forventning"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4nnitys"
                        ],
                        "id": [
                            "harapan"
                        ],
                        "nl": [
                            "verwachting"
                        ],
                        "pt": [
                            "expectativa"
                        ],
                        "ro": [
                            "a\u0219teptare",
                            "expecta\u021bie"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rv\u00e4ntan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attente": [
                    "Singulier"
                ],
                "attentes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attentif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "attent",
                            "aandagtig"
                        ],
                        "de": [
                            "achtsam",
                            "bed\u00e4chtig",
                            "achtgebend",
                            "wachsam",
                            "auf der Hut",
                            "aufmerksam",
                            "achtsam"
                        ],
                        "en": [
                            "attentive",
                            "alert",
                            "careful",
                            "intent",
                            "expectant",
                            "heedful",
                            "mindful",
                            "watchful"
                        ],
                        "ca": [
                            "atent"
                        ],
                        "hr": [
                            "pa\u017eljiv"
                        ],
                        "da": [
                            "opm\u00e6rksom"
                        ],
                        "es": [
                            "atento",
                            "expectante"
                        ],
                        "eo": [
                            "atentema",
                            "atenta"
                        ],
                        "fo": [
                            "ansin",
                            "umhugsin"
                        ],
                        "fi": [
                            "tarkkaavainen",
                            "huomaavainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "attint",
                            "oandachtig",
                            "opmerksum"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03b5\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "figyelmes",
                            "k\u00f6r\u00fcltekint\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "atencema"
                        ],
                        "it": [
                            "attento"
                        ],
                        "nl": [
                            "aandachtig",
                            "oplettend",
                            "attent",
                            "oplettend"
                        ],
                        "pt": [
                            "atencioso",
                            "atento"
                        ],
                        "ro": [
                            "atent"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppm\u00e4rksam",
                            "p\u00e5passlig",
                            "artig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attentif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "attentifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "attentive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "attentives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "attention": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aandag",
                            "ag",
                            "attensie"
                        ],
                        "de": [
                            "Achtung",
                            "Aufmerksamkeit",
                            "Achtsamkeit",
                            "Obacht",
                            "Beachtung"
                        ],
                        "en": [
                            "attention",
                            "acuity",
                            "advertence",
                            "advertency",
                            "heed",
                            "attentiveness"
                        ],
                        "eu": [
                            "arreta",
                            "atzartasun"
                        ],
                        "br": [
                            "evezhiegezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "atenci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6ce8\u610f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc8fc\uc758"
                        ],
                        "hr": [
                            "pa\u017enja"
                        ],
                        "dlm": [
                            "atentiaun"
                        ],
                        "da": [
                            "opm\u00e6rksomhed"
                        ],
                        "es": [
                            "atenci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "atento"
                        ],
                        "fo": [
                            "ansur"
                        ],
                        "fy": [
                            "omtinken",
                            "regaad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03bf\u03c7\u03ae",
                            "\u03c6\u03c1\u03bf\u03bd\u03c4\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "figyelem"
                        ],
                        "io": [
                            "atenco"
                        ],
                        "id": [
                            "kepedulian"
                        ],
                        "is": [
                            "von"
                        ],
                        "it": [
                            "attenzione",
                            "disattenzione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6ce8\u610f"
                        ],
                        "ln": [
                            "bok\u00e9bi",
                            "lik\u00e9bi"
                        ],
                        "nl": [
                            "aandacht",
                            "attentie",
                            "oplettendheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "atencion"
                        ],
                        "pl": [
                            "uwaga"
                        ],
                        "pt": [
                            "aten\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "aten\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4ntan"
                        ],
                        "sw": [
                            "makini",
                            "uangalifu",
                            "usikivu"
                        ],
                        "cs": [
                            "pozornost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attention": [
                    "Singulier"
                ],
                "attentions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Achtung"
                        ],
                        "en": [
                            "pay attention",
                            "watch out",
                            "cheese it"
                        ],
                        "eu": [
                            "kontuz",
                            "ohar"
                        ],
                        "br": [
                            "diwall"
                        ],
                        "ca": [
                            "atenci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "pazite"
                        ],
                        "es": [
                            "cuidado",
                            "atenci\u00f3n",
                            "ojo",
                            "aguas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03cc\u03c3\u03b5\u03be\u03b5"
                        ],
                        "nl": [
                            "pas op",
                            "opgelet"
                        ],
                        "oc": [
                            "atencion",
                            "gara",
                            "avisa te"
                        ],
                        "pt": [
                            "cuidado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0445\u0442\u0443\u043d\u0433"
                        ],
                        "sw": [
                            "taratibu"
                        ],
                        "cs": [
                            "pozor"
                        ],
                        "wa": [
                            "asteme",
                            "atincion"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "attentionn\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a des attentions, des \u00e9gards, des pr\u00e9venances",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufmerksam"
                        ],
                        "en": [
                            "thoughtful"
                        ],
                        "hr": [
                            "pa\u017eljiv"
                        ],
                        "es": [
                            "atento",
                            "sol\u00edcito"
                        ],
                        "it": [
                            "premuroso"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorkomend"
                        ],
                        "pl": [
                            "troskliwy",
                            "\u017cyczliwy"
                        ],
                        "pt": [
                            "atencioso"
                        ],
                        "ro": [
                            "g\u00e2nditor",
                            "preocupat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0431\u043e\u0442\u043b\u0438\u0432\u044b\u0439",
                            "\u0447\u0443\u0442\u043a\u0438\u0439",
                            "\u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0431\u0435\u0440\u0435\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "omt\u00e4nksam"
                        ],
                        "tr": [
                            "d\u00fc\u015f\u00fcnceli",
                            "ince",
                            "nazik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attentionn\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "attentionn\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "attentionn\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "attentionn\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "attestation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "attestation",
                            "affidavit"
                        ],
                        "br": [
                            "testeni"
                        ],
                        "ca": [
                            "atestaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "atestaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "todistus"
                        ],
                        "io": [
                            "atesto"
                        ],
                        "nl": [
                            "attestatie",
                            "verklaring"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attestation": [
                    "Singulier"
                ],
                "attestations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attester": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "attestieren",
                            "beglaubigen",
                            "bescheinigen",
                            "bezeugen",
                            "best\u00e4tigen",
                            "belegen",
                            "beteuern",
                            "beweisen",
                            "Zeugnis ablegen",
                            "zeugen",
                            "erweisen"
                        ],
                        "en": [
                            "attest",
                            "bear witness"
                        ],
                        "ca": [
                            "testimoniar",
                            "atestar"
                        ],
                        "es": [
                            "atestar",
                            "atestiguar"
                        ],
                        "eo": [
                            "atesti"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00e1tta"
                        ],
                        "fi": [
                            "todistaa"
                        ],
                        "hu": [
                            "bizony\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "atestar"
                        ],
                        "it": [
                            "attestare"
                        ],
                        "nl": [
                            "certificeren",
                            "getuigen"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u015bwiadcza\u0107",
                            "potwierdza\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "atestar",
                            "certificar",
                            "provar",
                            "testemunhar"
                        ],
                        "sv": [
                            "attestera",
                            "betyga"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Certifier.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bezeugen"
                        ],
                        "en": [
                            "bear witness"
                        ],
                        "hr": [
                            "posvjedo\u010diti"
                        ],
                        "nl": [
                            "betuigen"
                        ],
                        "sw": [
                            "kushuhudia"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Attique": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Attika"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12a0\u1272\u12ab"
                        ],
                        "en": [
                            "Attica"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u062a\u064a\u0643\u0627"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0531\u057f\u057f\u056b\u056f\u0565"
                        ],
                        "az": [
                            "Attika"
                        ],
                        "eu": [
                            "Atika"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0410\u0442\u044b\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "Attika"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0410\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00c0tica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u963f\u63d0\u5361"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ud2f0\ud0a4"
                        ],
                        "hr": [
                            "Atika"
                        ],
                        "da": [
                            "Attika"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00c1tica"
                        ],
                        "eo": [
                            "Atiko"
                        ],
                        "et": [
                            "Atika"
                        ],
                        "fi": [
                            "Attika"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00c1tica"
                        ],
                        "cy": [
                            "Attica"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03c4\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d8\u05d9\u05e7\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "Attika"
                        ],
                        "id": [
                            "Attika"
                        ],
                        "it": [
                            "Attica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30c3\u30c6\u30a3\u30ab"
                        ],
                        "jv": [
                            "Attika"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0410\u0442\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "Attica"
                        ],
                        "lv": [
                            "Atika"
                        ],
                        "li": [
                            "Attika"
                        ],
                        "lt": [
                            "Atika"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0410\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "Attica"
                        ],
                        "nl": [
                            "Attica"
                        ],
                        "no": [
                            "Attika",
                            "Attik\u00ed",
                            "Attik\u00ed"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0639\u062a\u06cc\u0642\u06cc\u06c1"
                        ],
                        "uz": [
                            "Attika"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u062a\u06cc\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "Attyka"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00c1tica"
                        ],
                        "ro": [
                            "Attica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0410\u0442\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0410\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "Atika"
                        ],
                        "scn": [
                            "Attica"
                        ],
                        "sk": [
                            "Atika"
                        ],
                        "sl": [
                            "Atika"
                        ],
                        "sv": [
                            "Attika"
                        ],
                        "cs": [
                            "Attika"
                        ],
                        "tr": [
                            "Attika"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0410\u0442\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "vec": [
                            "\u00c0tica"
                        ],
                        "vi": [
                            "Attica"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d0\u05d8\u05d9\u05e7\u05e2"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "attirant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aantreklik",
                            "aanloklik"
                        ],
                        "de": [
                            "anziehend",
                            "attraktiv"
                        ],
                        "en": [
                            "attractive"
                        ],
                        "br": [
                            "hoalus"
                        ],
                        "ca": [
                            "atractiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "privla\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "atractivo",
                            "atrayente"
                        ],
                        "eo": [
                            "alloga"
                        ],
                        "fy": [
                            "aardich",
                            "bekoarlik",
                            "ferloklik",
                            "leidich"
                        ],
                        "it": [
                            "attraente",
                            "seducente"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanlokkelijk",
                            "aantrekkelijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "atraente"
                        ],
                        "sv": [
                            "lockande"
                        ],
                        "tr": [
                            "al\u0131ml\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attirant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "attirants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "attirante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "attirantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "attitude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "houding"
                        ],
                        "de": [
                            "Einstellung",
                            "Haltung"
                        ],
                        "en": [
                            "attitude",
                            "position",
                            "stance"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0648\u0642\u0641"
                        ],
                        "ca": [
                            "actitud",
                            "postura"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6001\u5ea6"
                        ],
                        "hr": [
                            "pozicija",
                            "pona\u0161anje",
                            "vladanje aviona"
                        ],
                        "da": [
                            "holdning"
                        ],
                        "es": [
                            "actitud",
                            "adem\u00e1n",
                            "postura"
                        ],
                        "eo": [
                            "sinteno"
                        ],
                        "fo": [
                            "hugbur\u00f0ur",
                            "hugsunarh\u00e1ttur"
                        ],
                        "gl": [
                            "actitude"
                        ],
                        "io": [
                            "posturo",
                            "atitudo",
                            "konduto"
                        ],
                        "is": [
                            "afsta\u00f0a"
                        ],
                        "it": [
                            "attitudine"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "houding"
                        ],
                        "no": [
                            "holdning"
                        ],
                        "oc": [
                            "actitud"
                        ],
                        "pl": [
                            "postawa"
                        ],
                        "pt": [
                            "atitude",
                            "postura"
                        ],
                        "ro": [
                            "atitudine"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e5llning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attitude": [
                    "Singulier"
                ],
                "attitudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attocandela": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Attocandela"
                        ],
                        "en": [
                            "attocandela"
                        ],
                        "es": [
                            "attocandela"
                        ],
                        "gl": [
                            "attocandela"
                        ],
                        "it": [
                            "attocandela"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attocandela": [
                    "Singulier"
                ],
                "attocandelas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attocoulomb": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Attocoulomb"
                        ],
                        "en": [
                            "attocoulomb"
                        ],
                        "es": [
                            "attoculombio",
                            "attocoulomb"
                        ],
                        "gl": [
                            "attocoulomb",
                            "attoculombio"
                        ],
                        "it": [
                            "attocoulomb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attocoulomb": [
                    "Singulier"
                ],
                "attocoulombs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attohenry": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure d\u2019inductance",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Attohenry"
                        ],
                        "en": [
                            "attohenry"
                        ],
                        "es": [
                            "attohenrio"
                        ],
                        "gl": [
                            "attohenry",
                            "attohenrio"
                        ],
                        "it": [
                            "attohenry"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attohenry": [
                    "Singulier"
                ],
                "attohenrys": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attohertz": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de fr\u00e9quence",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Attohertz"
                        ],
                        "en": [
                            "attohertz"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ud1a0\ud5e4\ub974\uce20"
                        ],
                        "es": [
                            "attohercio",
                            "attohertz",
                            "attohertzio"
                        ],
                        "gl": [
                            "attohercio",
                            "attohertz"
                        ],
                        "it": [
                            "attohertz"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "attolumen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Attolumen"
                        ],
                        "en": [
                            "attolumen"
                        ],
                        "es": [
                            "attolumen"
                        ],
                        "it": [
                            "attolumen"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30c8\u30eb\u30fc\u30e1\u30f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attolumen": [
                    "Singulier"
                ],
                "attolumens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attolux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Attolux"
                        ],
                        "en": [
                            "attolux"
                        ],
                        "es": [
                            "attolux"
                        ],
                        "it": [
                            "attolux"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30c8\u30eb\u30af\u30b9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "attonewton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Attonewton"
                        ],
                        "en": [
                            "attonewton"
                        ],
                        "es": [
                            "attonewton"
                        ],
                        "gl": [
                            "attonewton"
                        ],
                        "it": [
                            "attonewton"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attonewton": [
                    "Singulier"
                ],
                "attonewtons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attopascal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Attopascal"
                        ],
                        "en": [
                            "attopascal"
                        ],
                        "es": [
                            "attopascal"
                        ],
                        "gl": [
                            "attopascal"
                        ],
                        "it": [
                            "attopascal"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30c8\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attopascal": [
                    "Singulier"
                ],
                "attopascals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attraction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019attirer (Sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anziehung",
                            "Attraktion"
                        ],
                        "en": [
                            "attraction"
                        ],
                        "ca": [
                            "atracci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "privla\u010denje"
                        ],
                        "es": [
                            "atracci\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "aantrekken"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce qui attire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anziehung"
                        ],
                        "en": [
                            "attraction"
                        ],
                        "hr": [
                            "atrakcija"
                        ],
                        "io": [
                            "atrakto",
                            "atraktado"
                        ],
                        "id": [
                            "atraksi"
                        ],
                        "it": [
                            "attrazione"
                        ],
                        "mt": [
                            "attrazzjoni"
                        ],
                        "nl": [
                            "attractie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attraction": [
                    "Singulier"
                ],
                "attractions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attrait": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "attraction"
                        ],
                        "ca": [
                            "atractiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "privla\u010dnost"
                        ],
                        "es": [
                            "atractivo"
                        ],
                        "ro": [
                            "farmec"
                        ],
                        "sv": [
                            "lockelse",
                            "behag",
                            "charm"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ekicilik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attrait": [
                    "Singulier"
                ],
                "attraits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attrayant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aantreklik",
                            "aanloklik"
                        ],
                        "en": [
                            "attractive"
                        ],
                        "br": [
                            "hoalus"
                        ],
                        "ca": [
                            "atraient"
                        ],
                        "hr": [
                            "privla\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "atrayente",
                            "atractivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "alloga"
                        ],
                        "fy": [
                            "aardich",
                            "bekoarlik",
                            "ferloklik",
                            "leidich"
                        ],
                        "hu": [
                            "vonz\u00f3",
                            "kellemes"
                        ],
                        "io": [
                            "atraktiva"
                        ],
                        "it": [
                            "allettante",
                            "attraente",
                            "seducente"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanlokkelijk",
                            "aantrekkelijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "atraente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "tilldragande",
                            "tilltalande"
                        ],
                        "tr": [
                            "al\u0131ml\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attrayant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "attrayants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "attrayante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "attrayantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "attribution": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "attribution"
                        ],
                        "ca": [
                            "atribuci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "svojenje"
                        ],
                        "es": [
                            "atribuci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "atribuo",
                            "atribuado"
                        ],
                        "it": [
                            "attribuzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "attributie",
                            "toewijzing"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attribution": [
                    "Singulier"
                ],
                "attributions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "au": [
        {
            "type": "Forme d\u2019article d\u00e9fini",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zu"
                        ],
                        "ca": [
                            "al"
                        ],
                        "es": [
                            "al"
                        ],
                        "nl": [
                            "aan de",
                            "aan het"
                        ],
                        "pt": [
                            "ao"
                        ],
                        "scn": [
                            "\u00f4"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "au": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "aux": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e0 la": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "au-del\u00e0": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "weiter",
                            "dar\u00fcber hinaus",
                            "jenseits",
                            "hinweg"
                        ],
                        "en": [
                            "beyond"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0628\u0639\u062f \u0645\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00e9s enll\u00e0",
                            "all\u00ed enll\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "nadasve"
                        ],
                        "es": [
                            "allende",
                            "m\u00e1s all\u00e1"
                        ],
                        "eo": [
                            "transe"
                        ],
                        "gl": [
                            "al\u00e9n"
                        ],
                        "io": [
                            "ultra"
                        ],
                        "id": [
                            "akhirat",
                            "lewat"
                        ],
                        "it": [
                            "al di l\u00e0",
                            "di l\u00e0 da",
                            "oltre"
                        ],
                        "oc": [
                            "al del\u00e0",
                            "al delai",
                            "de del\u00e0",
                            "del\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "al\u00e9m"
                        ],
                        "sv": [
                            "bortom"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aubaine": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avantage inesp\u00e9r\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gl\u00fccklicher Zufall",
                            "Gl\u00fccksfall"
                        ],
                        "en": [
                            "bargain",
                            "windfall",
                            "godsend"
                        ],
                        "hr": [
                            "dobra kob"
                        ],
                        "es": [
                            "trigo",
                            "tigo"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4ttipotti"
                        ],
                        "nl": [
                            "buitenkansje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aubaine": [
                    "Singulier"
                ],
                "aubaines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aube": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "moment o\u00f9 la lumi\u00e8re du soleil levant commence \u00e0 blanchir\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Morgengrauen",
                            "D\u00e4mmerung",
                            "Morgend\u00e4mmerung"
                        ],
                        "en": [
                            "dawn",
                            "sunrise",
                            "daybreak"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "alba"
                        ],
                        "hr": [
                            "zora"
                        ],
                        "da": [
                            "daggry",
                            "gryning"
                        ],
                        "es": [
                            "alba",
                            "madrugada"
                        ],
                        "fi": [
                            "aamunsarastus",
                            "aamunkoitto"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10d8\u10e1\u10d9\u10d0\u10e0\u10d8",
                            "\u10d0\u10d8\u10e1\u10d8",
                            "\u10d2\u10d0\u10dc\u10d7\u10d8\u10d0\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03b3\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "auroro"
                        ],
                        "id": [
                            "subuh"
                        ],
                        "it": [
                            "alba",
                            "aurora"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u04a3",
                            "\u0442\u0430\u04a3 \u0430\u0442\u0443",
                            "\u0442\u0430\u04a3\u0441\u04d9\u0440\u0456",
                            "\u0440\u0430\u0443\u0430\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0430\u04a3",
                            "\u0442\u0430\u04a3 \u0430\u0433\u0430\u0440\u0443\u0443",
                            "\u0442\u0430\u04a3 \u0430\u043b\u0434\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "dageraad",
                            "zonsopgang",
                            "ochtendgloren"
                        ],
                        "oc": [
                            "alba"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bwit"
                        ],
                        "pt": [
                            "alva"
                        ],
                        "ro": [
                            "zori"
                        ],
                        "sv": [
                            "gryning",
                            "dagning",
                            "morgonrodnad"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0430\u04a3"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fasvit"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcn do\u011fumu",
                            "tan",
                            "fecr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aube": [
                    "Singulier"
                ],
                "aubes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "v\u00eatement religieux",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "albe"
                        ],
                        "de": [
                            "Albe"
                        ],
                        "en": [
                            "alb"
                        ],
                        "br": [
                            "kamz"
                        ],
                        "kw": [
                            "kams"
                        ],
                        "hr": [
                            "alba"
                        ],
                        "da": [
                            "alba",
                            "messeskjorte"
                        ],
                        "es": [
                            "alba"
                        ],
                        "eo": [
                            "albo"
                        ],
                        "fi": [
                            "alba"
                        ],
                        "cy": [
                            "alb"
                        ],
                        "io": [
                            "albo"
                        ],
                        "it": [
                            "alba",
                            "camice"
                        ],
                        "nl": [
                            "albe",
                            "misgewaad"
                        ],
                        "pt": [
                            "alva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aube": [
                    "Singulier"
                ],
                "aubes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "planche fix\u00e9e \u00e0 la circonf\u00e9rence d\u2019une roue",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schaufel"
                        ],
                        "en": [
                            "blade"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0lep"
                        ],
                        "hr": [
                            "lopar"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1labe"
                        ],
                        "eo": [
                            "padelo"
                        ],
                        "io": [
                            "paleto"
                        ],
                        "it": [
                            "paletta"
                        ],
                        "nl": [
                            "paddel"
                        ],
                        "sv": [
                            "paddel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aube": [
                    "Singulier"
                ],
                "aubes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auberge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Maison o\u00f9 l\u2019on trouve la table et le lit en payant",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "herberg",
                            "gastehuis"
                        ],
                        "sq": [
                            "shtepi",
                            "han",
                            "bujtin\u00eb",
                            "bujtina"
                        ],
                        "de": [
                            "Gasthaus",
                            "Herberge",
                            "Wirtshaus"
                        ],
                        "en": [
                            "inn",
                            "guesthouse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0627\u0646"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0430\u0441\u044c\u0446\u0456\u043d\u0456\u0446\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043e\u0441\u0442\u0438\u043b\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "alberg",
                            "albergueria",
                            "hostal"
                        ],
                        "hr": [
                            "hotel"
                        ],
                        "da": [
                            "herberg"
                        ],
                        "es": [
                            "albergue",
                            "posada",
                            "hospedaje",
                            "aposento",
                            "venta",
                            "hostal",
                            "ratuce"
                        ],
                        "eo": [
                            "gastejo"
                        ],
                        "fy": [
                            "herberch"
                        ],
                        "ga": [
                            "br\u00fa"
                        ],
                        "gl": [
                            "pousada",
                            "fonda",
                            "pensi\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03b4\u03bf\u03c7\u03b5\u03af\u03bf",
                            "\u03c7\u03ac\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "vend\u00e9gl\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "albergo"
                        ],
                        "it": [
                            "osteria"
                        ],
                        "la": [
                            "hospitium",
                            "caca"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0443\u0443\u0440\u0447\u0438\u0439\u043d \u0433\u0430\u0437\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "herberg"
                        ],
                        "oc": [
                            "alb\u00e8rga"
                        ],
                        "pl": [
                            "gospoda",
                            "zajazd",
                            "karczma"
                        ],
                        "pt": [
                            "hospedaria"
                        ],
                        "ro": [
                            "pensiune",
                            "han"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0441\u0442\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0445\u0430\u043d",
                            "han"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4rdshus"
                        ],
                        "sw": [
                            "nyumba ya wageni"
                        ],
                        "cs": [
                            "hostinec",
                            "herberk"
                        ],
                        "tr": [
                            "han"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auberge": [
                    "Singulier"
                ],
                "auberges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aubergine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante \u00e0 fruits blancs ou violets, Solanum melongena",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Solanum melongena"
                        ],
                        "af": [
                            "brinjal",
                            "eierplant"
                        ],
                        "sq": [
                            "pat\u00ebllxhani"
                        ],
                        "de": [
                            "Aubergine",
                            "Eierpflanze"
                        ],
                        "en": [
                            "aubergine",
                            "eggplant"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0630\u0646\u062c\u0627\u0646",
                            "\u0643\u0647\u0643\u0628",
                            "\u0643\u0647\u0643\u0645"
                        ],
                        "an": [
                            "alberchenera"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u0564\u0580\u056b\u057b\u0561\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "berenxena"
                        ],
                        "az": [
                            "bad\u0131mcan"
                        ],
                        "eu": [
                            "alberjinia",
                            "berenjena"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431a\u043a\u043ba\u0436a\u043d"
                        ],
                        "bs": [
                            "patlid\u017ean"
                        ],
                        "br": [
                            "berjinez",
                            "berjinezenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u0442\u043b\u0430\u0434\u0436\u0430\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "alberginiera"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13d5\u13ad\u13b7\u13a8 \u13a0\u13d3\u13db\u13cd\u13a9"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8304\u5b50"
                        ],
                        "co": [
                            "milzana",
                            "melizana"
                        ],
                        "hr": [
                            "patlid\u017ean"
                        ],
                        "da": [
                            "aubergine"
                        ],
                        "es": [
                            "berenjena"
                        ],
                        "eo": [
                            "melongeno"
                        ],
                        "et": [
                            "bakla\u017eaan"
                        ],
                        "fi": [
                            "munakoiso"
                        ],
                        "ga": [
                            "ubhthoradh"
                        ],
                        "gl": [
                            "berenxena"
                        ],
                        "cy": [
                            "planhigyn \u0175y"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03bb\u03b9\u03c4\u03b6\u03ac\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "hsb": [
                            "ober\u017eina"
                        ],
                        "hu": [
                            "padlizs\u00e1n"
                        ],
                        "io": [
                            "berenjeno"
                        ],
                        "id": [
                            "terung"
                        ],
                        "is": [
                            "eggaldin"
                        ],
                        "it": [
                            "melanzana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ca\u30b9"
                        ],
                        "jv": [
                            "t\u00e9rong"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04d9\u0434\u0456"
                        ],
                        "rw": [
                            "urutoryi"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0430\u043a\u043b\u0430\u0436\u0430\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "bacanre\u015fk"
                        ],
                        "lv": [
                            "bakla\u017e\u0101ns"
                        ],
                        "ln": [
                            "s\u00f3l\u00f3"
                        ],
                        "lt": [
                            "bakla\u017eanas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Aubergine"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u043e\u0434\u0430\u0440 \u043f\u0430\u0442\u043b\u0438\u045f\u0430\u043d"
                        ],
                        "ms": [
                            "terung",
                            "brinjal"
                        ],
                        "gv": [
                            "oohyn",
                            "auberjeen"
                        ],
                        "nl": [
                            "aubergine"
                        ],
                        "no": [
                            "eggplante",
                            "aubergine"
                        ],
                        "oc": [
                            "aubergina",
                            "merinjana"
                        ],
                        "uz": [
                            "baqlajon"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u062f\u0645\u062c\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "bak\u0142a\u017can",
                            "ober\u017cyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "berinjela"
                        ],
                        "ro": [
                            "v\u00e2n\u0103t\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u043a\u043b\u0430\u0436\u0430\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u0432\u0438 \u043f\u0430\u0442\u043b\u0438\u045f\u0430\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "patlid\u017ean",
                            "plavi patlid\u017ean"
                        ],
                        "scn": [
                            "milinciana"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u013eu\u013eok bakla\u017e\u00e1nov\u00fd",
                            "bakla\u017e\u00e1n"
                        ],
                        "sl": [
                            "jaj\u010devec"
                        ],
                        "su": [
                            "t\u00e9rong"
                        ],
                        "sv": [
                            "aubergine"
                        ],
                        "sw": [
                            "bilingani",
                            "mbilingani"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0431\u043e\u0434\u0438\u043d\u04b7\u043e\u043d"
                        ],
                        "tl": [
                            "tal\u00f3ng"
                        ],
                        "cs": [
                            "lilek",
                            "lilek vejcoplod\u00fd",
                            "bakla\u017e\u00e1n"
                        ],
                        "tr": [
                            "patl\u0131can"
                        ],
                        "tk": [
                            "badamjan"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0430\u043a\u043b\u0430\u0436\u0430\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e0 t\u00edm",
                            "c\u00e0 d\u00e1i d\u00ea"
                        ],
                        "wa": [
                            "belindjele",
                            "\u00e5berdjene"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fruit",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "eiervrug"
                        ],
                        "de": [
                            "Aubergine",
                            "Eierfrucht"
                        ],
                        "en": [
                            "aubergine",
                            "eggplant"
                        ],
                        "ca": [
                            "alberg\u00ednia"
                        ],
                        "co": [
                            "merizanna"
                        ],
                        "hr": [
                            "patlid\u017ean"
                        ],
                        "da": [
                            "aubergine"
                        ],
                        "lb": [
                            "Aubergine"
                        ],
                        "nl": [
                            "aubergine"
                        ],
                        "no": [
                            "aubergine"
                        ],
                        "oc": [
                            "merinjana"
                        ],
                        "sv": [
                            "aubergine",
                            "\u00e4ggplanta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "melongeno"
                        ],
                        "fi": [
                            "munakoiso"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0917\u0928"
                        ],
                        "io": [
                            "berenjeno"
                        ],
                        "id": [
                            "terong",
                            "terung"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8304\u5b50",
                            "\u30ca\u30b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u044f\u043b\u0434\u044b"
                        ],
                        "ku": [
                            "bal\u00eecan",
                            "bacan",
                            "badincan",
                            "bacanre\u015f",
                            "bacanre\u015fk",
                            "bacan\u00ea re\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aubergine": [
                    "Singulier"
                ],
                "aubergines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aubier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "partie de l\u2019arbre entre l\u2019\u00e9corce et le duramen",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Splintholz"
                        ],
                        "en": [
                            "sapwood",
                            "alburnum"
                        ],
                        "ca": [
                            "albeca"
                        ],
                        "hr": [
                            "bijel"
                        ],
                        "es": [
                            "albura"
                        ],
                        "eo": [
                            "alburno"
                        ],
                        "io": [
                            "alburno"
                        ],
                        "it": [
                            "alburno"
                        ],
                        "la": [
                            "alburnum"
                        ],
                        "nl": [
                            "spinthout"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e5bon",
                            "blanc bw\u00e8s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aubier": [
                    "Singulier"
                ],
                "aubiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auburn": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kastanienbraun"
                        ],
                        "en": [
                            "auburn"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d64\u8910\u8272"
                        ],
                        "hr": [
                            "sme\u0111ecrvenkasto"
                        ],
                        "eo": [
                            "ru\u011dbruna"
                        ],
                        "io": [
                            "bruna",
                            "bruna",
                            "kastanea"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aucun": [
        {
            "type": "Adjectif ind\u00e9fini",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Nul ... ne, pas un ... ne",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kein"
                        ],
                        "en": [
                            "no",
                            "neither"
                        ],
                        "eu": [
                            "inola",
                            "inolako"
                        ],
                        "ca": [
                            "ning\u00fa",
                            "cap"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ubb34"
                        ],
                        "hr": [
                            "itko",
                            "ikakav"
                        ],
                        "da": [
                            "ingen",
                            "intet"
                        ],
                        "es": [
                            "ninguno"
                        ],
                        "ia": [
                            "nulle"
                        ],
                        "it": [
                            "nessuno"
                        ],
                        "lb": [
                            "kee"
                        ],
                        "nl": [
                            "geen"
                        ],
                        "pt": [
                            "nenhum",
                            "nem"
                        ],
                        "ro": [
                            "niciun",
                            "nicio"
                        ],
                        "scn": [
                            "nu\u1e0d\u1e0du"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u017eiadny"
                        ],
                        "sv": [
                            "ingen"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017e\u00e1dn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aucun": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "aucuns": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "aucune": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "aucunes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "audace": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00fchnheit",
                            "Wagemut",
                            "Waghalsigkeit",
                            "Verwegenheit",
                            "Draufg\u00e4ngertum",
                            "Dreistigkeit",
                            "Keckheit",
                            "Frechheit",
                            "Unversch\u00e4mtheit"
                        ],
                        "en": [
                            "audacity",
                            "boldness",
                            "daring"
                        ],
                        "ca": [
                            "aud\u00e0cia"
                        ],
                        "hr": [
                            "smjelost"
                        ],
                        "es": [
                            "audacia"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016ddaco"
                        ],
                        "gl": [
                            "audacia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03c1\u03ac\u03c3\u03bf\u03c2",
                            "\u03c4\u03cc\u03bb\u03bc\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "audaco"
                        ],
                        "it": [
                            "audacia"
                        ],
                        "la": [
                            "ferocia"
                        ],
                        "nl": [
                            "durf",
                            "gedurfdheid",
                            "stoutheid",
                            "stoutmoedigheid",
                            "vermetelheid",
                            "lef"
                        ],
                        "pt": [
                            "aud\u00e1cia"
                        ],
                        "sv": [
                            "dj\u00e4rvhet",
                            "fr\u00e4ckhet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "audace": [
                    "Singulier"
                ],
                "audaces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "audacieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "k\u00fchn",
                            "wagemutig",
                            "verwegen",
                            "unerschrocken",
                            "draufg\u00e4ngerisch",
                            "dreist",
                            "keck",
                            "frech"
                        ],
                        "en": [
                            "audacious"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0631\u064a\u0621"
                        ],
                        "ca": [
                            "agosarat",
                            "atrevit",
                            "auda\u00e7",
                            "audaci\u00f3s",
                            "audaciosa"
                        ],
                        "hr": [
                            "smion"
                        ],
                        "es": [
                            "audaz"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016ddaca"
                        ],
                        "fi": [
                            "rohkea"
                        ],
                        "gl": [
                            "audaz"
                        ],
                        "io": [
                            "audacoza"
                        ],
                        "it": [
                            "audace"
                        ],
                        "nl": [
                            "brutaal",
                            "gedurfd",
                            "stout",
                            "stoutmoedig",
                            "vermetel",
                            "waaghalzerig",
                            "boud"
                        ],
                        "pt": [
                            "audaz",
                            "arriscado",
                            "ousado"
                        ],
                        "sv": [
                            "dj\u00e4rv",
                            "fr\u00e4ck"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "audacieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "audacieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "audible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "audible"
                        ],
                        "eu": [
                            "entzungarri"
                        ],
                        "ca": [
                            "audible",
                            "o\u00efble"
                        ],
                        "hr": [
                            "zvu\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "audible"
                        ],
                        "it": [
                            "udibile"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoorbaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "aud\u00edvel"
                        ],
                        "ro": [
                            "auzibil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u044b\u0448\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "sly\u0161iteln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "audible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "audibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "audience": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vieilli\u00a0: attention donn\u00e9e \u00e0 la personne qui parle\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hearing"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "audi\u00e8ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "saslu\u0161anje"
                        ],
                        "es": [
                            "audiencia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Vieilli\u00a0: s\u00e9ance o\u00f9 l\u2019on admet quelqu\u2019un dans le but de l\u2019\u00e9couter\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "audience",
                            "crowd",
                            "hearing"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "audi\u00e8ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "javno saslu\u0161anje"
                        ],
                        "es": [
                            "audiencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016ddienco"
                        ],
                        "id": [
                            "sidang"
                        ],
                        "sv": [
                            "audiens"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ensemble des personnes expos\u00e9es \u00e0 un m\u00e9dia\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "audience",
                            "listenership",
                            "hearership",
                            "viewership"
                        ],
                        "eu": [
                            "entzuleria"
                        ],
                        "ca": [
                            "audi\u00e8ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "slu\u0161ateljstvo"
                        ],
                        "es": [
                            "audiencia"
                        ],
                        "id": [
                            "khalayak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "audience": [
                    "Singulier"
                ],
                "audiences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "audiovisuel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "audiovisual"
                        ],
                        "ca": [
                            "audiovisual"
                        ],
                        "hr": [
                            "audiovizualni"
                        ],
                        "es": [
                            "audiovisual"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016ddvida"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c0\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03b1\u03ba\u03bf\u03c5\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "pt": [
                            "audiovisual"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0443\u0434\u0438\u043e\u0432\u0438\u0437\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "audiovisuel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "audiovisuels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "audiovisuelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "audiovisuelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "auditeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beluisteraar"
                        ],
                        "de": [
                            "Zuh\u00f6rer",
                            "Lauscher",
                            "H\u00f6rer",
                            "H\u00f6render"
                        ],
                        "en": [
                            "listener",
                            "hearer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639"
                        ],
                        "br": [
                            "selaouer"
                        ],
                        "ca": [
                            "auditori",
                            "o\u00efdor",
                            "oient"
                        ],
                        "es": [
                            "auditorio",
                            "oidor",
                            "oyente"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dskultanto",
                            "a\u016ddanto"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1hoyrari"
                        ],
                        "hu": [
                            "hallgat\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "audanto"
                        ],
                        "it": [
                            "ascoltatore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u044b\u04a3\u0434\u0430\u0440\u043c\u0430\u043d",
                            "\u0442\u044b\u04a3\u0434\u0430\u0443\u0448\u044b"
                        ],
                        "ku": [
                            "guhdar"
                        ],
                        "la": [
                            "audiens"
                        ],
                        "nl": [
                            "luisteraar",
                            "toehoorder",
                            "hoorder",
                            "luisteraar",
                            "toehoorder"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142uchacz"
                        ],
                        "pt": [
                            "aluno",
                            "auditor",
                            "ouvinte",
                            "auditor",
                            "ouvinte"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6rare",
                            "\u00e5horare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personne qui \u00e9coute un discours, une \u00e9mission radiophonique, une lecture, un r\u00e9cit, une le\u00e7on, une ex\u00e9cution musicale...\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zuh\u00f6rer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639"
                        ],
                        "eu": [
                            "entzule"
                        ],
                        "br": [
                            "selaouer"
                        ],
                        "hr": [
                            "slu\u0161atelj"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuuntelija"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auditeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "auditeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auditif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aural",
                            "auditive"
                        ],
                        "ca": [
                            "auditiu",
                            "auditiva"
                        ],
                        "hr": [
                            "audativni"
                        ],
                        "es": [
                            "auditivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dda"
                        ],
                        "io": [
                            "audala"
                        ],
                        "it": [
                            "auditivo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auditif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "auditifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "auditive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "auditives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "audition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1\u00a0(Action d\u2019entendre)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anh\u00f6rung"
                        ],
                        "en": [
                            "hearing"
                        ],
                        "ca": [
                            "o\u00efda",
                            "audici\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "slu\u0161anje"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8resans"
                        ],
                        "es": [
                            "audici\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuuloaisti"
                        ],
                        "it": [
                            "audizione",
                            "udito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8074\u899a"
                        ],
                        "oc": [
                            "audicion"
                        ],
                        "pt": [
                            "audi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u0443\u0445"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "2\u00a0((Droit) Action de recevoir un t\u00e9moignage, d\u2019examiner un compte)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hearing"
                        ],
                        "hr": [
                            "preslu\u0161avanje"
                        ],
                        "it": [
                            "audizione"
                        ],
                        "pt": [
                            "audi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "3\u00a0(Mode de s\u00e9lection des artistes susceptibles de tenir les r\u00f4les d'un film, d'une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre ou d'un programme)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "audition",
                            "casting",
                            "tryout"
                        ],
                        "hr": [
                            "audicija"
                        ],
                        "es": [
                            "audici\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "audizione"
                        ],
                        "nl": [
                            "auditie"
                        ],
                        "pt": [
                            "audi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0443\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "audition": [
                    "Singulier"
                ],
                "auditions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auditorium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "auditorium"
                        ],
                        "en": [
                            "auditorium"
                        ],
                        "br": [
                            "selaouva"
                        ],
                        "ca": [
                            "auditori"
                        ],
                        "hr": [
                            "auditorij"
                        ],
                        "es": [
                            "auditorio",
                            "audit\u00f3rium"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dskultejo"
                        ],
                        "it": [
                            "auditorio"
                        ],
                        "la": [
                            "auditorium"
                        ],
                        "nl": [
                            "auditorium"
                        ],
                        "pt": [
                            "audit\u00f3rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0443\u0434\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "auditorium"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0443\u0434\u0438\u0442\u043e\u0440\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auditorium": [
                    "Singulier"
                ],
                "auditoriums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auge": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pierre ou pi\u00e8ce de bois creus\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mulde",
                            "Trog"
                        ],
                        "en": [
                            "trough"
                        ],
                        "eu": [
                            "aska"
                        ],
                        "co": [
                            "trova",
                            "trovula"
                        ],
                        "hr": [
                            "korito"
                        ],
                        "es": [
                            "gamella",
                            "artesa",
                            "cuezo",
                            "cangil\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "trogo"
                        ],
                        "fo": [
                            "trog",
                            "krubba"
                        ],
                        "io": [
                            "trogo"
                        ],
                        "id": [
                            "palungan"
                        ],
                        "it": [
                            "mangiatoia"
                        ],
                        "nl": [
                            "krib",
                            "trog"
                        ],
                        "oc": [
                            "nauc",
                            "bach\u00e0s"
                        ],
                        "pt": [
                            "cocho",
                            "gamela",
                            "tina"
                        ],
                        "ro": [
                            "troac\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "koryto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auge": [
                    "Singulier"
                ],
                "auges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "augmentatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "augmentative"
                        ],
                        "ca": [
                            "augmentatiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "augmentativni"
                        ],
                        "es": [
                            "aumentativo"
                        ],
                        "it": [
                            "accrescitivo"
                        ],
                        "la": [
                            "auctivus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0443\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "augmentativ"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "augmentatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "augmentatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "augmentative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "augmentatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "augure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pr\u00e9sage par lequel on juge de l\u2019avenir.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "augury"
                        ],
                        "ca": [
                            "auguri"
                        ],
                        "hr": [
                            "augurij"
                        ],
                        "es": [
                            "augurio"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorteken",
                            "voorspelling"
                        ],
                        "pl": [
                            "przepowiednia",
                            "wr\u00f3\u017cba"
                        ],
                        "pt": [
                            "aug\u00fario",
                            "press\u00e1gio",
                            "agouro"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Antiquit\u00e9) Pr\u00eatre dont la charge \u00e9tait d\u2019observer le vol des oiseaux, afin d\u2019en tirer des pr\u00e9sages pour la conduite des affaires publiques.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "augur"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0ugur"
                        ],
                        "hr": [
                            "augur"
                        ],
                        "es": [
                            "augur"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b9\u03c9\u03bd\u03bf\u03c3\u03ba\u03cc\u03c0\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "augur",
                            "vogelwichelaar"
                        ],
                        "pl": [
                            "augur"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1ugure"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0433\u0443\u0440",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0440\u0438\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "augur",
                            "ptakopravec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "augure": [
                    "Singulier"
                ],
                "augures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auguste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "august"
                        ],
                        "br": [
                            "meurdezus"
                        ],
                        "ca": [
                            "august"
                        ],
                        "hr": [
                            "veli\u010danstveni"
                        ],
                        "oc": [
                            "august"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auguste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "augustes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personnage d\u00e9sordonn\u00e9 d\u2019un duo comique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "funny man",
                            "comic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9017\u54cf"
                        ],
                        "hr": [
                            "glupi August",
                            "klaun"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30dc\u30b1"
                        ],
                        "oc": [
                            "august"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auguste": [
                    "Singulier"
                ],
                "augustes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Augustin": [
        {
            "type": "Pr\u00e9nom",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Augustine"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0531\u057e\u0563\u0578\u0582\u057d\u057f\u056b\u0576\u0578\u057d"
                        ],
                        "es": [
                            "Agustin"
                        ],
                        "eo": [
                            "A\u016dgusteno"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03c5\u03b3\u03bf\u03c5\u03c3\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00c1g\u00fast\u00ednus"
                        ],
                        "it": [
                            "Agostino"
                        ],
                        "pl": [
                            "Augustyn"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}