{
    "ast\u00e9rosismologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Asteroseismologie"
                        ],
                        "en": [
                            "asteroseismology"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u661f\u9707\u5b78"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc131\uc9c4\ud559"
                        ],
                        "fi": [
                            "astroseismologia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf\u03c3\u03b5\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "astrosismologia"
                        ],
                        "lt": [
                            "asteroseismologija"
                        ],
                        "pt": [
                            "asterosismologia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ast\u00e9rosismologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ast\u00e9rosismologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "asth\u00e9nie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fatigue physique du patient",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "asthenia"
                        ],
                        "ca": [
                            "ast\u00e8nia"
                        ],
                        "hr": [
                            "astenija"
                        ],
                        "es": [
                            "astenia"
                        ],
                        "io": [
                            "desforteso"
                        ],
                        "it": [
                            "astenia"
                        ],
                        "sv": [
                            "kraftl\u00f6shet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asth\u00e9nie": [
                    "Singulier"
                ],
                "asth\u00e9nies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "asth\u00e9nique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "asthenic"
                        ],
                        "ca": [
                            "ast\u00e8nic"
                        ],
                        "hr": [
                            "asteni\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "ast\u00e9nico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03b8\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "astenico"
                        ],
                        "sv": [
                            "kraftl\u00f6s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asth\u00e9nique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "asth\u00e9niques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "asth\u00e9nosph\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "astenosfera"
                        ],
                        "de": [
                            "Asthenosph\u00e4re"
                        ],
                        "en": [
                            "asthenosphere"
                        ],
                        "ca": [
                            "astenosfera"
                        ],
                        "hr": [
                            "astenosfera"
                        ],
                        "es": [
                            "astenosfera"
                        ],
                        "eo": [
                            "astenosfero"
                        ],
                        "et": [
                            "astenosf\u00e4\u00e4r"
                        ],
                        "fi": [
                            "astenosf\u00e4\u00e4ri"
                        ],
                        "gl": [
                            "astenosfera"
                        ],
                        "it": [
                            "astenosfera"
                        ],
                        "lv": [
                            "astenosf\u0113ra"
                        ],
                        "lt": [
                            "astenosfera"
                        ],
                        "nl": [
                            "asthenosfeer"
                        ],
                        "no": [
                            "astenosf\u00e6re"
                        ],
                        "pl": [
                            "astenosfera"
                        ],
                        "pt": [
                            "astenosfera"
                        ],
                        "sk": [
                            "astenosf\u00e9ra"
                        ],
                        "sl": [
                            "astenosfera"
                        ],
                        "sv": [
                            "astenosf\u00e4r"
                        ],
                        "cs": [
                            "astenosf\u00e9ra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asth\u00e9nosph\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "asth\u00e9nosph\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "asthmatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aamborstig",
                            "asmaties"
                        ],
                        "de": [
                            "asthmatisch",
                            "engbr\u00fcstig"
                        ],
                        "en": [
                            "asthmatic",
                            "wheezy"
                        ],
                        "br": [
                            "berralanek",
                            "berranalek"
                        ],
                        "ca": [
                            "asm\u00e0tic"
                        ],
                        "hr": [
                            "astmati\u010dan"
                        ],
                        "da": [
                            "astmatisk"
                        ],
                        "es": [
                            "asm\u00e1tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "astma"
                        ],
                        "fy": [
                            "nearboarstich"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03b8\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "astmika"
                        ],
                        "it": [
                            "asmatico"
                        ],
                        "nl": [
                            "aamborstig",
                            "astmatisch",
                            "kortademig"
                        ],
                        "pt": [
                            "asm\u00e1tico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "astmatisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "du\u0161n\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asthmatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "asthmatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aamborstig"
                        ],
                        "br": [
                            "berralaneg",
                            "berranaleg"
                        ],
                        "hr": [
                            "astmati\u010dar"
                        ],
                        "da": [
                            "astmatiker"
                        ],
                        "eo": [
                            "astmulo"
                        ],
                        "sv": [
                            "astmatiker"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asthmatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "asthmatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "asthme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aamborstigheid",
                            "asma"
                        ],
                        "de": [
                            "Asthma"
                        ],
                        "en": [
                            "asthma",
                            "shortness of breath",
                            "wheeziness"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0628\u0648"
                        ],
                        "ca": [
                            "asma",
                            "ofec"
                        ],
                        "hr": [
                            "astma"
                        ],
                        "da": [
                            "astma"
                        ],
                        "es": [
                            "asma"
                        ],
                        "eo": [
                            "astmo"
                        ],
                        "fo": [
                            "br\u00f3stm\u00f8\u00f0i"
                        ],
                        "fi": [
                            "astma"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c3\u03b8\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "asztma"
                        ],
                        "io": [
                            "astmo"
                        ],
                        "id": [
                            "bengek"
                        ],
                        "it": [
                            "asma"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0435\u043c\u0456\u043a\u043f\u0435"
                        ],
                        "nl": [
                            "aamborstigheid",
                            "astma"
                        ],
                        "pl": [
                            "astma"
                        ],
                        "pt": [
                            "asma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u043c\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "astma"
                        ],
                        "tr": [
                            "ast\u0131m"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ec7nh hen",
                            "b\u1ec7nh suy\u1ec5n",
                            "hen suy\u1ec5n",
                            "suy\u1ec5n"
                        ],
                        "wo": [
                            "asm\u00eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asthme": [
                    "Singulier"
                ],
                "asthmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "asticot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Made"
                        ],
                        "en": [
                            "maggot"
                        ],
                        "br": [
                            "lambrig"
                        ],
                        "ca": [
                            "cuc"
                        ],
                        "hr": [
                            "larva"
                        ],
                        "da": [
                            "maddike"
                        ],
                        "es": [
                            "cresa",
                            "gusano"
                        ],
                        "fi": [
                            "toukka"
                        ],
                        "ga": [
                            "cruimh"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03bf\u03c5\u03bb\u03ae\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "ny\u0171",
                            "kukac"
                        ],
                        "io": [
                            "vermo",
                            "vermo"
                        ],
                        "id": [
                            "belatung"
                        ],
                        "it": [
                            "verme"
                        ],
                        "ku": [
                            "kurmik"
                        ],
                        "la": [
                            "vermiculus"
                        ],
                        "ln": [
                            "nkus\u00fa"
                        ],
                        "nl": [
                            "made"
                        ],
                        "oc": [
                            "escarena",
                            "escavena"
                        ],
                        "pl": [
                            "larwa"
                        ],
                        "pt": [
                            "larva"
                        ],
                        "qu": [
                            "laqatu"
                        ],
                        "ro": [
                            "molie"
                        ],
                        "sh": [
                            "li\u010dinka"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u00fcrfe",
                            "kurt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asticot": [
                    "Singulier"
                ],
                "asticots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "astigmatisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "astigmatizmi"
                        ],
                        "de": [
                            "Astigmatismus",
                            "verkr\u00fcmmung",
                            "sichtigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "astigmatism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0627\u0628\u0624\u0631\u064a\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "astiqmatizm"
                        ],
                        "eu": [
                            "astigmatismo"
                        ],
                        "bs": [
                            "astigmatizam"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0438\u0433\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "astigmatisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6563\u5149"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub09c\uc2dc"
                        ],
                        "hr": [
                            "astigmatizam"
                        ],
                        "es": [
                            "astigmatismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "astigmatismo"
                        ],
                        "et": [
                            "astigmatism"
                        ],
                        "gl": [
                            "astigmatismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e1\u05d8\u05d9\u05d2\u05de\u05e6\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "asztigmatizmus",
                            "asztigmia"
                        ],
                        "id": [
                            "astigmatisma"
                        ],
                        "it": [
                            "astigmatismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e71\u8996"
                        ],
                        "lt": [
                            "aki\u0173 astigmatizmas"
                        ],
                        "ms": [
                            "astigmatisme"
                        ],
                        "nl": [
                            "astigmatisme"
                        ],
                        "no": [
                            "astigmatisme"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0633\u062a\u06cc\u06af\u0645\u0627\u062a\u06cc\u0633\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "astygmatyzm"
                        ],
                        "pt": [
                            "astigmatismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "astigmatism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0438\u0433\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0438\u0433\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "astigmatizmus"
                        ],
                        "sl": [
                            "astigmatizem",
                            "negori\u0161\u010dnost"
                        ],
                        "sv": [
                            "astigmatism"
                        ],
                        "cs": [
                            "astigmatismus"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e07"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0438\u0433\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "vi": [
                            "lo\u1ea1n th\u1ecb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astigmatisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "astigmatismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "astiquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre brillant par le frottement, nettoyer, fourbir\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "pura\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "llustrar",
                            "brunyir"
                        ],
                        "hr": [
                            "izglancati"
                        ],
                        "nl": [
                            "oppoetsen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0447\u0438\u0449\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "astragale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Anatomie) Un des os du tarse\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "talus",
                            "talus bone",
                            "anklebone"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062d\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "astr\u00e0gal",
                            "mitjacanya"
                        ],
                        "hr": [
                            "golijen"
                        ],
                        "it": [
                            "astragalo",
                            "talo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8ddd\u9aa8"
                        ],
                        "la": [
                            "talus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astragale": [
                    "Singulier"
                ],
                "astragales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "astrakan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "astrakan"
                        ],
                        "de": [
                            "Astrachan"
                        ],
                        "en": [
                            "astrakhan"
                        ],
                        "ca": [
                            "astracan"
                        ],
                        "hr": [
                            "astrahan"
                        ],
                        "es": [
                            "astrac\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "astrakano"
                        ],
                        "nl": [
                            "astrakan"
                        ],
                        "pt": [
                            "astrac\u00e3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u0430\u043d"
                        ],
                        "tr": [
                            "astragan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astrakan": [
                    "Singulier"
                ],
                "astrakans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "astral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a rapport aux astres.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "astral",
                            "starry"
                        ],
                        "ca": [
                            "astral"
                        ],
                        "hr": [
                            "astralni"
                        ],
                        "es": [
                            "astral"
                        ],
                        "eo": [
                            "stela",
                            "astra"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "astrala"
                        ],
                        "it": [
                            "astrale"
                        ],
                        "la": [
                            "astralis"
                        ],
                        "nl": [
                            "stellair"
                        ],
                        "pt": [
                            "estelar"
                        ],
                        "ro": [
                            "astral"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "astraux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "astrale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "astrales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "astrance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Astrantia"
                        ],
                        "de": [
                            "Sterndolde"
                        ],
                        "ca": [
                            "astr\u00e0ncia"
                        ],
                        "da": [
                            "stjernesk\u00e6rm"
                        ],
                        "eo": [
                            "astrantio"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4htiputket"
                        ],
                        "hsb": [
                            "b\u011blan"
                        ],
                        "it": [
                            "astranzia"
                        ],
                        "lt": [
                            "astrantija"
                        ],
                        "nl": [
                            "zeeuws knoopje",
                            "zeeuws knopje"
                        ],
                        "pl": [
                            "jarzmianka"
                        ],
                        "sv": [
                            "stj\u00e4rnflocka"
                        ],
                        "cs": [
                            "jarmanka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astrance": [
                    "Singulier"
                ],
                "astrances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "astre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "corps c\u00e9leste",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gestirn"
                        ],
                        "en": [
                            "heavenly body"
                        ],
                        "ca": [
                            "astre"
                        ],
                        "da": [
                            "stjerne"
                        ],
                        "es": [
                            "astro"
                        ],
                        "eo": [
                            "astro"
                        ],
                        "io": [
                            "astro"
                        ],
                        "nl": [
                            "hemellichaam"
                        ],
                        "no": [
                            "himmellegeme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astre": [
                    "Singulier"
                ],
                "astres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "astreindre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Contraindre \u00e0 quelque chose.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zwingen"
                        ],
                        "en": [
                            "compel",
                            "constrain"
                        ],
                        "br": [
                            "redia\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "prisiliti"
                        ],
                        "io": [
                            "obligar"
                        ],
                        "no": [
                            "tvinge"
                        ],
                        "pt": [
                            "coagir"
                        ],
                        "sv": [
                            "tvinga",
                            "p\u00e5tvinga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "astrild": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Estrilda",
                            "Coccopygia"
                        ],
                        "de": [
                            "Astrild"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0642\u062f\u0629",
                            "\u062a\u0631\u062a\u0648\u0631"
                        ],
                        "et": [
                            "amadiin"
                        ],
                        "fi": [
                            "vahanokka"
                        ],
                        "hu": [
                            "asztrild"
                        ],
                        "it": [
                            "astrilde"
                        ],
                        "nl": [
                            "astrild"
                        ],
                        "no": [
                            "astrild"
                        ],
                        "pl": [
                            "astryld"
                        ],
                        "pt": [
                            "lacre"
                        ],
                        "sv": [
                            "astrild"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astrild": [
                    "Singulier"
                ],
                "astrilds": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "astrocyte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Astrozyt"
                        ],
                        "en": [
                            "astrocyte"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057d\u057f\u0580\u0578\u0581\u056b\u057f"
                        ],
                        "bs": [
                            "astrocit"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "astr\u00f2cit"
                        ],
                        "da": [
                            "astrocyt"
                        ],
                        "es": [
                            "astrocito"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03ba\u03cd\u03c4\u03c4\u03b1\u03c1\u03bf",
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03b3\u03bb\u03bf\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc \u03ba\u03cd\u03c4\u03c4\u03b1\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "astrocito"
                        ],
                        "id": [
                            "astrosit"
                        ],
                        "it": [
                            "astrocita"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30b9\u30c8\u30ed\u30b5\u30a4\u30c8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442"
                        ],
                        "lt": [
                            "astrocitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "astrocyt"
                        ],
                        "no": [
                            "astrocytt"
                        ],
                        "pl": [
                            "astrocyt"
                        ],
                        "pt": [
                            "astr\u00f3cito"
                        ],
                        "ro": [
                            "astrocit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "astrocyt"
                        ],
                        "sl": [
                            "astrocit"
                        ],
                        "sv": [
                            "astrocyt"
                        ],
                        "sw": [
                            "astrosaiti"
                        ],
                        "cs": [
                            "astrocyt"
                        ],
                        "tr": [
                            "astrosit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1ebf b\u00e0o th\u1ea7n kinh \u0111\u1ec7m h\u00ecnh sao"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astrocyte": [
                    "Singulier"
                ],
                "astrocytes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "astrolabe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Astrolabium",
                            "Astrolab"
                        ],
                        "en": [
                            "astrolabe"
                        ],
                        "ca": [
                            "astrolabi"
                        ],
                        "hr": [
                            "astrolab"
                        ],
                        "es": [
                            "astrolabio"
                        ],
                        "eo": [
                            "astrolabo"
                        ],
                        "gl": [
                            "astrolabio"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e6\u05d8\u05e8\u05d5\u05dc\u05d1"
                        ],
                        "hu": [
                            "asztrol\u00e1bium"
                        ],
                        "io": [
                            "astrolabo"
                        ],
                        "it": [
                            "astrolabio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30b9\u30c8\u30ed\u30e9\u30fc\u30d9"
                        ],
                        "nl": [
                            "astrolabium"
                        ],
                        "pl": [
                            "astrolabium"
                        ],
                        "pt": [
                            "astrol\u00e1bio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f\u0431\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "astrolabium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astrolabe": [
                    "Singulier"
                ],
                "astrolabes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "astrologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "astrologie"
                        ],
                        "de": [
                            "Astrologie"
                        ],
                        "en": [
                            "astrology"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0646\u062c\u064a\u0645"
                        ],
                        "an": [
                            "astroloch\u00eda"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057d\u057f\u0572\u0561\u0563\u0578\u0582\u0577\u0561\u056f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "astrolox\u00eda"
                        ],
                        "eu": [
                            "astrologia"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b0"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ],
                        "bs": [
                            "astrologija"
                        ],
                        "br": [
                            "steredouriezh",
                            "astrologiezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "astrologia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5360\u661f\u672f"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0dbb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc810\uc131\ud559"
                        ],
                        "hr": [
                            "astrologija"
                        ],
                        "da": [
                            "astrologi"
                        ],
                        "es": [
                            "astrolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "astrologio"
                        ],
                        "et": [
                            "astroloogia"
                        ],
                        "fo": [
                            "stj\u00f8rnusp\u00e1"
                        ],
                        "fi": [
                            "astrologia"
                        ],
                        "fy": [
                            "astrology"
                        ],
                        "gl": [
                            "astrolox\u00eda"
                        ],
                        "cy": [
                            "ddewiniaeth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e1\u10e2\u10e0\u10dd\u10da\u10dd\u10d2\u10d8\u10d0\u10db"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05dc\u05d5\u05d2\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0937"
                        ],
                        "io": [
                            "astrologio"
                        ],
                        "id": [
                            "astrologi"
                        ],
                        "ia": [
                            "astrologia"
                        ],
                        "ie": [
                            "astrologie"
                        ],
                        "it": [
                            "astrologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5360\u661f\u8853"
                        ],
                        "jv": [
                            "astrologi"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0caf"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ku": [
                            "astroloj\u00ee"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ec2\u0eab\u0ea5\u0eb2\u0eaa\u0eb2\u0e94"
                        ],
                        "la": [
                            "astrologia"
                        ],
                        "li": [
                            "astrologie"
                        ],
                        "lt": [
                            "astrologija"
                        ],
                        "lb": [
                            "Astrologie"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "astrologi"
                        ],
                        "mg": [
                            "fanandroana"
                        ],
                        "mt": [
                            "astrolo\u0121ija"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0937"
                        ],
                        "nl": [
                            "astrologie"
                        ],
                        "no": [
                            "astrologi",
                            "astrologi"
                        ],
                        "oc": [
                            "astrologia"
                        ],
                        "or": [
                            "\u0b30"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0639\u0644\u0645 \u0646\u062c\u0648\u0645"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u0646\u062c\u0648\u0645\u067e\u0648\u0647\u0646\u0647"
                        ],
                        "pnb": [
                            "\u062c\u0648\u062a\u0634"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u062e\u062a\u0631\u0628\u06cc\u0646\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "astrologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "astrologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "astrologie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "astrologija"
                        ],
                        "scn": [
                            "astrolugg\u00eca"
                        ],
                        "sk": [
                            "astrol\u00f3gia"
                        ],
                        "su": [
                            "astrologi"
                        ],
                        "sv": [
                            "astrologi",
                            "stj\u00e4rntydning"
                        ],
                        "sw": [
                            "unajimu"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "tl": [
                            "astrolohiya"
                        ],
                        "tr": [
                            "astroloji"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ],
                        "vec": [
                            "astro\u0197ogia"
                        ],
                        "vi": [
                            "chi\u00eam tinh h\u1ecdc"
                        ],
                        "wa": [
                            "asterlodjeye"
                        ],
                        "wo": [
                            "G\u00ebstubiddiw"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d0\u05dc\u05d0\u05d2\u05d9\u05e2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astrologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "astrologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "astrologique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "astrologies"
                        ],
                        "de": [
                            "astrologisch"
                        ],
                        "en": [
                            "astrological"
                        ],
                        "ca": [
                            "astrol\u00f2gic",
                            "astrol\u00f2gica"
                        ],
                        "hr": [
                            "astrolo\u0161ki"
                        ],
                        "es": [
                            "astrol\u00f3gico"
                        ],
                        "eo": [
                            "astrologia"
                        ],
                        "io": [
                            "astrologiala"
                        ],
                        "it": [
                            "astrologico"
                        ],
                        "pt": [
                            "astrol\u00f3gico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "astrologisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "astrologick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astrologique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "astrologiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "astrologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "astroloog"
                        ],
                        "de": [
                            "Astrologe",
                            "Astrologin",
                            "Sterndeuter"
                        ],
                        "en": [
                            "astrologer",
                            "astrologess"
                        ],
                        "ca": [
                            "astr\u00f2leg",
                            "astr\u00f2loga"
                        ],
                        "hr": [
                            "astrolog"
                        ],
                        "es": [
                            "astr\u00f3logo",
                            "astr\u00f3loga"
                        ],
                        "eo": [
                            "astrologiisto",
                            "astrologiistino",
                            "astrologo",
                            "astrologino"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4hdist\u00e4ennustaja"
                        ],
                        "gl": [
                            "astr\u00f3logo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "astrologo"
                        ],
                        "it": [
                            "astrologo",
                            "astrologa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5360\u661f\u8853\u5e2b"
                        ],
                        "la": [
                            "astrologus",
                            "mathematicus"
                        ],
                        "nl": [
                            "astroloog",
                            "astrologe",
                            "sterrenwichelaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "astr\u00f3logo",
                            "astr\u00f3loga"
                        ],
                        "ro": [
                            "astrolog",
                            "astrolog\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433"
                        ],
                        "sl": [
                            "astrolog",
                            "astrologinja"
                        ],
                        "sv": [
                            "stj\u00e4rntydare"
                        ],
                        "cs": [
                            "hv\u011bzdopravec",
                            "astrolog",
                            "astrolo\u017eka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astrologue": [
                    "Singulier"
                ],
                "astrologues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "astrom\u00e9trie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "astrometry"
                        ],
                        "ca": [
                            "astrometria"
                        ],
                        "hr": [
                            "astrometrija"
                        ],
                        "es": [
                            "astrometr\u00eda",
                            "astronom\u00eda de posici\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "astrometria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "astronaute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Membre de l\u2019\u00e9quipage d\u2019un vaisseau spatial\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Astronaut",
                            "Astronautin",
                            "Raumfahrer",
                            "Raumfahrerin",
                            "Weltraumfahrer"
                        ],
                        "en": [
                            "astronaut",
                            "cosmonaut",
                            "spaceman"
                        ],
                        "eu": [
                            "espazionauta",
                            "astronauta"
                        ],
                        "ca": [
                            "astronauta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u592a\u7a7a\u4eba"
                        ],
                        "hr": [
                            "astronaut"
                        ],
                        "da": [
                            "astronaut"
                        ],
                        "es": [
                            "astronauta"
                        ],
                        "eo": [
                            "astrona\u016dto"
                        ],
                        "fi": [
                            "astronautti",
                            "avaruuslent\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "romtefarder"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03b1\u03cd\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "asztronauta",
                            "\u0171rhaj\u00f3s"
                        ],
                        "io": [
                            "astronauto"
                        ],
                        "id": [
                            "astronaut"
                        ],
                        "it": [
                            "astronauta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b87\u5b99\u98db\u884c\u58eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "astronaut",
                            "ruimtevaarder",
                            "ruimtevaardster"
                        ],
                        "pl": [
                            "astronauta"
                        ],
                        "pt": [
                            "astronauta"
                        ],
                        "sl": [
                            "astronavtka"
                        ],
                        "sv": [
                            "rymdpilot"
                        ],
                        "tr": [
                            "astronot"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u00e0 du h\u00e0nh v\u0169 tr\u1ee5",
                            "phi h\u00e0nh gia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astronaute": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "astronautes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "astronautique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Astronautik",
                            "Weltraumfahrt",
                            "Raumfahrt"
                        ],
                        "en": [
                            "astronautical engineering",
                            "aerospace engineering",
                            "astronautics",
                            "space navigation"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0430\u0432\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "astron\u00e0utica"
                        ],
                        "hr": [
                            "astronautika"
                        ],
                        "es": [
                            "astron\u00e1utica"
                        ],
                        "eo": [
                            "astrona\u016dtiko"
                        ],
                        "io": [
                            "astronautiko"
                        ],
                        "it": [
                            "astronautica"
                        ],
                        "nl": [
                            "ruimtevaart"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u06cc\u0647\u0627\u0646 \u0646\u0648\u0631\u062f\u06cc"
                        ],
                        "pt": [
                            "astron\u00e1utica"
                        ],
                        "ro": [
                            "astronautic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0430\u0432\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astronautique": [
                    "Singulier"
                ],
                "astronautiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "astronef": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spaceship",
                            "spacecraft"
                        ],
                        "ca": [
                            "astronau"
                        ],
                        "hr": [
                            "svemirski brod"
                        ],
                        "es": [
                            "astronave"
                        ],
                        "it": [
                            "astronave"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astronef": [
                    "Singulier"
                ],
                "astronefs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "astronome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "astronoom"
                        ],
                        "de": [
                            "Astronom",
                            "Astronomin",
                            "Sternforscher"
                        ],
                        "en": [
                            "astronomer",
                            "astronomess"
                        ],
                        "ast": [
                            "astr\u00f3nomu"
                        ],
                        "ca": [
                            "astr\u00f2nom",
                            "astr\u00f2noma"
                        ],
                        "hr": [
                            "astronom"
                        ],
                        "da": [
                            "astronom"
                        ],
                        "es": [
                            "astr\u00f3nomo",
                            "astr\u00f3noma"
                        ],
                        "eo": [
                            "astronomiisto",
                            "astronomo",
                            "astronomino"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4htitieteilij\u00e4",
                            "astronomi"
                        ],
                        "gl": [
                            "astr\u00f3nomo",
                            "astr\u00f3noma"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03cc\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "csillag\u00e1sz"
                        ],
                        "io": [
                            "astronomo"
                        ],
                        "id": [
                            "astronom"
                        ],
                        "it": [
                            "astronomo",
                            "astronoma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5929\u6587\u5b66\u8005"
                        ],
                        "la": [
                            "astrologus"
                        ],
                        "nl": [
                            "astronoom",
                            "astronome",
                            "sterrenkundige"
                        ],
                        "no": [
                            "astronom"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0646\u0627\u0633",
                            "\u0645\u0646\u062c\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "astronom",
                            "astronomka"
                        ],
                        "pt": [
                            "astr\u00f4nomo",
                            "astr\u00f4noma"
                        ],
                        "ro": [
                            "astronom",
                            "astronom\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c"
                        ],
                        "sl": [
                            "astronomka"
                        ],
                        "sv": [
                            "astronom"
                        ],
                        "cs": [
                            "astronom",
                            "astronomka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astronome": [
                    "Singulier"
                ],
                "astronomes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "astronomie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "astronomie"
                        ],
                        "sq": [
                            "astronomi"
                        ],
                        "de": [
                            "Astronomie",
                            "Himmelskunde",
                            "Sternkunde",
                            "Sternforschung"
                        ],
                        "en": [
                            "astronomy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0643"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057d\u057f\u0572\u0561\u0563\u056b\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "astronomiya"
                        ],
                        "eu": [
                            "astronomia"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043e\u043c\u0456\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "steredoniezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "astronomia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5929\u6587\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc9c\ubb38\ud559"
                        ],
                        "hr": [
                            "astronomija"
                        ],
                        "da": [
                            "astronomi"
                        ],
                        "es": [
                            "astronom\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "astronomio",
                            "astroscienco"
                        ],
                        "et": [
                            "astronoomia"
                        ],
                        "fo": [
                            "stj\u00f8rnufr\u00f8\u00f0i"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4htitiede",
                            "astronomia"
                        ],
                        "fy": [
                            "stjerrekunde"
                        ],
                        "gd": [
                            "e\u00f2las"
                        ],
                        "ga": [
                            "r\u00e9alteola\u00edocht"
                        ],
                        "gl": [
                            "astronom\u00eda"
                        ],
                        "cy": [
                            "seryddiaeth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e1\u10e2\u10e0\u10dd\u10dc\u10dd\u10db\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "csillag\u00e1szat",
                            "asztron\u00f3mia"
                        ],
                        "io": [
                            "astronomio"
                        ],
                        "id": [
                            "ilmu bintang"
                        ],
                        "is": [
                            "stj\u00f6rnufr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "astronomia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5929\u6587\u5b66"
                        ],
                        "la": [
                            "astrologia",
                            "astronomia"
                        ],
                        "lv": [
                            "astronomija"
                        ],
                        "lt": [
                            "astronomija"
                        ],
                        "ms": [
                            "astronomi"
                        ],
                        "mg": [
                            "astr\u00f4n\u00f4mia"
                        ],
                        "nl": [
                            "astronomie",
                            "sterrenkunde"
                        ],
                        "no": [
                            "astronomi"
                        ],
                        "oc": [
                            "astronomia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0646\u0627\u0633\u06cc",
                            "\u0646\u062c\u0648\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "astronomia"
                        ],
                        "pt": [
                            "astronomia"
                        ],
                        "ro": [
                            "astronomie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "astronum\u00eca"
                        ],
                        "sk": [
                            "astron\u00f3mia"
                        ],
                        "sl": [
                            "astronomija"
                        ],
                        "sv": [
                            "astronomi"
                        ],
                        "sw": [
                            "falaki"
                        ],
                        "tl": [
                            "astronomiya"
                        ],
                        "cs": [
                            "astronomie"
                        ],
                        "tr": [
                            "astronomi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "thi\u00ean v\u0103n h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astronomie": [
                    "Singulier"
                ],
                "astronomies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "astronomique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "En rapport avec l\u2019astronomie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "astronomies"
                        ],
                        "de": [
                            "astronomisch",
                            "unerme\u00dflich gro\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "astronomic",
                            "astronomical"
                        ],
                        "ca": [
                            "astron\u00f2mic",
                            "astron\u00f2mica"
                        ],
                        "hr": [
                            "astronomski"
                        ],
                        "es": [
                            "astron\u00f3mico"
                        ],
                        "eo": [
                            "astronomia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "astronomiala"
                        ],
                        "it": [
                            "astronomico"
                        ],
                        "la": [
                            "astrologicus"
                        ],
                        "nl": [
                            "astronomisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "astronomic"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u062c\u0648\u0645\u06cc"
                        ],
                        "pt": [
                            "astron\u00f3mico",
                            "astron\u00f4mico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "astronomisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astronomique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "astronomiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "astrophysicien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "astrophysicist"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5929\u4f53\u7269\u7406\u5b66\u5bb6"
                        ],
                        "hr": [
                            "astrofizi\u010dar"
                        ],
                        "eo": [
                            "astrofizikisto"
                        ],
                        "it": [
                            "astrofisico"
                        ],
                        "pl": [
                            "astrofizyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "astrof\u00edsico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "astrofysiker"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astrophysicien": [
                    "Singulier"
                ],
                "astrophysiciens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "astrophysicienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Astrophysikerin"
                        ],
                        "en": [
                            "astrophysicist"
                        ],
                        "ca": [
                            "astrof\u00edsica"
                        ],
                        "es": [
                            "astrof\u00edsica"
                        ],
                        "eo": [
                            "astrofizikistino"
                        ],
                        "it": [
                            "astrofisica"
                        ],
                        "nl": [
                            "astrofysica"
                        ],
                        "oc": [
                            "astrofisiciana"
                        ],
                        "pt": [
                            "astrof\u00edsica"
                        ],
                        "ro": [
                            "astrofizician\u0103"
                        ],
                        "sl": [
                            "astrofizi\u010darka"
                        ],
                        "cs": [
                            "astrofyzi\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astrophysicienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "astrophysiciennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "astrophysique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "astrofisika"
                        ],
                        "de": [
                            "Astrophysik"
                        ],
                        "en": [
                            "astrophysics"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0641\u0644\u0643\u064a\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "astrofisika"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u0444\u0456\u0437\u0456\u043a\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "astrof\u00edsica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5929\u4f53\u7269\u7406\u5b66"
                        ],
                        "hr": [
                            "astrofizika"
                        ],
                        "da": [
                            "astrophysik"
                        ],
                        "es": [
                            "astrof\u00edsica"
                        ],
                        "eo": [
                            "astrofiziko"
                        ],
                        "fi": [
                            "astrofysiikka"
                        ],
                        "gl": [
                            "astrof\u00edsica"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e1\u10e2\u10e0\u10dd\u10e4\u10d8\u10d6\u10d8\u10d9\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e4\u05d9\u05d6\u05d9\u05e7\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "asztrofizika"
                        ],
                        "io": [
                            "astrofiziko"
                        ],
                        "id": [
                            "astrofisika"
                        ],
                        "is": [
                            "stjarne\u00f0lisfr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "astrofisica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b87\u5b99\u7269\u7406\u5b66"
                        ],
                        "lv": [
                            "astrofizika"
                        ],
                        "lt": [
                            "astrofizika"
                        ],
                        "lb": [
                            "Astrophysik"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "astrofizik"
                        ],
                        "nl": [
                            "astrophysica"
                        ],
                        "no": [
                            "astrofysikk"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u062e\u062a\u0631\u0641\u06cc\u0632\u06cc\u06a9",
                            "\u0641\u06cc\u0632\u06cc\u06a9 \u0646\u062c\u0648\u0645\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "astrofizyka"
                        ],
                        "pt": [
                            "astrof\u00edsica"
                        ],
                        "ro": [
                            "strofizic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "astrofizika"
                        ],
                        "sk": [
                            "astrofyzika"
                        ],
                        "sl": [
                            "astrofizika"
                        ],
                        "sv": [
                            "astrofysik"
                        ],
                        "tl": [
                            "astropisika"
                        ],
                        "cs": [
                            "astrofyzika"
                        ],
                        "tr": [
                            "astrofizik"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u0456\u0437\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u1eadt l\u00fd thi\u00ean v\u0103n"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "astuce": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kniff",
                            "List"
                        ],
                        "en": [
                            "trick",
                            "cleverness",
                            "shrewdness",
                            "stealth"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u064a\u0644\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "ast\u00facia"
                        ],
                        "hr": [
                            "finta"
                        ],
                        "es": [
                            "astucia"
                        ],
                        "oc": [
                            "ast\u00facia"
                        ],
                        "ro": [
                            "viclenie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astuce": [
                    "Singulier"
                ],
                "astuces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "astucieusement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "astutely",
                            "cleverly",
                            "shrewdly"
                        ],
                        "eu": [
                            "amarrutsuki"
                        ],
                        "ca": [
                            "astuciosament",
                            "astutament"
                        ],
                        "hr": [
                            "lukavo"
                        ],
                        "es": [
                            "astutamente"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bd\u03b7\u03c1\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "astutamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "astuciosament"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "astucieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "slim"
                        ],
                        "sq": [
                            "men\u00e7ur",
                            "dinake"
                        ],
                        "de": [
                            "abgefeimt",
                            "arglistig",
                            "gerieben",
                            "gewiegt",
                            "listig",
                            "schlau",
                            "gewitzt"
                        ],
                        "en": [
                            "clever",
                            "astute",
                            "ingenious",
                            "crafty",
                            "canny"
                        ],
                        "eu": [
                            "amarrutsu"
                        ],
                        "ca": [
                            "astut",
                            "astuta",
                            "astuci\u00f3s",
                            "astuciosa"
                        ],
                        "hr": [
                            "vje\u0161t"
                        ],
                        "es": [
                            "astuto",
                            "ladino"
                        ],
                        "eo": [
                            "ruza"
                        ],
                        "fo": [
                            "snildur",
                            "sni\u00f0fundigur"
                        ],
                        "fi": [
                            "viekas"
                        ],
                        "fy": [
                            "gewykst",
                            "liep"
                        ],
                        "hu": [
                            "okos"
                        ],
                        "io": [
                            "malicoza"
                        ],
                        "la": [
                            "captiosus",
                            "trebax",
                            "vafer"
                        ],
                        "nl": [
                            "doortrapt",
                            "gewiekst",
                            "listig",
                            "slim",
                            "uitgeslapen"
                        ],
                        "oc": [
                            "astuci\u00f3s",
                            "astuciosa"
                        ],
                        "pt": [
                            "ardiloso",
                            "astuto",
                            "ladino"
                        ],
                        "sv": [
                            "fiffig",
                            "illmarig",
                            "klipsk",
                            "klyftig",
                            "knepig",
                            "knipslug",
                            "slug"
                        ],
                        "sw": [
                            "erevu"
                        ],
                        "cs": [
                            "chytr\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7\u0131kg\u00f6z",
                            "ak\u0131l\u0131",
                            "zeki"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "astucieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "astucieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "asturien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Asturian"
                        ],
                        "ast": [
                            "asturianu",
                            "bable",
                            "Asturianu"
                        ],
                        "eu": [
                            "asturiera"
                        ],
                        "ca": [
                            "asturi\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "asturiano"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Asturien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Asturier",
                            "Asturierin"
                        ],
                        "en": [
                            "Asturian"
                        ],
                        "ast": [
                            "asturianu",
                            "asturiana"
                        ],
                        "eu": [
                            "asturiar"
                        ],
                        "ca": [
                            "asturi\u00e0",
                            "asturiana"
                        ],
                        "es": [
                            "asturiano"
                        ],
                        "gl": [
                            "asturiano"
                        ],
                        "mt": [
                            "Asturjan"
                        ],
                        "ro": [
                            "asturian"
                        ],
                        "sh": [
                            "Ast\u00f9r\u012bjac",
                            "Ast\u00f9r\u012bjka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Asturien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Asturiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "asym\u00e9trie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "asymmetry"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u064a\u0631 \u0645\u062a\u0645\u0627\u062b\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "asimetria"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube44\ub300\uce6d"
                        ],
                        "hr": [
                            "asimetrija"
                        ],
                        "es": [
                            "asimetr\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "ep\u00e4symmetria"
                        ],
                        "it": [
                            "asimmetria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u975e\u5bfe\u79f0\u6027",
                            "\u975e\u5bfe\u79f0",
                            "\u30a2\u30b7\u30f3\u30e1\u30c8\u30ea\u30fc"
                        ],
                        "pt": [
                            "assimetria"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asym\u00e9trie": [
                    "Singulier"
                ],
                "asym\u00e9tries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "asym\u00e9trique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "asymmetrisch"
                        ],
                        "en": [
                            "asymmetric",
                            "asymmetrical",
                            "dissymmetric"
                        ],
                        "ca": [
                            "asim\u00e8tric"
                        ],
                        "hr": [
                            "asimetri\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "asim\u00e9trico"
                        ],
                        "eo": [
                            "nesimetria"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03cd\u03bc\u03bc\u03b5\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "nesimetra"
                        ],
                        "it": [
                            "asimmetrico"
                        ],
                        "nl": [
                            "asymmetrisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "asimetric"
                        ],
                        "pt": [
                            "assim\u00e9trico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asym\u00e9trique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "asym\u00e9triques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "asymptomatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "asymptomatic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65e0\u75c7\u72b6\u7684"
                        ],
                        "it": [
                            "asintomatico"
                        ],
                        "lb": [
                            "asymptomatesch"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u0441\u0438\u043c\u043f\u0442\u043e\u043c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asymptomatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "asymptomatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "asymptote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Asymptote"
                        ],
                        "en": [
                            "asymptote"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0441\u0438\u043c\u043f\u0442\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6e10\u8fd1\u7ebf"
                        ],
                        "da": [
                            "asymptote"
                        ],
                        "es": [
                            "as\u00edntota"
                        ],
                        "eo": [
                            "asimptoto"
                        ],
                        "fi": [
                            "asymptootti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03cd\u03bc\u03c0\u03c4\u03c9\u03c4\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e1\u05d9\u05de\u05e4\u05d8\u05d5\u05d8\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "asimptoto"
                        ],
                        "it": [
                            "asintoto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6f38\u8fd1"
                        ],
                        "nl": [
                            "asymptoot"
                        ],
                        "pl": [
                            "asymptota"
                        ],
                        "pt": [
                            "assimptota"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0441\u0438\u043c\u043f\u0442\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "asimptota"
                        ],
                        "sv": [
                            "asymptot"
                        ],
                        "cs": [
                            "asymptota"
                        ],
                        "tr": [
                            "asimptot"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0441\u0438\u043c\u043f\u0442\u043e\u0442\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asymptote": [
                    "Singulier"
                ],
                "asymptotes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "asymptotique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "asymptotical"
                        ],
                        "ca": [
                            "asimpt\u00f2tic"
                        ],
                        "es": [
                            "asint\u00f3tico"
                        ],
                        "it": [
                            "asintotico"
                        ],
                        "sv": [
                            "asymptotisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asymptotique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "asymptotiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "asynchrone": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "asynchron"
                        ],
                        "en": [
                            "asynchronous"
                        ],
                        "ca": [
                            "as\u00edncron"
                        ],
                        "hr": [
                            "asinkron"
                        ],
                        "es": [
                            "asincr\u00f3nico",
                            "as\u00edncrono"
                        ],
                        "it": [
                            "asincrono"
                        ],
                        "nl": [
                            "asynchroon"
                        ],
                        "oc": [
                            "asincr\u00f2n",
                            "asincr\u00f2na"
                        ],
                        "pt": [
                            "ass\u00edncrono"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asynchrone": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "asynchrones": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "asynchronisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "asynchronism",
                            "asynchrony"
                        ],
                        "ca": [
                            "asincronisme"
                        ],
                        "es": [
                            "asincronismo"
                        ],
                        "it": [
                            "asincronia",
                            "asincronismo"
                        ],
                        "pt": [
                            "assincronia",
                            "assincronismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asynchronisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "asynchronismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "asynd\u00e8te": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Asyndeton"
                        ],
                        "en": [
                            "asyndeton"
                        ],
                        "br": [
                            "amsindeton"
                        ],
                        "ca": [
                            "as\u00edndeton"
                        ],
                        "hr": [
                            "asindeton"
                        ],
                        "es": [
                            "as\u00edndeton"
                        ],
                        "eo": [
                            "asindeto"
                        ],
                        "gl": [
                            "as\u00edndeto"
                        ],
                        "id": [
                            "asindeton"
                        ],
                        "it": [
                            "asindeto"
                        ],
                        "la": [
                            "inconnexio",
                            "asyndeton"
                        ],
                        "pl": [
                            "asyndeton"
                        ],
                        "pt": [
                            "Ass\u00edndeto"
                        ],
                        "cs": [
                            "asyndeton"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "asynd\u00e8te": [
                    "Singulier"
                ],
                "asynd\u00e8tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "atabaque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "atabaque"
                        ],
                        "en": [
                            "atabaque"
                        ],
                        "de": [
                            "Atabaque"
                        ],
                        "es": [
                            "atabaque",
                            "atanabaque"
                        ],
                        "pt": [
                            "atabaque"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u0430\u0431\u0430\u043a\u0435"
                        ],
                        "fi": [
                            "atabaque"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atabaque": [
                    "Singulier"
                ],
                "atabaques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "atacamite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Atacamit"
                        ],
                        "en": [
                            "atacamite"
                        ],
                        "ca": [
                            "atacamita"
                        ],
                        "es": [
                            "atacamita"
                        ],
                        "gl": [
                            "atacamita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c4\u03b1\u03ba\u03b1\u03bc\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "atacamite"
                        ],
                        "nl": [
                            "atacamiet"
                        ],
                        "pt": [
                            "atacamita"
                        ],
                        "cs": [
                            "atacamit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0442\u0430\u043a\u0430\u043c\u0456\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atacamite": [
                    "Singulier"
                ],
                "atacamites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "atactique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "atakties"
                        ],
                        "en": [
                            "atactic"
                        ],
                        "ca": [
                            "at\u00e0ctic",
                            "at\u00e0xic"
                        ],
                        "es": [
                            "at\u00e1ctico"
                        ],
                        "it": [
                            "atattico"
                        ],
                        "nl": [
                            "atactisch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atactique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "atactiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ataraxie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ataraxy"
                        ],
                        "ca": [
                            "atar\u00e0xia"
                        ],
                        "hr": [
                            "ataraksija"
                        ],
                        "es": [
                            "ataraxia"
                        ],
                        "it": [
                            "atarassia"
                        ],
                        "nl": [
                            "ataraxie"
                        ],
                        "oc": [
                            "ataraxia"
                        ],
                        "pt": [
                            "ataraxia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ataraxie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ataraxies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "atavique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "atavistic"
                        ],
                        "ca": [
                            "at\u00e0vic"
                        ],
                        "hr": [
                            "atavisti\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "at\u00e1vico"
                        ],
                        "eo": [
                            "atavisma"
                        ],
                        "fi": [
                            "atavistinen",
                            "perinn\u00e4inen"
                        ],
                        "gl": [
                            "at\u00e1vico"
                        ],
                        "it": [
                            "atavico"
                        ],
                        "pt": [
                            "at\u00e1vico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u0430\u0432\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atavique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ataviques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "atavisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "atavisme"
                        ],
                        "de": [
                            "Ahnen\u00e4hnlichkeit",
                            "Atavismus"
                        ],
                        "en": [
                            "atavism",
                            "back"
                        ],
                        "ca": [
                            "atavisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "atavizam"
                        ],
                        "es": [
                            "atavismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "atavismo",
                            "praavismo"
                        ],
                        "gl": [
                            "atavismo"
                        ],
                        "hu": [
                            "atavizmus",
                            "cs\u00f6kev\u00e9ny"
                        ],
                        "io": [
                            "atavismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "atavisme",
                            "erfelijkheid",
                            "overerving"
                        ],
                        "pt": [
                            "atavismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u0430\u0432\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "atavism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atavisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "atavismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ataxie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ataksie"
                        ],
                        "de": [
                            "Ataxie",
                            "Bewegungskoordinationsst\u00f6rung"
                        ],
                        "en": [
                            "ataxia"
                        ],
                        "hr": [
                            "ataksija"
                        ],
                        "es": [
                            "ataxia"
                        ],
                        "eo": [
                            "ataksio"
                        ],
                        "it": [
                            "atassia"
                        ],
                        "nl": [
                            "ataxie"
                        ],
                        "oc": [
                            "ataxia"
                        ],
                        "pt": [
                            "ataxia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ataxie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ataxies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "atchoum": [
        {
            "type": "Onomatop\u00e9e",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "teshme"
                        ],
                        "de": [
                            "hatschi"
                        ],
                        "en": [
                            "achoo"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u062a\u0634\u0648\u0645"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043f\u0447\u0445\u0438"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043f\u0447\u0438\u0445\u0443",
                            "\u0430\u043f\u0447\u0438\u0445"
                        ],
                        "ca": [
                            "atxem",
                            "atxim"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u554a\u568f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d0\ucde8"
                        ],
                        "da": [
                            "atju"
                        ],
                        "es": [
                            "ach\u00eds",
                            "ach\u00fa"
                        ],
                        "eo": [
                            "ha\u0109um"
                        ],
                        "et": [
                            "atsihh"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4tsii",
                            "\u00e4tsiih"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c8\u03bf\u03cd"
                        ],
                        "hu": [
                            "hapci"
                        ],
                        "is": [
                            "atsj\u00fa"
                        ],
                        "it": [
                            "ecc\u00ec",
                            "etc\u00ec",
                            "ecci\u00f9",
                            "etci\u00f9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cf\u30af\u30b7\u30e7\u30f3"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u043a\u0447\u04af\u0447"
                        ],
                        "lv": [
                            "ap\u010d\u012b"
                        ],
                        "li": [
                            "iechoe"
                        ],
                        "lt": [
                            "ap\u010di\u016b",
                            "ap\u010di"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u043f\u0447\u0438\u0445\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "hatsjie",
                            "hatsjoe"
                        ],
                        "no": [
                            "atsjo"
                        ],
                        "pl": [
                            "apsik",
                            "a psik"
                        ],
                        "pt": [
                            "atxim",
                            "atchim"
                        ],
                        "ro": [
                            "hapciu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u0447\u0445\u0438"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043f\u045b\u0438\u0445\u0430",
                            "ap\u0107iha"
                        ],
                        "sk": [
                            "hap\u010d\u00ed"
                        ],
                        "sl": [
                            "a\u010dih",
                            "a\u010diha"
                        ],
                        "sv": [
                            "attjo"
                        ],
                        "cs": [
                            "hep\u010d\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "hap\u015fu"
                        ],
                        "uk": [
                            "a\u0447\u0445\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1eaft x\u00ec"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "atelier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1\u00a0(Lieu o\u00f9 se fait un travail manuel)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Werkstatt"
                        ],
                        "en": [
                            "workshop"
                        ],
                        "eu": [
                            "lantegi"
                        ],
                        "hr": [
                            "radionica"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e6rksted"
                        ],
                        "es": [
                            "taller"
                        ],
                        "eo": [
                            "laborejo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "id": [
                            "bengkel"
                        ],
                        "la": [
                            "fabrica"
                        ],
                        "nl": [
                            "werkplaats",
                            "atelier"
                        ],
                        "oc": [
                            "talh\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "warsztat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u0445",
                            "\u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "verkstad"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "2a\u00a0(Espace consacr\u00e9 \u00e0 la production)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "workshop",
                            "workplace",
                            "factory"
                        ],
                        "hr": [
                            "radiona"
                        ],
                        "da": [
                            "fabrik"
                        ],
                        "es": [
                            "taller"
                        ],
                        "eo": [
                            "metiejo"
                        ],
                        "pl": [
                            "pracownia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00edlna"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "2b\u00a0(Lieu o\u00f9 travaille un artiste)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ateljee"
                        ],
                        "de": [
                            "Atelier",
                            "Werkstatt",
                            "K\u00fcnstlerwerkstatt"
                        ],
                        "en": [
                            "studio",
                            "atelier"
                        ],
                        "hr": [
                            "atelier"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e6rksted",
                            "atelier"
                        ],
                        "es": [
                            "taller"
                        ],
                        "fy": [
                            "atelier",
                            "wurkromte"
                        ],
                        "gl": [
                            "taller",
                            "obradoiro"
                        ],
                        "io": [
                            "ateliero"
                        ],
                        "pt": [
                            "atelier"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0435",
                            "\u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "atelj\u00e9"
                        ],
                        "cs": [
                            "ateli\u00e9r"
                        ],
                        "tr": [
                            "at\u00f6lye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atelier": [
                    "Singulier"
                ],
                "ateliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "at\u00e9nolol": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Atenolol"
                        ],
                        "en": [
                            "atenolol"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u062a\u064a\u0646\u0648\u0644\u0648\u0644"
                        ],
                        "hr": [
                            "atenolol"
                        ],
                        "es": [
                            "atenolol"
                        ],
                        "hu": [
                            "atenolol"
                        ],
                        "it": [
                            "atenololo"
                        ],
                        "pl": [
                            "atenolol"
                        ],
                        "pt": [
                            "atenolol"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u0435\u043d\u043e\u043b\u043e\u043b"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0442\u0435\u043d\u043e\u043b\u043e\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "atermoyer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verschieben"
                        ],
                        "en": [
                            "procrastinate",
                            "delay"
                        ],
                        "hr": [
                            "odgoditi isplatu"
                        ],
                        "es": [
                            "posponer",
                            "aplazar",
                            "hacer tiempo"
                        ],
                        "io": [
                            "ajornar"
                        ],
                        "it": [
                            "procrastinare",
                            "tergiversare"
                        ],
                        "nl": [
                            "vertragen",
                            "uitstellen"
                        ],
                        "pt": [
                            "diferir",
                            "adiar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ath\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ate\u00efs"
                        ],
                        "de": [
                            "Atheist",
                            "Atheistin",
                            "Gottesleugner",
                            "Nichtgl\u00e4ubiger"
                        ],
                        "en": [
                            "atheist"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f"
                        ],
                        "br": [
                            "dizouead"
                        ],
                        "ca": [
                            "ateista",
                            "ateu"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb34\uc2e0\ub860\uc790"
                        ],
                        "hr": [
                            "ateist"
                        ],
                        "da": [
                            "ateist"
                        ],
                        "es": [
                            "ateo",
                            "ate\u00edsta"
                        ],
                        "eo": [
                            "ateisto"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e3\u10e6\u10db\u10d4\u10e0\u10d7\u10dd",
                            "\u10d0\u10d7\u10d4\u10d8\u10e1\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03b8\u03b5\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03b8\u03b5\u03ca\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "ateista",
                            "hitetlen"
                        ],
                        "io": [
                            "ateisto"
                        ],
                        "it": [
                            "ateo",
                            "ateista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7121\u795e\u8ad6\u8005"
                        ],
                        "la": [
                            "atheos"
                        ],
                        "nl": [
                            "athe\u00efst",
                            "godloochenaar"
                        ],
                        "no": [
                            "ateist"
                        ],
                        "pl": [
                            "ateista",
                            "ateista"
                        ],
                        "pt": [
                            "ate\u00edsta",
                            "ateu"
                        ],
                        "ro": [
                            "ateu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u0435\u0438\u0441\u0442",
                            "\u0431\u0435\u0437\u0431\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a",
                            "\u0430\u0442\u0435\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "ateista"
                        ],
                        "sv": [
                            "ateist",
                            "gudsf\u00f6rnekare"
                        ],
                        "cs": [
                            "bezbo\u017en\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "ateist"
                        ],
                        "wa": [
                            "at\u00eaye",
                            "ateyisse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ath\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ath\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ate\u00efsties"
                        ],
                        "de": [
                            "atheistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "atheistic",
                            "godless"
                        ],
                        "br": [
                            "dizoueat"
                        ],
                        "da": [
                            "ateistisk"
                        ],
                        "eo": [
                            "ateisma"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e3\u10e6\u10db\u10d4\u10e0\u10d7\u10dd"
                        ],
                        "nl": [
                            "athe\u00efstisch"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u0435\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ateistisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ath\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "ath\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ath\u00e9isme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ate\u00efsme"
                        ],
                        "de": [
                            "Atheismus",
                            "Gottesleugnung"
                        ],
                        "en": [
                            "atheism"
                        ],
                        "ca": [
                            "ateisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "ateizam"
                        ],
                        "da": [
                            "ateisme"
                        ],
                        "es": [
                            "ate\u00edsmo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ateismo",
                            "sendiismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ateismi"
                        ],
                        "gl": [
                            "ate\u00edsmo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10d7\u10d4\u10d8\u10d6\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b8\u03b5\u03ca\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "ateizmus",
                            "hitetlens\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "ateismo"
                        ],
                        "it": [
                            "ateismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7121\u795e\u8ad6"
                        ],
                        "nl": [
                            "athe\u00efsme",
                            "godloochenarij",
                            "godloochening"
                        ],
                        "oc": [
                            "ate\u00efsme"
                        ],
                        "pl": [
                            "ateizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "ate\u00edsmo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u0435\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "ateizmus"
                        ],
                        "sv": [
                            "ateism"
                        ],
                        "cs": [
                            "ateismus"
                        ],
                        "tr": [
                            "ateizm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ath\u00e9isme": [
                    "Singulier"
                ],
                "ath\u00e9ismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ath\u00e9iste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Atheist"
                        ],
                        "en": [
                            "atheist"
                        ],
                        "hr": [
                            "ateist"
                        ],
                        "es": [
                            "ateo",
                            "ate\u00edsta"
                        ],
                        "pl": [
                            "ateista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u0435\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "ateista"
                        ],
                        "cs": [
                            "ateista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ath\u00e9iste": [
                    "Singulier"
                ],
                "ath\u00e9istes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ath\u00e9n\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "athenaeum"
                        ],
                        "de": [
                            "Athen\u00e4um",
                            "Gymnasium"
                        ],
                        "en": [
                            "athenaeum"
                        ],
                        "ca": [
                            "ateneu"
                        ],
                        "hr": [
                            "atheneum"
                        ],
                        "es": [
                            "ateneo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ateneo"
                        ],
                        "io": [
                            "ateneo"
                        ],
                        "pt": [
                            "ateneu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ath\u00e9n\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "ath\u00e9n\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ath\u00e9nien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "athenisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Athenian"
                        ],
                        "an": [
                            "ateniense"
                        ],
                        "ast": [
                            "ateniense"
                        ],
                        "br": [
                            "atenat"
                        ],
                        "ca": [
                            "aten\u00e8s",
                            "atenenc"
                        ],
                        "da": [
                            "athensk"
                        ],
                        "es": [
                            "ateniense"
                        ],
                        "eo": [
                            "Atena"
                        ],
                        "fi": [
                            "ateenalainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "ateniense"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b8\u03b7\u03bd\u03b1\u03ca\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "ath\u00e9ni"
                        ],
                        "it": [
                            "ateniese"
                        ],
                        "la": [
                            "atheniensis"
                        ],
                        "nl": [
                            "Atheens"
                        ],
                        "no": [
                            "athensk"
                        ],
                        "pl": [
                            "ate\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "ateniense"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "atensk"
                        ],
                        "cs": [
                            "at\u00e9nsk\u00fd"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0444\u0456\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ath\u00e9nien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ath\u00e9niens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ath\u00e9nienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ath\u00e9niennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Ath\u00e9nien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Athener"
                        ],
                        "en": [
                            "Athenian"
                        ],
                        "ca": [
                            "aten\u00e8s",
                            "atenenc"
                        ],
                        "da": [
                            "athenienser"
                        ],
                        "es": [
                            "ateniense",
                            "ateniense"
                        ],
                        "eo": [
                            "atenano",
                            "atenani\u0109o",
                            "atenanino",
                            "atenano"
                        ],
                        "fi": [
                            "ateenalainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03b8\u03b7\u03bd\u03b1\u03af\u03bf\u03c2",
                            "\u0391\u03b8\u03b7\u03bd\u03b9\u03ce\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "ath\u00e9ni"
                        ],
                        "it": [
                            "ateniese"
                        ],
                        "nl": [
                            "Athener"
                        ],
                        "oc": [
                            "atenenc"
                        ],
                        "pl": [
                            "Ate\u0144czyk",
                            "Atenka"
                        ],
                        "pt": [
                            "ateniense"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "atenare"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0444\u0456\u043d\u044f\u043d\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Ath\u00e9nien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Ath\u00e9niens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ath\u00e9rine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Atherina"
                        ],
                        "de": [
                            "Sandstinte",
                            "\u00c4hrenfisch"
                        ],
                        "en": [
                            "silverside",
                            "sand smelt"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0633\u0627\u0633"
                        ],
                        "eu": [
                            "abixoi"
                        ],
                        "es": [
                            "pejerrey"
                        ],
                        "it": [
                            "latterino"
                        ],
                        "nl": [
                            "koornaarvis"
                        ],
                        "no": [
                            "stripefisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "ateryna"
                        ],
                        "pt": [
                            "piarda"
                        ],
                        "sv": [
                            "pr\u00e4stfisk"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcm\u00fc\u015f bal\u0131\u011f\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ath\u00e9rine": [
                    "Singulier"
                ],
                "ath\u00e9rines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ath\u00e9roscl\u00e9rose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "aterosclerosi"
                        ],
                        "es": [
                            "ateroesclerosis",
                            "aterosclerosis"
                        ],
                        "it": [
                            "aterosclerosi"
                        ],
                        "oc": [
                            "arterioscler\u00f2si"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u1eefa x\u01a1 \u0111\u1ed9ng m\u1ea1ch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ath\u00e9roscl\u00e9rose": [
                    "Singulier"
                ],
                "ath\u00e9roscl\u00e9roses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ath\u00e9rure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Atherurus"
                        ],
                        "de": [
                            "Quastenstachler"
                        ],
                        "en": [
                            "tailed porcupine"
                        ],
                        "es": [
                            "puercoesp\u00edn de cola grande"
                        ],
                        "ms": [
                            "landak batu"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwaststaartstekelvarken"
                        ],
                        "pl": [
                            "je\u017catka"
                        ],
                        "sv": [
                            "kvastpiggsvin"
                        ],
                        "cs": [
                            "osin\u00e1k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ath\u00e9rure": [
                    "Singulier"
                ],
                "ath\u00e9rures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ath\u00e9tose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Athetose"
                        ],
                        "en": [
                            "athetosis"
                        ],
                        "ca": [
                            "atetosi"
                        ],
                        "es": [
                            "atetosis"
                        ],
                        "gl": [
                            "atetose"
                        ],
                        "it": [
                            "atetosi"
                        ],
                        "pt": [
                            "atetose"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u0435\u0442\u043e\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ath\u00e9tose": [
                    "Singulier"
                ],
                "ath\u00e9toses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "athl\u00e8te": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "atleet"
                        ],
                        "de": [
                            "Athlet",
                            "Athletin",
                            "Wettkampfer",
                            "Kraftmensch"
                        ],
                        "en": [
                            "athlete"
                        ],
                        "ca": [
                            "atleta"
                        ],
                        "hr": [
                            "atlet"
                        ],
                        "da": [
                            "atlet"
                        ],
                        "es": [
                            "atleta"
                        ],
                        "eo": [
                            "atleto",
                            "atletino"
                        ],
                        "fi": [
                            "atleetti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b8\u03bb\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "atl\u00e9ta"
                        ],
                        "io": [
                            "atleto"
                        ],
                        "id": [
                            "atlet"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00ed\u00fer\u00f3ttama\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "atleta"
                        ],
                        "la": [
                            "athleta"
                        ],
                        "nl": [
                            "atleet",
                            "atlete"
                        ],
                        "pl": [
                            "atleta",
                            "lekkoatleta"
                        ],
                        "pt": [
                            "atleta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u043b\u0435\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "atlet",
                            "atletka",
                            "sportovec"
                        ],
                        "tr": [
                            "atlet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "athl\u00e8te": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "athl\u00e8tes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "athl\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "atleties"
                        ],
                        "de": [
                            "athletisch",
                            "stark",
                            "muskul\u00f6s"
                        ],
                        "en": [
                            "athletic"
                        ],
                        "ca": [
                            "atl\u00e8tic"
                        ],
                        "hr": [
                            "atletski"
                        ],
                        "es": [
                            "atl\u00e9tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "atleta"
                        ],
                        "gl": [
                            "atl\u00e9tico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b8\u03bb\u03b8\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "atletala"
                        ],
                        "it": [
                            "atletico"
                        ],
                        "la": [
                            "athletice"
                        ],
                        "nl": [
                            "atletisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "atl\u00e9tico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u043b\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "atletisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "athl\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "athl\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "athl\u00e9tisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "atletiek"
                        ],
                        "de": [
                            "Leichtathletik",
                            "Athletik"
                        ],
                        "en": [
                            "athletics",
                            "athleticism",
                            "track and field"
                        ],
                        "eu": [
                            "atletismo"
                        ],
                        "bs": [
                            "atletika"
                        ],
                        "ca": [
                            "atletisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7530\u5f84"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc721\uc0c1 \uacbd\uae30"
                        ],
                        "hr": [
                            "atletika"
                        ],
                        "da": [
                            "atletik"
                        ],
                        "es": [
                            "atletismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "atletiko"
                        ],
                        "et": [
                            "kergej\u00f5ustik"
                        ],
                        "fi": [
                            "yleisurheilu"
                        ],
                        "fy": [
                            "atletyk"
                        ],
                        "gl": [
                            "atletismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b8\u03bb\u03b7\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05ea\u05dc\u05d8\u05d9\u05e7\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "atletismo"
                        ],
                        "id": [
                            "atletik"
                        ],
                        "it": [
                            "atletica leggera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9678\u4e0a\u7af6\u6280"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u04a3\u0456\u043b \u0430\u0442\u043b\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0442\u043b\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "atletiek"
                        ],
                        "no": [
                            "friidrett"
                        ],
                        "oc": [
                            "atletisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "lekkoatletyka"
                        ],
                        "pt": [
                            "atletismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0451\u0433\u043a\u0430\u044f \u0430\u0442\u043b\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0442\u043b\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "atletika"
                        ],
                        "sv": [
                            "friidrott"
                        ],
                        "cs": [
                            "atletika"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e11\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "atletizm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "athl\u00e9tisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "athl\u00e9tismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "athonite": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "athonitis"
                        ],
                        "en": [
                            "athonite"
                        ],
                        "es": [
                            "atonita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b8\u03c9\u03bd\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0444\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "athonite": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "athonites": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "atlanthrope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Homo mauritanicus",
                            "Homo erectus"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057f\u056c\u0561\u0576\u0569\u0580\u0578\u057a\u0578\u057d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f"
                        ],
                        "nl": [
                            "Ternifinemens"
                        ],
                        "uz": [
                            "atlantrop"
                        ],
                        "pl": [
                            "atlantrop"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atlanthrope": [
                    "Singulier"
                ],
                "atlanthropes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "atlantique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "atlantisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Atlantic"
                        ],
                        "br": [
                            "atlantel"
                        ],
                        "ca": [
                            "atl\u00e0ntic"
                        ],
                        "hr": [
                            "atlanski"
                        ],
                        "es": [
                            "atl\u00e1ntico"
                        ],
                        "eo": [
                            "atlantika"
                        ],
                        "gl": [
                            "atl\u00e1ntico"
                        ],
                        "it": [
                            "atlantico"
                        ],
                        "sv": [
                            "atlantisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "atlantick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atlantique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "atlantiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "atlantisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "doctrine politique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Atlanticism"
                        ],
                        "ca": [
                            "atlantisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u897f\u6d0b\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "hr": [
                            "atlantizam"
                        ],
                        "es": [
                            "atlantismo"
                        ],
                        "it": [
                            "atlantismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u897f\u6d0b\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "pt": [
                            "atlantismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "atlantismul"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0432\u0440\u043e\u0430\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atlantisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "atlantismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "atlas": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Recueil de cartes",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "atlas"
                        ],
                        "sq": [
                            "atlasi"
                        ],
                        "de": [
                            "Atlas"
                        ],
                        "en": [
                            "atlas"
                        ],
                        "az": [
                            "atlas"
                        ],
                        "eu": [
                            "atlas"
                        ],
                        "bs": [
                            "atlas"
                        ],
                        "br": [
                            "atlas"
                        ],
                        "ca": [
                            "atles"
                        ],
                        "hr": [
                            "atlas"
                        ],
                        "da": [
                            "atlas"
                        ],
                        "es": [
                            "atlas"
                        ],
                        "eo": [
                            "atlaso"
                        ],
                        "et": [
                            "atlas"
                        ],
                        "fi": [
                            "kartasto"
                        ],
                        "gd": [
                            "atlas"
                        ],
                        "hu": [
                            "atlasz"
                        ],
                        "io": [
                            "atlaso"
                        ],
                        "id": [
                            "atlas"
                        ],
                        "it": [
                            "atlante"
                        ],
                        "jv": [
                            "atlas"
                        ],
                        "lv": [
                            "atlants"
                        ],
                        "lt": [
                            "atlasas"
                        ],
                        "ms": [
                            "atlas"
                        ],
                        "nl": [
                            "atlas"
                        ],
                        "no": [
                            "atlas"
                        ],
                        "oc": [
                            "atl\u00e0s"
                        ],
                        "uz": [
                            "atlas"
                        ],
                        "pl": [
                            "atlas"
                        ],
                        "pt": [
                            "atlas"
                        ],
                        "ro": [
                            "atlas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u043b\u0430\u0441"
                        ],
                        "sh": [
                            "atlas"
                        ],
                        "sk": [
                            "atlas"
                        ],
                        "sl": [
                            "atlas"
                        ],
                        "sv": [
                            "atlas",
                            "kartbok"
                        ],
                        "tl": [
                            "atlas"
                        ],
                        "cs": [
                            "atlas"
                        ],
                        "tr": [
                            "atlas"
                        ],
                        "vi": [
                            "atlat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Vert\u00e8bre du cou sur laquelle le cr\u00e2ne repose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Atlas"
                        ],
                        "en": [
                            "atlas"
                        ],
                        "az": [
                            "atlas"
                        ],
                        "eu": [
                            "atlas"
                        ],
                        "ca": [
                            "atles"
                        ],
                        "hr": [
                            "vratni kralje\u017eak"
                        ],
                        "da": [
                            "atlas"
                        ],
                        "es": [
                            "atlas"
                        ],
                        "eo": [
                            "atlaso"
                        ],
                        "fi": [
                            "kannattajanikama"
                        ],
                        "ga": [
                            "atlas"
                        ],
                        "gl": [
                            "atlas"
                        ],
                        "io": [
                            "atlaso"
                        ],
                        "it": [
                            "atlante"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0443\u044b\u0437 \u043e\u043c\u044b\u0440\u0442\u049b\u0430"
                        ],
                        "lt": [
                            "atlantas"
                        ],
                        "ms": [
                            "atlas"
                        ],
                        "nl": [
                            "atlas"
                        ],
                        "no": [
                            "atlas"
                        ],
                        "uz": [
                            "atlant"
                        ],
                        "pl": [
                            "d\u017awigacz"
                        ],
                        "pt": [
                            "atlas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "atlas"
                        ],
                        "sk": [
                            "nosi\u010d",
                            "atlas"
                        ],
                        "sv": [
                            "ringkota",
                            "atlas"
                        ],
                        "cs": [
                            "atlas",
                            "nosi\u010d"
                        ],
                        "tr": [
                            "atlas kemi\u011fi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Papillon",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Attacus atlas"
                        ],
                        "de": [
                            "Atlasspinner"
                        ],
                        "en": [
                            "Atlas moth",
                            "winged butterfly"
                        ],
                        "ca": [
                            "papallona atles"
                        ],
                        "da": [
                            "atlasspinder"
                        ],
                        "es": [
                            "mariposa atlas"
                        ],
                        "fi": [
                            "atlaskehr\u00e4\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "atlaszlepke"
                        ],
                        "id": [
                            "kupu gajah"
                        ],
                        "it": [
                            "atlante",
                            "farfalla cobra"
                        ],
                        "nl": [
                            "atlasvlinder"
                        ],
                        "no": [
                            "atlasspinner"
                        ],
                        "pl": [
                            "pawica atlas"
                        ],
                        "pt": [
                            "atlas",
                            "gigante"
                        ],
                        "sv": [
                            "atlasspinnare"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u01b0\u1edbm kh\u1ebf"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "atmosph\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Couche d\u2019air",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "atmosfer\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Atmosph\u00e4re"
                        ],
                        "en": [
                            "atmosphere"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0644\u0627\u0641 \u062c\u0648\u064a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0569\u0576\u0578\u056c\u0578\u0580\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "atmosfer"
                        ],
                        "eu": [
                            "egurats"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0442\u043c\u0430\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "atmosferenn",
                            "h"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0442\u043c\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "atmosfera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u6c14",
                            "\u5927\u6c14\u5c42"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\uae30\uad8c"
                        ],
                        "kw": [
                            "ayrgelgh"
                        ],
                        "hr": [
                            "atmosfera"
                        ],
                        "da": [
                            "atmosf\u00e6re"
                        ],
                        "es": [
                            "atmosfera",
                            "atm\u00f3sfera"
                        ],
                        "eo": [
                            "atmosfero"
                        ],
                        "et": [
                            "atmosf\u00e4\u00e4r"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilmakeh\u00e4",
                            "atmosf\u00e4\u00e4ri"
                        ],
                        "ga": [
                            "atmaisf\u00e9ar",
                            "aerbhrat"
                        ],
                        "gl": [
                            "atmosfera"
                        ],
                        "cy": [
                            "awyrgylch"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e2\u10db\u10dd\u10e1\u10e4\u10d4\u10e0\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c4\u03bc\u03cc\u03c3\u03c6\u03b1\u03b9\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d8\u05de\u05d5\u05e1\u05e4\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "atmoszf\u00e9ra",
                            "l\u00e9gk\u00f6r"
                        ],
                        "io": [
                            "atmosfero",
                            "etoso"
                        ],
                        "id": [
                            "atmosfir",
                            "udara"
                        ],
                        "is": [
                            "andr\u00famsloft",
                            "lofthj\u00fapur"
                        ],
                        "it": [
                            "atmosfera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u6c17",
                            "\u5927\u6c17\u570f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0442\u043c\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0442\u043c\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "lv": [
                            "atmosf\u0113ra"
                        ],
                        "lt": [
                            "atmosfera"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0442\u043c\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "atmosfera"
                        ],
                        "nl": [
                            "atmosfeer"
                        ],
                        "no": [
                            "atmosf\u00e6re"
                        ],
                        "oc": [
                            "atmosf\u00e8ra"
                        ],
                        "uz": [
                            "atmosfera"
                        ],
                        "pl": [
                            "atmosfera"
                        ],
                        "pt": [
                            "atmosfera"
                        ],
                        "ro": [
                            "atmosfer\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u043c\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0442\u043c\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "atmosf\u00e9ra"
                        ],
                        "sl": [
                            "atmosfera"
                        ],
                        "sv": [
                            "atmosf\u00e4r"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0430\u0442\u043c\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "atmosf\u00e9ra"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1a\u0e23\u0e23\u0e22\u0e32\u0e01\u0e32\u0e28"
                        ],
                        "tr": [
                            "atmosfer"
                        ],
                        "tk": [
                            "atmosfera"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0442\u043c\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u00ed quy\u1ec3n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de pression",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "atmosphere"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\uc555"
                        ],
                        "hr": [
                            "atmosfera"
                        ],
                        "it": [
                            "atmosfera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c17\u5727"
                        ],
                        "nl": [
                            "atmosfeer"
                        ],
                        "oc": [
                            "atmosf\u00e8ra"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ambiance",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stimmung"
                        ],
                        "en": [
                            "atmosphere",
                            "air"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd84\uc704\uae30"
                        ],
                        "hr": [
                            "atmosfera"
                        ],
                        "id": [
                            "suasana"
                        ],
                        "it": [
                            "atmosfera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96f0\u56f2\u6c17"
                        ],
                        "oc": [
                            "atmosf\u00e8ra"
                        ],
                        "pl": [
                            "atmosfera"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u043c\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00e4mning"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Atmosph\u00e4re"
                        ],
                        "en": [
                            "atmosphere"
                        ],
                        "es": [
                            "atmosfera",
                            "ou atm\u00f3sfera"
                        ],
                        "io": [
                            "atmosfero",
                            "etoso"
                        ],
                        "id": [
                            "atmosfir",
                            "udara"
                        ],
                        "nl": [
                            "overeenstemming",
                            "samenklank"
                        ],
                        "oc": [
                            "atmosf\u00e8ra"
                        ],
                        "sv": [
                            "atmosf\u00e4r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atmosph\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "atmosph\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "atmosph\u00e9rique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "atmospheric"
                        ],
                        "ca": [
                            "atmosf\u00e8ric"
                        ],
                        "hr": [
                            "atmosferski"
                        ],
                        "es": [
                            "atmosf\u00e9rico"
                        ],
                        "fi": [
                            "atmof\u00e4\u00e4rinen"
                        ],
                        "gl": [
                            "atmosf\u00e9rico"
                        ],
                        "io": [
                            "atmosferala"
                        ],
                        "it": [
                            "atmosferico"
                        ],
                        "nl": [
                            "atmosferisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "atmosferyczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "atmosf\u00e9rico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u043c\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "atmosf\u00e4risk"
                        ],
                        "cs": [
                            "atmosf\u00e9rick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atmosph\u00e9rique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "atmosph\u00e9riques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "atoll": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Atoll"
                        ],
                        "en": [
                            "atoll"
                        ],
                        "eu": [
                            "atoloi"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0442\u043e\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "atol"
                        ],
                        "hr": [
                            "atol"
                        ],
                        "da": [
                            "atol"
                        ],
                        "es": [
                            "atol\u00f3n"
                        ],
                        "et": [
                            "atoll"
                        ],
                        "fi": [
                            "atolli",
                            "korallis\u00e4rkk\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c4\u03cc\u03bb\u03bb\u03b7",
                            "\u03b1\u03c4\u03cc\u03bb\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "atoll"
                        ],
                        "it": [
                            "atollo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u74b0\u7901"
                        ],
                        "lv": [
                            "atols"
                        ],
                        "lt": [
                            "atolas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0442\u043e\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "atol"
                        ],
                        "no": [
                            "atoll"
                        ],
                        "oc": [
                            "at\u00f2l"
                        ],
                        "pl": [
                            "atol"
                        ],
                        "pt": [
                            "atol"
                        ],
                        "ro": [
                            "atol"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u043e\u043b\u043b"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0442\u043e\u043b"
                        ],
                        "sk": [
                            "atol"
                        ],
                        "sl": [
                            "atol"
                        ],
                        "sv": [
                            "atoll"
                        ],
                        "cs": [
                            "atol"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0442\u043e\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atoll": [
                    "Singulier"
                ],
                "atolls": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "atome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Composant de la mati\u00e8re",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "atoom"
                        ],
                        "sq": [
                            "atom"
                        ],
                        "de": [
                            "Atom"
                        ],
                        "en": [
                            "atom"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647",
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057f\u0578\u0574"
                        ],
                        "az": [
                            "atom"
                        ],
                        "eu": [
                            "atomo"
                        ],
                        "br": [
                            "atom",
                            "atomenn"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0442\u0430\u043c"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0442\u043e\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0tom"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u539f\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6d0\uc790"
                        ],
                        "hr": [
                            "atom"
                        ],
                        "da": [
                            "atom"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1tomo"
                        ],
                        "eo": [
                            "atomo"
                        ],
                        "et": [
                            "aatom"
                        ],
                        "fo": [
                            "atom"
                        ],
                        "fi": [
                            "atomi"
                        ],
                        "ga": [
                            "adamh"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00e1tomo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e2\u10dd\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c4\u03bf\u03bc\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "atom"
                        ],
                        "io": [
                            "atomo"
                        ],
                        "id": [
                            "atom"
                        ],
                        "is": [
                            "frumeind",
                            "at\u00f3m"
                        ],
                        "it": [
                            "atomo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u539f\u5b50",
                            "\u30a2\u30c8\u30e0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0442\u043e\u043c"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0442\u043e\u043c"
                        ],
                        "la": [
                            "atomus"
                        ],
                        "lv": [
                            "atoms"
                        ],
                        "lt": [
                            "atomas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Atom"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0442\u043e\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "atom"
                        ],
                        "nl": [
                            "atoom"
                        ],
                        "no": [
                            "atom"
                        ],
                        "oc": [
                            "atom"
                        ],
                        "uz": [
                            "atom"
                        ],
                        "pl": [
                            "atom"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1tomo"
                        ],
                        "ro": [
                            "atom"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u043e\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0442\u043e\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "at\u00f3m"
                        ],
                        "sl": [
                            "atom"
                        ],
                        "sv": [
                            "atom"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0430\u0442\u043e\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "atom"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e30\u0e15\u0e2d\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "atom"
                        ],
                        "tk": [
                            "atom"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0442\u043e\u043c"
                        ],
                        "vi": [
                            "nguy\u00ean t\u1eed"
                        ],
                        "vo": [
                            "taum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atome": [
                    "Singulier"
                ],
                "atomes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "atomicit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Atomizit\u00e4t"
                        ],
                        "br": [
                            "atomennder"
                        ],
                        "ca": [
                            "atomicitat"
                        ],
                        "es": [
                            "atomicidad"
                        ],
                        "fi": [
                            "atomisuus",
                            "jakamattomuus"
                        ],
                        "ga": [
                            "adamhacht"
                        ],
                        "it": [
                            "atomicit\u00e0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atomicit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "atomicit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "atomique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "atomies"
                        ],
                        "de": [
                            "atomar",
                            "atomisch"
                        ],
                        "en": [
                            "atomic"
                        ],
                        "ca": [
                            "at\u00f2mic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u539f\u5b50"
                        ],
                        "hr": [
                            "atomski"
                        ],
                        "es": [
                            "at\u00f3mico"
                        ],
                        "eo": [
                            "atoma"
                        ],
                        "it": [
                            "atomico"
                        ],
                        "nl": [
                            "atomair"
                        ],
                        "pt": [
                            "at\u00f4mico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u043e\u043c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0430\u0442\u043e\u043c\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "at\u00f3mov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atomique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "atomiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "atomisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "atomitzaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "atomiziranje"
                        ],
                        "es": [
                            "atomizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "atomizzazione"
                        ],
                        "ro": [
                            "atomizare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atomisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "atomisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "atomiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "atomitzar"
                        ],
                        "hr": [
                            "atomizirati"
                        ],
                        "es": [
                            "atomizar"
                        ],
                        "eo": [
                            "disatomigi"
                        ],
                        "it": [
                            "atomizzare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "atomiseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sens 1",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spr\u00fchdose"
                        ],
                        "en": [
                            "spray"
                        ],
                        "ca": [
                            "atomitzador"
                        ],
                        "hr": [
                            "sprej"
                        ],
                        "es": [
                            "atomizador"
                        ],
                        "nl": [
                            "verstuiver"
                        ],
                        "cs": [
                            "rozpra\u0161ova\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atomiseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "atomiseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "atomisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "atomism"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "atomisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "atomistika"
                        ],
                        "es": [
                            "atomismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "atomismo"
                        ],
                        "ga": [
                            "adamhachas"
                        ],
                        "io": [
                            "atomismo"
                        ],
                        "it": [
                            "atomismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "atomizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "atomismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0442\u043e\u043c\u0456\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atomisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "atomismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "atomiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "atomist"
                        ],
                        "ca": [
                            "atomista"
                        ],
                        "hr": [
                            "atomist"
                        ],
                        "es": [
                            "atomista"
                        ],
                        "io": [
                            "atomisto"
                        ],
                        "it": [
                            "atomista"
                        ],
                        "pt": [
                            "atomista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atomiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "atomistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "atonal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "atonal"
                        ],
                        "ca": [
                            "atonal"
                        ],
                        "hr": [
                            "atonalan"
                        ],
                        "es": [
                            "atonal"
                        ],
                        "fi": [
                            "atonaalinen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atonal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "atonalsou atonaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "atonale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "atonales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "atone": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui manque de tonus, de vigueur.",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "fluix",
                            "febre",
                            "esmorte\u00eft"
                        ],
                        "hr": [
                            "mlohav",
                            "atoni\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "ap\u00e1tico"
                        ],
                        "it": [
                            "atonico"
                        ],
                        "pt": [
                            "at\u00f3nico"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui n\u2019a pas d\u2019accent tonique.",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "didon"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0ton"
                        ],
                        "hr": [
                            "atoni\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1tono"
                        ],
                        "it": [
                            "atono"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1tono"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aksentloos"
                        ],
                        "de": [
                            "tonlos",
                            "nicht tontragend",
                            "unbetont"
                        ],
                        "en": [
                            "expressionless",
                            "lifeless",
                            "atonic",
                            "unstressed"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0ton"
                        ],
                        "eo": [
                            "senakcenta",
                            "neakcentita"
                        ],
                        "io": [
                            "atonioza"
                        ],
                        "nl": [
                            "onbeklemtoond",
                            "toonloos"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atone": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "atones": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "atonie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(M\u00e9decine) Diminution de l\u2019\u00e9lasticit\u00e9 des tissus contractiles.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "atony"
                        ],
                        "ca": [
                            "atonia"
                        ],
                        "hr": [
                            "atonija"
                        ],
                        "es": [
                            "aton\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "atonia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u043e\u043d\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atonie": [
                    "Singulier"
                ],
                "atonies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "atonisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Atenism"
                        ],
                        "ca": [
                            "atenisme",
                            "atonisme"
                        ],
                        "es": [
                            "atonismo"
                        ],
                        "it": [
                            "atonismo"
                        ],
                        "pt": [
                            "atonismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atonisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "atonismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "atopie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Atopie"
                        ],
                        "en": [
                            "atopy"
                        ],
                        "ca": [
                            "at\u00f2pia"
                        ],
                        "es": [
                            "atop\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "atopia"
                        ],
                        "cy": [
                            "atopedd"
                        ],
                        "it": [
                            "atopia"
                        ],
                        "nl": [
                            "atopie"
                        ],
                        "pl": [
                            "atopia"
                        ],
                        "pt": [
                            "atopia"
                        ],
                        "sv": [
                            "atopi"
                        ],
                        "cs": [
                            "atopie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atopie": [
                    "Singulier"
                ],
                "atopies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "atout": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Jeux de cartes) Carte de la m\u00eame couleur que celle qui retourne, ou qui, suivant une convention, l\u2019emporte sur les autres",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trumpf",
                            "Trumpfkarte",
                            "Trumpffarbe"
                        ],
                        "en": [
                            "trump"
                        ],
                        "br": [
                            "atoud"
                        ],
                        "ca": [
                            "atot",
                            "trumfo"
                        ],
                        "hr": [
                            "adut"
                        ],
                        "da": [
                            "trumf"
                        ],
                        "es": [
                            "triunfo"
                        ],
                        "eo": [
                            "atuto"
                        ],
                        "fo": [
                            "trumfur"
                        ],
                        "fi": [
                            "valtti"
                        ],
                        "io": [
                            "trumpo"
                        ],
                        "it": [
                            "briscola",
                            "atout"
                        ],
                        "nl": [
                            "troef",
                            "troefkaart"
                        ],
                        "pl": [
                            "atut",
                            "zaleta"
                        ],
                        "pt": [
                            "trunfo"
                        ],
                        "ro": [
                            "atu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0437\u044b\u0440\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "trumf",
                            "trumfkort"
                        ],
                        "cs": [
                            "trumf"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Avantage de quelqu'un ou de quelque chose, \u00e9l\u00e9ment de succ\u00e8s",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "advantage",
                            "trump card",
                            "hole"
                        ],
                        "hr": [
                            "prednost",
                            "adut"
                        ],
                        "da": [
                            "fordel"
                        ],
                        "eo": [
                            "atuto"
                        ],
                        "fi": [
                            "valtti",
                            "etu"
                        ],
                        "nl": [
                            "troef"
                        ],
                        "pt": [
                            "vantagem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atout": [
                    "Singulier"
                ],
                "atouts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "atrabilaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "atrabiliari",
                            "atrabili\u00e0ria"
                        ],
                        "hr": [
                            "mrzovoljan"
                        ],
                        "es": [
                            "atrabiliario",
                            "malhumorado"
                        ],
                        "io": [
                            "melankolioza",
                            "trista"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwartgallig"
                        ],
                        "oc": [
                            "atrabiliari"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atrabilaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "atrabilaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e2tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Base de la chemin\u00e9e o\u00f9 l\u2019on fait le feu",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kamin",
                            "Herd"
                        ],
                        "en": [
                            "fireplace",
                            "hearth"
                        ],
                        "br": [
                            "oaled"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0433\u043d\u0438\u0449\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "fogar",
                            "llar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u58c1\u7089",
                            "\u6696\u7089"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcbd\ub09c\ub85c",
                            "\ub09c\ub85c"
                        ],
                        "co": [
                            "ziglia"
                        ],
                        "hr": [
                            "kamin",
                            "ognji\u0161te"
                        ],
                        "da": [
                            "ildsted"
                        ],
                        "es": [
                            "hogar"
                        ],
                        "eo": [
                            "fajrejo"
                        ],
                        "et": [
                            "kamin"
                        ],
                        "fi": [
                            "takka",
                            "avotakka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c3\u03c4\u03af\u03b1",
                            "\u03c4\u03b6\u03ac\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u0171zhely"
                        ],
                        "io": [
                            "herdo"
                        ],
                        "it": [
                            "camino",
                            "caminetto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6696\u7089"
                        ],
                        "lv": [
                            "kam\u012bns"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017eidinys"
                        ],
                        "nl": [
                            "haard"
                        ],
                        "no": [
                            "grue",
                            "ildsted"
                        ],
                        "pl": [
                            "kominek"
                        ],
                        "pt": [
                            "lareira"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103min",
                            "vatr\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0438\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "krb"
                        ],
                        "sl": [
                            "ognji\u0161\u010de",
                            "kamin"
                        ],
                        "sv": [
                            "eldstad",
                            "h\u00e4rd"
                        ],
                        "cs": [
                            "krb"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015f\u00f6mine"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0456\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e2tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e2tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "atrichie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "mousse",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Atrichum"
                        ],
                        "de": [
                            "Katharinenmoos"
                        ],
                        "da": [
                            "Katrinemos"
                        ],
                        "fi": [
                            "myyr\u00e4nsammal"
                        ],
                        "lt": [
                            "kemsa"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017curawiec"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e5gmossa"
                        ],
                        "cs": [
                            "bezvl\u00e1ska"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atrichie": [
                    "Singulier"
                ],
                "atrichies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "atrium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Atrium"
                        ],
                        "en": [
                            "atrium"
                        ],
                        "ca": [
                            "atri"
                        ],
                        "hr": [
                            "atrij"
                        ],
                        "es": [
                            "atrio"
                        ],
                        "fi": [
                            "valopiha"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03af\u03b8\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1trium"
                        ],
                        "io": [
                            "atriumo"
                        ],
                        "it": [
                            "atrio"
                        ],
                        "la": [
                            "atrium"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1trio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atrium": [
                    "Singulier"
                ],
                "atriums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "atroce": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "cruel, m\u00e9chant, mena\u00e7ant",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wreedaardig"
                        ],
                        "de": [
                            "grausam"
                        ],
                        "en": [
                            "atrocious",
                            "grim"
                        ],
                        "br": [
                            "euzhus"
                        ],
                        "ca": [
                            "atro\u00e7"
                        ],
                        "hr": [
                            "u\u017easan"
                        ],
                        "da": [
                            "grusom"
                        ],
                        "es": [
                            "atroz"
                        ],
                        "eo": [
                            "kruelega",
                            "kruela"
                        ],
                        "fo": [
                            "grimmur",
                            "har\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "julma"
                        ],
                        "fy": [
                            "wreed"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03bc\u03bf\u03b2\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kruelega"
                        ],
                        "it": [
                            "atroce",
                            "crudele"
                        ],
                        "la": [
                            "atrox"
                        ],
                        "ms": [
                            "kejam"
                        ],
                        "nl": [
                            "gruwelijk",
                            "wreed",
                            "wreedaardig"
                        ],
                        "no": [
                            "grusom"
                        ],
                        "oc": [
                            "atr\u00f2\u00e7"
                        ],
                        "pl": [
                            "okrutny"
                        ],
                        "pt": [
                            "atroz"
                        ],
                        "sv": [
                            "grym"
                        ],
                        "tl": [
                            "malup\u00edt"
                        ],
                        "cs": [
                            "krut\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est tr\u00e8s douloureux au sens physique et au sens moral",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "qualvoll"
                        ],
                        "en": [
                            "terrible",
                            "horrific",
                            "excruciating"
                        ],
                        "ca": [
                            "atro\u00e7"
                        ],
                        "hr": [
                            "stra\u0161an"
                        ],
                        "es": [
                            "atroz"
                        ],
                        "it": [
                            "atroce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atroce": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "atroces": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "atrocit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aakligheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Verabscheuenswertes",
                            "Gegenstand der Abscheu",
                            "Gr\u00e4uel",
                            "Gr\u00e4ueltat"
                        ],
                        "en": [
                            "atrocity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0627\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0648\u062d\u0634\u064a\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "atrocitat"
                        ],
                        "hr": [
                            "u\u017eas"
                        ],
                        "es": [
                            "atrocidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "abomena\u0135o"
                        ],
                        "fo": [
                            "andstygd"
                        ],
                        "fi": [
                            "kauhistus"
                        ],
                        "hu": [
                            "ut\u00e1latoss\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "kruelegeso",
                            "kruelegajo"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3beit",
                            "andstygg\u00f0",
                            "vi\u00f0bj\u00f3\u00f0ur"
                        ],
                        "la": [
                            "abominamentum"
                        ],
                        "nl": [
                            "gruwel",
                            "gruweldaad",
                            "verschrikking"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u0633\u0627\u0648\u062a",
                            "\u0628\u06cc \u0631\u062d\u0645\u06cc",
                            "\u062e\u0634\u0648\u0646\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "bestialstwo"
                        ],
                        "ro": [
                            "atrocitate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0440\u0437\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atrocit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "atrocit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "atrophie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arr\u00eat de nutrition d\u2019un organe ou d\u2019un tissu",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "atrofie"
                        ],
                        "de": [
                            "Athrophie",
                            "Darrsucht",
                            "Verk\u00fcmmerung",
                            "Auszehrung",
                            "Schwund"
                        ],
                        "en": [
                            "atrophy"
                        ],
                        "br": [
                            "skoanadur",
                            "skoanenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "atr\u00f2fia"
                        ],
                        "hr": [
                            "atrofija"
                        ],
                        "es": [
                            "atrofia"
                        ],
                        "eo": [
                            "atrofio"
                        ],
                        "io": [
                            "atrofio"
                        ],
                        "it": [
                            "atrofia"
                        ],
                        "nl": [
                            "atrofie"
                        ],
                        "pt": [
                            "atrofia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "atrofia"
                        ],
                        "sv": [
                            "atrofi"
                        ],
                        "cs": [
                            "atrofie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atrophie": [
                    "Singulier"
                ],
                "atrophies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "atrophier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "atrophisch werden",
                            "verk\u00fcmmern",
                            "absterben"
                        ],
                        "en": [
                            "atrophy"
                        ],
                        "hr": [
                            "atrofirati"
                        ],
                        "es": [
                            "atrofiar"
                        ],
                        "eo": [
                            "atrofii"
                        ],
                        "io": [
                            "atrofiar"
                        ],
                        "nl": [
                            "atrofi\u00ebren"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "atrofiera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "atropine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "atropina"
                        ],
                        "de": [
                            "Atropin"
                        ],
                        "en": [
                            "atropine"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u062a\u0631\u0648\u0628\u064a\u0646"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0442\u0440\u0430\u043f\u0456\u043d"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0442\u0440\u043e\u043f\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "atropina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u963f\u6258\u54c1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ud2b8\ub85c\ud540"
                        ],
                        "hr": [
                            "atropin"
                        ],
                        "da": [
                            "atropin"
                        ],
                        "es": [
                            "atropina"
                        ],
                        "eo": [
                            "atropino"
                        ],
                        "fi": [
                            "atropiini"
                        ],
                        "gl": [
                            "atropina"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d8\u05e8\u05d5\u05e4\u05d9\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "atropin"
                        ],
                        "io": [
                            "atropino"
                        ],
                        "it": [
                            "atropina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30c8\u30ed\u30d4\u30f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "atrop\u012bns"
                        ],
                        "lt": [
                            "atropinas"
                        ],
                        "nl": [
                            "atropine"
                        ],
                        "no": [
                            "atropin"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u0622\u062a\u0631\u0648\u067e\u064a\u0646"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u062a\u0631\u0648\u067e\u06cc\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "atropina"
                        ],
                        "pt": [
                            "atropina"
                        ],
                        "ro": [
                            "atropin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u0440\u043e\u043f\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0442\u0440\u043e\u043f\u0438\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "atropin"
                        ],
                        "sk": [
                            "atrop\u00edn"
                        ],
                        "sl": [
                            "atropin"
                        ],
                        "sv": [
                            "atropin"
                        ],
                        "cs": [
                            "atropin"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "atropin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0442\u0440\u043e\u043f\u0456\u043d"
                        ],
                        "wa": [
                            "atropene"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atropine": [
                    "Singulier"
                ],
                "atropines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attachant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aantreklik",
                            "aanloklik"
                        ],
                        "en": [
                            "gripping",
                            "absorbing",
                            "endearing"
                        ],
                        "hr": [
                            "privla\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "atractivo",
                            "atrayente"
                        ],
                        "eo": [
                            "alloga"
                        ],
                        "fy": [
                            "aardich",
                            "bekoarlik",
                            "ferloklik",
                            "leidich"
                        ],
                        "io": [
                            "atraktiva"
                        ],
                        "it": [
                            "allettante",
                            "attraente",
                            "seducente"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanlokkelijk",
                            "aantrekkelijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "atraente"
                        ],
                        "sv": [
                            "lockande"
                        ],
                        "tr": [
                            "al\u0131ml\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attachant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "attachants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "attachante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "attachantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ]
}