{
    "attache": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui sert \u00e0 attacher",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verbindung"
                        ],
                        "en": [
                            "attachment",
                            "link"
                        ],
                        "hr": [
                            "vez"
                        ],
                        "es": [
                            "atadura"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevestigingspunt",
                            "hechting"
                        ],
                        "cs": [
                            "spona",
                            "pouto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attache": [
                    "Singulier"
                ],
                "attaches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attach\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "attach\u00e9",
                            "attache"
                        ],
                        "ca": [
                            "lligat"
                        ],
                        "hr": [
                            "ata\u0161e"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03cc\u03bb\u03bf\u03c5\u03b8\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "atase"
                        ],
                        "it": [
                            "addetto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "attach\u00e9"
                        ],
                        "cs": [
                            "ata\u0161\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attach\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "attach\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attachement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "attachment"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0639\u0644\u0642"
                        ],
                        "hr": [
                            "privr\u017eenost"
                        ],
                        "es": [
                            "afectuosidad",
                            "atamiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "alligiteco"
                        ],
                        "io": [
                            "afeciono"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanhankelijkheid",
                            "gehechtheid",
                            "verkleefdheid",
                            "verknochtheid",
                            "hechting"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attachement": [
                    "Singulier"
                ],
                "attachements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attacher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fixer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "binden"
                        ],
                        "en": [
                            "to attach",
                            "to associate",
                            "to bind",
                            "to connect",
                            "to fix",
                            "to join",
                            "to link",
                            "to stick",
                            "to tether",
                            "to tie"
                        ],
                        "eu": [
                            "estekatu"
                        ],
                        "br": [
                            "liamma\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "fixar",
                            "aferrar"
                        ],
                        "hr": [
                            "vezati"
                        ],
                        "es": [
                            "fijar",
                            "sujetar"
                        ],
                        "eo": [
                            "fiksi"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0439\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "oc": [
                            "estacar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Joindre, lier",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "liamma\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "aferrar",
                            "fixar",
                            "lligar",
                            "subjectar"
                        ],
                        "hr": [
                            "biti privr\u017een",
                            "fiksirati o\u010dima",
                            "vezati"
                        ],
                        "es": [
                            "atar",
                            "ligar",
                            "sujetar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ligi",
                            "alligi"
                        ],
                        "oc": [
                            "estacar",
                            "ligar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Coller au fond d\u2019un r\u00e9cipient pendant la cuisson, en parlant d\u2019aliments",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "danta\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "zalijepiti"
                        ],
                        "es": [
                            "pegar"
                        ],
                        "eo": [
                            "brulglui\u011di"
                        ],
                        "oc": [
                            "estacar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anbrennen",
                            "befestigen",
                            "festsetzen",
                            "fixieren",
                            "binden",
                            "verbinden",
                            "anschlie\u00dfen"
                        ],
                        "ang": [
                            "bindan"
                        ],
                        "da": [
                            "bef\u00e6ste",
                            "fasts\u00e6tte",
                            "binde"
                        ],
                        "fo": [
                            "festa",
                            "binda"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiinnitt\u00e4\u00e4",
                            "sitoa"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanbaarne",
                            "oansangerje",
                            "f\u00eastdwaan",
                            "ferbine"
                        ],
                        "gd": [
                            "ceangail"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ad\u03bd\u03c9",
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c5\u03bd\u03ac\u03c0\u03c4\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "ligar",
                            "atachar"
                        ],
                        "id": [
                            "atase"
                        ],
                        "it": [
                            "fissare",
                            "legare"
                        ],
                        "la": [
                            "ligare"
                        ],
                        "ms": [
                            "ikat",
                            "mengikat"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbranden",
                            "bepalen",
                            "bevestigen",
                            "fixeren",
                            "tuieren",
                            "vastmaken",
                            "vaststellen",
                            "aansluiten",
                            "binden",
                            "verbinden",
                            "aanbinden",
                            "meren",
                            "onderbinden",
                            "vastbinden",
                            "vastleggen"
                        ],
                        "no": [
                            "fort\u00f8ye"
                        ],
                        "pl": [
                            "umocowa\u0107",
                            "ustali\u0107",
                            "wi\u0105za\u0107",
                            "\u0142\u0105czy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "aprazar",
                            "cravar",
                            "determinar",
                            "fixar",
                            "amarrar",
                            "atar",
                            "ligar"
                        ],
                        "ro": [
                            "fixa",
                            "asigura"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u044f\u0437\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bef\u00e4sta",
                            "f\u00e4sta",
                            "binda",
                            "sn\u00f6ra"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u011flamak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "attaquable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "assailable"
                        ],
                        "ca": [
                            "atacable"
                        ],
                        "hr": [
                            "kriti\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "atacable"
                        ],
                        "it": [
                            "attaccabile"
                        ],
                        "sv": [
                            "angriplig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attaquable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "attaquables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "attaquant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Assaillant, personne qui attaque.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "attacker",
                            "assailant"
                        ],
                        "br": [
                            "argader"
                        ],
                        "ca": [
                            "atacant"
                        ],
                        "hr": [
                            "napada\u010d"
                        ],
                        "es": [
                            "atacante"
                        ],
                        "it": [
                            "aggressore",
                            "assalitore",
                            "attaccante"
                        ],
                        "ro": [
                            "agresor",
                            "atacant"
                        ],
                        "sv": [
                            "angripare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Joueur charg\u00e9 de marquer des points.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halblinke",
                            "Halbst\u00fcrmer"
                        ],
                        "en": [
                            "attacker"
                        ],
                        "br": [
                            "argader"
                        ],
                        "hr": [
                            "napada\u010d"
                        ],
                        "it": [
                            "attaccante"
                        ],
                        "ro": [
                            "atacant"
                        ],
                        "sv": [
                            "anfallare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traduction \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanvaller"
                        ],
                        "de": [
                            "Angreifer"
                        ],
                        "es": [
                            "atacador",
                            "agresor"
                        ],
                        "eo": [
                            "atakanto"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanfaller"
                        ],
                        "io": [
                            "atakanto",
                            "atakero"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanvaller"
                        ],
                        "pt": [
                            "agressor",
                            "assaltante",
                            "atacante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attaquant": [
                    "Singulier"
                ],
                "attaquants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attaquante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Sport) Joueuse charg\u00e9e de marquer des points.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "St\u00fcrmerin",
                            "Angriffsspielerin"
                        ],
                        "en": [
                            "forward"
                        ],
                        "ca": [
                            "davantera"
                        ],
                        "es": [
                            "delantera"
                        ],
                        "eo": [
                            "atakantino"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanvalster"
                        ],
                        "sl": [
                            "napadalka"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fato\u010dnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attaquante": [
                    "Singulier"
                ],
                "attaquantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attaque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Sens propre) Action d'attaquer",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanval"
                        ],
                        "de": [
                            "Anfall",
                            "Angriff",
                            "Offensive",
                            "Attacke"
                        ],
                        "en": [
                            "attack",
                            "assault",
                            "strike",
                            "aggression",
                            "offensive",
                            "fit"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0647\u062c\u0648\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "erasoa",
                            "jazar"
                        ],
                        "br": [
                            "argad",
                            "argadenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "atac"
                        ],
                        "hr": [
                            "napad"
                        ],
                        "da": [
                            "angreb"
                        ],
                        "es": [
                            "ataque"
                        ],
                        "eo": [
                            "atako"
                        ],
                        "fi": [
                            "hy\u00f6kk\u00e4ys"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanfal",
                            "oerhaal",
                            "raam"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03af\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "attak",
                            "roham",
                            "t\u00e1mad\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "atako"
                        ],
                        "it": [
                            "assalto",
                            "attacco",
                            "aggressione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u653b\u6483"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0431\u0443\u044b\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanval",
                            "offensief",
                            "vlaag",
                            "attaque"
                        ],
                        "oc": [
                            "atac",
                            "ataca"
                        ],
                        "pl": [
                            "atak"
                        ],
                        "pt": [
                            "crise",
                            "agress\u00e3o",
                            "ataque"
                        ],
                        "ro": [
                            "atac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u0430\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "angrepp",
                            "anfall"
                        ],
                        "tl": [
                            "pagl\u00fasob"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fatok"
                        ],
                        "tr": [
                            "h\u00fccum",
                            "sald\u0131r\u0131\u015f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Militaire) Action par laquelle on attaque l\u2019ennemi, on engage le combat",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Angriff",
                            "Attacke"
                        ],
                        "en": [
                            "attack"
                        ],
                        "br": [
                            "argad",
                            "argadenn"
                        ],
                        "hr": [
                            "napad"
                        ],
                        "fi": [
                            "hy\u00f6kk\u00e4ys"
                        ],
                        "oc": [
                            "atac"
                        ],
                        "sv": [
                            "angrepp",
                            "anfall"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(M\u00e9decine) Apparition soudaine, des acc\u00e8s subits de certaines maladies",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anfall"
                        ],
                        "hr": [
                            "napadaj"
                        ],
                        "fi": [
                            "kohtaus"
                        ],
                        "oc": [
                            "ataca"
                        ],
                        "sv": [
                            "slaganfall"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attaque": [
                    "Singulier"
                ],
                "attaques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attaquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Assaillir par agression.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanval"
                        ],
                        "sq": [
                            "m\u00ebsyj"
                        ],
                        "de": [
                            "anfallen",
                            "angreifen",
                            "ausfallen",
                            "befallen",
                            "\u00fcberfallen",
                            "attackieren"
                        ],
                        "en": [
                            "attack",
                            "assault",
                            "assail"
                        ],
                        "eu": [
                            "eraso",
                            "erauntsi"
                        ],
                        "br": [
                            "arsailh",
                            "arsailha\u00f1",
                            "arsailhi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "atacar",
                            "atracar"
                        ],
                        "hr": [
                            "napasti"
                        ],
                        "da": [
                            "angribe"
                        ],
                        "es": [
                            "atacar",
                            "saltear",
                            "agredir",
                            "acometer",
                            "atracar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ataki",
                            "agresi"
                        ],
                        "fo": [
                            "leypa \u00e1"
                        ],
                        "fi": [
                            "hy\u00f6k\u00e4t\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanfalle"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e1mad"
                        ],
                        "io": [
                            "atakar"
                        ],
                        "it": [
                            "attaccare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0431\u0443\u044b\u043b\u0434\u0430\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "appugno",
                            "oppugno"
                        ],
                        "nl": [
                            "aangrijpen",
                            "aantasten",
                            "aanvallen",
                            "tackelen",
                            "attaqueren"
                        ],
                        "pl": [
                            "atakowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "atacar",
                            "abordar",
                            "acometer",
                            "agredir",
                            "assaltar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0442\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "anfalla"
                        ],
                        "tl": [
                            "salakayin",
                            "sumalakay"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fato\u010dit"
                        ],
                        "tr": [
                            "sald\u0131rmak"
                        ],
                        "wa": [
                            "ataker"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "atteindre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Toucher de loin au moyen d\u2019un projectile.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "treffen"
                        ],
                        "en": [
                            "catch",
                            "hit",
                            "strike"
                        ],
                        "hr": [
                            "dosegnuti"
                        ],
                        "da": [
                            "tr\u00e6ffe"
                        ],
                        "es": [
                            "alcanzar"
                        ],
                        "nl": [
                            "raken",
                            "treffen"
                        ],
                        "pt": [
                            "alcan\u00e7ar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Parvenir \u00e0 un terme, \u00e0 quelque chose dont on \u00e9tait plus ou moins \u00e9loign\u00e9.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erreichen"
                        ],
                        "en": [
                            "reach"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0644\u063a",
                            "\u0623\u062f\u0631\u0643"
                        ],
                        "br": [
                            "paka\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "dosti\u0107i"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00e5",
                            "opn\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "llegar"
                        ],
                        "nl": [
                            "bereiken"
                        ],
                        "pl": [
                            "si\u0119ga\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e5"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Parvenir \u00e0 son but, en causant un dommage physique ou moral, en parlant de choses.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "treffen",
                            "ereilen",
                            "erwirken",
                            "durchsetzen"
                        ],
                        "en": [
                            "hit",
                            "overtake",
                            "touch"
                        ],
                        "hr": [
                            "zahvatiti"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00e5",
                            "opn\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "afectar"
                        ],
                        "nl": [
                            "bereiken",
                            "achterhalen"
                        ],
                        "sv": [
                            "ern\u00e5"
                        ],
                        "sw": [
                            "kufikia",
                            "kugusa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Attraper en chemin, joindre quelqu\u2019un qu\u2019on suit ou qu\u2019on poursuit.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einholen"
                        ],
                        "hr": [
                            "dostignuti"
                        ],
                        "da": [
                            "indhente"
                        ],
                        "es": [
                            "alcanzar"
                        ],
                        "nl": [
                            "inhalen"
                        ],
                        "pt": [
                            "alcan\u00e7ar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Toucher \u00e0 une chose \u00e0 une distance \u00e9loign\u00e9e.\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "reichen"
                        ],
                        "hr": [
                            "doprijeti"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00e5",
                            "r\u00e6kke"
                        ],
                        "es": [
                            "alcanzar"
                        ],
                        "nl": [
                            "reiken tot"
                        ],
                        "pt": [
                            "alcan\u00e7ar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tref",
                            "behaal",
                            "bereik",
                            "presteer"
                        ],
                        "de": [
                            "erlangen",
                            "erzielen",
                            "reichen",
                            "erreichen",
                            "heranreichen",
                            "sich erstrecken"
                        ],
                        "en": [
                            "attain",
                            "encounter",
                            "run up against",
                            "accomplish",
                            "reach",
                            "achieve",
                            "arrive at"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6fnan"
                        ],
                        "ca": [
                            "at\u00e8nyer",
                            "aconseguir"
                        ],
                        "es": [
                            "alcanzar",
                            "conseguir"
                        ],
                        "eo": [
                            "trafi",
                            "atingi"
                        ],
                        "fo": [
                            "raka",
                            "r\u00e1ma",
                            "n\u00e1a",
                            "f\u00e1a"
                        ],
                        "fi": [
                            "saavuttaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "treffe"
                        ],
                        "gd": [
                            "ruig"
                        ],
                        "hu": [
                            "el\u00e9r"
                        ],
                        "io": [
                            "atingar"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00e1 \u00ed",
                            "n\u00e1 til"
                        ],
                        "it": [
                            "colpire",
                            "arrivare"
                        ],
                        "la": [
                            "pervenire"
                        ],
                        "ms": [
                            "memukul",
                            "pukul",
                            "capai",
                            "mencapai"
                        ],
                        "nl": [
                            "halen",
                            "inslaan",
                            "teisteren",
                            "behalen"
                        ],
                        "oc": [
                            "at\u00e9nher",
                            "agantar"
                        ],
                        "pl": [
                            "trafi\u0107",
                            "osi\u0105ga\u0107",
                            "uzyska\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "acertar",
                            "atingir",
                            "dar no alvo",
                            "abranger",
                            "alcan\u00e7ar",
                            "atingir",
                            "chegar a",
                            "obter",
                            "tocar"
                        ],
                        "ro": [
                            "ajunge"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u043d\u0443\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u043f\u0430\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "atteinte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "attainment",
                            "to catch",
                            "the reach",
                            "effect",
                            "out of reach"
                        ],
                        "br": [
                            "gloaz"
                        ],
                        "hr": [
                            "poreme\u0107aj",
                            "ozljeda",
                            "doticaj",
                            "dodir",
                            "zahvat"
                        ],
                        "da": [
                            "opn\u00e5else"
                        ],
                        "io": [
                            "atingo",
                            "atingeso"
                        ],
                        "it": [
                            "conseguenza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atteinte": [
                    "Singulier"
                ],
                "atteintes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "atteler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "spannen",
                            "anspannen",
                            "vorspannen",
                            "einspannen"
                        ],
                        "en": [
                            "harness",
                            "yoke up"
                        ],
                        "ca": [
                            "junyir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5957"
                        ],
                        "hr": [
                            "upregnuti",
                            "zapregnuti"
                        ],
                        "es": [
                            "uncir"
                        ],
                        "eo": [
                            "jungi"
                        ],
                        "fo": [
                            "spenna fyri"
                        ],
                        "fi": [
                            "valjastaa"
                        ],
                        "io": [
                            "junglar",
                            "kuplar"
                        ],
                        "it": [
                            "aggiogare"
                        ],
                        "nl": [
                            "spannen",
                            "bespannen",
                            "inspannen",
                            "tuigen",
                            "optuigen",
                            "voorspannen"
                        ],
                        "pt": [
                            "atrelar",
                            "jungir"
                        ],
                        "cs": [
                            "zap\u0159\u00e1hnout",
                            "p\u0159ipnout",
                            "sp\u0159ahat",
                            "sp\u0159ahnout"
                        ],
                        "wa": [
                            "ateler"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "attelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce maintenant les os fractur\u00e9s",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "splint"
                        ],
                        "hr": [
                            "udlaga"
                        ],
                        "fi": [
                            "lasta"
                        ],
                        "nl": [
                            "spalk"
                        ],
                        "pl": [
                            "szyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "tala"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u0438\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "attelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attenant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adjacent"
                        ],
                        "hr": [
                            "u sklopu sa"
                        ],
                        "es": [
                            "adyacente"
                        ],
                        "eo": [
                            "apuda",
                            "najbara"
                        ],
                        "it": [
                            "attiguo"
                        ],
                        "nl": [
                            "aangrenzend",
                            "naastgelegen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attenant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "attenants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "attenante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "attenantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "attendre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "rester o\u00f9 l\u2019on est pour la venue de qqchose ou de qqun",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wag"
                        ],
                        "de": [
                            "harren",
                            "erwarten",
                            "warten auf"
                        ],
                        "en": [
                            "wait for",
                            "wait"
                        ],
                        "eu": [
                            "iguriki",
                            "itxaron",
                            "igurikatu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b49\u5f85",
                            "\u7b49"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dekati"
                        ],
                        "es": [
                            "esperar",
                            "aguardar"
                        ],
                        "it": [
                            "aspettare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u0442\u0443",
                            "\u0442\u043e\u0441\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04af\u0442\u04af\u04af"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u0628\u0631 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "esperar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a\u0219tepta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sw": [
                            "kungoja"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04e9\u0442\u04af"
                        ],
                        "tr": [
                            "beklemek"
                        ],
                        "tk": [
                            "gara\u015fmak"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1edd"
                        ],
                        "wa": [
                            "ratinde",
                            "t\u00e5rdj\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "diff\u00e9rer une action jusqu\u2019\u00e0 une limite temporelle",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wag"
                        ],
                        "de": [
                            "warten"
                        ],
                        "en": [
                            "wait for",
                            "wait"
                        ],
                        "ang": [
                            "b\u012bdan"
                        ],
                        "ca": [
                            "esperar"
                        ],
                        "hr": [
                            "o\u010dekivati"
                        ],
                        "es": [
                            "aguardar"
                        ],
                        "eo": [
                            "atendi"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00ed\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "odottaa"
                        ],
                        "gl": [
                            "esperar",
                            "agardar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "vartar"
                        ],
                        "it": [
                            "aspettare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u307e\u3064"
                        ],
                        "ms": [
                            "menunggu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5019",
                            "\u7b49\u5f85"
                        ],
                        "nl": [
                            "wachten"
                        ],
                        "no": [
                            "vente"
                        ],
                        "oc": [
                            "esperar"
                        ],
                        "pl": [
                            "czeka\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "aguardar",
                            "esperar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a\u0219tepta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0442\u044c",
                            "\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u010daka\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4nta"
                        ],
                        "tl": [
                            "hintay\u00edn",
                            "maghint\u00e1y"
                        ],
                        "tr": [
                            "beklemek"
                        ],
                        "wa": [
                            "ratinde",
                            "raw\u00e5rder",
                            "atinde"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verwag"
                        ],
                        "de": [
                            "gew\u00e4rtigen",
                            "abwarten",
                            "rechnen mit",
                            "rechnen auf",
                            "drohen",
                            "bevorstehen"
                        ],
                        "ang": [
                            "abidan"
                        ],
                        "br": [
                            "deport",
                            "gedal",
                            "gortoz"
                        ],
                        "kw": [
                            "gortos"
                        ],
                        "da": [
                            "forvente"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00e6nta"
                        ],
                        "fi": [
                            "aavistaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "biidzje",
                            "ferwachtsje",
                            "wachtsje"
                        ],
                        "gd": [
                            "feith"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1rakozik"
                        ],
                        "is": [
                            "v\u00e6nta"
                        ],
                        "ms": [
                            "harapkan",
                            "mengharapkan",
                            "tunggu"
                        ],
                        "nl": [
                            "verwachten",
                            "te wachten staan"
                        ],
                        "no": [
                            "forvente"
                        ],
                        "oc": [
                            "atendre",
                            "apeitar"
                        ],
                        "pt": [
                            "estar \u00e0 espera de"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rv\u00e4nta",
                            "v\u00e4nta sig"
                        ],
                        "tl": [
                            "hintay\u00edn"
                        ],
                        "zu": [
                            "linda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "attendrir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "soften"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646"
                        ],
                        "hr": [
                            "omek\u0161ati",
                            "ganuti",
                            "smilovati se"
                        ],
                        "da": [
                            "bev\u00e6ge",
                            "r\u00f8re"
                        ],
                        "es": [
                            "enternecer",
                            "suavizar"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppmjuka",
                            "r\u00f6ra",
                            "beveka",
                            "uppmjukas"
                        ],
                        "cs": [
                            "zm\u011bk\u010dit",
                            "obm\u011bk\u010dit",
                            "dojmout",
                            "rozn\u011b\u017enit",
                            "zjihnout",
                            "rozn\u011b\u017e\u0148ovat se"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "attendrissant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aandoenlik"
                        ],
                        "de": [
                            "ergreifend",
                            "emotional",
                            "emotionell",
                            "gef\u00fchlsm\u00e4\u00dfig",
                            "seelisch erregt",
                            "r\u00fchrend"
                        ],
                        "en": [
                            "endearing",
                            "touching"
                        ],
                        "hr": [
                            "nje\u017ean"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00f8lsom",
                            "modtagelig"
                        ],
                        "es": [
                            "conmovedor"
                        ],
                        "eo": [
                            "emocia"
                        ],
                        "fy": [
                            "oandwaanlik"
                        ],
                        "is": [
                            "tilfinningasamurlegur"
                        ],
                        "nl": [
                            "vertederend",
                            "emotioneel"
                        ],
                        "no": [
                            "f\u00f8lsom"
                        ],
                        "pl": [
                            "poruszaj\u0105cy",
                            "wzruszaj\u0105cy"
                        ],
                        "pt": [
                            "comovente"
                        ],
                        "cs": [
                            "doj\u00edmaj\u00edc\u00ed",
                            "dojemn\u00fd",
                            "rozn\u011b\u017e\u0148uj\u00edc\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "ac\u0131kl\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attendrissant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "attendrissants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "attendrissante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "attendrissantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "attendu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erwartet",
                            "erhofft",
                            "angesichts",
                            "eingedenk",
                            "in Anbetracht",
                            "in Hinblick auf",
                            "mit R\u00fccksicht auf",
                            "Urteilsgr\u00fcnde",
                            "Begr\u00fcndungspunkte",
                            "Entscheidungsgr\u00fcnde"
                        ],
                        "en": [
                            "expected"
                        ],
                        "hr": [
                            "o\u010dekivan"
                        ],
                        "da": [
                            "ventet"
                        ],
                        "sk": [
                            "o\u010dak\u00e1van\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dekan\u00fd",
                            "o\u010dek\u00e1van\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attendu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "attendus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "attendue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "attendues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "attentat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanranding",
                            "aanslag"
                        ],
                        "de": [
                            "Anschlag",
                            "Attentat",
                            "Mordanschlag"
                        ],
                        "en": [
                            "attack",
                            "assault",
                            "outrage",
                            "violation"
                        ],
                        "ca": [
                            "atemptat"
                        ],
                        "hr": [
                            "atentat"
                        ],
                        "da": [
                            "anslag"
                        ],
                        "es": [
                            "atentado"
                        ],
                        "eo": [
                            "atenco"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00e1\u00f0ager\u00f0",
                            "svikar\u00e1\u00f0",
                            "mor\u00f0roynd"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanslach"
                        ],
                        "io": [
                            "atento"
                        ],
                        "it": [
                            "attentato"
                        ],
                        "lb": [
                            "Attentat"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanranding",
                            "aanslag"
                        ],
                        "oc": [
                            "atemptat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0631\u0648\u0631"
                        ],
                        "pt": [
                            "atentado"
                        ],
                        "sv": [
                            "attentat"
                        ],
                        "cs": [
                            "atent\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attentat": [
                    "Singulier"
                ],
                "attentats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attentat-suicide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Selbstmordanschlag"
                        ],
                        "en": [
                            "suicide attack"
                        ],
                        "ca": [
                            "atemptat su\u00efcida",
                            "atac su\u00efcida"
                        ],
                        "da": [
                            "selvmordsangreb"
                        ],
                        "es": [
                            "atentado suicida",
                            "ataque suicida"
                        ],
                        "is": [
                            "sj\u00e1lfsmor\u00f0s\u00e1r\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "attentato suicida",
                            "attacco suicida"
                        ],
                        "nl": [
                            "zelfmoordaanslag"
                        ],
                        "pt": [
                            "atentado suicida",
                            "ataque suicida"
                        ],
                        "ro": [
                            "atac sinuciga\u0219"
                        ],
                        "sv": [
                            "sj\u00e4lvmordsattentat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attentat-suicide": [
                    "Singulier"
                ],
                "attentats-suicides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attentatoire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "atemptatori"
                        ],
                        "hr": [
                            "protupravni"
                        ],
                        "es": [
                            "atentatorio"
                        ],
                        "nl": [
                            "schendend",
                            "inbreuk"
                        ],
                        "oc": [
                            "atemptat\u00f2ri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attentatoire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "attentatoires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "attente": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9tat de celui qui attend, temps pendant lequel on attend\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Warten"
                        ],
                        "en": [
                            "wait"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dekanje"
                        ],
                        "es": [
                            "espera"
                        ],
                        "fi": [
                            "odotus"
                        ],
                        "oc": [
                            "esp\u00e8ra"
                        ],
                        "pt": [
                            "espera"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4ntan"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Esp\u00e9rance, opinion qu\u2019on a con\u00e7ue de quelqu\u2019un, de quelque chose\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "expectation"
                        ],
                        "hr": [
                            "o\u010dekivanje"
                        ],
                        "da": [
                            "forventning"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4nnitys"
                        ],
                        "id": [
                            "harapan"
                        ],
                        "nl": [
                            "verwachting"
                        ],
                        "pt": [
                            "expectativa"
                        ],
                        "ro": [
                            "a\u0219teptare",
                            "expecta\u021bie"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rv\u00e4ntan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attente": [
                    "Singulier"
                ],
                "attentes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attenter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "attempt",
                            "assault"
                        ],
                        "ca": [
                            "atemptar"
                        ],
                        "hr": [
                            "napasti"
                        ],
                        "es": [
                            "atentar"
                        ],
                        "io": [
                            "atentar"
                        ],
                        "pt": [
                            "atentar"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rgripa sig"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "attentif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "attent",
                            "aandagtig"
                        ],
                        "de": [
                            "achtsam",
                            "bed\u00e4chtig",
                            "achtgebend",
                            "wachsam",
                            "auf der Hut",
                            "aufmerksam",
                            "achtsam"
                        ],
                        "en": [
                            "attentive",
                            "alert",
                            "careful",
                            "intent",
                            "expectant",
                            "heedful",
                            "mindful",
                            "watchful"
                        ],
                        "ca": [
                            "atent"
                        ],
                        "hr": [
                            "pa\u017eljiv"
                        ],
                        "da": [
                            "opm\u00e6rksom"
                        ],
                        "es": [
                            "atento",
                            "expectante"
                        ],
                        "eo": [
                            "atentema",
                            "atenta"
                        ],
                        "fo": [
                            "ansin",
                            "umhugsin"
                        ],
                        "fi": [
                            "tarkkaavainen",
                            "huomaavainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "attint",
                            "oandachtig",
                            "opmerksum"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03b5\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "figyelmes",
                            "k\u00f6r\u00fcltekint\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "atencema"
                        ],
                        "it": [
                            "attento"
                        ],
                        "nl": [
                            "aandachtig",
                            "oplettend",
                            "attent",
                            "oplettend"
                        ],
                        "pt": [
                            "atencioso",
                            "atento"
                        ],
                        "ro": [
                            "atent"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppm\u00e4rksam",
                            "p\u00e5passlig",
                            "artig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attentif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "attentifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "attentive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "attentives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "attention": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aandag",
                            "ag",
                            "attensie"
                        ],
                        "de": [
                            "Achtung",
                            "Aufmerksamkeit",
                            "Achtsamkeit",
                            "Obacht",
                            "Beachtung"
                        ],
                        "en": [
                            "attention",
                            "acuity",
                            "advertence",
                            "advertency",
                            "heed",
                            "attentiveness"
                        ],
                        "eu": [
                            "arreta",
                            "atzartasun"
                        ],
                        "br": [
                            "evezhiegezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "atenci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6ce8\u610f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc8fc\uc758"
                        ],
                        "hr": [
                            "pa\u017enja"
                        ],
                        "dlm": [
                            "atentiaun"
                        ],
                        "da": [
                            "opm\u00e6rksomhed"
                        ],
                        "es": [
                            "atenci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "atento"
                        ],
                        "fo": [
                            "ansur"
                        ],
                        "fy": [
                            "omtinken",
                            "regaad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03bf\u03c7\u03ae",
                            "\u03c6\u03c1\u03bf\u03bd\u03c4\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "figyelem"
                        ],
                        "io": [
                            "atenco"
                        ],
                        "id": [
                            "kepedulian"
                        ],
                        "is": [
                            "von"
                        ],
                        "it": [
                            "attenzione",
                            "disattenzione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6ce8\u610f"
                        ],
                        "ln": [
                            "bok\u00e9bi",
                            "lik\u00e9bi"
                        ],
                        "nl": [
                            "aandacht",
                            "attentie",
                            "oplettendheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "atencion"
                        ],
                        "pl": [
                            "uwaga"
                        ],
                        "pt": [
                            "aten\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "aten\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4ntan"
                        ],
                        "sw": [
                            "makini",
                            "uangalifu",
                            "usikivu"
                        ],
                        "cs": [
                            "pozornost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attention": [
                    "Singulier"
                ],
                "attentions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Achtung"
                        ],
                        "en": [
                            "pay attention",
                            "watch out",
                            "cheese it"
                        ],
                        "eu": [
                            "kontuz",
                            "ohar"
                        ],
                        "br": [
                            "diwall"
                        ],
                        "ca": [
                            "atenci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "pazite"
                        ],
                        "es": [
                            "cuidado",
                            "atenci\u00f3n",
                            "ojo",
                            "aguas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03cc\u03c3\u03b5\u03be\u03b5"
                        ],
                        "nl": [
                            "pas op",
                            "opgelet"
                        ],
                        "oc": [
                            "atencion",
                            "gara",
                            "avisa te"
                        ],
                        "pt": [
                            "cuidado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0445\u0442\u0443\u043d\u0433"
                        ],
                        "sw": [
                            "taratibu"
                        ],
                        "cs": [
                            "pozor"
                        ],
                        "wa": [
                            "asteme",
                            "atincion"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "attentionn\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a des attentions, des \u00e9gards, des pr\u00e9venances",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufmerksam"
                        ],
                        "en": [
                            "thoughtful"
                        ],
                        "hr": [
                            "pa\u017eljiv"
                        ],
                        "es": [
                            "atento",
                            "sol\u00edcito"
                        ],
                        "it": [
                            "premuroso"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorkomend"
                        ],
                        "pl": [
                            "troskliwy",
                            "\u017cyczliwy"
                        ],
                        "pt": [
                            "atencioso"
                        ],
                        "ro": [
                            "g\u00e2nditor",
                            "preocupat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0431\u043e\u0442\u043b\u0438\u0432\u044b\u0439",
                            "\u0447\u0443\u0442\u043a\u0438\u0439",
                            "\u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0431\u0435\u0440\u0435\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "omt\u00e4nksam"
                        ],
                        "tr": [
                            "d\u00fc\u015f\u00fcnceli",
                            "ince",
                            "nazik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attentionn\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "attentionn\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "attentionn\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "attentionn\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "attentivement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aandagtig",
                            "aandagtiglik"
                        ],
                        "de": [
                            "aufmerksam"
                        ],
                        "en": [
                            "attentively",
                            "carefully",
                            "closely",
                            "intently"
                        ],
                        "ca": [
                            "atentament"
                        ],
                        "hr": [
                            "pa\u017eljivo"
                        ],
                        "es": [
                            "atentamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "atente"
                        ],
                        "fi": [
                            "hartaasti"
                        ],
                        "nl": [
                            "aandachtig",
                            "attent",
                            "met aandacht",
                            "oplettend"
                        ],
                        "pl": [
                            "uwa\u017cnie"
                        ],
                        "pt": [
                            "atentamente",
                            "atenciosamente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "att\u00e9nuation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "attenuation"
                        ],
                        "ca": [
                            "atenuaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "stalo\u017eenost"
                        ],
                        "es": [
                            "atenuaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "attenuazione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "att\u00e9nuation": [
                    "Singulier"
                ],
                "att\u00e9nuations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "att\u00e9nuer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abschw\u00e4chen",
                            "mildern"
                        ],
                        "en": [
                            "attenuate",
                            "extenuate",
                            "tone down"
                        ],
                        "hr": [
                            "ubla\u017eiti"
                        ],
                        "es": [
                            "atenuar"
                        ],
                        "fi": [
                            "kevent\u00e4\u00e4",
                            "lievitt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "atenuar"
                        ],
                        "id": [
                            "meredam"
                        ],
                        "it": [
                            "attenuare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verzachten"
                        ],
                        "no": [
                            "gj\u00f8re mindre"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "atterrir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arriver au voisinage de la terre (Sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "daal",
                            "land"
                        ],
                        "de": [
                            "landen"
                        ],
                        "en": [
                            "land",
                            "alight",
                            "beach",
                            "touch down"
                        ],
                        "eu": [
                            "lurreratu"
                        ],
                        "ca": [
                            "aterrar"
                        ],
                        "da": [
                            "lande"
                        ],
                        "es": [
                            "aterrizar"
                        ],
                        "eo": [
                            "surteri\u011di"
                        ],
                        "io": [
                            "abordar"
                        ],
                        "id": [
                            "mendarat"
                        ],
                        "ie": [
                            "aterrar"
                        ],
                        "it": [
                            "atterrare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u043d\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "dalen",
                            "landen",
                            "neerstrijken"
                        ],
                        "no": [
                            "lande"
                        ],
                        "pl": [
                            "l\u0105dowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "aterrissar",
                            "se",
                            "se"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0437\u0435\u043c\u043b\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0441\u0430\u0434\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "landa",
                            "ta mark"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ilet\u011bt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "atterrissage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Landung"
                        ],
                        "en": [
                            "landing"
                        ],
                        "eu": [
                            "lurreratze"
                        ],
                        "hr": [
                            "slijetanje"
                        ],
                        "es": [
                            "aterrizaje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03b3\u03b5\u03af\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "terabordo",
                            "terveno"
                        ],
                        "it": [
                            "atterraggio"
                        ],
                        "nl": [
                            "landing"
                        ],
                        "oc": [
                            "aterratge"
                        ],
                        "pl": [
                            "l\u0105dowanie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0437\u0435\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "landning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atterrissage": [
                    "Singulier"
                ],
                "atterrissages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "atterrisseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Organe unitaire d\u2019un train d\u2019atterrissage",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flugzeugfahrwerk"
                        ],
                        "en": [
                            "landing gear unit",
                            "undercarriage"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0631\u0627\u0628\u0647 \u0641\u0631\u0648\u062f"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d77\u843d\u67b6"
                        ],
                        "hr": [
                            "podvozje zrakoplova"
                        ],
                        "es": [
                            "tren de aterrizaje"
                        ],
                        "it": [
                            "carrello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u964d\u7740\u88c5\u7f6e"
                        ],
                        "nl": [
                            "landingsgestel"
                        ],
                        "pl": [
                            "podwozie"
                        ],
                        "pt": [
                            "trem de pouso",
                            "trem de aterragem"
                        ],
                        "sv": [
                            "landst\u00e4ll"
                        ],
                        "cs": [
                            "podvozek letadla"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sonde spatiale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lander"
                        ],
                        "en": [
                            "lander"
                        ],
                        "fi": [
                            "laskeutuja"
                        ],
                        "hu": [
                            "lesz\u00e1ll\u00f3egys\u00e9g"
                        ],
                        "it": [
                            "lander"
                        ],
                        "pt": [
                            "atterrisador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atterrisseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "atterrisseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attestation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "attestation",
                            "affidavit"
                        ],
                        "br": [
                            "testeni"
                        ],
                        "ca": [
                            "atestaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "atestaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "todistus"
                        ],
                        "io": [
                            "atesto"
                        ],
                        "nl": [
                            "attestatie",
                            "verklaring"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attestation": [
                    "Singulier"
                ],
                "attestations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attester": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "attestieren",
                            "beglaubigen",
                            "bescheinigen",
                            "bezeugen",
                            "best\u00e4tigen",
                            "belegen",
                            "beteuern",
                            "beweisen",
                            "Zeugnis ablegen",
                            "zeugen",
                            "erweisen"
                        ],
                        "en": [
                            "attest",
                            "bear witness"
                        ],
                        "ca": [
                            "testimoniar",
                            "atestar"
                        ],
                        "es": [
                            "atestar",
                            "atestiguar"
                        ],
                        "eo": [
                            "atesti"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00e1tta"
                        ],
                        "fi": [
                            "todistaa"
                        ],
                        "hu": [
                            "bizony\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "atestar"
                        ],
                        "it": [
                            "attestare"
                        ],
                        "nl": [
                            "certificeren",
                            "getuigen"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u015bwiadcza\u0107",
                            "potwierdza\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "atestar",
                            "certificar",
                            "provar",
                            "testemunhar"
                        ],
                        "sv": [
                            "attestera",
                            "betyga"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Certifier.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bezeugen"
                        ],
                        "en": [
                            "bear witness"
                        ],
                        "hr": [
                            "posvjedo\u010diti"
                        ],
                        "nl": [
                            "betuigen"
                        ],
                        "sw": [
                            "kushuhudia"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "atticisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "atticism"
                        ],
                        "ca": [
                            "aticisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "aticizam"
                        ],
                        "es": [
                            "aticismo"
                        ],
                        "gl": [
                            "aticismo"
                        ],
                        "io": [
                            "atikismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atticisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "atticismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Annona squamosa",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zimtapfel",
                            "Rahmapfel",
                            "S\u00fc\u00dfsack"
                        ],
                        "en": [
                            "sugar apple",
                            "sweetsop"
                        ],
                        "wikispecies": [
                            "Annona squamosa"
                        ],
                        "es": [
                            "an\u00f3n",
                            "ri\u00f1\u00f3n",
                            "chirimoya",
                            "anona",
                            "saramuyo"
                        ],
                        "eo": [
                            "sukerpomo"
                        ],
                        "et": [
                            "soomusannoona"
                        ],
                        "id": [
                            "srikaya",
                            "buah nona"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30f3\u30ec\u30a4\u30b7"
                        ],
                        "jv": [
                            "srikaya"
                        ],
                        "nl": [
                            "schubappel",
                            "zoetzak",
                            "suikerappel",
                            "kaneelappel"
                        ],
                        "pl": [
                            "jab\u0142ko cukrowe"
                        ],
                        "pt": [
                            "pinha",
                            "ariticum",
                            "ateira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u043e\u0435 \u044f\u0431\u043b\u043e\u043a\u043e"
                        ],
                        "tl": [
                            "atis"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attier": [
                    "Singulier"
                ],
                "attiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "\u00e0tic"
                        ],
                        "hr": [
                            "atika"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1tico"
                        ],
                        "io": [
                            "atika"
                        ],
                        "it": [
                            "attico"
                        ],
                        "pl": [
                            "attyka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attique": [
                    "Singulier"
                ],
                "attiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Attique": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Attika"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12a0\u1272\u12ab"
                        ],
                        "en": [
                            "Attica"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u062a\u064a\u0643\u0627"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0531\u057f\u057f\u056b\u056f\u0565"
                        ],
                        "az": [
                            "Attika"
                        ],
                        "eu": [
                            "Atika"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0410\u0442\u044b\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "Attika"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0410\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00c0tica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u963f\u63d0\u5361"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ud2f0\ud0a4"
                        ],
                        "hr": [
                            "Atika"
                        ],
                        "da": [
                            "Attika"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00c1tica"
                        ],
                        "eo": [
                            "Atiko"
                        ],
                        "et": [
                            "Atika"
                        ],
                        "fi": [
                            "Attika"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00c1tica"
                        ],
                        "cy": [
                            "Attica"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03c4\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d8\u05d9\u05e7\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "Attika"
                        ],
                        "id": [
                            "Attika"
                        ],
                        "it": [
                            "Attica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30c3\u30c6\u30a3\u30ab"
                        ],
                        "jv": [
                            "Attika"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0410\u0442\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "Attica"
                        ],
                        "lv": [
                            "Atika"
                        ],
                        "li": [
                            "Attika"
                        ],
                        "lt": [
                            "Atika"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0410\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "Attica"
                        ],
                        "nl": [
                            "Attica"
                        ],
                        "no": [
                            "Attika",
                            "Attik\u00ed",
                            "Attik\u00ed"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0639\u062a\u06cc\u0642\u06cc\u06c1"
                        ],
                        "uz": [
                            "Attika"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u062a\u06cc\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "Attyka"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00c1tica"
                        ],
                        "ro": [
                            "Attica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0410\u0442\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0410\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "Atika"
                        ],
                        "scn": [
                            "Attica"
                        ],
                        "sk": [
                            "Atika"
                        ],
                        "sl": [
                            "Atika"
                        ],
                        "sv": [
                            "Attika"
                        ],
                        "cs": [
                            "Attika"
                        ],
                        "tr": [
                            "Attika"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0410\u0442\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "vec": [
                            "\u00c0tica"
                        ],
                        "vi": [
                            "Attica"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d0\u05d8\u05d9\u05e7\u05e2"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "attirant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aantreklik",
                            "aanloklik"
                        ],
                        "de": [
                            "anziehend",
                            "attraktiv"
                        ],
                        "en": [
                            "attractive"
                        ],
                        "br": [
                            "hoalus"
                        ],
                        "ca": [
                            "atractiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "privla\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "atractivo",
                            "atrayente"
                        ],
                        "eo": [
                            "alloga"
                        ],
                        "fy": [
                            "aardich",
                            "bekoarlik",
                            "ferloklik",
                            "leidich"
                        ],
                        "it": [
                            "attraente",
                            "seducente"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanlokkelijk",
                            "aantrekkelijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "atraente"
                        ],
                        "sv": [
                            "lockande"
                        ],
                        "tr": [
                            "al\u0131ml\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attirant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "attirants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "attirante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "attirantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "attirer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "tirer \u00e0 soi",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lok"
                        ],
                        "de": [
                            "k\u00f6dern",
                            "locken",
                            "anziehen",
                            "ziehen"
                        ],
                        "en": [
                            "attract",
                            "decoy",
                            "lure",
                            "entice",
                            "induce",
                            "persuade",
                            "appeal to",
                            "draw"
                        ],
                        "ca": [
                            "atraure",
                            "atreure"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8ff7"
                        ],
                        "hr": [
                            "privla\u010diti"
                        ],
                        "da": [
                            "tiltr\u00e6kke"
                        ],
                        "es": [
                            "atraer",
                            "cautivar"
                        ],
                        "eo": [
                            "logi",
                            "altiri"
                        ],
                        "fo": [
                            "lokka",
                            "draga at s\u00e6r",
                            "draga til s\u00edn"
                        ],
                        "fi": [
                            "houkutella"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanl\u00fbke"
                        ],
                        "io": [
                            "atraktar"
                        ],
                        "it": [
                            "attrarre",
                            "attirare"
                        ],
                        "nl": [
                            "lokken",
                            "aanhalen",
                            "trekken",
                            "aantrekken"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyci\u0105gn\u0105\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "atrair",
                            "engodar",
                            "seduzir"
                        ],
                        "ro": [
                            "ispiti",
                            "atrage"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0442\u044f\u0433\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "attrahera",
                            "\u00e5draga",
                            "draga",
                            "locka",
                            "tilldraga sig",
                            "\u00e5draga sig"
                        ],
                        "tl": [
                            "akitin",
                            "umakit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "attiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sch\u00fcren"
                        ],
                        "br": [
                            "atiza\u00f1",
                            "atizi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "atiar"
                        ],
                        "co": [
                            "attizz\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "atizar"
                        ],
                        "it": [
                            "attizzare"
                        ],
                        "nl": [
                            "opwekken",
                            "aanwakkeren"
                        ],
                        "oc": [
                            "atissar"
                        ],
                        "pt": [
                            "ati\u00e7ar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a\u021b\u00e2\u021ba"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "attitude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "houding"
                        ],
                        "de": [
                            "Einstellung",
                            "Haltung"
                        ],
                        "en": [
                            "attitude",
                            "position",
                            "stance"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0648\u0642\u0641"
                        ],
                        "ca": [
                            "actitud",
                            "postura"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6001\u5ea6"
                        ],
                        "hr": [
                            "pozicija",
                            "pona\u0161anje",
                            "vladanje aviona"
                        ],
                        "da": [
                            "holdning"
                        ],
                        "es": [
                            "actitud",
                            "adem\u00e1n",
                            "postura"
                        ],
                        "eo": [
                            "sinteno"
                        ],
                        "fo": [
                            "hugbur\u00f0ur",
                            "hugsunarh\u00e1ttur"
                        ],
                        "gl": [
                            "actitude"
                        ],
                        "io": [
                            "posturo",
                            "atitudo",
                            "konduto"
                        ],
                        "is": [
                            "afsta\u00f0a"
                        ],
                        "it": [
                            "attitudine"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "houding"
                        ],
                        "no": [
                            "holdning"
                        ],
                        "oc": [
                            "actitud"
                        ],
                        "pl": [
                            "postawa"
                        ],
                        "pt": [
                            "atitude",
                            "postura"
                        ],
                        "ro": [
                            "atitudine"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e5llning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attitude": [
                    "Singulier"
                ],
                "attitudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attocandela": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Attocandela"
                        ],
                        "en": [
                            "attocandela"
                        ],
                        "es": [
                            "attocandela"
                        ],
                        "gl": [
                            "attocandela"
                        ],
                        "it": [
                            "attocandela"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attocandela": [
                    "Singulier"
                ],
                "attocandelas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attocoulomb": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Attocoulomb"
                        ],
                        "en": [
                            "attocoulomb"
                        ],
                        "es": [
                            "attoculombio",
                            "attocoulomb"
                        ],
                        "gl": [
                            "attocoulomb",
                            "attoculombio"
                        ],
                        "it": [
                            "attocoulomb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attocoulomb": [
                    "Singulier"
                ],
                "attocoulombs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attohenry": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure d\u2019inductance",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Attohenry"
                        ],
                        "en": [
                            "attohenry"
                        ],
                        "es": [
                            "attohenrio"
                        ],
                        "gl": [
                            "attohenry",
                            "attohenrio"
                        ],
                        "it": [
                            "attohenry"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attohenry": [
                    "Singulier"
                ],
                "attohenrys": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attohertz": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de fr\u00e9quence",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Attohertz"
                        ],
                        "en": [
                            "attohertz"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ud1a0\ud5e4\ub974\uce20"
                        ],
                        "es": [
                            "attohercio",
                            "attohertz",
                            "attohertzio"
                        ],
                        "gl": [
                            "attohercio",
                            "attohertz"
                        ],
                        "it": [
                            "attohertz"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "attolumen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Attolumen"
                        ],
                        "en": [
                            "attolumen"
                        ],
                        "es": [
                            "attolumen"
                        ],
                        "it": [
                            "attolumen"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30c8\u30eb\u30fc\u30e1\u30f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attolumen": [
                    "Singulier"
                ],
                "attolumens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attolux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Attolux"
                        ],
                        "en": [
                            "attolux"
                        ],
                        "es": [
                            "attolux"
                        ],
                        "it": [
                            "attolux"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30c8\u30eb\u30af\u30b9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "attonewton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Attonewton"
                        ],
                        "en": [
                            "attonewton"
                        ],
                        "es": [
                            "attonewton"
                        ],
                        "gl": [
                            "attonewton"
                        ],
                        "it": [
                            "attonewton"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attonewton": [
                    "Singulier"
                ],
                "attonewtons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attopascal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Attopascal"
                        ],
                        "en": [
                            "attopascal"
                        ],
                        "es": [
                            "attopascal"
                        ],
                        "gl": [
                            "attopascal"
                        ],
                        "it": [
                            "attopascal"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30c8\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attopascal": [
                    "Singulier"
                ],
                "attopascals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attractif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anziehend",
                            "interessant",
                            "ansprechend",
                            "attraktiv",
                            "einnehmend",
                            "fesselnd",
                            "gewinnend"
                        ],
                        "en": [
                            "attractive",
                            "appealing",
                            "attracting",
                            "interesting",
                            "catchy",
                            "alluring",
                            "catching",
                            "conspicuous",
                            "endearing",
                            "enticing",
                            "piquant",
                            "tempting"
                        ],
                        "ca": [
                            "atractiu",
                            "atract\u00edvol"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6709\u5438\u5f15\u529b\u7684"
                        ],
                        "hr": [
                            "privla\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "atractivo"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00fclget\u00f5mbav",
                            "atraktiivne"
                        ],
                        "fi": [
                            "houkutteleva",
                            "puoleensavet\u00e4v\u00e4",
                            "kiintoisa",
                            "mielenkiintoinen"
                        ],
                        "ga": [
                            "atractivo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03b5\u03bb\u03ba\u03c5\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "atraktiva",
                            "luriva",
                            "charmanta"
                        ],
                        "ku": [
                            "cazib",
                            "balk\u00ea\u015f",
                            "dilniwaz",
                            "dilk\u00ea\u015f",
                            "k\u00ea\u015fok",
                            "k\u00ea\u015fwer"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0630\u0627\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "atrakcyjny",
                            "poci\u0105gaj\u0105cy",
                            "przyci\u0105gaj\u0105cy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u043c\u043f\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "attraktiv"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c28"
                        ],
                        "tr": [
                            "cazip",
                            "\u00e7ekici",
                            "elveri\u015fli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attractif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "attractifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "attractive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "attractives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "attraction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019attirer (Sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anziehung",
                            "Attraktion"
                        ],
                        "en": [
                            "attraction"
                        ],
                        "ca": [
                            "atracci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "privla\u010denje"
                        ],
                        "es": [
                            "atracci\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "aantrekken"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce qui attire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anziehung"
                        ],
                        "en": [
                            "attraction"
                        ],
                        "hr": [
                            "atrakcija"
                        ],
                        "io": [
                            "atrakto",
                            "atraktado"
                        ],
                        "id": [
                            "atraksi"
                        ],
                        "it": [
                            "attrazione"
                        ],
                        "mt": [
                            "attrazzjoni"
                        ],
                        "nl": [
                            "attractie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attraction": [
                    "Singulier"
                ],
                "attractions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attrait": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "attraction"
                        ],
                        "ca": [
                            "atractiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "privla\u010dnost"
                        ],
                        "es": [
                            "atractivo"
                        ],
                        "ro": [
                            "farmec"
                        ],
                        "sv": [
                            "lockelse",
                            "behag",
                            "charm"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ekicilik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attrait": [
                    "Singulier"
                ],
                "attraits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attraper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Prendre (sens g\u00e9n\u00e9ral) \u2192 voir prendre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "catch"
                        ],
                        "br": [
                            "paka\u00f1",
                            "tapout"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6293\u4f4f"
                        ],
                        "hr": [
                            "dohvatiti"
                        ],
                        "pt": [
                            "apanhar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "attrape-r\u00eaves": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Traumf\u00e4nger"
                        ],
                        "en": [
                            "dreamcatcher"
                        ],
                        "hr": [
                            "hajka\u010d no\u0107nih mora"
                        ],
                        "es": [
                            "atrapasue\u00f1os"
                        ],
                        "fi": [
                            "unisieppari"
                        ],
                        "it": [
                            "acchiappasogni"
                        ],
                        "nl": [
                            "dromenvanger"
                        ],
                        "pt": [
                            "esp\u00edritos",
                            "apanhadores de sonhos",
                            "ca\u00e7adores de sonhos"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "attrayant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aantreklik",
                            "aanloklik"
                        ],
                        "en": [
                            "attractive"
                        ],
                        "br": [
                            "hoalus"
                        ],
                        "ca": [
                            "atraient"
                        ],
                        "hr": [
                            "privla\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "atrayente",
                            "atractivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "alloga"
                        ],
                        "fy": [
                            "aardich",
                            "bekoarlik",
                            "ferloklik",
                            "leidich"
                        ],
                        "hu": [
                            "vonz\u00f3",
                            "kellemes"
                        ],
                        "io": [
                            "atraktiva"
                        ],
                        "it": [
                            "allettante",
                            "attraente",
                            "seducente"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanlokkelijk",
                            "aantrekkelijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "atraente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "tilldragande",
                            "tilltalande"
                        ],
                        "tr": [
                            "al\u0131ml\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attrayant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "attrayants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "attrayante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "attrayantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "attribuer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anweisen",
                            "assignieren",
                            "\u00fcberweisen",
                            "zuweisen",
                            "zugedenken",
                            "zitieren",
                            "vorladen",
                            "beimessen",
                            "zuschreiben",
                            "zuteilen",
                            "\u00fcbertragen",
                            "geben",
                            "zueignen",
                            "zur\u00fcckf\u00fchren"
                        ],
                        "en": [
                            "assign",
                            "allocate",
                            "bestow",
                            "allot",
                            "attribute",
                            "earmark",
                            "summons",
                            "subpoena",
                            "appoint",
                            "accredit",
                            "ascribe",
                            "award",
                            "attach"
                        ],
                        "ca": [
                            "assignar",
                            "atribuir"
                        ],
                        "hr": [
                            "pripisati"
                        ],
                        "es": [
                            "atribuir"
                        ],
                        "eo": [
                            "asigni",
                            "atribui"
                        ],
                        "fo": [
                            "kanna"
                        ],
                        "gl": [
                            "atribu\u00edr"
                        ],
                        "io": [
                            "atribuar"
                        ],
                        "it": [
                            "attribuire"
                        ],
                        "la": [
                            "assignare"
                        ],
                        "oc": [
                            "atribuir"
                        ],
                        "pl": [
                            "przypisywa\u0107"
                        ],
                        "tr": [
                            "atfetmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "attribut": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui est propre \u00e0 un \u00eatre, \u00e0 une chose",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "atribut",
                            "veti"
                        ],
                        "en": [
                            "attribute"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0641\u0629",
                            "\u0629"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09af"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "atribut"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c5e\u6027"
                        ],
                        "hr": [
                            "svojstvo"
                        ],
                        "da": [
                            "attribut"
                        ],
                        "es": [
                            "atributo"
                        ],
                        "eo": [
                            "trajto",
                            "eco",
                            "propreco"
                        ],
                        "fi": [
                            "m\u00e4\u00e4rite",
                            "attribuutti",
                            "ominaisuus"
                        ],
                        "ia": [
                            "attributo"
                        ],
                        "it": [
                            "attributo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6027\u8cea",
                            "\u5c5e\u6027"
                        ],
                        "nl": [
                            "attribuut"
                        ],
                        "no": [
                            "attributt",
                            "egenskap"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u0641\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "atrybut"
                        ],
                        "pt": [
                            "atributo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0447\u0435\u0440\u0442\u0430",
                            "\u0430\u0442\u0440\u0438\u0431\u0443\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "Attribut"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fonction grammaticale qui attribue une qualit\u00e9 ou une propri\u00e9t\u00e9 au moyen d\u2019un verbe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pr\u00e4dikativum"
                        ],
                        "en": [
                            "complement",
                            "predicative"
                        ],
                        "br": [
                            "doareenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "atribut"
                        ],
                        "hr": [
                            "predikat"
                        ],
                        "es": [
                            "atributo"
                        ],
                        "eo": [
                            "predikativo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b7\u03b3\u03bf\u03c1\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "id": [
                            "predikatif"
                        ],
                        "ia": [
                            "attributo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u88dc\u8a9e",
                            "\u5c5e\u8a5e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043d\u044b\u049b\u0442\u0430\u0443\u044b\u0448"
                        ],
                        "nl": [
                            "predicatief"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043a\u0430\u0437\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e",
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0438\u043a\u0430\u0442\u0438\u0432"
                        ],
                        "sv": [
                            "predikativ"
                        ],
                        "wa": [
                            "atribut"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Attribut",
                            "Merkmal",
                            "Beif\u00fcgung",
                            "Sinnbild",
                            "Symbol"
                        ],
                        "en": [
                            "symbol"
                        ],
                        "eo": [
                            "atributo"
                        ],
                        "fo": [
                            "ey\u00f0kenni"
                        ],
                        "io": [
                            "atributo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attribut": [
                    "Singulier"
                ],
                "attributs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attribution": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "attribution"
                        ],
                        "ca": [
                            "atribuci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "svojenje"
                        ],
                        "es": [
                            "atribuci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "atribuo",
                            "atribuado"
                        ],
                        "it": [
                            "attribuzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "attributie",
                            "toewijzing"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "attribution": [
                    "Singulier"
                ],
                "attributions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "attrister": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "betr\u00fcben"
                        ],
                        "en": [
                            "to sadden",
                            "to afflict",
                            "to distress",
                            "to grieve",
                            "sadden one"
                        ],
                        "br": [
                            "tristaat"
                        ],
                        "hr": [
                            "ra\u017ealostiti"
                        ],
                        "es": [
                            "entristecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "aflikti",
                            "mal\u011dojigi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03c5\u03c0\u03ce",
                            "\u03b8\u03bb\u03af\u03b2\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "tristigar"
                        ],
                        "id": [
                            "menyedihkan"
                        ],
                        "it": [
                            "attristire"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedroeven",
                            "droevig stemmen",
                            "verdrieten"
                        ],
                        "pl": [
                            "smuci\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "bedr\u00f6va",
                            "\u00e4ngslas"
                        ],
                        "cs": [
                            "rmoutit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "attrouper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gather",
                            "assemble"
                        ],
                        "br": [
                            "tolpa\u00f1",
                            "tolpi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "atropar"
                        ],
                        "hr": [
                            "grupirati"
                        ],
                        "es": [
                            "atropar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "atypique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "atypisch"
                        ],
                        "en": [
                            "atypic"
                        ],
                        "ca": [
                            "at\u00edpic"
                        ],
                        "hr": [
                            "atipi\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "at\u00edpico"
                        ],
                        "it": [
                            "atipico"
                        ],
                        "nl": [
                            "atypisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "nietypowy"
                        ],
                        "sv": [
                            "atypisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "atypique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "atypiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "au": [
        {
            "type": "Forme d\u2019article d\u00e9fini",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zu"
                        ],
                        "ca": [
                            "al"
                        ],
                        "es": [
                            "al"
                        ],
                        "nl": [
                            "aan de",
                            "aan het"
                        ],
                        "pt": [
                            "ao"
                        ],
                        "scn": [
                            "\u00f4"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "au": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "aux": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e0 la": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "au-dehors": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "drau\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "outside"
                        ],
                        "hr": [
                            "izvana"
                        ],
                        "nl": [
                            "buiten"
                        ],
                        "sv": [
                            "utanf\u00f6r"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "au-del\u00e0": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "weiter",
                            "dar\u00fcber hinaus",
                            "jenseits",
                            "hinweg"
                        ],
                        "en": [
                            "beyond"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0628\u0639\u062f \u0645\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00e9s enll\u00e0",
                            "all\u00ed enll\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "nadasve"
                        ],
                        "es": [
                            "allende",
                            "m\u00e1s all\u00e1"
                        ],
                        "eo": [
                            "transe"
                        ],
                        "gl": [
                            "al\u00e9n"
                        ],
                        "io": [
                            "ultra"
                        ],
                        "id": [
                            "akhirat",
                            "lewat"
                        ],
                        "it": [
                            "al di l\u00e0",
                            "di l\u00e0 da",
                            "oltre"
                        ],
                        "oc": [
                            "al del\u00e0",
                            "al delai",
                            "de del\u00e0",
                            "del\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "al\u00e9m"
                        ],
                        "sv": [
                            "bortom"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jenseits"
                        ],
                        "en": [
                            "afterlife",
                            "hereafter"
                        ],
                        "eu": [
                            "haratago"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00e9s enll\u00e0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc800\uc2b9",
                            "\uc800\uc138\uc0c1"
                        ],
                        "hr": [
                            "nadahnu\u0107e"
                        ],
                        "es": [
                            "ultratumba",
                            "m\u00e1s all\u00e1"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuonpuoleinen"
                        ],
                        "gl": [
                            "al\u00e9n"
                        ],
                        "it": [
                            "oltretomba",
                            "aldil\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3042\u306e\u4e16",
                            "\u9ec4\u6cc9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e \u0434\u04af\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "nl": [
                            "toekomstige leven",
                            "hiernamaals"
                        ],
                        "pl": [
                            "za\u015bwiaty"
                        ],
                        "pt": [
                            "al\u00e9m"
                        ],
                        "sw": [
                            "akhera"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "au-del\u00e0": [
                    "Singulier"
                ],
                "au-del\u00e0s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "au-dessous": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plus bas, en bas\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "darunter"
                        ],
                        "en": [
                            "underneath",
                            "below"
                        ],
                        "hr": [
                            "ispod"
                        ],
                        "da": [
                            "forneden",
                            "nedenunder"
                        ],
                        "eo": [
                            "sub"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10d5\u10d4\u10d5\u10d8\u10d7"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u1456\u14c2"
                        ],
                        "it": [
                            "al disotto"
                        ],
                        "nl": [
                            "onder"
                        ],
                        "pl": [
                            "poni\u017cej"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043d\u0438\u0437\u0443",
                            "\u043d\u0438\u0436\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "au-dessus": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plus haut que.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcber",
                            "oberhalb",
                            "dar\u00fcber"
                        ],
                        "en": [
                            "above",
                            "over"
                        ],
                        "br": [
                            "us"
                        ],
                        "ca": [
                            "damunt",
                            "per damunt"
                        ],
                        "hr": [
                            "iznad"
                        ],
                        "da": [
                            "foroven",
                            "ovenover"
                        ],
                        "es": [
                            "encima",
                            "por encima"
                        ],
                        "eo": [
                            "super"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d6\u10d4\u10d5\u10d8\u10d7"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1581\u14db\u14c2"
                        ],
                        "it": [
                            "sopra",
                            "di sopra",
                            "al di sopra"
                        ],
                        "nl": [
                            "boven",
                            "hierboven"
                        ],
                        "oc": [
                            "dess\u00fas"
                        ],
                        "pl": [
                            "powy\u017cej"
                        ],
                        "pt": [
                            "acima"
                        ],
                        "ro": [
                            "deasupra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0448\u0435",
                            "\u043d\u0430\u0432\u0435\u0440\u0445\u0443",
                            "\u0432\u0432\u0435\u0440\u0445\u0443"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e5dzeu",
                            "dizeu",
                            "\u00e5dzeu di"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aubaine": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avantage inesp\u00e9r\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gl\u00fccklicher Zufall",
                            "Gl\u00fccksfall"
                        ],
                        "en": [
                            "bargain",
                            "windfall",
                            "godsend"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u610f\u5916\u6536\u83b7"
                        ],
                        "hr": [
                            "dobra kob"
                        ],
                        "es": [
                            "trigo",
                            "tigo"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4ttipotti"
                        ],
                        "nl": [
                            "buitenkansje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aubaine": [
                    "Singulier"
                ],
                "aubaines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aube": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "moment o\u00f9 la lumi\u00e8re du soleil levant commence \u00e0 blanchir\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Morgengrauen",
                            "D\u00e4mmerung",
                            "Morgend\u00e4mmerung"
                        ],
                        "en": [
                            "dawn",
                            "sunrise",
                            "daybreak"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "alba"
                        ],
                        "hr": [
                            "zora"
                        ],
                        "da": [
                            "daggry",
                            "gryning"
                        ],
                        "es": [
                            "alba",
                            "madrugada"
                        ],
                        "fi": [
                            "aamunsarastus",
                            "aamunkoitto"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10d8\u10e1\u10d9\u10d0\u10e0\u10d8",
                            "\u10d0\u10d8\u10e1\u10d8",
                            "\u10d2\u10d0\u10dc\u10d7\u10d8\u10d0\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03b3\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "auroro"
                        ],
                        "id": [
                            "subuh"
                        ],
                        "it": [
                            "alba",
                            "aurora"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u04a3",
                            "\u0442\u0430\u04a3 \u0430\u0442\u0443",
                            "\u0442\u0430\u04a3\u0441\u04d9\u0440\u0456",
                            "\u0440\u0430\u0443\u0430\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0430\u04a3",
                            "\u0442\u0430\u04a3 \u0430\u0433\u0430\u0440\u0443\u0443",
                            "\u0442\u0430\u04a3 \u0430\u043b\u0434\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "dageraad",
                            "zonsopgang",
                            "ochtendgloren"
                        ],
                        "oc": [
                            "alba"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bwit"
                        ],
                        "pt": [
                            "alva"
                        ],
                        "ro": [
                            "zori"
                        ],
                        "sv": [
                            "gryning",
                            "dagning",
                            "morgonrodnad"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0430\u04a3"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fasvit"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcn do\u011fumu",
                            "tan",
                            "fecr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aube": [
                    "Singulier"
                ],
                "aubes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "v\u00eatement religieux",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "albe"
                        ],
                        "de": [
                            "Albe"
                        ],
                        "en": [
                            "alb"
                        ],
                        "br": [
                            "kamz"
                        ],
                        "kw": [
                            "kams"
                        ],
                        "hr": [
                            "alba"
                        ],
                        "da": [
                            "alba",
                            "messeskjorte"
                        ],
                        "es": [
                            "alba"
                        ],
                        "eo": [
                            "albo"
                        ],
                        "fi": [
                            "alba"
                        ],
                        "cy": [
                            "alb"
                        ],
                        "io": [
                            "albo"
                        ],
                        "it": [
                            "alba",
                            "camice"
                        ],
                        "nl": [
                            "albe",
                            "misgewaad"
                        ],
                        "pt": [
                            "alva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aube": [
                    "Singulier"
                ],
                "aubes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "planche fix\u00e9e \u00e0 la circonf\u00e9rence d\u2019une roue",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schaufel"
                        ],
                        "en": [
                            "blade"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0lep"
                        ],
                        "hr": [
                            "lopar"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1labe"
                        ],
                        "eo": [
                            "padelo"
                        ],
                        "io": [
                            "paleto"
                        ],
                        "it": [
                            "paletta"
                        ],
                        "nl": [
                            "paddel"
                        ],
                        "sv": [
                            "paddel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aube": [
                    "Singulier"
                ],
                "aubes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aub\u00e9pine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Crataegus laevigata\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Crataegus laevigata"
                        ],
                        "de": [
                            "Wei\u00dfdorn",
                            "Hagedorn"
                        ],
                        "en": [
                            "hawthorn",
                            "maythorn"
                        ],
                        "ang": [
                            "m\u00e6g\u00fee",
                            "haga\u00feorn",
                            "h\u00e6gu\u00feorn"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0639\u0631\u0648\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "elorriondo"
                        ],
                        "br": [
                            "gwenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "albesp\u00ed",
                            "ar\u00e7 blanc",
                            "espinau",
                            "espinal",
                            "cirerer de la mare de D\u00e9u"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c71\u6942"
                        ],
                        "co": [
                            "albaspina"
                        ],
                        "hr": [
                            "glog"
                        ],
                        "da": [
                            "tj\u00f8rn"
                        ],
                        "es": [
                            "espino albar",
                            "espino blanco",
                            "majuelo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kratago"
                        ],
                        "et": [
                            "viirpuu"
                        ],
                        "fi": [
                            "orapihlaja"
                        ],
                        "fy": [
                            "hagebeam",
                            "hagebosk",
                            "hagedoarn"
                        ],
                        "gd": [
                            "sg\u00ectheach",
                            "sgeachag"
                        ],
                        "ga": [
                            "sceach gheal"
                        ],
                        "cy": [
                            "draenen wen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10e3\u10dc\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "galagonya"
                        ],
                        "io": [
                            "kratego"
                        ],
                        "it": [
                            "biancospino"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "giv\u00eej"
                        ],
                        "nl": [
                            "haagdoorn",
                            "meidoorn"
                        ],
                        "oc": [
                            "albespin"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142\u00f3g"
                        ],
                        "pt": [
                            "espinheiro",
                            "pilriteiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103ducel",
                            "albaspin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u044f\u0440\u044b\u0448\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sh": [
                            "glog"
                        ],
                        "scn": [
                            "biancuspinu"
                        ],
                        "sk": [
                            "hloh"
                        ],
                        "sl": [
                            "glog"
                        ],
                        "sv": [
                            "hagtorn"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0434\u04af\u043b\u04d9\u043d\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "hloh"
                        ],
                        "tr": [
                            "al\u0131\u00e7"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdem\u015fen"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u01a1n tra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aub\u00e9pine": [
                    "Singulier"
                ],
                "aub\u00e9pines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auberge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Maison o\u00f9 l\u2019on trouve la table et le lit en payant",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "herberg",
                            "gastehuis"
                        ],
                        "sq": [
                            "shtepi",
                            "han",
                            "bujtin\u00eb",
                            "bujtina"
                        ],
                        "de": [
                            "Gasthaus",
                            "Herberge",
                            "Wirtshaus"
                        ],
                        "en": [
                            "inn",
                            "guesthouse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0627\u0646"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0430\u0441\u044c\u0446\u0456\u043d\u0456\u0446\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043e\u0441\u0442\u0438\u043b\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "alberg",
                            "albergueria",
                            "hostal"
                        ],
                        "hr": [
                            "hotel"
                        ],
                        "da": [
                            "herberg"
                        ],
                        "es": [
                            "albergue",
                            "posada",
                            "hospedaje",
                            "aposento",
                            "venta",
                            "hostal",
                            "ratuce"
                        ],
                        "eo": [
                            "gastejo"
                        ],
                        "fy": [
                            "herberch"
                        ],
                        "ga": [
                            "br\u00fa"
                        ],
                        "gl": [
                            "pousada",
                            "fonda",
                            "pensi\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03b4\u03bf\u03c7\u03b5\u03af\u03bf",
                            "\u03c7\u03ac\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "vend\u00e9gl\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "albergo"
                        ],
                        "it": [
                            "osteria"
                        ],
                        "la": [
                            "hospitium",
                            "caca"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0443\u0443\u0440\u0447\u0438\u0439\u043d \u0433\u0430\u0437\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "herberg"
                        ],
                        "oc": [
                            "alb\u00e8rga"
                        ],
                        "pl": [
                            "gospoda",
                            "zajazd",
                            "karczma"
                        ],
                        "pt": [
                            "hospedaria"
                        ],
                        "ro": [
                            "pensiune",
                            "han"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0441\u0442\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0445\u0430\u043d",
                            "han"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4rdshus"
                        ],
                        "sw": [
                            "nyumba ya wageni"
                        ],
                        "cs": [
                            "hostinec",
                            "herberk"
                        ],
                        "tr": [
                            "han"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auberge": [
                    "Singulier"
                ],
                "auberges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aubergine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante \u00e0 fruits blancs ou violets, Solanum melongena",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Solanum melongena"
                        ],
                        "af": [
                            "brinjal",
                            "eierplant"
                        ],
                        "sq": [
                            "pat\u00ebllxhani"
                        ],
                        "de": [
                            "Aubergine",
                            "Eierpflanze"
                        ],
                        "en": [
                            "aubergine",
                            "eggplant"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0630\u0646\u062c\u0627\u0646",
                            "\u0643\u0647\u0643\u0628",
                            "\u0643\u0647\u0643\u0645"
                        ],
                        "an": [
                            "alberchenera"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u0564\u0580\u056b\u057b\u0561\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "berenxena"
                        ],
                        "az": [
                            "bad\u0131mcan"
                        ],
                        "eu": [
                            "alberjinia",
                            "berenjena"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431a\u043a\u043ba\u0436a\u043d"
                        ],
                        "bs": [
                            "patlid\u017ean"
                        ],
                        "br": [
                            "berjinez",
                            "berjinezenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u0442\u043b\u0430\u0434\u0436\u0430\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "alberginiera"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13d5\u13ad\u13b7\u13a8 \u13a0\u13d3\u13db\u13cd\u13a9"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8304\u5b50"
                        ],
                        "co": [
                            "milzana",
                            "melizana"
                        ],
                        "hr": [
                            "patlid\u017ean"
                        ],
                        "da": [
                            "aubergine"
                        ],
                        "es": [
                            "berenjena"
                        ],
                        "eo": [
                            "melongeno"
                        ],
                        "et": [
                            "bakla\u017eaan"
                        ],
                        "fi": [
                            "munakoiso"
                        ],
                        "ga": [
                            "ubhthoradh"
                        ],
                        "gl": [
                            "berenxena"
                        ],
                        "cy": [
                            "planhigyn \u0175y"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03bb\u03b9\u03c4\u03b6\u03ac\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "hsb": [
                            "ober\u017eina"
                        ],
                        "hu": [
                            "padlizs\u00e1n"
                        ],
                        "io": [
                            "berenjeno"
                        ],
                        "id": [
                            "terung"
                        ],
                        "is": [
                            "eggaldin"
                        ],
                        "it": [
                            "melanzana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ca\u30b9"
                        ],
                        "jv": [
                            "t\u00e9rong"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04d9\u0434\u0456"
                        ],
                        "rw": [
                            "urutoryi"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0430\u043a\u043b\u0430\u0436\u0430\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "bacanre\u015fk"
                        ],
                        "lv": [
                            "bakla\u017e\u0101ns"
                        ],
                        "ln": [
                            "s\u00f3l\u00f3"
                        ],
                        "lt": [
                            "bakla\u017eanas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Aubergine"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u043e\u0434\u0430\u0440 \u043f\u0430\u0442\u043b\u0438\u045f\u0430\u043d"
                        ],
                        "ms": [
                            "terung",
                            "brinjal"
                        ],
                        "gv": [
                            "oohyn",
                            "auberjeen"
                        ],
                        "nl": [
                            "aubergine"
                        ],
                        "no": [
                            "eggplante",
                            "aubergine"
                        ],
                        "oc": [
                            "aubergina",
                            "merinjana"
                        ],
                        "uz": [
                            "baqlajon"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u062f\u0645\u062c\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "bak\u0142a\u017can",
                            "ober\u017cyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "berinjela"
                        ],
                        "ro": [
                            "v\u00e2n\u0103t\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u043a\u043b\u0430\u0436\u0430\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u0432\u0438 \u043f\u0430\u0442\u043b\u0438\u045f\u0430\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "patlid\u017ean",
                            "plavi patlid\u017ean"
                        ],
                        "scn": [
                            "milinciana"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u013eu\u013eok bakla\u017e\u00e1nov\u00fd",
                            "bakla\u017e\u00e1n"
                        ],
                        "sl": [
                            "jaj\u010devec"
                        ],
                        "su": [
                            "t\u00e9rong"
                        ],
                        "sv": [
                            "aubergine"
                        ],
                        "sw": [
                            "bilingani",
                            "mbilingani"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0431\u043e\u0434\u0438\u043d\u04b7\u043e\u043d"
                        ],
                        "tl": [
                            "tal\u00f3ng"
                        ],
                        "cs": [
                            "lilek",
                            "lilek vejcoplod\u00fd",
                            "bakla\u017e\u00e1n"
                        ],
                        "tr": [
                            "patl\u0131can"
                        ],
                        "tk": [
                            "badamjan"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0430\u043a\u043b\u0430\u0436\u0430\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e0 t\u00edm",
                            "c\u00e0 d\u00e1i d\u00ea"
                        ],
                        "wa": [
                            "belindjele",
                            "\u00e5berdjene"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fruit",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "eiervrug"
                        ],
                        "de": [
                            "Aubergine",
                            "Eierfrucht"
                        ],
                        "en": [
                            "aubergine",
                            "eggplant"
                        ],
                        "ca": [
                            "alberg\u00ednia"
                        ],
                        "co": [
                            "merizanna"
                        ],
                        "hr": [
                            "patlid\u017ean"
                        ],
                        "da": [
                            "aubergine"
                        ],
                        "lb": [
                            "Aubergine"
                        ],
                        "nl": [
                            "aubergine"
                        ],
                        "no": [
                            "aubergine"
                        ],
                        "oc": [
                            "merinjana"
                        ],
                        "sv": [
                            "aubergine",
                            "\u00e4ggplanta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "melongeno"
                        ],
                        "fi": [
                            "munakoiso"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0917\u0928"
                        ],
                        "io": [
                            "berenjeno"
                        ],
                        "id": [
                            "terong",
                            "terung"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8304\u5b50",
                            "\u30ca\u30b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u044f\u043b\u0434\u044b"
                        ],
                        "ku": [
                            "bal\u00eecan",
                            "bacan",
                            "badincan",
                            "bacanre\u015f",
                            "bacanre\u015fk",
                            "bacan\u00ea re\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aubergine": [
                    "Singulier"
                ],
                "aubergines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aubergiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wirt"
                        ],
                        "en": [
                            "innkeeper",
                            "landlord",
                            "landlady",
                            "host",
                            "hostess"
                        ],
                        "br": [
                            "ostizien",
                            "tavarnour"
                        ],
                        "ca": [
                            "alberguer"
                        ],
                        "es": [
                            "mesonero",
                            "posadero",
                            "ventero"
                        ],
                        "eo": [
                            "gastejestro",
                            "gastejestrino"
                        ],
                        "io": [
                            "albergestro"
                        ],
                        "it": [
                            "albergatore",
                            "albergatrice"
                        ],
                        "la": [
                            "copa"
                        ],
                        "nl": [
                            "herbergier",
                            "logementhouder",
                            "waard",
                            "waardin"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4rd",
                            "v\u00e4rdinna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aubergiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "aubergistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aubier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "partie de l\u2019arbre entre l\u2019\u00e9corce et le duramen",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Splintholz"
                        ],
                        "en": [
                            "sapwood",
                            "alburnum"
                        ],
                        "ca": [
                            "albeca"
                        ],
                        "hr": [
                            "bijel"
                        ],
                        "es": [
                            "albura"
                        ],
                        "eo": [
                            "alburno"
                        ],
                        "io": [
                            "alburno"
                        ],
                        "it": [
                            "alburno"
                        ],
                        "la": [
                            "alburnum"
                        ],
                        "nl": [
                            "spinthout"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e5bon",
                            "blanc bw\u00e8s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aubier": [
                    "Singulier"
                ],
                "aubiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auburn": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kastanienbraun"
                        ],
                        "en": [
                            "auburn"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d64\u8910\u8272"
                        ],
                        "hr": [
                            "sme\u0111ecrvenkasto"
                        ],
                        "eo": [
                            "ru\u011dbruna"
                        ],
                        "io": [
                            "bruna",
                            "bruna",
                            "kastanea"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aucun": [
        {
            "type": "Adjectif ind\u00e9fini",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Nul ... ne, pas un ... ne",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kein"
                        ],
                        "en": [
                            "no",
                            "neither"
                        ],
                        "eu": [
                            "inola",
                            "inolako"
                        ],
                        "ca": [
                            "ning\u00fa",
                            "cap"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ubb34"
                        ],
                        "hr": [
                            "itko",
                            "ikakav"
                        ],
                        "da": [
                            "ingen",
                            "intet"
                        ],
                        "es": [
                            "ninguno"
                        ],
                        "ia": [
                            "nulle"
                        ],
                        "it": [
                            "nessuno"
                        ],
                        "lb": [
                            "kee"
                        ],
                        "nl": [
                            "geen"
                        ],
                        "pt": [
                            "nenhum",
                            "nem"
                        ],
                        "ro": [
                            "niciun",
                            "nicio"
                        ],
                        "scn": [
                            "nu\u1e0d\u1e0du"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u017eiadny"
                        ],
                        "sv": [
                            "ingen"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017e\u00e1dn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aucun": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "aucuns": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "aucune": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "aucunes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Pronom ind\u00e9fini",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kein"
                        ],
                        "en": [
                            "none",
                            "neither"
                        ],
                        "eu": [
                            "bat ere ez",
                            "ezein"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ubb34"
                        ],
                        "hr": [
                            "nitko",
                            "nikakav"
                        ],
                        "da": [
                            "ingen",
                            "ikke nogen"
                        ],
                        "es": [
                            "ninguno",
                            "nada"
                        ],
                        "eo": [
                            "neniu"
                        ],
                        "io": [
                            "ula",
                            "nule"
                        ],
                        "it": [
                            "alcuno",
                            "nessun"
                        ],
                        "oc": [
                            "nat"
                        ],
                        "pt": [
                            "nenhum"
                        ],
                        "ro": [
                            "niciun",
                            "nicio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0438\u043a\u0430\u043a\u043e\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e5gon"
                        ],
                        "tr": [
                            "hi\u00e7biri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aucun": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "aucuns": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "aucune": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "aucunes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aucunement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "2. Pas du tout.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "keineswegs",
                            "auf keinen Fall"
                        ],
                        "en": [
                            "by no means"
                        ],
                        "hr": [
                            "nipo\u0161to"
                        ],
                        "is": [
                            "alls ekki"
                        ],
                        "sv": [
                            "ingalunda",
                            "inte alls"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "audace": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00fchnheit",
                            "Wagemut",
                            "Waghalsigkeit",
                            "Verwegenheit",
                            "Draufg\u00e4ngertum",
                            "Dreistigkeit",
                            "Keckheit",
                            "Frechheit",
                            "Unversch\u00e4mtheit"
                        ],
                        "en": [
                            "audacity",
                            "boldness",
                            "daring"
                        ],
                        "ca": [
                            "aud\u00e0cia"
                        ],
                        "hr": [
                            "smjelost"
                        ],
                        "es": [
                            "audacia"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016ddaco"
                        ],
                        "gl": [
                            "audacia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03c1\u03ac\u03c3\u03bf\u03c2",
                            "\u03c4\u03cc\u03bb\u03bc\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "audaco"
                        ],
                        "it": [
                            "audacia"
                        ],
                        "la": [
                            "ferocia"
                        ],
                        "nl": [
                            "durf",
                            "gedurfdheid",
                            "stoutheid",
                            "stoutmoedigheid",
                            "vermetelheid",
                            "lef"
                        ],
                        "pt": [
                            "aud\u00e1cia"
                        ],
                        "sv": [
                            "dj\u00e4rvhet",
                            "fr\u00e4ckhet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "audace": [
                    "Singulier"
                ],
                "audaces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "audacieusement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "audaciously",
                            "boldly",
                            "bravely",
                            "daringly"
                        ],
                        "ca": [
                            "audaciosament",
                            "auda\u00e7ment"
                        ],
                        "hr": [
                            "odva\u017eno"
                        ],
                        "es": [
                            "audazmente"
                        ],
                        "fi": [
                            "rohkeasti"
                        ],
                        "gl": [
                            "audazmente"
                        ],
                        "it": [
                            "audacemente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "audacieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "k\u00fchn",
                            "wagemutig",
                            "verwegen",
                            "unerschrocken",
                            "draufg\u00e4ngerisch",
                            "dreist",
                            "keck",
                            "frech"
                        ],
                        "en": [
                            "audacious"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0631\u064a\u0621"
                        ],
                        "ca": [
                            "agosarat",
                            "atrevit",
                            "auda\u00e7",
                            "audaci\u00f3s",
                            "audaciosa"
                        ],
                        "hr": [
                            "smion"
                        ],
                        "es": [
                            "audaz"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016ddaca"
                        ],
                        "fi": [
                            "rohkea"
                        ],
                        "gl": [
                            "audaz"
                        ],
                        "io": [
                            "audacoza"
                        ],
                        "it": [
                            "audace"
                        ],
                        "nl": [
                            "brutaal",
                            "gedurfd",
                            "stout",
                            "stoutmoedig",
                            "vermetel",
                            "waaghalzerig",
                            "boud"
                        ],
                        "pt": [
                            "audaz",
                            "arriscado",
                            "ousado"
                        ],
                        "sv": [
                            "dj\u00e4rv",
                            "fr\u00e4ck"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "audacieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "audacieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "audibilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "audibility"
                        ],
                        "ca": [
                            "audibilitat"
                        ],
                        "hr": [
                            "zvu\u010dnost"
                        ],
                        "es": [
                            "audibilidad"
                        ],
                        "it": [
                            "audibilit\u00e0",
                            "udibilit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoorbaarheid"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6rbarhet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "audibilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "audibilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "audible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "audible"
                        ],
                        "eu": [
                            "entzungarri"
                        ],
                        "ca": [
                            "audible",
                            "o\u00efble"
                        ],
                        "hr": [
                            "zvu\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "audible"
                        ],
                        "it": [
                            "udibile"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoorbaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "aud\u00edvel"
                        ],
                        "ro": [
                            "auzibil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u044b\u0448\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "sly\u0161iteln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "audible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "audibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "audience": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vieilli\u00a0: attention donn\u00e9e \u00e0 la personne qui parle\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hearing"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "audi\u00e8ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "saslu\u0161anje"
                        ],
                        "es": [
                            "audiencia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Vieilli\u00a0: s\u00e9ance o\u00f9 l\u2019on admet quelqu\u2019un dans le but de l\u2019\u00e9couter\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "audience",
                            "crowd",
                            "hearing"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "audi\u00e8ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "javno saslu\u0161anje"
                        ],
                        "es": [
                            "audiencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016ddienco"
                        ],
                        "id": [
                            "sidang"
                        ],
                        "sv": [
                            "audiens"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ensemble des personnes expos\u00e9es \u00e0 un m\u00e9dia\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "audience",
                            "listenership",
                            "hearership",
                            "viewership"
                        ],
                        "eu": [
                            "entzuleria"
                        ],
                        "ca": [
                            "audi\u00e8ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "slu\u0161ateljstvo"
                        ],
                        "es": [
                            "audiencia"
                        ],
                        "id": [
                            "khalayak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "audience": [
                    "Singulier"
                ],
                "audiences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "audioguide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appareil portatif audio pour les visites guid\u00e9es",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Audiof\u00fchrer"
                        ],
                        "en": [
                            "audio guide",
                            "multimedia guide",
                            "digital guide"
                        ],
                        "ca": [
                            "audioguia"
                        ],
                        "es": [
                            "audiogu\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "audioguida"
                        ],
                        "nl": [
                            "audiogids"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "audioguide": [
                    "Singulier"
                ],
                "audioguides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "audiom\u00e9trie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Audiometrie"
                        ],
                        "en": [
                            "audiometry"
                        ],
                        "ca": [
                            "audiometria"
                        ],
                        "hr": [
                            "audiometrija"
                        ],
                        "es": [
                            "audiometr\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "audiometria"
                        ],
                        "pt": [
                            "audiometria"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "audiom\u00e9trie": [
                    "Singulier"
                ],
                "audiom\u00e9tries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "audiophone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00f6rger\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "hearing aid"
                        ],
                        "ca": [
                            "audi\u00f2fon"
                        ],
                        "hr": [
                            "zvu\u010dna slu\u0161alica"
                        ],
                        "es": [
                            "aud\u00edfono",
                            "sonotone"
                        ],
                        "id": [
                            "alat pembantu dengar"
                        ],
                        "it": [
                            "audioprotesi"
                        ],
                        "nl": [
                            "gehoorapparaat"
                        ],
                        "pt": [
                            "aparelho auditivo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "audiophone": [
                    "Singulier"
                ],
                "audiophones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "audioproth\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00f6rger\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "hearing aid"
                        ],
                        "ca": [
                            "audi\u00f2fon"
                        ],
                        "es": [
                            "aud\u00edfono"
                        ],
                        "id": [
                            "alat pembantu dengar"
                        ],
                        "it": [
                            "audioprotesi"
                        ],
                        "nl": [
                            "gehoorapparaat"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00f8reapparat",
                            "h\u00f8yreapparat"
                        ],
                        "pt": [
                            "aparelho auditivo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "audioproth\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "audioproth\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "audiovisuel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "audiovisual"
                        ],
                        "ca": [
                            "audiovisual"
                        ],
                        "hr": [
                            "audiovizualni"
                        ],
                        "es": [
                            "audiovisual"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016ddvida"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c0\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03b1\u03ba\u03bf\u03c5\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "pt": [
                            "audiovisual"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0443\u0434\u0438\u043e\u0432\u0438\u0437\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "audiovisuel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "audiovisuels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "audiovisuelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "audiovisuelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "audisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Audismus"
                        ],
                        "en": [
                            "audism"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016ddismo"
                        ],
                        "it": [
                            "audismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "audisme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "audisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "audismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auditeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beluisteraar"
                        ],
                        "de": [
                            "Zuh\u00f6rer",
                            "Lauscher",
                            "H\u00f6rer",
                            "H\u00f6render"
                        ],
                        "en": [
                            "listener",
                            "hearer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639"
                        ],
                        "br": [
                            "selaouer"
                        ],
                        "ca": [
                            "auditori",
                            "o\u00efdor",
                            "oient"
                        ],
                        "es": [
                            "auditorio",
                            "oidor",
                            "oyente"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dskultanto",
                            "a\u016ddanto"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1hoyrari"
                        ],
                        "hu": [
                            "hallgat\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "audanto"
                        ],
                        "it": [
                            "ascoltatore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u044b\u04a3\u0434\u0430\u0440\u043c\u0430\u043d",
                            "\u0442\u044b\u04a3\u0434\u0430\u0443\u0448\u044b"
                        ],
                        "ku": [
                            "guhdar"
                        ],
                        "la": [
                            "audiens"
                        ],
                        "nl": [
                            "luisteraar",
                            "toehoorder",
                            "hoorder",
                            "luisteraar",
                            "toehoorder"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142uchacz"
                        ],
                        "pt": [
                            "aluno",
                            "auditor",
                            "ouvinte",
                            "auditor",
                            "ouvinte"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6rare",
                            "\u00e5horare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personne qui \u00e9coute un discours, une \u00e9mission radiophonique, une lecture, un r\u00e9cit, une le\u00e7on, une ex\u00e9cution musicale...\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zuh\u00f6rer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639"
                        ],
                        "eu": [
                            "entzule"
                        ],
                        "br": [
                            "selaouer"
                        ],
                        "hr": [
                            "slu\u0161atelj"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuuntelija"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auditeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "auditeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auditif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aural",
                            "auditive"
                        ],
                        "ca": [
                            "auditiu",
                            "auditiva"
                        ],
                        "hr": [
                            "audativni"
                        ],
                        "es": [
                            "auditivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dda"
                        ],
                        "io": [
                            "audala"
                        ],
                        "it": [
                            "auditivo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auditif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "auditifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "auditive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "auditives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "audition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1\u00a0(Action d\u2019entendre)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anh\u00f6rung"
                        ],
                        "en": [
                            "hearing"
                        ],
                        "ca": [
                            "o\u00efda",
                            "audici\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "slu\u0161anje"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8resans"
                        ],
                        "es": [
                            "audici\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuuloaisti"
                        ],
                        "it": [
                            "audizione",
                            "udito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8074\u899a"
                        ],
                        "oc": [
                            "audicion"
                        ],
                        "pt": [
                            "audi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u0443\u0445"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "2\u00a0((Droit) Action de recevoir un t\u00e9moignage, d\u2019examiner un compte)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hearing"
                        ],
                        "hr": [
                            "preslu\u0161avanje"
                        ],
                        "it": [
                            "audizione"
                        ],
                        "pt": [
                            "audi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "3\u00a0(Mode de s\u00e9lection des artistes susceptibles de tenir les r\u00f4les d'un film, d'une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre ou d'un programme)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "audition",
                            "casting",
                            "tryout"
                        ],
                        "hr": [
                            "audicija"
                        ],
                        "es": [
                            "audici\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "audizione"
                        ],
                        "nl": [
                            "auditie"
                        ],
                        "pt": [
                            "audi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0443\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "audition": [
                    "Singulier"
                ],
                "auditions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auditorium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "auditorium"
                        ],
                        "en": [
                            "auditorium"
                        ],
                        "br": [
                            "selaouva"
                        ],
                        "ca": [
                            "auditori"
                        ],
                        "hr": [
                            "auditorij"
                        ],
                        "es": [
                            "auditorio",
                            "audit\u00f3rium"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dskultejo"
                        ],
                        "it": [
                            "auditorio"
                        ],
                        "la": [
                            "auditorium"
                        ],
                        "nl": [
                            "auditorium"
                        ],
                        "pt": [
                            "audit\u00f3rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0443\u0434\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "auditorium"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0443\u0434\u0438\u0442\u043e\u0440\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auditorium": [
                    "Singulier"
                ],
                "auditoriums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auge": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pierre ou pi\u00e8ce de bois creus\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mulde",
                            "Trog"
                        ],
                        "en": [
                            "trough"
                        ],
                        "eu": [
                            "aska"
                        ],
                        "co": [
                            "trova",
                            "trovula"
                        ],
                        "hr": [
                            "korito"
                        ],
                        "es": [
                            "gamella",
                            "artesa",
                            "cuezo",
                            "cangil\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "trogo"
                        ],
                        "fo": [
                            "trog",
                            "krubba"
                        ],
                        "io": [
                            "trogo"
                        ],
                        "id": [
                            "palungan"
                        ],
                        "it": [
                            "mangiatoia"
                        ],
                        "nl": [
                            "krib",
                            "trog"
                        ],
                        "oc": [
                            "nauc",
                            "bach\u00e0s"
                        ],
                        "pt": [
                            "cocho",
                            "gamela",
                            "tina"
                        ],
                        "ro": [
                            "troac\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "koryto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auge": [
                    "Singulier"
                ],
                "auges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "augmentable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "augmentable"
                        ],
                        "ca": [
                            "augmentable"
                        ],
                        "hr": [
                            "povisiv"
                        ],
                        "es": [
                            "aumentable"
                        ],
                        "it": [
                            "aumentabile"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "augmentable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "augmentables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "augmentatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "augmentative"
                        ],
                        "ca": [
                            "augmentatiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "augmentativni"
                        ],
                        "es": [
                            "aumentativo"
                        ],
                        "it": [
                            "accrescitivo"
                        ],
                        "la": [
                            "auctivus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0443\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "augmentativ"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "augmentatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "augmentatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "augmentative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "augmentatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Augmentativ",
                            "Augmentativum"
                        ],
                        "en": [
                            "augmentative"
                        ],
                        "hr": [
                            "augmentativ"
                        ],
                        "es": [
                            "aumentativo"
                        ],
                        "it": [
                            "accrescitivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "vergrootwoord",
                            "augmentatief"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0443\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "augmentatif": [
                    "Singulier"
                ],
                "augmentatifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "augmentation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019augmenter, et son r\u00e9sultat",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "increase",
                            "raise"
                        ],
                        "hr": [
                            "pove\u0107anje"
                        ],
                        "fi": [
                            "lis\u00e4ys"
                        ],
                        "ia": [
                            "augmentation"
                        ],
                        "pt": [
                            "aumento"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "augment",
                            "augmentaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "aumento",
                            "aumentaci\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "kenaikan",
                            "pertambahan"
                        ],
                        "pt": [
                            "aumento"
                        ],
                        "ro": [
                            "cre\u0219tere"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6kning",
                            "f\u00f6r\u00f6kning",
                            "h\u00f6jning",
                            "f\u00f6rh\u00f6jning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "augmentation": [
                    "Singulier"
                ],
                "augmentations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "augmenter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre un quantit\u00e9 plus grande.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vermehren"
                        ],
                        "en": [
                            "increase",
                            "augment"
                        ],
                        "ca": [
                            "augmentar"
                        ],
                        "hr": [
                            "pove\u0107ati"
                        ],
                        "da": [
                            "forh\u00f8je",
                            "for\u00f8ge"
                        ],
                        "es": [
                            "aumentar"
                        ],
                        "eo": [
                            "pligrandigi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03be\u03ac\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "aumentare"
                        ],
                        "oc": [
                            "aumentar"
                        ],
                        "ro": [
                            "cre\u0219te",
                            "m\u0103ri",
                            "augmenta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Devenir plus grand, plus important ou plus intense.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ansteigen",
                            "gedeihen",
                            "wachsen",
                            "anwachsen",
                            "st\u00e4rken"
                        ],
                        "en": [
                            "increase"
                        ],
                        "hr": [
                            "uve\u0107ati"
                        ],
                        "da": [
                            "vokse"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ang": [
                            "growan",
                            "weaxan"
                        ],
                        "ca": [
                            "augmentar",
                            "cr\u00e9ixer"
                        ],
                        "da": [
                            "vokse"
                        ],
                        "es": [
                            "aumentar",
                            "abultar",
                            "crecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "plii\u011di",
                            "pliigi",
                            "kreski"
                        ],
                        "fo": [
                            "vaksa um",
                            "\u00f8kja",
                            "vaksa"
                        ],
                        "fi": [
                            "kasvaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "fergrutsje",
                            "oangroeie",
                            "oanwaakse",
                            "waakse"
                        ],
                        "gd": [
                            "f\u00e0s"
                        ],
                        "hu": [
                            "n\u0151",
                            "n\u0151vekszik",
                            "nagy\u00edt",
                            "n\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "augmentar"
                        ],
                        "is": [
                            "auka",
                            "vaxa"
                        ],
                        "it": [
                            "aumentare",
                            "ingrandire",
                            "crescere"
                        ],
                        "la": [
                            "accrescere",
                            "adolescere",
                            "crescere",
                            "accrescere"
                        ],
                        "nl": [
                            "meer gaan betalen",
                            "opslag geven",
                            "groeien",
                            "aangroeien",
                            "stijgen",
                            "toenemen",
                            "vergroten",
                            "vermeerderen",
                            "uitbouwen",
                            "uitbreiden",
                            "gedijen",
                            "wassen",
                            "aanwassen"
                        ],
                        "no": [
                            "vokse",
                            "\u00f8ke"
                        ],
                        "oc": [
                            "aumentar"
                        ],
                        "pl": [
                            "zwi\u0119kszy\u0107 si\u0119",
                            "rosn\u0105\u0107",
                            "r\u00f3\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "aumentar",
                            "aumentar",
                            "aumentar",
                            "avultar",
                            "crescer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u0442\u0438"
                        ],
                        "scn": [
                            "aumintari"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rstora",
                            "gro",
                            "v\u00e4xa"
                        ],
                        "tr": [
                            "yeti\u015fkin"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "augure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pr\u00e9sage par lequel on juge de l\u2019avenir.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "augury"
                        ],
                        "ca": [
                            "auguri"
                        ],
                        "hr": [
                            "augurij"
                        ],
                        "es": [
                            "augurio"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorteken",
                            "voorspelling"
                        ],
                        "pl": [
                            "przepowiednia",
                            "wr\u00f3\u017cba"
                        ],
                        "pt": [
                            "aug\u00fario",
                            "press\u00e1gio",
                            "agouro"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Antiquit\u00e9) Pr\u00eatre dont la charge \u00e9tait d\u2019observer le vol des oiseaux, afin d\u2019en tirer des pr\u00e9sages pour la conduite des affaires publiques.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "augur"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0ugur"
                        ],
                        "hr": [
                            "augur"
                        ],
                        "es": [
                            "augur"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b9\u03c9\u03bd\u03bf\u03c3\u03ba\u03cc\u03c0\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "augur",
                            "vogelwichelaar"
                        ],
                        "pl": [
                            "augur"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1ugure"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0433\u0443\u0440",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0440\u0438\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "augur",
                            "ptakopravec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "augure": [
                    "Singulier"
                ],
                "augures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auguste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "august"
                        ],
                        "br": [
                            "meurdezus"
                        ],
                        "ca": [
                            "august"
                        ],
                        "hr": [
                            "veli\u010danstveni"
                        ],
                        "oc": [
                            "august"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auguste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "augustes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personnage d\u00e9sordonn\u00e9 d\u2019un duo comique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "funny man",
                            "comic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9017\u54cf"
                        ],
                        "hr": [
                            "glupi August",
                            "klaun"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30dc\u30b1"
                        ],
                        "oc": [
                            "august"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auguste": [
                    "Singulier"
                ],
                "augustes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}