{
    "Augustin": [
        {
            "type": "Pr\u00e9nom",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Augustine"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0531\u057e\u0563\u0578\u0582\u057d\u057f\u056b\u0576\u0578\u057d"
                        ],
                        "es": [
                            "Agustin"
                        ],
                        "eo": [
                            "A\u016dgusteno"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03c5\u03b3\u03bf\u03c5\u03c3\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00c1g\u00fast\u00ednus"
                        ],
                        "it": [
                            "Agostino"
                        ],
                        "pl": [
                            "Augustyn"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "augustinisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Augustinisme"
                        ],
                        "ca": [
                            "augustinisme"
                        ],
                        "es": [
                            "agustinismo"
                        ],
                        "it": [
                            "agostinismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "augustinisme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "augustinisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "augustinismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aujourd\u2019hui": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. \u00c0 la date pr\u00e9sente.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vandag"
                        ],
                        "de": [
                            "heute"
                        ],
                        "en": [
                            "today"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "gaur egun"
                        ],
                        "br": [
                            "hiziv",
                            "hiriv"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u043d\u0435\u0441",
                            "\u0434\u043d\u0435\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "avui",
                            "hui"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eca\u5929",
                            "\u4eca\u65e5",
                            "\u672c\u65e5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\ub298",
                            "\uae08\uc77c"
                        ],
                        "co": [
                            "oghje"
                        ],
                        "hr": [
                            "danas"
                        ],
                        "da": [
                            "i dag"
                        ],
                        "es": [
                            "hoy"
                        ],
                        "eo": [
                            "hodia\u016d"
                        ],
                        "et": [
                            "t\u00e4na"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4n\u00e4\u00e4n"
                        ],
                        "ga": [
                            "inniu"
                        ],
                        "gl": [
                            "hoxe"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10e6\u10d4\u10e1"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0906\u091c"
                        ],
                        "hu": [
                            "ma"
                        ],
                        "id": [
                            "hari ini"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u14ea\u14d7\u14a5"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00ed dag"
                        ],
                        "it": [
                            "oggi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eca\u65e5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04af\u0433\u0456\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u04af\u0433\u04af\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00eero"
                        ],
                        "la": [
                            "hodie"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0161odien"
                        ],
                        "li": [
                            "huui",
                            "vandaag"
                        ],
                        "ln": [
                            "lelo"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161iandien"
                        ],
                        "lb": [
                            "haut"
                        ],
                        "mg": [
                            "izao fotoana izao"
                        ],
                        "nl": [
                            "vandaag"
                        ],
                        "oc": [
                            "u\u00e8i"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0645\u0631\u0648\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzisiaj"
                        ],
                        "pt": [
                            "hoje"
                        ],
                        "ro": [
                            "azi",
                            "ast\u0103zi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f"
                        ],
                        "sg": [
                            "l\u00e2s\u00f4"
                        ],
                        "sl": [
                            "danes"
                        ],
                        "sv": [
                            "idag",
                            "i dag"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u04af\u0433\u0435\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "dnes",
                            "dneska"
                        ],
                        "tr": [
                            "bug\u00fcn"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u015fu g\u00fcn"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u044c\u043e\u0433\u043e\u0434\u043d\u0456"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u00f4m nay"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e5djourdu",
                            "enute",
                            "ouy"
                        ],
                        "wo": [
                            "tey"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "2. \u00c0 pr\u00e9sent, \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 l'on vit.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "heutzutage",
                            "heute"
                        ],
                        "en": [
                            "today",
                            "nowadays",
                            "these days"
                        ],
                        "br": [
                            "hiziv",
                            "hiriv"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u043d\u0435\u0441",
                            "\u0434\u043d\u0435\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eca\u65e5",
                            "\u4eca\u5929"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\ub298\ub0a0"
                        ],
                        "hr": [
                            "u danas"
                        ],
                        "es": [
                            "hoy",
                            "hoy en d\u00eda",
                            "hoy d\u00eda"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10ee\u10da\u10d0",
                            "\u10d0\u10db\u10df\u10d0\u10db\u10d0\u10d3"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1",
                            "\u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03c0\u03bf\u03c7\u03ae \u03bc\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "oggi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eca\u65e5",
                            "\u73fe\u5728"
                        ],
                        "lb": [
                            "hautdesdaags",
                            "hautzedaags"
                        ],
                        "mg": [
                            "androany"
                        ],
                        "pt": [
                            "hoje em dia"
                        ],
                        "ro": [
                            "ast\u0103zi"
                        ],
                        "sv": [
                            "i dag"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcn\u00fcm\u00fczde"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e5djourdu",
                            "enute"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "heute",
                            "heutzutage"
                        ],
                        "en": [
                            "today",
                            "nowadays",
                            "these days"
                        ],
                        "es": [
                            "hoy",
                            "hoy en d\u00eda"
                        ],
                        "nl": [
                            "heden"
                        ],
                        "ro": [
                            "azi",
                            "ast\u0103zi"
                        ],
                        "cs": [
                            "dne\u0161ek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aulnaie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erlenwald"
                        ],
                        "en": [
                            "alder grove"
                        ],
                        "br": [
                            "gwerneg"
                        ],
                        "co": [
                            "alzetu"
                        ],
                        "hr": [
                            "johovina"
                        ],
                        "es": [
                            "aliseda",
                            "alisar",
                            "alisal"
                        ],
                        "eo": [
                            "alnejo"
                        ],
                        "gl": [
                            "abeneiral",
                            "amieiral",
                            "ameneiral"
                        ],
                        "io": [
                            "alnejo",
                            "bosko"
                        ],
                        "nl": [
                            "elzenbos"
                        ],
                        "pt": [
                            "amial",
                            "amieiral"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aulnaie": [
                    "Singulier"
                ],
                "aulnaies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aulne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Alnus"
                        ],
                        "sq": [
                            "verr"
                        ],
                        "de": [
                            "Erle"
                        ],
                        "en": [
                            "alder"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0621"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056c\u0561\u057d\u057f\u0565\u0576\u056b"
                        ],
                        "eu": [
                            "haltz",
                            "txoriegur"
                        ],
                        "br": [
                            "gwern"
                        ],
                        "ca": [
                            "vern"
                        ],
                        "kw": [
                            "gwern"
                        ],
                        "co": [
                            "alzu"
                        ],
                        "da": [
                            "el"
                        ],
                        "es": [
                            "aliso"
                        ],
                        "fi": [
                            "lepp\u00e4"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwern"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e3\u10e0\u10e7\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9ger"
                        ],
                        "io": [
                            "alno"
                        ],
                        "it": [
                            "ontano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u69bf"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043d\u0434\u044b\u0430\u0493\u0430\u0448"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0435\u0432\u043b\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "els"
                        ],
                        "no": [
                            "or",
                            "older"
                        ],
                        "oc": [
                            "v\u00e8rnhe"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0648\u0633\u06a9\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "olsza",
                            "olcha"
                        ],
                        "pt": [
                            "amieiro"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0445\u0430",
                            "\u0458\u043e\u0432\u0430",
                            "\u043b\u0448\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "al"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131z\u0131la\u011fa\u00e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aulne": [
                    "Singulier"
                ],
                "aulnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aulos": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aulos"
                        ],
                        "en": [
                            "aulos"
                        ],
                        "bs": [
                            "aulos"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u043b\u043e\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "aulos"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\uc6b8\ub85c\uc2a4"
                        ],
                        "hr": [
                            "aulos"
                        ],
                        "es": [
                            "aulos"
                        ],
                        "et": [
                            "aulos"
                        ],
                        "fi": [
                            "aulos"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03bb\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "aulosz"
                        ],
                        "id": [
                            "aulos"
                        ],
                        "it": [
                            "aulos"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30a6\u30ed\u30b9"
                        ],
                        "la": [
                            "tibia"
                        ],
                        "lb": [
                            "aulos"
                        ],
                        "nl": [
                            "aulos"
                        ],
                        "no": [
                            "aulos"
                        ],
                        "pl": [
                            "aulos"
                        ],
                        "pt": [
                            "aulos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u043b\u043e\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0443\u043b\u043e\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "aulos"
                        ],
                        "tr": [
                            "aulos"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0432\u043b\u043e\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aulos": [
                    "Singulier"
                ],
                "auloi": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aum\u00f4ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aalmoes"
                        ],
                        "de": [
                            "Almosen"
                        ],
                        "en": [
                            "alms",
                            "charity",
                            "handout"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6lm\u00e6sse",
                            "\u00e6lmesse"
                        ],
                        "eu": [
                            "erremusina"
                        ],
                        "br": [
                            "aluzen"
                        ],
                        "ca": [
                            "almoina"
                        ],
                        "da": [
                            "almisse"
                        ],
                        "es": [
                            "limosna"
                        ],
                        "eo": [
                            "almozo"
                        ],
                        "fo": [
                            "olmussa"
                        ],
                        "fy": [
                            "ielmis",
                            "jefte"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03b5\u03b7\u03bc\u03bf\u03c3\u03cd\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "alamizsna"
                        ],
                        "io": [
                            "almonajo"
                        ],
                        "it": [
                            "elemosina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65bd\u3057"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0439\u044b\u0440",
                            "\u0441\u0430\u0434\u0430\u049b\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "derma"
                        ],
                        "nl": [
                            "aalmoes"
                        ],
                        "no": [
                            "almisse"
                        ],
                        "pl": [
                            "ja\u0142mu\u017cna"
                        ],
                        "pt": [
                            "esmola"
                        ],
                        "ro": [
                            "a milui"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043b\u043e\u0441\u0442\u044b\u043d\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "allmosa"
                        ],
                        "sw": [
                            "sadaka"
                        ],
                        "cs": [
                            "almu\u017ena"
                        ],
                        "tr": [
                            "sadaka"
                        ],
                        "wa": [
                            "tcharit\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aum\u00f4ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "aum\u00f4nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aum\u00f4nier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aalmoesenier"
                        ],
                        "de": [
                            "Kaplan"
                        ],
                        "en": [
                            "chaplain"
                        ],
                        "ca": [
                            "almoiner"
                        ],
                        "hr": [
                            "dvorski kapelan"
                        ],
                        "es": [
                            "limosnero",
                            "capell\u00e1n"
                        ],
                        "io": [
                            "kapelestro"
                        ],
                        "it": [
                            "cappellano"
                        ],
                        "la": [
                            "capellanus"
                        ],
                        "pl": [
                            "ja\u0142mu\u017cnik",
                            "duszpasterz",
                            "kapelan"
                        ],
                        "pt": [
                            "capel\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "institutionspr\u00e4st"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aum\u00f4nier": [
                    "Singulier"
                ],
                "aum\u00f4niers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aumusse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Almutia"
                        ],
                        "en": [
                            "almuce"
                        ],
                        "hr": [
                            "amiculum"
                        ],
                        "es": [
                            "almu\u00e7a"
                        ],
                        "it": [
                            "almuzia"
                        ],
                        "cs": [
                            "almuce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aumusse": [
                    "Singulier"
                ],
                "aumusses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aune": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elle"
                        ],
                        "en": [
                            "ell"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0630\u0631\u0627\u0639 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0627\u0639"
                        ],
                        "ca": [
                            "alna"
                        ],
                        "hr": [
                            "perzijski ar\u0161in"
                        ],
                        "da": [
                            "alen"
                        ],
                        "es": [
                            "ana"
                        ],
                        "fi": [
                            "kyyn\u00e4r\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "r\u0151f"
                        ],
                        "it": [
                            "auna"
                        ],
                        "la": [
                            "ulna"
                        ],
                        "nl": [
                            "dimensie",
                            "el"
                        ],
                        "oc": [
                            "alna",
                            "auna"
                        ],
                        "sv": [
                            "aln"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aune": [
                    "Singulier"
                ],
                "aunes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aun\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "plante",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Alant"
                        ],
                        "en": [
                            "elecampane"
                        ],
                        "hr": [
                            "oman"
                        ],
                        "es": [
                            "enula",
                            "helenio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043d\u0434\u044b\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "oman"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aun\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "aun\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auparavant": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "voorheen",
                            "vroe\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "vorher",
                            "fr\u00fcher",
                            "zuvor",
                            "vorweg",
                            "im voraus",
                            "vorn",
                            "davor"
                        ],
                        "en": [
                            "before",
                            "beforehand",
                            "formerly",
                            "previously"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6r",
                            "foran"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "abans"
                        ],
                        "hr": [
                            "unaprijed"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00f8r",
                            "tidligere"
                        ],
                        "es": [
                            "antes"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016de"
                        ],
                        "fo": [
                            "frammanundan",
                            "fyrst",
                            "frammanfyri"
                        ],
                        "it": [
                            "prima"
                        ],
                        "la": [
                            "ante",
                            "antehac"
                        ],
                        "ms": [
                            "sebelumnya"
                        ],
                        "nl": [
                            "daarvoor",
                            "eerder",
                            "tevoren"
                        ],
                        "pl": [
                            "przedtem",
                            "na przodzie"
                        ],
                        "pt": [
                            "anteriormente",
                            "antes",
                            "em lugar anterior"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0440\u0430\u043d\u0435\u0435",
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rut"
                        ],
                        "sw": [
                            "mbele"
                        ],
                        "tl": [
                            "b\u00e1go",
                            "d\u00e1ti",
                            "no\u00f3ng \u00fana"
                        ],
                        "zu": [
                            "phambili"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aupr\u00e8s": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nearby"
                        ],
                        "hr": [
                            "u blizini"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00e6tved"
                        ],
                        "la": [
                            "imprope"
                        ],
                        "mg": [
                            "ankaiky"
                        ],
                        "pt": [
                            "perto",
                            "pr\u00f3ximo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aura": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aura"
                        ],
                        "ca": [
                            "aura"
                        ],
                        "hr": [
                            "aura"
                        ],
                        "es": [
                            "aura"
                        ],
                        "it": [
                            "aura"
                        ],
                        "pt": [
                            "aura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aura": [
                    "Singulier"
                ],
                "auras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Aur\u00e9lien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aurelian"
                        ],
                        "es": [
                            "Aureliano"
                        ],
                        "pl": [
                            "Aurelian"
                        ],
                        "pt": [
                            "Aureliano"
                        ],
                        "ro": [
                            "Aurelian"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Aur\u00e9lien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Aur\u00e9liens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aur\u00e9ole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aureole",
                            "Heiligenschein",
                            "Glorie",
                            "Strahlenkranz",
                            "Ruhmeskranz",
                            "Nimbus"
                        ],
                        "en": [
                            "halo",
                            "aureole",
                            "aureola"
                        ],
                        "ca": [
                            "aur\u00e8ola"
                        ],
                        "hr": [
                            "aureola"
                        ],
                        "es": [
                            "aureola"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dreolo"
                        ],
                        "fo": [
                            "lj\u00f3mi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bb\u03c9\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "aureolo"
                        ],
                        "it": [
                            "aureola"
                        ],
                        "ms": [
                            "praba"
                        ],
                        "nl": [
                            "aureool",
                            "heiligenkrans",
                            "nimbus",
                            "stralenkrans"
                        ],
                        "pt": [
                            "aur\u00e9ola",
                            "halo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aur\u00e9ole": [
                    "Singulier"
                ],
                "aur\u00e9oles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aur\u00e9omycine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aureomycin"
                        ],
                        "en": [
                            "aureomycin"
                        ],
                        "hr": [
                            "aureomicin"
                        ],
                        "fi": [
                            "aureomysiini"
                        ],
                        "it": [
                            "aureomicina"
                        ],
                        "cs": [
                            "aureomycin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aur\u00e9omycine": [
                    "Singulier"
                ],
                "aur\u00e9omycines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aurichalcite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aurichalcit"
                        ],
                        "en": [
                            "aurichalcite"
                        ],
                        "eu": [
                            "aurikaltzita"
                        ],
                        "ca": [
                            "auricalcita"
                        ],
                        "es": [
                            "auricalcita"
                        ],
                        "fi": [
                            "aurikalsiitti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bf\u03c5\u03c1\u03b9\u03c7\u03b1\u03bb\u03ba\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "aurichalciet"
                        ],
                        "sk": [
                            "aurichalcit"
                        ],
                        "sv": [
                            "aurikalcit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0443\u0440\u0438\u0445\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aurichalcite": [
                    "Singulier"
                ],
                "aurichalcites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auriculaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a rapport \u00e0 l\u2019oreille.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "auricular"
                        ],
                        "eu": [
                            "belarriko"
                        ],
                        "br": [
                            "skouarnel"
                        ],
                        "ca": [
                            "auricular"
                        ],
                        "co": [
                            "mignulu",
                            "ditarellu"
                        ],
                        "hr": [
                            "u\u0161ni"
                        ],
                        "es": [
                            "auricular"
                        ],
                        "eo": [
                            "orela"
                        ],
                        "io": [
                            "orelala"
                        ],
                        "it": [
                            "auricolare"
                        ],
                        "mg": [
                            "ankihikely"
                        ],
                        "oc": [
                            "auricular"
                        ],
                        "ro": [
                            "auricular",
                            "deget mic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auriculaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "auriculaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "little finger",
                            "pinky"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0646\u0635\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "bihan"
                        ],
                        "ca": [
                            "dit petit",
                            "menovell",
                            "menuell"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c0f\u6307",
                            "\u5c0f\u62c7\u6307"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0c8\ub07c\uc190\uac00\ub77d"
                        ],
                        "hr": [
                            "mali prst"
                        ],
                        "da": [
                            "lillefinger"
                        ],
                        "es": [
                            "me\u00f1ique",
                            "dedo me\u00f1ique"
                        ],
                        "eo": [
                            "etfingro"
                        ],
                        "fi": [
                            "pikkusormi",
                            "pikkurilli"
                        ],
                        "gl": [
                            "maimi\u00f1o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c9\u03c4\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "mignolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c0f\u6307"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u044b\u043d\u0430\u0448\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u044b\u043f\u0430\u043b\u0430\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "digitulus"
                        ],
                        "nl": [
                            "pink"
                        ],
                        "sv": [
                            "lillfinger"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u04d9\u043d\u0447\u0435 \u0431\u0430\u0440\u043c\u0430\u043a",
                            "\u0447\u04d9\u043d\u0442\u0435\u043a\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043c\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "mal\u00ed\u010dek"
                        ],
                        "tk": [
                            "k\u00fclbike",
                            "k\u00fclembike barmak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auriculaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "auriculaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auricule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pavillon de l\u2019oreille",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ohrmuschel"
                        ],
                        "en": [
                            "auricula",
                            "auricle",
                            "pinna"
                        ],
                        "an": [
                            "orella",
                            "pavell\u00f3n auricular",
                            "auricula"
                        ],
                        "bs": [
                            "u\u0161na \u0161koljka"
                        ],
                        "ca": [
                            "aur\u00edcula",
                            "pavell\u00f3 auricular"
                        ],
                        "hr": [
                            "u\u0161na resica"
                        ],
                        "es": [
                            "aur\u00edcula",
                            "pabell\u00f3n auricular"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016driklo"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00f5rvalest"
                        ],
                        "fi": [
                            "korvalehti"
                        ],
                        "id": [
                            "daun telinga"
                        ],
                        "it": [
                            "padiglione auricolare"
                        ],
                        "csb": [
                            "\u00f9ch\u00f2w\u00f4 m\u00f9szla"
                        ],
                        "li": [
                            "oarsjelp",
                            "oarmoesjel"
                        ],
                        "lt": [
                            "ausies kau\u0161elis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Ouermuschel"
                        ],
                        "ms": [
                            "cuping"
                        ],
                        "nl": [
                            "oorschelp"
                        ],
                        "no": [
                            "pinna",
                            "\u00f8yremusling"
                        ],
                        "pl": [
                            "ma\u0142\u017cowina uszna"
                        ],
                        "ro": [
                            "pavilionul urechii",
                            "pavilionul auricular"
                        ],
                        "sk": [
                            "u\u0161nica"
                        ],
                        "sl": [
                            "uhelj"
                        ],
                        "sv": [
                            "ytter\u00f6ra"
                        ],
                        "cs": [
                            "u\u0161n\u00ed boltec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auricule": [
                    "Singulier"
                ],
                "auricules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aurif\u00e8re": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "goldhaltig"
                        ],
                        "en": [
                            "auriferous"
                        ],
                        "ca": [
                            "aur\u00edfer"
                        ],
                        "hr": [
                            "zlatonosan"
                        ],
                        "es": [
                            "aur\u00edfero",
                            "aur\u00edgero"
                        ],
                        "it": [
                            "aurifero"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aurif\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "aurif\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aurige": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Antiquit\u00e9) Conducteur de char\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wagenlenker"
                        ],
                        "en": [
                            "charioteer",
                            "charioteeress"
                        ],
                        "ca": [
                            "auriga"
                        ],
                        "hr": [
                            "auriga"
                        ],
                        "es": [
                            "auriga"
                        ],
                        "la": [
                            "auriga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aurige": [
                    "Singulier"
                ],
                "auriges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aurique": [
        {
            "type": "Adjectif 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "type de voile",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aft"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0urica",
                            "cangrea"
                        ],
                        "hr": [
                            "latinsko jedro"
                        ],
                        "es": [
                            "cangreja"
                        ],
                        "pl": [
                            "gaflowe"
                        ],
                        "sk": [
                            "gaflov\u00e1"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "chimie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "auric"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0uric"
                        ],
                        "hr": [
                            "auri"
                        ],
                        "it": [
                            "aurico"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1urico"
                        ],
                        "sk": [
                            "zlatit\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "zlatit\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aurique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "auriques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "auriste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "otologist"
                        ],
                        "hr": [
                            "otorinolaringolog"
                        ],
                        "es": [
                            "ot\u00f3logo"
                        ],
                        "eo": [
                            "orelisto"
                        ],
                        "fy": [
                            "eardokter"
                        ],
                        "nl": [
                            "oorarts"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auriste": [
                    "Singulier"
                ],
                "auristes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auroch": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Bos primigenius"
                        ],
                        "eo": [
                            "uro"
                        ],
                        "et": [
                            "tarvas"
                        ],
                        "fi": [
                            "alkuh\u00e4rk\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u0151stulok"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00faruxi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auroch": [
                    "Singulier"
                ],
                "aurochs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aurone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eberraute"
                        ],
                        "en": [
                            "southernwood"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u064a\u062d\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636"
                        ],
                        "eu": [
                            "belar",
                            "belar"
                        ],
                        "hr": [
                            "rutvice"
                        ],
                        "da": [
                            "ambra"
                        ],
                        "es": [
                            "abr\u00f3tano",
                            "alsuila"
                        ],
                        "eo": [
                            "abrotano"
                        ],
                        "io": [
                            "abrotano"
                        ],
                        "it": [
                            "abrotano"
                        ],
                        "nl": [
                            "citroenkruid"
                        ],
                        "pt": [
                            "abr\u00f3tano",
                            "aur\u00f3nia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aurone": [
                    "Singulier"
                ],
                "aurones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aurore": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Morgenr\u00f6te",
                            "Morgenrot",
                            "Aurora",
                            "Morgengrauen"
                        ],
                        "en": [
                            "red of dawn",
                            "aurora",
                            "dawn"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0631\u0648\u0642",
                            "\u0641\u062c\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "deiz"
                        ],
                        "ca": [
                            "aurora",
                            "albor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u66d9\u5149",
                            "\u6668\u66e6"
                        ],
                        "hr": [
                            "osvit"
                        ],
                        "da": [
                            "morgengry",
                            "daggry"
                        ],
                        "es": [
                            "aurora",
                            "albura"
                        ],
                        "eo": [
                            "matenru\u011do"
                        ],
                        "fo": [
                            "morgunro\u00f0i"
                        ],
                        "fi": [
                            "aamurusko",
                            "aamunkoitto",
                            "koitto",
                            "aamunkoi",
                            "sarastus",
                            "koi"
                        ],
                        "hu": [
                            "hajnal"
                        ],
                        "it": [
                            "alba",
                            "aurora"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u591c\u660e\u3051"
                        ],
                        "avk": [
                            "vanawalt",
                            "vanawaltcek"
                        ],
                        "ku": [
                            "elind",
                            "gizing",
                            "sp\u00eade",
                            "berbang",
                            "tavzerk",
                            "\u015fefeq",
                            "tara"
                        ],
                        "ln": [
                            "lonzanz\u00e1"
                        ],
                        "lt": [
                            "au\u0161ra"
                        ],
                        "nl": [
                            "morgenrood",
                            "aurora",
                            "morgenlicht"
                        ],
                        "pl": [
                            "zorza",
                            "jutrzenka"
                        ],
                        "pt": [
                            "aurora"
                        ],
                        "cs": [
                            "zora",
                            "\u00fasvit",
                            "sv\u00edt\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aurore": [
                    "Singulier"
                ],
                "aurores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Anthocharis cardamines",
                            "Papilio cardamines"
                        ],
                        "de": [
                            "Aurorafalter"
                        ],
                        "en": [
                            "orange tip",
                            "orangetip"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0575\u0563\u0561\u0569\u056b\u0569\u0565\u057c"
                        ],
                        "az": [
                            "avrora"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0434\u0430\u043c\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430 \u043f\u0435\u043f\u0435\u0440\u0443\u0434\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "aurora"
                        ],
                        "hr": [
                            "zlatoglavni leptiri"
                        ],
                        "da": [
                            "aurora"
                        ],
                        "es": [
                            "mariposa aurora",
                            "mariposa musgosa"
                        ],
                        "eo": [
                            "papilio"
                        ],
                        "et": [
                            "koiduliblikas"
                        ],
                        "fi": [
                            "auroraperhonen"
                        ],
                        "ga": [
                            "barr bu\u00ed"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwyn blaen oren"
                        ],
                        "hu": [
                            "hajnalp\u00edrlepke"
                        ],
                        "it": [
                            "aurora"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30e2\u30de\u30c4\u30de\u30ad\u30c1\u30e7\u30a6"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u044b\u0437\u044b\u043b \u043a\u04e9\u043f\u04e9\u043b\u04e9\u043a"
                        ],
                        "lt": [
                            "au\u0161rel\u0117"
                        ],
                        "gv": [
                            "buigh"
                        ],
                        "nl": [
                            "oranjetipje"
                        ],
                        "no": [
                            "aurorasommerfugl"
                        ],
                        "pl": [
                            "zorzynek rze\u017cuchowiec"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043e\u0440\u044c\u043a\u0430",
                            "\u0430\u0432\u0440\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0437\u043e\u0440\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "mlyn\u00e1rik \u017eeruchov\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "zorica"
                        ],
                        "sv": [
                            "aurorafj\u00e4ril"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u011bl\u00e1sek \u0159e\u0159ichov\u00fd"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u043e\u0440\u044f\u043d\u0438\u0446\u044f \u0430\u0432\u0440\u043e\u0440\u0430",
                            "\u043a\u0440\u0430\u0441\u043e\u0446\u0432\u0456\u0442 \u0437\u043e\u0440\u044f\u043d\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ausculter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(M\u00e9decine) \u00c9couter, en y appliquant l\u2019oreille, les bruits qui se produisent dans la poitrine, le c\u0153ur ou les vaisseaux.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "auscultate",
                            "listen with a stethoscope"
                        ],
                        "ca": [
                            "auscultar"
                        ],
                        "hr": [
                            "vr\u0161iti auskultaciju"
                        ],
                        "es": [
                            "auscultar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "b\u00e2"
                        ],
                        "sv": [
                            "auskultera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "auspice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pr\u00e9sages envoy\u00e9s par les dieux",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "auspice"
                        ],
                        "ca": [
                            "auspici"
                        ],
                        "hr": [
                            "gatanje"
                        ],
                        "io": [
                            "auspicio"
                        ],
                        "la": [
                            "auspicium"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Protection ou aide",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "auspice"
                        ],
                        "hr": [
                            "auspicije"
                        ],
                        "es": [
                            "auspicio"
                        ],
                        "la": [
                            "auspicium"
                        ],
                        "no": [
                            "beskyttelse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auspice": [
                    "Singulier"
                ],
                "auspices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aussi": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Autant.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "so"
                        ],
                        "en": [
                            "as"
                        ],
                        "ca": [
                            "tan"
                        ],
                        "hr": [
                            "isto tako"
                        ],
                        "es": [
                            "tan"
                        ],
                        "eo": [
                            "tiel"
                        ],
                        "ga": [
                            "freisin",
                            "agus"
                        ],
                        "hu": [
                            "annyira"
                        ],
                        "it": [
                            "tanto"
                        ],
                        "ln": [
                            "lok\u00f3la"
                        ],
                        "nl": [
                            "even"
                        ],
                        "no": [
                            "likes\u00e5"
                        ],
                        "oc": [
                            "tan",
                            "autan"
                        ],
                        "pl": [
                            "tak"
                        ],
                        "ro": [
                            "at\u00e2t de"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043a",
                            "\u0442\u0430\u043a",
                            "\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "lika",
                            "likas\u00e5"
                        ],
                        "wa": [
                            "ossu"
                        ],
                        "wo": [
                            "itam"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9galement, de m\u00eame.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "auch"
                        ],
                        "en": [
                            "also"
                        ],
                        "br": [
                            "ivez"
                        ],
                        "ca": [
                            "tamb\u00e9"
                        ],
                        "hr": [
                            "tako\u0111er"
                        ],
                        "es": [
                            "tambi\u00e9n",
                            "asimismo"
                        ],
                        "gd": [
                            "cuideachd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "legal\u00e1bb",
                            "legal\u00e1bb",
                            "annyira"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1466\u1455\u1405\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "anche",
                            "pure"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0430",
                            "\u0434\u0435",
                            "\u0442\u0430",
                            "\u0442\u0435"
                        ],
                        "lv": [
                            "ari"
                        ],
                        "ln": [
                            "lok\u00f3la"
                        ],
                        "lb": [
                            "och"
                        ],
                        "nl": [
                            "ook"
                        ],
                        "no": [
                            "ogs\u00e5"
                        ],
                        "oc": [
                            "tanben",
                            "dec\u00f2"
                        ],
                        "pl": [
                            "tak\u017ce",
                            "te\u017c",
                            "r\u00f3wnie\u017c"
                        ],
                        "pt": [
                            "tamb\u00e9m"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u0436\u0435",
                            "\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "aj"
                        ],
                        "sv": [
                            "ocks\u00e5",
                            "\u00e4ven"
                        ],
                        "sw": [
                            "pia"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0430\u043a\u043e\u0436"
                        ],
                        "wa": [
                            "ossu",
                            "eto"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "De plus, encore.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "edhe"
                        ],
                        "de": [
                            "auch"
                        ],
                        "en": [
                            "also"
                        ],
                        "br": [
                            "ivez"
                        ],
                        "ca": [
                            "tamb\u00e9",
                            "a m\u00e9s"
                        ],
                        "hr": [
                            "i"
                        ],
                        "es": [
                            "tambi\u00e9n",
                            "adem\u00e1s"
                        ],
                        "eo": [
                            "anka\u016d"
                        ],
                        "gd": [
                            "cuideachd"
                        ],
                        "lb": [
                            "och"
                        ],
                        "nl": [
                            "ook"
                        ],
                        "no": [
                            "ogs\u00e5"
                        ],
                        "oc": [
                            "tanben"
                        ],
                        "pl": [
                            "jeszcze"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u0436\u0435",
                            "\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0449\u0435"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "C\u2019est pourquoi\u00a0; \u00e0 cause de cela",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "daarom"
                        ],
                        "de": [
                            "darum"
                        ],
                        "en": [
                            "therefore"
                        ],
                        "hr": [
                            "zbog toga"
                        ],
                        "es": [
                            "por este motivo",
                            "es por \u00e9sto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u043d\u0434\u044b\u049b\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "daarom",
                            "bijgevolg"
                        ],
                        "pl": [
                            "dlatego",
                            "przeto",
                            "wi\u0119c"
                        ],
                        "pt": [
                            "por isso"
                        ],
                        "sv": [
                            "ocks\u00e5",
                            "f\u00f6ljaktligen"
                        ],
                        "wa": [
                            "ossu",
                            "eto"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Conjonction",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Marque la conformit\u00e9, le rapport logique d\u2019une proposition avec celle qui pr\u00e9c\u00e8de.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "auch"
                        ],
                        "en": [
                            "too"
                        ],
                        "ca": [
                            "aix\u00ed"
                        ],
                        "hr": [
                            "ali"
                        ],
                        "es": [
                            "as\u00ed"
                        ],
                        "hu": [
                            "is"
                        ],
                        "io": [
                            "tam",
                            "anke",
                            "tante"
                        ],
                        "id": [
                            "juga"
                        ],
                        "it": [
                            "anche"
                        ],
                        "rw": [
                            "nawe"
                        ],
                        "la": [
                            "quoque"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0430\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "ook"
                        ],
                        "oc": [
                            "tanben"
                        ],
                        "pl": [
                            "te\u017c",
                            "tak\u017ce",
                            "r\u00f3wnie\u017c"
                        ],
                        "pt": [
                            "tamb\u00e9m"
                        ],
                        "cs": [
                            "tak\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aussi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trosse"
                        ],
                        "en": [
                            "hawser"
                        ],
                        "hr": [
                            "ispleteni konop"
                        ],
                        "fi": [
                            "touvi"
                        ],
                        "it": [
                            "gomena"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aussi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "aussi\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aussit\u00f4t": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dans le moment m\u00eame",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sofort",
                            "gleich",
                            "sogleich",
                            "unverz\u00fcglich",
                            "augenblicklich",
                            "alsbald"
                        ],
                        "en": [
                            "immediately",
                            "right away",
                            "forthwith",
                            "split"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0648\u0631\u0627"
                        ],
                        "eu": [
                            "daborduko"
                        ],
                        "br": [
                            "diouzhtu",
                            "raktal"
                        ],
                        "hr": [
                            "odjednom",
                            "odmah",
                            "odmah po"
                        ],
                        "es": [
                            "en seguida"
                        ],
                        "fi": [
                            "heti"
                        ],
                        "it": [
                            "immediatamente",
                            "subito"
                        ],
                        "nl": [
                            "dadelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "tanl\u00e8u",
                            "sulc\u00f2p"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0648\u0631\u0627"
                        ],
                        "pt": [
                            "logo"
                        ],
                        "sk": [
                            "neodkladne"
                        ],
                        "sv": [
                            "strax",
                            "genast"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aust\u00e8re": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "streng"
                        ],
                        "en": [
                            "austere",
                            "stern",
                            "severe",
                            "strict",
                            "harsh",
                            "sharp",
                            "stark"
                        ],
                        "ca": [
                            "auster"
                        ],
                        "hr": [
                            "strog"
                        ],
                        "es": [
                            "austero"
                        ],
                        "eo": [
                            "severa"
                        ],
                        "fo": [
                            "strangur",
                            "har\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ankara"
                        ],
                        "fy": [
                            "string"
                        ],
                        "io": [
                            "austera"
                        ],
                        "it": [
                            "severo",
                            "austero"
                        ],
                        "la": [
                            "acerbus",
                            "austerus",
                            "severus"
                        ],
                        "nl": [
                            "bar",
                            "duchtig",
                            "hard",
                            "straf",
                            "streng",
                            "zwaar"
                        ],
                        "no": [
                            "streng"
                        ],
                        "oc": [
                            "aust\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostry",
                            "srogi"
                        ],
                        "pt": [
                            "austero",
                            "r\u00edgido",
                            "rigoroso",
                            "severo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0440\u043e\u0432\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aust\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "aust\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aust\u00e9rit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9tat de ce qui est aust\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strenge",
                            "Austerit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "austerity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062a\u0642\u0634\u0641"
                        ],
                        "ca": [
                            "austeritat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82e6\u4fee",
                            "\u82e6\u884c"
                        ],
                        "hr": [
                            "strogost"
                        ],
                        "es": [
                            "austeridad"
                        ],
                        "eo": [
                            "severeco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b9\u03c4\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "austereso"
                        ],
                        "it": [
                            "austerit\u00e0"
                        ],
                        "la": [
                            "acerbitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "hardheid",
                            "strafheid",
                            "strengheid"
                        ],
                        "pl": [
                            "surowo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "austeridade"
                        ],
                        "sv": [
                            "str\u00e4nghet",
                            "str\u00e4vhet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aust\u00e9rit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "aust\u00e9rit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "austral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "austral",
                            "southern"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0646\u0648\u0628\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "austral"
                        ],
                        "hr": [
                            "ju\u017eni"
                        ],
                        "da": [
                            "sydlig"
                        ],
                        "es": [
                            "austral"
                        ],
                        "io": [
                            "australa"
                        ],
                        "it": [
                            "australe"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5357"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuidelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "austral"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "austral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "australsou austraux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "australe": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "australes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "australien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "australisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Australian"
                        ],
                        "ca": [
                            "australi\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "australski"
                        ],
                        "da": [
                            "australisk",
                            "australsk"
                        ],
                        "es": [
                            "australiano"
                        ],
                        "fi": [
                            "australialainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03bb\u03b9\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "ausztr\u00e1l"
                        ],
                        "it": [
                            "australiano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Australisch"
                        ],
                        "no": [
                            "australsk"
                        ],
                        "oc": [
                            "australian"
                        ],
                        "pl": [
                            "australijski"
                        ],
                        "pt": [
                            "australiano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "australisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "australsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "australien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "australiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "australienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "australiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Australien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Australien",
                            "Australier"
                        ],
                        "en": [
                            "Australian"
                        ],
                        "nds": [
                            "Australien"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0435\u0446"
                        ],
                        "da": [
                            "Australien"
                        ],
                        "es": [
                            "australiano"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dstraliano",
                            "a\u016dstraliani\u0109o",
                            "a\u016dstralianino"
                        ],
                        "gl": [
                            "australiano"
                        ],
                        "it": [
                            "australiano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "lb": [
                            "Australien"
                        ],
                        "pt": [
                            "australiano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0435\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "Austr\u00e1l\u010dan"
                        ],
                        "sv": [
                            "Australien"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0456\u0454\u0446\u044c"
                        ],
                        "vo": [
                            "Laustral\u00e4nan",
                            "Laustral\u00e4nan",
                            "Laustral\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Australien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Australiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "australopith\u00e8que": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Australopithecus"
                        ],
                        "en": [
                            "Australopithecus"
                        ],
                        "ca": [
                            "australopitec"
                        ],
                        "hr": [
                            "australopitek"
                        ],
                        "es": [
                            "australopiteco"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dstralopiteko"
                        ],
                        "it": [
                            "australopiteco"
                        ],
                        "pl": [
                            "australopitek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "australopith\u00e8que": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "australopith\u00e8ques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "austro-hongrois": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ungarish"
                        ],
                        "en": [
                            "Hungarian"
                        ],
                        "ca": [
                            "austrohongar\u00e8s"
                        ],
                        "da": [
                            "ungarsk"
                        ],
                        "es": [
                            "austroh\u00fangaro"
                        ],
                        "eo": [
                            "hungara"
                        ],
                        "fi": [
                            "it\u00e4valtaunkarilainen"
                        ],
                        "hu": [
                            "magyar"
                        ],
                        "pl": [
                            "austrow\u0119gierski",
                            "w\u0119gierski"
                        ],
                        "pt": [
                            "h\u00fangaro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "uhersk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "austro-hongroise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "austro-hongroises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "autant": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Marque l\u2019\u00e9galit\u00e9 de quantit\u00e9, de valeur, de nombre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ebenso",
                            "ebenso sehr"
                        ],
                        "en": [
                            "as much"
                        ],
                        "hr": [
                            "koliko",
                            "isto toliko"
                        ],
                        "da": [
                            "liges\u00e5",
                            "lige s\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "tanto"
                        ],
                        "ga": [
                            "agus"
                        ],
                        "it": [
                            "tanto quanto",
                            "altrettanto"
                        ],
                        "nl": [
                            "evenveel"
                        ],
                        "pt": [
                            "tanto"
                        ],
                        "ro": [
                            "tot at\u00e2t"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0436\u0435",
                            "\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e"
                        ],
                        "wa": [
                            "ostant"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Avec de) Un nombre ou une quantit\u00e9 \u00e9galement beaucoup de",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lauter",
                            "alles",
                            "nur",
                            "sowohl"
                        ],
                        "en": [
                            "as"
                        ],
                        "hr": [
                            "isto toliko"
                        ],
                        "es": [
                            "tan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0436\u0435",
                            "\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0436\u0435"
                        ],
                        "wa": [
                            "ostant"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Exprime une quantit\u00e9, un degr\u00e9, une valeur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ebenso viel",
                            "genauso viel",
                            "genauso viele"
                        ],
                        "en": [
                            "so much",
                            "as much",
                            "as many"
                        ],
                        "hr": [
                            "kao da"
                        ],
                        "eo": [
                            "tiom"
                        ],
                        "ga": [
                            "agus"
                        ],
                        "it": [
                            "tanto"
                        ],
                        "nl": [
                            "zoveel"
                        ],
                        "ro": [
                            "tot",
                            "at\u00e2ta"
                        ],
                        "wa": [
                            "ostant"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "autarcie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tous sens (1,2,3):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Selbstversorgung",
                            "Autarkie"
                        ],
                        "en": [
                            "sufficiency",
                            "autarchy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0643\u062a\u0641\u0627\u0621 \u0630\u0627\u062a\u064a",
                            "\u0625\u0643\u062a\u0641\u0627\u0621 \u0630\u0627\u062a\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "autarquia"
                        ],
                        "hr": [
                            "autarkija"
                        ],
                        "es": [
                            "autarqu\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtarkio"
                        ],
                        "id": [
                            "swa sembada"
                        ],
                        "it": [
                            "autarchia"
                        ],
                        "pt": [
                            "autarquia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u0430\u0440\u043a\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "sob\u011bsta\u010dnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autarcie": [
                    "Singulier"
                ],
                "autarcies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "altaar"
                        ],
                        "sq": [
                            "altar"
                        ],
                        "de": [
                            "Altar",
                            "Ritualpodest"
                        ],
                        "en": [
                            "altar"
                        ],
                        "ang": [
                            "altare",
                            "weofod"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0630\u0628\u062d",
                            "\u0647\u064a\u0643\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0565\u0572\u0561\u0576",
                            "\u056d\u0578\u0580\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "qurbangah",
                            "s\u0259cd\u0259gah"
                        ],
                        "eu": [
                            "aldare"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043b\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "br": [
                            "aoter"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u043b\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "altar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u796d\u575b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc81c\ub2e8"
                        ],
                        "hr": [
                            "oltar"
                        ],
                        "da": [
                            "alter"
                        ],
                        "es": [
                            "altar"
                        ],
                        "eo": [
                            "altaro"
                        ],
                        "et": [
                            "altar"
                        ],
                        "fi": [
                            "alttari"
                        ],
                        "fy": [
                            "alter"
                        ],
                        "gd": [
                            "altair"
                        ],
                        "ga": [
                            "alt\u00f3ir"
                        ],
                        "gl": [
                            "altar"
                        ],
                        "cy": [
                            "allor"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10d9\u10e3\u10e0\u10d7\u10ee\u10d4\u10d5\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03c9\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "olt\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "altaro"
                        ],
                        "id": [
                            "altar"
                        ],
                        "is": [
                            "altari"
                        ],
                        "it": [
                            "altare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u796d\u58c7"
                        ],
                        "la": [
                            "altar",
                            "altaria",
                            "altarium",
                            "ara"
                        ],
                        "lv": [
                            "alt\u0101ris"
                        ],
                        "lt": [
                            "aukuras"
                        ],
                        "lb": [
                            "Altor"
                        ],
                        "nl": [
                            "altaar"
                        ],
                        "no": [
                            "alter"
                        ],
                        "oc": [
                            "autar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u062d\u0631\u0627\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "o\u0142tarz"
                        ],
                        "pt": [
                            "altar"
                        ],
                        "ro": [
                            "altar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u0442\u0430\u0440\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u043b\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "olt\u00e1r"
                        ],
                        "sl": [
                            "oltar"
                        ],
                        "sv": [
                            "altare"
                        ],
                        "tl": [
                            "alt\u00e1r",
                            "damban\u00e0"
                        ],
                        "cs": [
                            "olt\u00e1\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "sunak",
                            "mihrap"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u0432\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e5t\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autel": [
                    "Singulier"
                ],
                "autels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui est \u00e0 l\u2019origine de quelque chose",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "oberour"
                        ],
                        "ca": [
                            "autor"
                        ],
                        "hr": [
                            "autor"
                        ],
                        "da": [
                            "ophavsmand"
                        ],
                        "es": [
                            "autor"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtoro"
                        ],
                        "fi": [
                            "tekij\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "pelaku"
                        ],
                        "it": [
                            "autore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f5c\u8005"
                        ],
                        "la": [
                            "auctor"
                        ],
                        "nl": [
                            "dader"
                        ],
                        "oc": [
                            "autor"
                        ],
                        "pl": [
                            "sprawca",
                            "inicjator"
                        ],
                        "ro": [
                            "autor"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personne qui a r\u00e9dig\u00e9 un ouvrage",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skrywer"
                        ],
                        "de": [
                            "Autor",
                            "Autorin",
                            "Schriftsteller",
                            "Verfasser"
                        ],
                        "en": [
                            "author",
                            "writer"
                        ],
                        "ang": [
                            "writere"
                        ],
                        "eu": [
                            "egile",
                            "autore"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u0996\u0995"
                        ],
                        "br": [
                            "oberour",
                            "aozer"
                        ],
                        "ca": [
                            "autor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f5c\u8005"
                        ],
                        "hr": [
                            "autor"
                        ],
                        "da": [
                            "forfatter"
                        ],
                        "es": [
                            "autor",
                            "autora"
                        ],
                        "eo": [
                            "verkisto"
                        ],
                        "fo": [
                            "rith\u00f8vundur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirjoittaja",
                            "kirjailija"
                        ],
                        "fy": [
                            "auteur",
                            "skriuwer"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00fadar"
                        ],
                        "cy": [
                            "awdur"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0\u10db\u10ec\u10d4\u10e0\u10d8",
                            "\u10d0\u10d5\u10e2\u10dd\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03ad\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "szerz\u0151",
                            "\u00edr\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "autoro"
                        ],
                        "id": [
                            "pengarang"
                        ],
                        "it": [
                            "autore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8457\u8005",
                            "\u4f5c\u8005"
                        ],
                        "lt": [
                            "autorius"
                        ],
                        "ms": [
                            "pengarang"
                        ],
                        "nl": [
                            "auteur",
                            "schrijver"
                        ],
                        "no": [
                            "forfatter",
                            "forfattar"
                        ],
                        "oc": [
                            "autor"
                        ],
                        "pl": [
                            "autor",
                            "autorka",
                            "pisarz"
                        ],
                        "pt": [
                            "autor"
                        ],
                        "ro": [
                            "autor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440",
                            "\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sh": [
                            "autor",
                            "knji\u017eevnik"
                        ],
                        "sl": [
                            "avtor"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rfattare"
                        ],
                        "cs": [
                            "autor"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "yazar"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00e1c gi\u1ea3"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Inventeur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Urheber"
                        ],
                        "eu": [
                            "asmatzaile"
                        ],
                        "ca": [
                            "autor"
                        ],
                        "hr": [
                            "autor"
                        ],
                        "es": [
                            "autor"
                        ],
                        "id": [
                            "pelaku"
                        ],
                        "it": [
                            "autore"
                        ],
                        "ro": [
                            "inventator"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "auteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auteur-compositeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "auteur et compositeur de chansons",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Liedermacher"
                        ],
                        "en": [
                            "songwriter"
                        ],
                        "es": [
                            "cantautor"
                        ],
                        "pt": [
                            "cantautor"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00edsni\u010dk\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auteur-compositeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "auteurs-compositeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auteur-compositeur-interpr\u00e8te": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Liedmacher",
                            "Liedmacherin"
                        ],
                        "en": [
                            "songwriter"
                        ],
                        "ca": [
                            "cantautor",
                            "cantautora"
                        ],
                        "es": [
                            "cantautor",
                            "cantautora"
                        ],
                        "fi": [
                            "lauluntekij\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "cantautore",
                            "cantautrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "cantautor",
                            "cantautora"
                        ],
                        "ro": [
                            "cantautor",
                            "cantautoare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auteur-compositeur-interpr\u00e8te": [
                    "Singulier"
                ],
                "auteurs-compositeurs-interpr\u00e8tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "authenticit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Authentizit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "authenticity"
                        ],
                        "hr": [
                            "vjerodostojnost"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtentikeco"
                        ],
                        "gl": [
                            "autenticidade"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03b8\u03b5\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "autenticit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "autenticidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "autenticitate"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4kthet",
                            "autenticitet"
                        ],
                        "tr": [
                            "ger\u00e7eklik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "authenticit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "authenticit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "authentification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action d\u2019authentifier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Authentifizierung"
                        ],
                        "en": [
                            "authentication"
                        ],
                        "ca": [
                            "autenticaci\u00f3",
                            "autentificaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "provjeravanje"
                        ],
                        "es": [
                            "autenticaci\u00f3n",
                            "autentificaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "autenticaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "autenticazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "autentica\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "authentification": [
                    "Singulier"
                ],
                "authentifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "authentifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "authentifizieren",
                            "beglaubigen"
                        ],
                        "en": [
                            "authenticate"
                        ],
                        "ca": [
                            "autenticar",
                            "autentificar"
                        ],
                        "hr": [
                            "provjeravati"
                        ],
                        "es": [
                            "autenticar",
                            "autentificar"
                        ],
                        "gl": [
                            "autenticar"
                        ],
                        "io": [
                            "autentikigar"
                        ],
                        "pt": [
                            "autenticar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "authentique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est certifi\u00e9 par des officiers publics.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "authentisch",
                            "echt",
                            "zutreffend",
                            "verb\u00fcrgt"
                        ],
                        "en": [
                            "authentic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a",
                            "\u0635\u062d\u064a\u062d",
                            "\u062c\u062f\u064a\u0631 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0635\u062f\u064a\u0642",
                            "\u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647"
                        ],
                        "ca": [
                            "aut\u00e8ntic"
                        ],
                        "es": [
                            "aut\u00e9ntico"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtenta"
                        ],
                        "gl": [
                            "aut\u00e9ntico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03b8\u03b5\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "autentika"
                        ],
                        "it": [
                            "autentico"
                        ],
                        "nl": [
                            "authentiek",
                            "echt"
                        ],
                        "pt": [
                            "aut\u00eantico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u043e\u0434\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "autentisk",
                            "\u00e4kta",
                            "trov\u00e4rdig",
                            "otvivelaktig"
                        ],
                        "tr": [
                            "otantik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "authentique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "authentiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "authentiquement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u2019une mani\u00e8re authentique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "authentically"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e"
                        ],
                        "hr": [
                            "vjerodostojno"
                        ],
                        "gl": [
                            "autenticamente"
                        ],
                        "it": [
                            "autenticamente"
                        ],
                        "pt": [
                            "autenticamente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "autisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Autismus"
                        ],
                        "en": [
                            "autism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0648\u062d\u062f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0443\u0442\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "autisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "autizam"
                        ],
                        "es": [
                            "autismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtismo"
                        ],
                        "et": [
                            "autism"
                        ],
                        "fi": [
                            "autismi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e3\u10e2\u10d8\u10d6\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05d8\u05d9\u05d6\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "autizmus"
                        ],
                        "io": [
                            "autismo"
                        ],
                        "it": [
                            "autismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u9589\u75c7"
                        ],
                        "nl": [
                            "autisme"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0631\u062e\u0648\u062f\u0645\u0627\u0646\u062f\u06af\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "autyzm"
                        ],
                        "pt": [
                            "autismo"
                        ],
                        "sv": [
                            "autism"
                        ],
                        "sw": [
                            "autism"
                        ],
                        "cs": [
                            "autismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "autismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "autistic"
                        ],
                        "ca": [
                            "autista",
                            "aut\u00edstic"
                        ],
                        "hr": [
                            "autisti\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "autista"
                        ],
                        "gl": [
                            "autista"
                        ],
                        "it": [
                            "autistico"
                        ],
                        "nl": [
                            "autistisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "autystyczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "autista"
                        ],
                        "sv": [
                            "autistisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "autistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "autistic"
                        ],
                        "ca": [
                            "autista"
                        ],
                        "hr": [
                            "autist"
                        ],
                        "es": [
                            "autista"
                        ],
                        "gl": [
                            "autista"
                        ],
                        "it": [
                            "autista"
                        ],
                        "pt": [
                            "autista"
                        ],
                        "sv": [
                            "autist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "autistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auto": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "motor",
                            "kar"
                        ],
                        "de": [
                            "Auto",
                            "Automobil",
                            "Kraftwagen",
                            "Kraftfahrzeug"
                        ],
                        "en": [
                            "automobile",
                            "auto",
                            "car",
                            "car"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "auto",
                            "autom\u00f2bil",
                            "cotxe"
                        ],
                        "hr": [
                            "auto"
                        ],
                        "da": [
                            "bil",
                            "automobil"
                        ],
                        "es": [
                            "coche",
                            "carro",
                            "autom\u00f3vil",
                            "auto"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dto",
                            "a\u016dtomobilo"
                        ],
                        "fo": [
                            "bilur"
                        ],
                        "fi": [
                            "auto"
                        ],
                        "fy": [
                            "auto",
                            "wein"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03ba\u03af\u03bd\u03b7\u03c4\u03bf",
                            "\u03b1\u03bc\u03ac\u03be\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "aut\u00f3",
                            "kocsi"
                        ],
                        "io": [
                            "auto"
                        ],
                        "is": [
                            "bifrei\u00f0",
                            "b\u00edll"
                        ],
                        "it": [
                            "auto",
                            "automobile"
                        ],
                        "la": [
                            "auto"
                        ],
                        "ms": [
                            "motokar",
                            "oto",
                            "mobil"
                        ],
                        "nl": [
                            "auto",
                            "automobiel"
                        ],
                        "no": [
                            "bil"
                        ],
                        "pl": [
                            "auto",
                            "samoch\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "auto",
                            "autom\u00f3vel",
                            "carro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u0430",
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c",
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e",
                            "\u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "auto"
                        ],
                        "sv": [
                            "bil"
                        ],
                        "tl": [
                            "awtom\u00f3bil"
                        ],
                        "cs": [
                            "auto"
                        ],
                        "tr": [
                            "otomobil"
                        ],
                        "zu": [
                            "imoto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auto": [
                    "Singulier"
                ],
                "autos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auto-caravane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wohnmobil"
                        ],
                        "en": [
                            "home",
                            "camper van"
                        ],
                        "br": [
                            "kampi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "autocaravana"
                        ],
                        "nl": [
                            "camper",
                            "kampeerauto",
                            "kampeerwagen",
                            "mobilhome",
                            "motorhome",
                            "zwerfwagen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auto-caravane": [
                    "Singulier"
                ],
                "autos-caravanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auto-\u00e9cole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "driving school"
                        ],
                        "eu": [
                            "autoeskola"
                        ],
                        "ca": [
                            "autoescola"
                        ],
                        "hr": [
                            "auto\u0161kola"
                        ],
                        "es": [
                            "autoescuela"
                        ],
                        "it": [
                            "autoscuola"
                        ],
                        "nl": [
                            "autorijschool"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auto-\u00e9cole": [
                    "Singulier"
                ],
                "auto-\u00e9coles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auto-stop": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hitchhiking"
                        ],
                        "ca": [
                            "autoestop"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud788\uce58\ud558\uc774\ud0b9"
                        ],
                        "es": [
                            "autoestop"
                        ],
                        "eo": [
                            "petveturado"
                        ],
                        "et": [
                            "h\u00e4\u00e4letamine"
                        ],
                        "fi": [
                            "peukalokyyti",
                            "liftaaminen"
                        ],
                        "it": [
                            "autostop"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d2\u30c3\u30c1\u30cf\u30a4\u30af"
                        ],
                        "pt": [
                            "boleia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0441\u0442\u043e\u043f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "auto-stoppeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tramper",
                            "Anhalter"
                        ],
                        "en": [
                            "hitchhiker"
                        ],
                        "ca": [
                            "autoestopista"
                        ],
                        "es": [
                            "autoestopista"
                        ],
                        "eo": [
                            "petveturadanto"
                        ],
                        "et": [
                            "h\u00e4\u00e4letaja"
                        ],
                        "it": [
                            "autostoppista"
                        ],
                        "sv": [
                            "liftare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auto-stoppeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "auto-stoppeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auto-tamponneuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bumper car",
                            "dodgem"
                        ],
                        "es": [
                            "carro choc\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "bom bom car"
                        ],
                        "it": [
                            "autoscontro"
                        ],
                        "lb": [
                            "Knuppauto",
                            "Knuppautoen"
                        ],
                        "nl": [
                            "botsautootje"
                        ],
                        "sv": [
                            "radiobil"
                        ],
                        "vi": [
                            "xe \u0111i\u1ec7n \u0111\u1ee5ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auto-tamponneuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "autos-tamponneuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auto-isolement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Selbstisolation"
                        ],
                        "en": [
                            "isolation"
                        ],
                        "ca": [
                            "autoa\u00efllament"
                        ],
                        "es": [
                            "autoaislamiento"
                        ],
                        "it": [
                            "autoisolamento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auto-isolement": [
                    "Singulier"
                ],
                "auto-isolements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autoapprentissage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Selbststudium"
                        ],
                        "en": [
                            "learning"
                        ],
                        "es": [
                            "autodidactismo",
                            "autoaprendizaje"
                        ],
                        "it": [
                            "autoapprendimento"
                        ],
                        "cs": [
                            "samostudium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autoapprentissage": [
                    "Singulier"
                ],
                "autoapprentissages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autobiographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Autobiographie",
                            "Selbstbiographie"
                        ],
                        "en": [
                            "autobiography"
                        ],
                        "ca": [
                            "autobiografia"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\uc11c\uc804"
                        ],
                        "hr": [
                            "autobiografija"
                        ],
                        "da": [
                            "selvbiografi",
                            "autobiografi"
                        ],
                        "es": [
                            "autobiograf\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtobiografio",
                            "membiografio"
                        ],
                        "gl": [
                            "autobiograf\u00eda"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6n\u00e9letrajz"
                        ],
                        "io": [
                            "autobiografio"
                        ],
                        "id": [
                            "autobiografi"
                        ],
                        "it": [
                            "autobiografia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u4f1d",
                            "\u81ea\u53d9\u4f1d"
                        ],
                        "lb": [
                            "Autobiografie",
                            "Autobiografien"
                        ],
                        "nl": [
                            "autobiografie"
                        ],
                        "pt": [
                            "autobiografia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "sj\u00e4lvbiografi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autobiographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "autobiographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autobiographique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "autobiographisch"
                        ],
                        "en": [
                            "autobiographical"
                        ],
                        "hr": [
                            "autobiografski"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtobiografia",
                            "membiografia"
                        ],
                        "it": [
                            "autobiografico"
                        ],
                        "nl": [
                            "autobiografisch"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "sj\u00e4lvbiografisk",
                            "autobiografisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autobiographique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "autobiographiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "autobus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "V\u00e9hicule de transports en commun",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bus"
                        ],
                        "sq": [
                            "autobus"
                        ],
                        "de": [
                            "Omnibus",
                            "Bus"
                        ],
                        "en": [
                            "bus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0627\u0641\u0644\u0629",
                            "\u0628\u0627\u0635",
                            "\u0623\u062a\u0648\u0628\u064a\u0633"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057e\u057f\u0578\u0562\u0578\u0582\u057d"
                        ],
                        "az": [
                            "avtobus"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u045e\u0442\u043e\u0431\u0443\u0441"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0443\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "autob\u00fas"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516c\u5171\u6c7d\u8f66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc84\uc2a4"
                        ],
                        "hr": [
                            "autobus"
                        ],
                        "da": [
                            "bus"
                        ],
                        "es": [
                            "autob\u00fas"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtobuso"
                        ],
                        "et": [
                            "buss",
                            "autobuss"
                        ],
                        "fi": [
                            "bussi",
                            "auto"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10d5\u10e2\u10dd\u10d1\u10e3\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03c9\u03c6\u03bf\u03c1\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05d8\u05d5\u05d1\u05d5\u05e1"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092c\u0938"
                        ],
                        "hu": [
                            "aut\u00f3busz",
                            "busz"
                        ],
                        "io": [
                            "autobuso"
                        ],
                        "id": [
                            "bus",
                            "bis"
                        ],
                        "is": [
                            "str\u00e6tisvagn"
                        ],
                        "it": [
                            "autobus"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0443\u0441"
                        ],
                        "lv": [
                            "autobuss"
                        ],
                        "lt": [
                            "autobusas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Bus"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0443\u0441"
                        ],
                        "ms": [
                            "bas"
                        ],
                        "nl": [
                            "autobus"
                        ],
                        "no": [
                            "buss"
                        ],
                        "oc": [
                            "autob\u00fas",
                            "autobus"
                        ],
                        "uz": [
                            "avtobus"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u062a\u0648\u0628\u0648\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "autobus"
                        ],
                        "pt": [
                            "autocarro"
                        ],
                        "ro": [
                            "autobuz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0443\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0443\u0442\u043e\u0431\u0443\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "autobus"
                        ],
                        "sl": [
                            "avtobus"
                        ],
                        "sv": [
                            "buss"
                        ],
                        "sw": [
                            "basi"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0443\u0441"
                        ],
                        "tl": [
                            "bus"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0443\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "autobus"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e23\u0e16\u0e42\u0e14\u0e22\u0e2a\u0e32\u0e23\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e08\u0e33\u0e17\u0e32\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "otob\u00fcs"
                        ],
                        "tk": [
                            "awtobus"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0443\u0441"
                        ],
                        "vi": [
                            "xe bu\u00fdt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autobus": [
                    "Singulier"
                ],
                "autobi": [
                    "Pluriel"
                ],
                "": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autocar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "boutin",
                            "otokarr"
                        ],
                        "hr": [
                            "autobus"
                        ],
                        "es": [
                            "autocar",
                            "autob\u00fas"
                        ],
                        "pl": [
                            "autokar"
                        ],
                        "pt": [
                            "autocarro"
                        ],
                        "tr": [
                            "otob\u00fcs"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autocar": [
                    "Singulier"
                ],
                "autocars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autocaravane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wohnmobil"
                        ],
                        "en": [
                            "home",
                            "camper van",
                            "car"
                        ],
                        "br": [
                            "kampi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "autocaravana"
                        ],
                        "nl": [
                            "camper",
                            "kampeerauto",
                            "kampeerwagen",
                            "mobilhome",
                            "motorhome",
                            "zwerfwagen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autocaravane": [
                    "Singulier"
                ],
                "autocaravanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autoc\u00e9l\u00e9bration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Selbstfeier",
                            "Selbstcelebration"
                        ],
                        "en": [
                            "autocelebration",
                            "celebration",
                            "selfcelebration",
                            "celebration"
                        ],
                        "es": [
                            "autocelebraci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "autocelebrazione"
                        ],
                        "ln": [
                            "bom\u00edk\u00famisi"
                        ],
                        "nl": [
                            "zelfviering"
                        ],
                        "pt": [
                            "autocelebra\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autoc\u00e9l\u00e9bration": [
                    "Singulier"
                ],
                "autoc\u00e9l\u00e9brations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autocensure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "censorship"
                        ],
                        "ca": [
                            "autocensura"
                        ],
                        "hr": [
                            "autocenzura"
                        ],
                        "es": [
                            "autocensura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u5df1\u691c\u95b2",
                            "\u81ea\u4e3b\u898f\u5236"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autocensure": [
                    "Singulier"
                ],
                "autocensures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autoc\u00e9phale": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "autokephal"
                        ],
                        "en": [
                            "autocephalous"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056b\u0576\u0584\u0576\u0561\u0563\u056c\u0578\u0582\u056d"
                        ],
                        "az": [
                            "avtokefal"
                        ],
                        "br": [
                            "piaoubenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "autoc\u00e8fal"
                        ],
                        "es": [
                            "autoc\u00e9falo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03ba\u03ad\u03c6\u03b1\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "autocefalo"
                        ],
                        "nl": [
                            "autocefaal"
                        ],
                        "pl": [
                            "autokefaliczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "autoc\u00e9falo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "autokef\u00e1lny"
                        ],
                        "cs": [
                            "autokefaln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autoc\u00e9phale": [
                    "Singulier"
                ],
                "autoc\u00e9phales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autochenille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "V\u00e9hicule \u00e0 roues et \u00e0 chenilles",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbkettenfahrzeug"
                        ],
                        "en": [
                            "track"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0443\u0432\u0435\u0440\u0438\u0436\u043d\u0430 \u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u534a\u5c65\u5e36\u8eca"
                        ],
                        "da": [
                            "halvb\u00e6ltek\u00f8ret\u00f8j"
                        ],
                        "es": [
                            "semioruga"
                        ],
                        "et": [
                            "poolroomiks\u00f5iduk"
                        ],
                        "fi": [
                            "puolitelavaunu"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dd"
                        ],
                        "it": [
                            "semicingolato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u534a\u88c5\u8ecc\u8eca"
                        ],
                        "nl": [
                            "halfrupsvoertuig",
                            "track"
                        ],
                        "no": [
                            "halvbeltekj\u00f8ret\u00f8y"
                        ],
                        "pl": [
                            "pojazd p\u00f3\u0142g\u0105sienicowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "lagarta",
                            "semilagarta"
                        ],
                        "ro": [
                            "auto\u0219enil\u0103",
                            "semi\u0219enilat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0443\u0433\u0443\u0441\u0435\u043d\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "halvbandvagn"
                        ],
                        "tr": [
                            "yar\u0131 paletli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autochenille": [
                    "Singulier"
                ],
                "autochenilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autochtone": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est issu du lieu m\u00eame o\u00f9 il se manifeste",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "native"
                        ],
                        "ca": [
                            "aut\u00f2cton"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u672c\u5730\u7684"
                        ],
                        "hr": [
                            "autohton"
                        ],
                        "es": [
                            "aut\u00f3ctono"
                        ],
                        "it": [
                            "aborigeno",
                            "indigeno",
                            "autoctono"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se dit d\u2019une esp\u00e8ce v\u00e9g\u00e9tale ou animale originaire de l\u2019endroit o\u00f9 on la trouve",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "native"
                        ],
                        "ca": [
                            "aut\u00f2cton"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u672c\u5730\u7684"
                        ],
                        "hr": [
                            "autohton"
                        ],
                        "es": [
                            "aut\u00f3ctono"
                        ],
                        "it": [
                            "alieno",
                            "indigeno",
                            "autoctono"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Dont la pr\u00e9sence dans un lieu peut \u00eatre \u00e9tablie depuis de nombreuses g\u00e9n\u00e9rations",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "native"
                        ],
                        "ca": [
                            "aut\u00f2cton"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u672c\u5730\u7684"
                        ],
                        "hr": [
                            "autohton"
                        ],
                        "es": [
                            "aut\u00f3ctono"
                        ],
                        "it": [
                            "aborigeno",
                            "indigeno",
                            "autoctono"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 classer d\u2019apr\u00e8s le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "autochthon",
                            "eingeboren"
                        ],
                        "en": [
                            "autochthonous"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtoktona"
                        ],
                        "fy": [
                            "oarspronklik"
                        ],
                        "nl": [
                            "autochtoon"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0445\u0442\u043e\u043d\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ea3n \u0111\u1ecba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autochtone": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "autochtones": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne dont les anc\u00eatres sont originaires du sol o\u00f9 elle habite",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eingeborener",
                            "Ureinwohner"
                        ],
                        "en": [
                            "native"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u571f\u7740",
                            "\u672c\u5730\u7684"
                        ],
                        "hr": [
                            "starosjedilac"
                        ],
                        "fi": [
                            "alkuasukas"
                        ],
                        "it": [
                            "aborigeno",
                            "indigeno",
                            "autoctono"
                        ],
                        "la": [
                            "autochthon"
                        ],
                        "pl": [
                            "autochton"
                        ],
                        "cs": [
                            "domorodec",
                            "starousedl\u00edk",
                            "autochton"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autochtone": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "autochtones": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "autoclave": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Autoklav"
                        ],
                        "en": [
                            "autoclave"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0644\u062c\u0627\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "autoclau"
                        ],
                        "da": [
                            "autoklave"
                        ],
                        "es": [
                            "autoclave"
                        ],
                        "io": [
                            "autoklavo"
                        ],
                        "pt": [
                            "autoclave"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043a\u043b\u0430\u0432"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autoclave": [
                    "Singulier"
                ],
                "autoclaves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autocollant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufkleber"
                        ],
                        "en": [
                            "sticker"
                        ],
                        "ca": [
                            "adhesiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "naljepnica"
                        ],
                        "es": [
                            "pegatina",
                            "autoadhesivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "glumarko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03ba\u03cc\u03bb\u03bb\u03b7\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "id": [
                            "stiker"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30d9\u30eb"
                        ],
                        "lb": [
                            "Abzebild",
                            "Autocollant",
                            "Pechbild"
                        ],
                        "nl": [
                            "etiket"
                        ],
                        "cs": [
                            "samolepka",
                            "n\u00e1lepka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autocollant": [
                    "Singulier"
                ],
                "autocollants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autocommutateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Telefonzentrale"
                        ],
                        "en": [
                            "telephone exchange"
                        ],
                        "hr": [
                            "telefonska centrala"
                        ],
                        "it": [
                            "autocommutatore"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1ed5ng \u0111\u00e0i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autocommutateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "autocommutateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autoconservation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Selbsterhaltung"
                        ],
                        "en": [
                            "preservation"
                        ],
                        "it": [
                            "autoconservazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "zelfbehoud"
                        ],
                        "cs": [
                            "sebez\u00e1chova"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autoconservation": [
                    "Singulier"
                ],
                "autoconservations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autocontr\u00f4le": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Selbstpr\u00fcfung"
                        ],
                        "en": [
                            "control"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "autocontrol"
                        ],
                        "es": [
                            "autocontrol"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03ad\u03bb\u03b5\u03b3\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "autocontrollo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autocontr\u00f4le": [
                    "Singulier"
                ],
                "autocontr\u00f4les": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autocrate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Autokratin",
                            "Autokrat"
                        ],
                        "en": [
                            "autocrat",
                            "autocratrix",
                            "autocratress"
                        ],
                        "ca": [
                            "aut\u00f2crata"
                        ],
                        "es": [
                            "aut\u00f3crata"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtokrata"
                        ],
                        "io": [
                            "autokrato"
                        ],
                        "it": [
                            "autocrate"
                        ],
                        "la": [
                            "autocrator"
                        ],
                        "nl": [
                            "autocraat",
                            "autokraat"
                        ],
                        "pl": [
                            "autokrata"
                        ],
                        "pt": [
                            "aut\u00f3crata"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autocrate": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "autocrates": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "autocratie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alleenheerskapy"
                        ],
                        "de": [
                            "Autokratie",
                            "Selbstherrschaft",
                            "Selbstherrlichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "autocracy",
                            "absolute power",
                            "absolute rule"
                        ],
                        "ca": [
                            "autocr\u00e0cia"
                        ],
                        "hr": [
                            "autokracija"
                        ],
                        "es": [
                            "autocracia"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtokratio"
                        ],
                        "io": [
                            "autokrateso",
                            "autokratismo"
                        ],
                        "it": [
                            "autocrazia"
                        ],
                        "nl": [
                            "alleenheerschappij",
                            "autocratie"
                        ],
                        "pl": [
                            "autokracja"
                        ],
                        "pt": [
                            "autocracia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u044f",
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "samovl\u00e1da"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autocratie": [
                    "Singulier"
                ],
                "autocraties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autocratique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "autokratisch"
                        ],
                        "en": [
                            "autocratic"
                        ],
                        "ca": [
                            "autocr\u00e0tic"
                        ],
                        "hr": [
                            "autokratski"
                        ],
                        "es": [
                            "autocr\u00e1tico"
                        ],
                        "io": [
                            "autokratala"
                        ],
                        "it": [
                            "autocratico"
                        ],
                        "pt": [
                            "autocr\u00e1tico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autocratique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "autocratiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "autocritique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "critical"
                        ],
                        "hr": [
                            "autokriti\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "autocr\u00edtico"
                        ],
                        "it": [
                            "autocritico"
                        ],
                        "cs": [
                            "sebekritick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autocritique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "autocritiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "criticism"
                        ],
                        "eu": [
                            "autokritika"
                        ],
                        "ca": [
                            "autocr\u00edtica"
                        ],
                        "hr": [
                            "autokritika"
                        ],
                        "es": [
                            "autocr\u00edtica"
                        ],
                        "eo": [
                            "memkritiko"
                        ],
                        "it": [
                            "autocritica"
                        ],
                        "nl": [
                            "zelfkritiek"
                        ],
                        "pt": [
                            "cr\u00edtica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "sebekritika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autocritique": [
                    "Singulier"
                ],
                "autocritiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autocuiseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ustensile de cuisine cuisant les aliments sous pression\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schnellkochtopf"
                        ],
                        "en": [
                            "pressure cooker"
                        ],
                        "br": [
                            "primgaoter"
                        ],
                        "ca": [
                            "olla de pressi\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "trykkoger"
                        ],
                        "es": [
                            "olla a presi\u00f3n",
                            "olla de presi\u00f3n",
                            "olla expr\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "premmarmito"
                        ],
                        "gl": [
                            "ola a presi\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "pentola a pressione"
                        ],
                        "la": [
                            "authepsa"
                        ],
                        "nl": [
                            "hogedrukpan",
                            "snelkookpan"
                        ],
                        "pt": [
                            "panela de press\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0432\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "Papin\u016fv hrnec",
                            "tlakov\u00fd hrnec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autocuiseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "autocuiseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autodaf\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Autodaf\u00e9",
                            "Ketzerverbrennung",
                            "B\u00fccherverbrennung"
                        ],
                        "en": [
                            "auto da fe"
                        ],
                        "hr": [
                            "autodafe"
                        ],
                        "es": [
                            "auto de fe"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtodafeo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bf\u03c5\u03c4\u03bf \u03bd\u03c4\u03b1 \u03c6\u03b5"
                        ],
                        "it": [
                            "autodaf\u00e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "fe"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00e9"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0443\u0442\u043e\u0434\u0430\u0444\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autodaf\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "autodaf\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autod\u00e9fense": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "d\u00e9fense personnelle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Selbstverteidigung"
                        ],
                        "en": [
                            "defense",
                            "defence",
                            "self defense",
                            "ou self defence"
                        ],
                        "ca": [
                            "autodefensa"
                        ],
                        "hr": [
                            "samoobrana"
                        ],
                        "es": [
                            "autodefensa"
                        ],
                        "it": [
                            "autodifesa"
                        ],
                        "nl": [
                            "zelfverdediging"
                        ],
                        "pt": [
                            "autodefesa"
                        ],
                        "sv": [
                            "sj\u00e4lvf\u00f6rsvar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autod\u00e9fense": [
                    "Singulier"
                ],
                "autod\u00e9fenses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autod\u00e9rision": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Selbstironie"
                        ],
                        "en": [
                            "derision",
                            "mockery"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u81ea\u5632"
                        ],
                        "hr": [
                            "samoizrugivanje"
                        ],
                        "es": [
                            "autoirrisi\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "autoderisione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u5632"
                        ],
                        "nl": [
                            "zelfspot"
                        ],
                        "pt": [
                            "autoderris\u00e3o",
                            "autoderis\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autod\u00e9rision": [
                    "Singulier"
                ],
                "autod\u00e9risions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auto-d\u00e9rision": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Attitude consistant \u00e0 se tourner soi-m\u00eame en d\u00e9rision\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "derision"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u81ea\u5632"
                        ],
                        "es": [
                            "autoirrisi\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "autoderisione"
                        ],
                        "nl": [
                            "zelfspot"
                        ],
                        "pt": [
                            "autoderris\u00e3o",
                            "autoderis\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auto-d\u00e9rision": [
                    "Singulier"
                ],
                "auto-d\u00e9risions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autodestruction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "destruction",
                            "destruct"
                        ],
                        "ca": [
                            "autodestrucci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "samouni\u0161tenje"
                        ],
                        "es": [
                            "autodestrucci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "autodistruzione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autodestruction": [
                    "Singulier"
                ],
                "autodestructions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autod\u00e9termination": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Selbstbestimmung"
                        ],
                        "en": [
                            "determination"
                        ],
                        "ca": [
                            "autodeterminaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "samoodre\u0111enje"
                        ],
                        "es": [
                            "autodeterminaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "autodeterminazione"
                        ],
                        "no": [
                            "selvbestemmelse"
                        ],
                        "pt": [
                            "autodetermina\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1ef1 t\u1ef1 quy\u1ebft"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autod\u00e9termination": [
                    "Singulier"
                ],
                "autod\u00e9terminations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autodidacte": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "autodidact",
                            "educated",
                            "taught"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0635\u0627\u0645\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "autodidacte"
                        ],
                        "hr": [
                            "samou\u010den"
                        ],
                        "da": [
                            "autodidakt",
                            "selvl\u00e6rt"
                        ],
                        "es": [
                            "autodidacto"
                        ],
                        "eo": [
                            "memlernanta"
                        ],
                        "sv": [
                            "autodidaktisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autodidacte": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "autodidactes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "autodidacte"
                        ],
                        "hr": [
                            "samouk"
                        ],
                        "da": [
                            "autodidakt"
                        ],
                        "es": [
                            "autodidacta"
                        ],
                        "eo": [
                            "memlernanto"
                        ],
                        "it": [
                            "autodidatta"
                        ],
                        "nl": [
                            "autodidact"
                        ],
                        "sv": [
                            "autodidakt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autodidacte": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "autodidactes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "autodrome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "autodrome"
                        ],
                        "ca": [
                            "aut\u00f2drom"
                        ],
                        "hr": [
                            "autodrom"
                        ],
                        "es": [
                            "aut\u00f3dromo"
                        ],
                        "it": [
                            "autodromo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0434\u0440\u043e\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autodrome": [
                    "Singulier"
                ],
                "autodromes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autoentrepreneuriat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Selbst\u00e4ndigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "employment"
                        ],
                        "hr": [
                            "samogospodarstvenost"
                        ],
                        "es": [
                            "autoempleo"
                        ],
                        "fi": [
                            "itsens\u00e4 ty\u00f6llist\u00e4minen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autoentrepreneuriat": [
                    "Singulier"
                ],
                "autoentrepreneuriats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autofellation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "autofellatio"
                        ],
                        "ca": [
                            "laci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "autofelaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "autofellaatio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03c0\u03b5\u03bf\u03bb\u03b5\u03b9\u03be\u03af\u03b1"
                        ],
                        "pt": [
                            "autofela\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autofellation": [
                    "Singulier"
                ],
                "autofellations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autofiction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Genre litt\u00e9raire\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Literatur"
                        ],
                        "en": [
                            "faction"
                        ],
                        "hr": [
                            "retrofikcija"
                        ],
                        "es": [
                            "autoficci\u00f3n"
                        ],
                        "pt": [
                            "autofic\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autofiction": [
                    "Singulier"
                ],
                "autofictions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autofinancer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "autofinancer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "finance"
                        ],
                        "ca": [
                            "autofinan\u00e7ar"
                        ],
                        "hr": [
                            "samofinancirati"
                        ],
                        "it": [
                            "autofinanziare"
                        ],
                        "oc": [
                            "autofinan\u00e7ar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "autoflagellation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Selbstgei\u00dfelung"
                        ],
                        "en": [
                            "flagellation"
                        ],
                        "es": [
                            "autoflagelaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "autoflaxelaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "autoflagellazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "samobiczowanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "autoflagela\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autoflagellation": [
                    "Singulier"
                ],
                "autoflagellations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autogamie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "autogamy"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u043e\u043f\u0440\u0430\u0448\u0432\u0430\u043d\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "autog\u00e0mia"
                        ],
                        "hr": [
                            "samooplodnja"
                        ],
                        "it": [
                            "autogamia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0433\u0430\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "samooplodnja",
                            "samooplo\u00f0enje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autogamie": [
                    "Singulier"
                ],
                "autogamies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autog\u00e8ne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "autogen"
                        ],
                        "en": [
                            "autogenous",
                            "activating",
                            "actualizing"
                        ],
                        "ca": [
                            "autogen"
                        ],
                        "hr": [
                            "autogen"
                        ],
                        "es": [
                            "aut\u00f3geno"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtogena"
                        ],
                        "it": [
                            "autogeno"
                        ],
                        "nl": [
                            "autogeen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autog\u00e8ne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "autog\u00e8nes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "autogestion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "autogesti\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "samoupravljanje"
                        ],
                        "es": [
                            "autogesti\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "itsehallinto",
                            "itsehallinta"
                        ],
                        "it": [
                            "autogestione"
                        ],
                        "nl": [
                            "zelfbestuur"
                        ],
                        "sv": [
                            "sj\u00e4lvf\u00f6rvaltning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autogestion": [
                    "Singulier"
                ],
                "autogestions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autogire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tragschrauber",
                            "Autogyro",
                            "Gyrokopter",
                            "Gyrocopter"
                        ],
                        "en": [
                            "autogyro",
                            "gyrocopter",
                            "gyroplane",
                            "rotaplane"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0648\u062a\u0648\u062c\u0627\u064a\u0631\u0648",
                            "\u0644\u0623\u0648\u062a\u0648\u062e\u064a\u0631\u0648"
                        ],
                        "ast": [
                            "autoxiru"
                        ],
                        "bs": [
                            "\u017eirokopter",
                            "auto\u017eir"
                        ],
                        "ca": [
                            "autogir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u81ea\u8f49\u65cb\u7ffc\u6a5f",
                            "\u65cb\u7ffc\u673a",
                            "\u81ea\u65cb\u7ffc\u673a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\ud1a0\uc790\uc774\ub85c"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eirokopter",
                            "auto\u017eir"
                        ],
                        "da": [
                            "gyroplan",
                            "autogyro"
                        ],
                        "es": [
                            "autogiro"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtogiro"
                        ],
                        "fi": [
                            "autogiro"
                        ],
                        "gl": [
                            "autoxiro"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05e8\u05d5"
                        ],
                        "id": [
                            "otogiro"
                        ],
                        "it": [
                            "autogiro",
                            "girocottero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30fc\u30c8\u30b8\u30e3\u30a4\u30ed",
                            "\u30b8\u30e3\u30a4\u30ed\u30b3\u30d7\u30bf\u30fc",
                            "\u30b8\u30e3\u30a4\u30ed\u30d7\u30ec\u30fc\u30f3",
                            "\u30b8\u30e3\u30a4\u30ed"
                        ],
                        "la": [
                            "autogyrus",
                            "gyrocopterum"
                        ],
                        "lt": [
                            "mal\u016bnsparnis"
                        ],
                        "ms": [
                            "autogiro"
                        ],
                        "nl": [
                            "autogyro",
                            "autogiro",
                            "molenvliegtuig",
                            "gyrocopter",
                            "gyropter"
                        ],
                        "no": [
                            "autogyro",
                            "autogiro",
                            "gyroplan"
                        ],
                        "oc": [
                            "autogir"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u0648\u0627\u0686\u0631\u062e"
                        ],
                        "pl": [
                            "wiatrakowiec",
                            "autogiro",
                            "auto\u017cyro"
                        ],
                        "pt": [
                            "autogiro",
                            "giroc\u00f3ptero"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0436\u0438\u0440",
                            "\u0433\u0438\u0440\u043e\u043f\u043b\u0430\u043d",
                            "\u0433\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u043f\u0442\u0435\u0440",
                            "\u0440\u043e\u0442\u0430\u043f\u043b\u0430\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0443\u0442\u043e\u0436\u0438\u0440"
                        ],
                        "sh": [
                            "auto\u017eir"
                        ],
                        "sv": [
                            "autogiro",
                            "autogyro",
                            "gyrokopter"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00edrn\u00edk",
                            "autogyra"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0436\u0438\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autogire": [
                    "Singulier"
                ],
                "autogires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autographe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9crit par l\u2019auteur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "autographic",
                            "autographical"
                        ],
                        "ca": [
                            "aut\u00f2graf"
                        ],
                        "hr": [
                            "autografski"
                        ],
                        "es": [
                            "aut\u00f3grafo"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtografo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03cc\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "autografa"
                        ],
                        "nl": [
                            "eigenhandig"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0142asnor\u0119czny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444"
                        ],
                        "cs": [
                            "autografick\u00fd",
                            "vlastnoru\u010dn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autographe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "autographes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9crit fait en main propre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "autograph"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u624b\u7b14"
                        ],
                        "hr": [
                            "autograf"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03cc\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "autografo"
                        ],
                        "it": [
                            "autografo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u043b\u0442\u0430\u04a3\u0431\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "idiographus"
                        ],
                        "nl": [
                            "autograaf"
                        ],
                        "cs": [
                            "autograf"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ee7 b\u00fat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autographe": [
                    "Singulier"
                ],
                "autographes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Autografie",
                            "Umdruck",
                            "\u00dcberdruck"
                        ],
                        "ca": [
                            "autografia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u771f\u8ff9\u590d\u5236"
                        ],
                        "es": [
                            "autograf\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "nl": [
                            "transfertdruk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "autographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autologique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "autological",
                            "autonym",
                            "homological"
                        ],
                        "hr": [
                            "autologi\u010dan"
                        ],
                        "it": [
                            "autologico"
                        ],
                        "nl": [
                            "autologisch"
                        ],
                        "sv": [
                            "autologisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autologique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "autologiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ]
}