{
    "aujourd\u2019hui": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. \u00c0 la date pr\u00e9sente.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vandag"
                        ],
                        "de": [
                            "heute"
                        ],
                        "en": [
                            "today"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "gaur egun"
                        ],
                        "br": [
                            "hiziv",
                            "hiriv"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u043d\u0435\u0441",
                            "\u0434\u043d\u0435\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "avui",
                            "hui"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eca\u5929",
                            "\u4eca\u65e5",
                            "\u672c\u65e5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\ub298",
                            "\uae08\uc77c"
                        ],
                        "co": [
                            "oghje"
                        ],
                        "hr": [
                            "danas"
                        ],
                        "da": [
                            "i dag"
                        ],
                        "es": [
                            "hoy"
                        ],
                        "eo": [
                            "hodia\u016d"
                        ],
                        "et": [
                            "t\u00e4na"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4n\u00e4\u00e4n"
                        ],
                        "ga": [
                            "inniu"
                        ],
                        "gl": [
                            "hoxe"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10e6\u10d4\u10e1"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0906\u091c"
                        ],
                        "hu": [
                            "ma"
                        ],
                        "id": [
                            "hari ini"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u14ea\u14d7\u14a5"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00ed dag"
                        ],
                        "it": [
                            "oggi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eca\u65e5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04af\u0433\u0456\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u04af\u0433\u04af\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00eero"
                        ],
                        "la": [
                            "hodie"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0161odien"
                        ],
                        "li": [
                            "huui",
                            "vandaag"
                        ],
                        "ln": [
                            "lelo"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161iandien"
                        ],
                        "lb": [
                            "haut"
                        ],
                        "mg": [
                            "izao fotoana izao"
                        ],
                        "nl": [
                            "vandaag"
                        ],
                        "oc": [
                            "u\u00e8i"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0645\u0631\u0648\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzisiaj"
                        ],
                        "pt": [
                            "hoje"
                        ],
                        "ro": [
                            "azi",
                            "ast\u0103zi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f"
                        ],
                        "sl": [
                            "danes"
                        ],
                        "sv": [
                            "idag",
                            "i dag"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u04af\u0433\u0435\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "dnes",
                            "dneska"
                        ],
                        "tr": [
                            "bug\u00fcn"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u015fu g\u00fcn"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u044c\u043e\u0433\u043e\u0434\u043d\u0456"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u00f4m nay"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e5djourdu",
                            "enute",
                            "ouy"
                        ],
                        "wo": [
                            "tey"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "2. \u00c0 pr\u00e9sent, \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 l'on vit.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "heutzutage",
                            "heute"
                        ],
                        "en": [
                            "today",
                            "nowadays",
                            "these days"
                        ],
                        "br": [
                            "hiziv",
                            "hiriv"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u043d\u0435\u0441",
                            "\u0434\u043d\u0435\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eca\u65e5",
                            "\u4eca\u5929"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\ub298\ub0a0"
                        ],
                        "hr": [
                            "u danas"
                        ],
                        "es": [
                            "hoy",
                            "hoy en d\u00eda",
                            "hoy d\u00eda"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10ee\u10da\u10d0",
                            "\u10d0\u10db\u10df\u10d0\u10db\u10d0\u10d3"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1",
                            "\u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03c0\u03bf\u03c7\u03ae \u03bc\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "oggi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eca\u65e5",
                            "\u73fe\u5728"
                        ],
                        "lb": [
                            "hautdesdaags",
                            "hautzedaags"
                        ],
                        "mg": [
                            "androany"
                        ],
                        "pt": [
                            "hoje em dia"
                        ],
                        "ro": [
                            "ast\u0103zi"
                        ],
                        "sv": [
                            "i dag"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcn\u00fcm\u00fczde"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e5djourdu",
                            "enute"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aulos": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aulos"
                        ],
                        "en": [
                            "aulos"
                        ],
                        "bs": [
                            "aulos"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u043b\u043e\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "aulos"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\uc6b8\ub85c\uc2a4"
                        ],
                        "hr": [
                            "aulos"
                        ],
                        "es": [
                            "aulos"
                        ],
                        "et": [
                            "aulos"
                        ],
                        "fi": [
                            "aulos"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03bb\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "aulosz"
                        ],
                        "id": [
                            "aulos"
                        ],
                        "it": [
                            "aulos"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30a6\u30ed\u30b9"
                        ],
                        "la": [
                            "tibia"
                        ],
                        "lb": [
                            "aulos"
                        ],
                        "nl": [
                            "aulos"
                        ],
                        "no": [
                            "aulos"
                        ],
                        "pl": [
                            "aulos"
                        ],
                        "pt": [
                            "aulos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u043b\u043e\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0443\u043b\u043e\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "aulos"
                        ],
                        "tr": [
                            "aulos"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0432\u043b\u043e\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aulos": [
                    "Singulier"
                ],
                "auloi": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aum\u00f4ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aalmoes"
                        ],
                        "de": [
                            "Almosen"
                        ],
                        "en": [
                            "alms",
                            "charity",
                            "handout"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6lm\u00e6sse",
                            "\u00e6lmesse"
                        ],
                        "eu": [
                            "erremusina"
                        ],
                        "br": [
                            "aluzen"
                        ],
                        "ca": [
                            "almoina"
                        ],
                        "da": [
                            "almisse"
                        ],
                        "es": [
                            "limosna"
                        ],
                        "eo": [
                            "almozo"
                        ],
                        "fo": [
                            "olmussa"
                        ],
                        "fy": [
                            "ielmis",
                            "jefte"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03b5\u03b7\u03bc\u03bf\u03c3\u03cd\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "alamizsna"
                        ],
                        "io": [
                            "almonajo"
                        ],
                        "it": [
                            "elemosina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65bd\u3057"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0439\u044b\u0440",
                            "\u0441\u0430\u0434\u0430\u049b\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "derma"
                        ],
                        "nl": [
                            "aalmoes"
                        ],
                        "no": [
                            "almisse"
                        ],
                        "pl": [
                            "ja\u0142mu\u017cna"
                        ],
                        "pt": [
                            "esmola"
                        ],
                        "ro": [
                            "a milui"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043b\u043e\u0441\u0442\u044b\u043d\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "allmosa"
                        ],
                        "sw": [
                            "sadaka"
                        ],
                        "cs": [
                            "almu\u017ena"
                        ],
                        "tr": [
                            "sadaka"
                        ],
                        "wa": [
                            "tcharit\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aum\u00f4ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "aum\u00f4nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aum\u00f4nier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aalmoesenier"
                        ],
                        "de": [
                            "Kaplan"
                        ],
                        "en": [
                            "chaplain"
                        ],
                        "ca": [
                            "almoiner"
                        ],
                        "hr": [
                            "dvorski kapelan"
                        ],
                        "es": [
                            "limosnero",
                            "capell\u00e1n"
                        ],
                        "io": [
                            "kapelestro"
                        ],
                        "it": [
                            "cappellano"
                        ],
                        "la": [
                            "capellanus"
                        ],
                        "pl": [
                            "ja\u0142mu\u017cnik",
                            "duszpasterz",
                            "kapelan"
                        ],
                        "pt": [
                            "capel\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "institutionspr\u00e4st"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aum\u00f4nier": [
                    "Singulier"
                ],
                "aum\u00f4niers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aumusse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Almutia"
                        ],
                        "en": [
                            "almuce"
                        ],
                        "hr": [
                            "amiculum"
                        ],
                        "es": [
                            "almu\u00e7a"
                        ],
                        "it": [
                            "almuzia"
                        ],
                        "cs": [
                            "almuce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aumusse": [
                    "Singulier"
                ],
                "aumusses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aune": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elle"
                        ],
                        "en": [
                            "ell"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0630\u0631\u0627\u0639 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0627\u0639"
                        ],
                        "ca": [
                            "alna"
                        ],
                        "hr": [
                            "perzijski ar\u0161in"
                        ],
                        "da": [
                            "alen"
                        ],
                        "es": [
                            "ana"
                        ],
                        "fi": [
                            "kyyn\u00e4r\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "r\u0151f"
                        ],
                        "it": [
                            "auna"
                        ],
                        "la": [
                            "ulna"
                        ],
                        "nl": [
                            "dimensie",
                            "el"
                        ],
                        "oc": [
                            "alna",
                            "auna"
                        ],
                        "sv": [
                            "aln"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aune": [
                    "Singulier"
                ],
                "aunes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aun\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "plante",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Alant"
                        ],
                        "en": [
                            "elecampane"
                        ],
                        "hr": [
                            "oman"
                        ],
                        "es": [
                            "enula",
                            "helenio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043d\u0434\u044b\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "oman"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aun\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "aun\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aura": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aura"
                        ],
                        "ca": [
                            "aura"
                        ],
                        "hr": [
                            "aura"
                        ],
                        "es": [
                            "aura"
                        ],
                        "it": [
                            "aura"
                        ],
                        "pt": [
                            "aura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aura": [
                    "Singulier"
                ],
                "auras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aur\u00e9ole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aureole",
                            "Heiligenschein",
                            "Glorie",
                            "Strahlenkranz",
                            "Ruhmeskranz",
                            "Nimbus"
                        ],
                        "en": [
                            "halo",
                            "aureole",
                            "aureola"
                        ],
                        "ca": [
                            "aur\u00e8ola"
                        ],
                        "hr": [
                            "aureola"
                        ],
                        "es": [
                            "aureola"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dreolo"
                        ],
                        "fo": [
                            "lj\u00f3mi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bb\u03c9\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "aureolo"
                        ],
                        "it": [
                            "aureola"
                        ],
                        "ms": [
                            "praba"
                        ],
                        "nl": [
                            "aureool",
                            "heiligenkrans",
                            "nimbus",
                            "stralenkrans"
                        ],
                        "pt": [
                            "aur\u00e9ola",
                            "halo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aur\u00e9ole": [
                    "Singulier"
                ],
                "aur\u00e9oles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aurichalcite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aurichalcit"
                        ],
                        "en": [
                            "aurichalcite"
                        ],
                        "eu": [
                            "aurikaltzita"
                        ],
                        "ca": [
                            "auricalcita"
                        ],
                        "es": [
                            "auricalcita"
                        ],
                        "fi": [
                            "aurikalsiitti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bf\u03c5\u03c1\u03b9\u03c7\u03b1\u03bb\u03ba\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "aurichalciet"
                        ],
                        "sk": [
                            "aurichalcit"
                        ],
                        "sv": [
                            "aurikalcit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0443\u0440\u0438\u0445\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aurichalcite": [
                    "Singulier"
                ],
                "aurichalcites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auriculaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a rapport \u00e0 l\u2019oreille.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "auricular"
                        ],
                        "eu": [
                            "belarriko"
                        ],
                        "br": [
                            "skouarnel"
                        ],
                        "ca": [
                            "auricular"
                        ],
                        "co": [
                            "mignulu",
                            "ditarellu"
                        ],
                        "hr": [
                            "u\u0161ni"
                        ],
                        "es": [
                            "auricular"
                        ],
                        "eo": [
                            "orela"
                        ],
                        "io": [
                            "orelala"
                        ],
                        "it": [
                            "auricolare"
                        ],
                        "mg": [
                            "ankihikely"
                        ],
                        "oc": [
                            "auricular"
                        ],
                        "ro": [
                            "auricular",
                            "deget mic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auriculaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "auriculaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "auroch": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Bos primigenius"
                        ],
                        "eo": [
                            "uro"
                        ],
                        "et": [
                            "tarvas"
                        ],
                        "fi": [
                            "alkuh\u00e4rk\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u0151stulok"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00faruxi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auroch": [
                    "Singulier"
                ],
                "aurochs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aurore": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Morgenr\u00f6te",
                            "Morgenrot",
                            "Aurora",
                            "Morgengrauen"
                        ],
                        "en": [
                            "red of dawn",
                            "aurora",
                            "dawn"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0631\u0648\u0642",
                            "\u0641\u062c\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "deiz"
                        ],
                        "ca": [
                            "aurora",
                            "albor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u66d9\u5149",
                            "\u6668\u66e6"
                        ],
                        "hr": [
                            "osvit"
                        ],
                        "da": [
                            "morgengry",
                            "daggry"
                        ],
                        "es": [
                            "aurora",
                            "albura"
                        ],
                        "eo": [
                            "matenru\u011do"
                        ],
                        "fo": [
                            "morgunro\u00f0i"
                        ],
                        "fi": [
                            "aamurusko",
                            "aamunkoitto",
                            "koitto",
                            "aamunkoi",
                            "sarastus",
                            "koi"
                        ],
                        "hu": [
                            "hajnal"
                        ],
                        "it": [
                            "alba",
                            "aurora"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u591c\u660e\u3051"
                        ],
                        "avk": [
                            "vanawalt",
                            "vanawaltcek"
                        ],
                        "ku": [
                            "elind",
                            "gizing",
                            "sp\u00eade",
                            "berbang",
                            "tavzerk",
                            "\u015fefeq",
                            "tara"
                        ],
                        "ln": [
                            "lonzanz\u00e1"
                        ],
                        "lt": [
                            "au\u0161ra"
                        ],
                        "nl": [
                            "morgenrood",
                            "aurora",
                            "morgenlicht"
                        ],
                        "pl": [
                            "zorza",
                            "jutrzenka"
                        ],
                        "pt": [
                            "aurora"
                        ],
                        "cs": [
                            "zora",
                            "\u00fasvit",
                            "sv\u00edt\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aurore": [
                    "Singulier"
                ],
                "aurores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Anthocharis cardamines",
                            "Papilio cardamines"
                        ],
                        "de": [
                            "Aurorafalter"
                        ],
                        "en": [
                            "orange tip",
                            "orangetip"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0575\u0563\u0561\u0569\u056b\u0569\u0565\u057c"
                        ],
                        "az": [
                            "avrora"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0434\u0430\u043c\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430 \u043f\u0435\u043f\u0435\u0440\u0443\u0434\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "aurora"
                        ],
                        "hr": [
                            "zlatoglavni leptiri"
                        ],
                        "da": [
                            "aurora"
                        ],
                        "es": [
                            "mariposa aurora",
                            "mariposa musgosa"
                        ],
                        "eo": [
                            "papilio"
                        ],
                        "et": [
                            "koiduliblikas"
                        ],
                        "fi": [
                            "auroraperhonen"
                        ],
                        "ga": [
                            "barr bu\u00ed"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwyn blaen oren"
                        ],
                        "hu": [
                            "hajnalp\u00edrlepke"
                        ],
                        "it": [
                            "aurora"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30e2\u30de\u30c4\u30de\u30ad\u30c1\u30e7\u30a6"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u044b\u0437\u044b\u043b \u043a\u04e9\u043f\u04e9\u043b\u04e9\u043a"
                        ],
                        "lt": [
                            "au\u0161rel\u0117"
                        ],
                        "gv": [
                            "buigh"
                        ],
                        "nl": [
                            "oranjetipje"
                        ],
                        "no": [
                            "aurorasommerfugl"
                        ],
                        "pl": [
                            "zorzynek rze\u017cuchowiec"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043e\u0440\u044c\u043a\u0430",
                            "\u0430\u0432\u0440\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0437\u043e\u0440\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "mlyn\u00e1rik \u017eeruchov\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "zorica"
                        ],
                        "sv": [
                            "aurorafj\u00e4ril"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u011bl\u00e1sek \u0159e\u0159ichov\u00fd"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u043e\u0440\u044f\u043d\u0438\u0446\u044f \u0430\u0432\u0440\u043e\u0440\u0430",
                            "\u043a\u0440\u0430\u0441\u043e\u0446\u0432\u0456\u0442 \u0437\u043e\u0440\u044f\u043d\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "auspice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pr\u00e9sages envoy\u00e9s par les dieux",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "auspice"
                        ],
                        "ca": [
                            "auspici"
                        ],
                        "hr": [
                            "gatanje"
                        ],
                        "io": [
                            "auspicio"
                        ],
                        "la": [
                            "auspicium"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Protection ou aide",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "auspice"
                        ],
                        "hr": [
                            "auspicije"
                        ],
                        "es": [
                            "auspicio"
                        ],
                        "la": [
                            "auspicium"
                        ],
                        "no": [
                            "beskyttelse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auspice": [
                    "Singulier"
                ],
                "auspices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aussi": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Autant.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "so"
                        ],
                        "en": [
                            "as"
                        ],
                        "ca": [
                            "tan"
                        ],
                        "hr": [
                            "isto tako"
                        ],
                        "es": [
                            "tan"
                        ],
                        "eo": [
                            "tiel"
                        ],
                        "ga": [
                            "freisin",
                            "agus"
                        ],
                        "hu": [
                            "annyira"
                        ],
                        "it": [
                            "tanto"
                        ],
                        "ln": [
                            "lok\u00f3la"
                        ],
                        "nl": [
                            "even"
                        ],
                        "no": [
                            "likes\u00e5"
                        ],
                        "oc": [
                            "tan",
                            "autan"
                        ],
                        "pl": [
                            "tak"
                        ],
                        "ro": [
                            "at\u00e2t de"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043a",
                            "\u0442\u0430\u043a",
                            "\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "lika",
                            "likas\u00e5"
                        ],
                        "wa": [
                            "ossu"
                        ],
                        "wo": [
                            "itam"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9galement, de m\u00eame.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "auch"
                        ],
                        "en": [
                            "also"
                        ],
                        "br": [
                            "ivez"
                        ],
                        "ca": [
                            "tamb\u00e9"
                        ],
                        "hr": [
                            "tako\u0111er"
                        ],
                        "es": [
                            "tambi\u00e9n",
                            "asimismo"
                        ],
                        "gd": [
                            "cuideachd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "legal\u00e1bb",
                            "legal\u00e1bb",
                            "annyira"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1466\u1455\u1405\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "anche",
                            "pure"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0430",
                            "\u0434\u0435",
                            "\u0442\u0430",
                            "\u0442\u0435"
                        ],
                        "lv": [
                            "ari"
                        ],
                        "ln": [
                            "lok\u00f3la"
                        ],
                        "lb": [
                            "och"
                        ],
                        "nl": [
                            "ook"
                        ],
                        "no": [
                            "ogs\u00e5"
                        ],
                        "oc": [
                            "tanben",
                            "dec\u00f2"
                        ],
                        "pl": [
                            "tak\u017ce",
                            "te\u017c",
                            "r\u00f3wnie\u017c"
                        ],
                        "pt": [
                            "tamb\u00e9m"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u0436\u0435",
                            "\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "aj"
                        ],
                        "sv": [
                            "ocks\u00e5",
                            "\u00e4ven"
                        ],
                        "sw": [
                            "pia"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0430\u043a\u043e\u0436"
                        ],
                        "wa": [
                            "ossu",
                            "eto"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "De plus, encore.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "edhe"
                        ],
                        "de": [
                            "auch"
                        ],
                        "en": [
                            "also"
                        ],
                        "br": [
                            "ivez"
                        ],
                        "ca": [
                            "tamb\u00e9",
                            "a m\u00e9s"
                        ],
                        "hr": [
                            "i"
                        ],
                        "es": [
                            "tambi\u00e9n",
                            "adem\u00e1s"
                        ],
                        "eo": [
                            "anka\u016d"
                        ],
                        "gd": [
                            "cuideachd"
                        ],
                        "lb": [
                            "och"
                        ],
                        "nl": [
                            "ook"
                        ],
                        "no": [
                            "ogs\u00e5"
                        ],
                        "oc": [
                            "tanben"
                        ],
                        "pl": [
                            "jeszcze"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u0436\u0435",
                            "\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0449\u0435"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "C\u2019est pourquoi\u00a0; \u00e0 cause de cela",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "daarom"
                        ],
                        "de": [
                            "darum"
                        ],
                        "en": [
                            "therefore"
                        ],
                        "hr": [
                            "zbog toga"
                        ],
                        "es": [
                            "por este motivo",
                            "es por \u00e9sto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u043d\u0434\u044b\u049b\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "daarom",
                            "bijgevolg"
                        ],
                        "pl": [
                            "dlatego",
                            "przeto",
                            "wi\u0119c"
                        ],
                        "pt": [
                            "por isso"
                        ],
                        "sv": [
                            "ocks\u00e5",
                            "f\u00f6ljaktligen"
                        ],
                        "wa": [
                            "ossu",
                            "eto"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Conjonction",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Marque la conformit\u00e9, le rapport logique d\u2019une proposition avec celle qui pr\u00e9c\u00e8de.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "auch"
                        ],
                        "en": [
                            "too"
                        ],
                        "ca": [
                            "aix\u00ed"
                        ],
                        "hr": [
                            "ali"
                        ],
                        "es": [
                            "as\u00ed"
                        ],
                        "hu": [
                            "is"
                        ],
                        "io": [
                            "tam",
                            "anke",
                            "tante"
                        ],
                        "id": [
                            "juga"
                        ],
                        "it": [
                            "anche"
                        ],
                        "rw": [
                            "nawe"
                        ],
                        "la": [
                            "quoque"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0430\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "ook"
                        ],
                        "oc": [
                            "tanben"
                        ],
                        "pl": [
                            "te\u017c",
                            "tak\u017ce",
                            "r\u00f3wnie\u017c"
                        ],
                        "pt": [
                            "tamb\u00e9m"
                        ],
                        "cs": [
                            "tak\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "austral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "austral",
                            "southern"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0646\u0648\u0628\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "austral"
                        ],
                        "hr": [
                            "ju\u017eni"
                        ],
                        "da": [
                            "sydlig"
                        ],
                        "es": [
                            "austral"
                        ],
                        "io": [
                            "australa"
                        ],
                        "it": [
                            "australe"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5357"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuidelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "austral"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "austral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "australsou austraux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "australe": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "australes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Australien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Australien",
                            "Australier"
                        ],
                        "en": [
                            "Australian"
                        ],
                        "nds": [
                            "Australien"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0435\u0446"
                        ],
                        "da": [
                            "Australien"
                        ],
                        "es": [
                            "australiano"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dstraliano",
                            "a\u016dstraliani\u0109o",
                            "a\u016dstralianino"
                        ],
                        "gl": [
                            "australiano"
                        ],
                        "it": [
                            "australiano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "lb": [
                            "Australien"
                        ],
                        "pt": [
                            "australiano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0435\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "Austr\u00e1l\u010dan"
                        ],
                        "sv": [
                            "Australien"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0456\u0454\u0446\u044c"
                        ],
                        "vo": [
                            "Laustral\u00e4nan",
                            "Laustral\u00e4nan",
                            "Laustral\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Australien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Australiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "australopith\u00e8que": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Australopithecus"
                        ],
                        "en": [
                            "Australopithecus"
                        ],
                        "ca": [
                            "australopitec"
                        ],
                        "hr": [
                            "australopitek"
                        ],
                        "es": [
                            "australopiteco"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dstralopiteko"
                        ],
                        "it": [
                            "australopiteco"
                        ],
                        "pl": [
                            "australopitek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "australopith\u00e8que": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "australopith\u00e8ques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "autel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "altaar"
                        ],
                        "sq": [
                            "altar"
                        ],
                        "de": [
                            "Altar",
                            "Ritualpodest"
                        ],
                        "en": [
                            "altar"
                        ],
                        "ang": [
                            "altare",
                            "weofod"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0630\u0628\u062d",
                            "\u0647\u064a\u0643\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0565\u0572\u0561\u0576",
                            "\u056d\u0578\u0580\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "qurbangah",
                            "s\u0259cd\u0259gah"
                        ],
                        "eu": [
                            "aldare"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043b\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "br": [
                            "aoter"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u043b\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "altar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u796d\u575b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc81c\ub2e8"
                        ],
                        "hr": [
                            "oltar"
                        ],
                        "da": [
                            "alter"
                        ],
                        "es": [
                            "altar"
                        ],
                        "eo": [
                            "altaro"
                        ],
                        "et": [
                            "altar"
                        ],
                        "fi": [
                            "alttari"
                        ],
                        "fy": [
                            "alter"
                        ],
                        "gd": [
                            "altair"
                        ],
                        "ga": [
                            "alt\u00f3ir"
                        ],
                        "gl": [
                            "altar"
                        ],
                        "cy": [
                            "allor"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10d9\u10e3\u10e0\u10d7\u10ee\u10d4\u10d5\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03c9\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "olt\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "altaro"
                        ],
                        "id": [
                            "altar"
                        ],
                        "is": [
                            "altari"
                        ],
                        "it": [
                            "altare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u796d\u58c7"
                        ],
                        "la": [
                            "altar",
                            "altaria",
                            "altarium",
                            "ara"
                        ],
                        "lv": [
                            "alt\u0101ris"
                        ],
                        "lt": [
                            "aukuras"
                        ],
                        "lb": [
                            "Altor"
                        ],
                        "nl": [
                            "altaar"
                        ],
                        "no": [
                            "alter"
                        ],
                        "oc": [
                            "autar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u062d\u0631\u0627\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "o\u0142tarz"
                        ],
                        "pt": [
                            "altar"
                        ],
                        "ro": [
                            "altar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u0442\u0430\u0440\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u043b\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "olt\u00e1r"
                        ],
                        "sl": [
                            "oltar"
                        ],
                        "sv": [
                            "altare"
                        ],
                        "tl": [
                            "alt\u00e1r",
                            "damban\u00e0"
                        ],
                        "cs": [
                            "olt\u00e1\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "sunak",
                            "mihrap"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u0432\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e5t\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autel": [
                    "Singulier"
                ],
                "autels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui est \u00e0 l\u2019origine de quelque chose",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "oberour"
                        ],
                        "ca": [
                            "autor"
                        ],
                        "hr": [
                            "autor"
                        ],
                        "da": [
                            "ophavsmand"
                        ],
                        "es": [
                            "autor"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtoro"
                        ],
                        "fi": [
                            "tekij\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "pelaku"
                        ],
                        "it": [
                            "autore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f5c\u8005"
                        ],
                        "la": [
                            "auctor"
                        ],
                        "nl": [
                            "dader"
                        ],
                        "oc": [
                            "autor"
                        ],
                        "pl": [
                            "sprawca",
                            "inicjator"
                        ],
                        "ro": [
                            "autor"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personne qui a r\u00e9dig\u00e9 un ouvrage",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skrywer"
                        ],
                        "de": [
                            "Autor",
                            "Autorin",
                            "Schriftsteller",
                            "Verfasser"
                        ],
                        "en": [
                            "author",
                            "writer"
                        ],
                        "ang": [
                            "writere"
                        ],
                        "eu": [
                            "egile",
                            "autore"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u0996\u0995"
                        ],
                        "br": [
                            "oberour",
                            "aozer"
                        ],
                        "ca": [
                            "autor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f5c\u8005"
                        ],
                        "hr": [
                            "autor"
                        ],
                        "da": [
                            "forfatter"
                        ],
                        "es": [
                            "autor",
                            "autora"
                        ],
                        "eo": [
                            "verkisto"
                        ],
                        "fo": [
                            "rith\u00f8vundur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirjoittaja",
                            "kirjailija"
                        ],
                        "fy": [
                            "auteur",
                            "skriuwer"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00fadar"
                        ],
                        "cy": [
                            "awdur"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0\u10db\u10ec\u10d4\u10e0\u10d8",
                            "\u10d0\u10d5\u10e2\u10dd\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03ad\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "szerz\u0151",
                            "\u00edr\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "autoro"
                        ],
                        "id": [
                            "pengarang"
                        ],
                        "it": [
                            "autore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8457\u8005",
                            "\u4f5c\u8005"
                        ],
                        "lt": [
                            "autorius"
                        ],
                        "ms": [
                            "pengarang"
                        ],
                        "nl": [
                            "auteur",
                            "schrijver"
                        ],
                        "no": [
                            "forfatter",
                            "forfattar"
                        ],
                        "oc": [
                            "autor"
                        ],
                        "pl": [
                            "autor",
                            "autorka",
                            "pisarz"
                        ],
                        "pt": [
                            "autor"
                        ],
                        "ro": [
                            "autor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440",
                            "\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sh": [
                            "autor",
                            "knji\u017eevnik"
                        ],
                        "sl": [
                            "avtor"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rfattare"
                        ],
                        "cs": [
                            "autor"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "yazar"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00e1c gi\u1ea3"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Inventeur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Urheber"
                        ],
                        "eu": [
                            "asmatzaile"
                        ],
                        "ca": [
                            "autor"
                        ],
                        "hr": [
                            "autor"
                        ],
                        "es": [
                            "autor"
                        ],
                        "id": [
                            "pelaku"
                        ],
                        "it": [
                            "autore"
                        ],
                        "ro": [
                            "inventator"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "auteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "authentique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est certifi\u00e9 par des officiers publics.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "authentisch",
                            "echt",
                            "zutreffend",
                            "verb\u00fcrgt"
                        ],
                        "en": [
                            "authentic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a",
                            "\u0635\u062d\u064a\u062d",
                            "\u062c\u062f\u064a\u0631 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0635\u062f\u064a\u0642",
                            "\u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647"
                        ],
                        "ca": [
                            "aut\u00e8ntic"
                        ],
                        "es": [
                            "aut\u00e9ntico"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtenta"
                        ],
                        "gl": [
                            "aut\u00e9ntico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03b8\u03b5\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "autentika"
                        ],
                        "it": [
                            "autentico"
                        ],
                        "nl": [
                            "authentiek",
                            "echt"
                        ],
                        "pt": [
                            "aut\u00eantico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u043e\u0434\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "autentisk",
                            "\u00e4kta",
                            "trov\u00e4rdig",
                            "otvivelaktig"
                        ],
                        "tr": [
                            "otantik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "authentique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "authentiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "autisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Autismus"
                        ],
                        "en": [
                            "autism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0648\u062d\u062f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0443\u0442\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "autisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "autizam"
                        ],
                        "es": [
                            "autismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtismo"
                        ],
                        "et": [
                            "autism"
                        ],
                        "fi": [
                            "autismi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e3\u10e2\u10d8\u10d6\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05d8\u05d9\u05d6\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "autizmus"
                        ],
                        "io": [
                            "autismo"
                        ],
                        "it": [
                            "autismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u9589\u75c7"
                        ],
                        "nl": [
                            "autisme"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0631\u062e\u0648\u062f\u0645\u0627\u0646\u062f\u06af\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "autyzm"
                        ],
                        "pt": [
                            "autismo"
                        ],
                        "sv": [
                            "autism"
                        ],
                        "sw": [
                            "autism"
                        ],
                        "cs": [
                            "autismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "autismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "autistic"
                        ],
                        "ca": [
                            "autista",
                            "aut\u00edstic"
                        ],
                        "hr": [
                            "autisti\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "autista"
                        ],
                        "gl": [
                            "autista"
                        ],
                        "it": [
                            "autistico"
                        ],
                        "nl": [
                            "autistisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "autystyczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "autista"
                        ],
                        "sv": [
                            "autistisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "autistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "autistic"
                        ],
                        "ca": [
                            "autista"
                        ],
                        "hr": [
                            "autist"
                        ],
                        "es": [
                            "autista"
                        ],
                        "gl": [
                            "autista"
                        ],
                        "it": [
                            "autista"
                        ],
                        "pt": [
                            "autista"
                        ],
                        "sv": [
                            "autist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "autistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auto": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "motor",
                            "kar"
                        ],
                        "de": [
                            "Auto",
                            "Automobil",
                            "Kraftwagen",
                            "Kraftfahrzeug"
                        ],
                        "en": [
                            "automobile",
                            "auto",
                            "car",
                            "car"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "auto",
                            "autom\u00f2bil",
                            "cotxe"
                        ],
                        "hr": [
                            "auto"
                        ],
                        "da": [
                            "bil",
                            "automobil"
                        ],
                        "es": [
                            "coche",
                            "carro",
                            "autom\u00f3vil",
                            "auto"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dto",
                            "a\u016dtomobilo"
                        ],
                        "fo": [
                            "bilur"
                        ],
                        "fi": [
                            "auto"
                        ],
                        "fy": [
                            "auto",
                            "wein"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03ba\u03af\u03bd\u03b7\u03c4\u03bf",
                            "\u03b1\u03bc\u03ac\u03be\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "aut\u00f3",
                            "kocsi"
                        ],
                        "io": [
                            "auto"
                        ],
                        "is": [
                            "bifrei\u00f0",
                            "b\u00edll"
                        ],
                        "it": [
                            "auto",
                            "automobile"
                        ],
                        "la": [
                            "auto"
                        ],
                        "ms": [
                            "motokar",
                            "oto",
                            "mobil"
                        ],
                        "nl": [
                            "auto",
                            "automobiel"
                        ],
                        "no": [
                            "bil"
                        ],
                        "pl": [
                            "auto",
                            "samoch\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "auto",
                            "autom\u00f3vel",
                            "carro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u0430",
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c",
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e",
                            "\u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "auto"
                        ],
                        "sv": [
                            "bil"
                        ],
                        "tl": [
                            "awtom\u00f3bil"
                        ],
                        "cs": [
                            "auto"
                        ],
                        "tr": [
                            "otomobil"
                        ],
                        "zu": [
                            "imoto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auto": [
                    "Singulier"
                ],
                "autos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autobiographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Autobiographie",
                            "Selbstbiographie"
                        ],
                        "en": [
                            "autobiography"
                        ],
                        "ca": [
                            "autobiografia"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\uc11c\uc804"
                        ],
                        "hr": [
                            "autobiografija"
                        ],
                        "da": [
                            "selvbiografi",
                            "autobiografi"
                        ],
                        "es": [
                            "autobiograf\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtobiografio",
                            "membiografio"
                        ],
                        "gl": [
                            "autobiograf\u00eda"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6n\u00e9letrajz"
                        ],
                        "io": [
                            "autobiografio"
                        ],
                        "id": [
                            "autobiografi"
                        ],
                        "it": [
                            "autobiografia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u4f1d",
                            "\u81ea\u53d9\u4f1d"
                        ],
                        "lb": [
                            "Autobiografie",
                            "Autobiografien"
                        ],
                        "nl": [
                            "autobiografie"
                        ],
                        "pt": [
                            "autobiografia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "sj\u00e4lvbiografi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autobiographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "autobiographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autobus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "V\u00e9hicule de transports en commun",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bus"
                        ],
                        "sq": [
                            "autobus"
                        ],
                        "de": [
                            "Omnibus",
                            "Bus"
                        ],
                        "en": [
                            "bus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0627\u0641\u0644\u0629",
                            "\u0628\u0627\u0635",
                            "\u0623\u062a\u0648\u0628\u064a\u0633"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057e\u057f\u0578\u0562\u0578\u0582\u057d"
                        ],
                        "az": [
                            "avtobus"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u045e\u0442\u043e\u0431\u0443\u0441"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0443\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "autob\u00fas"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516c\u5171\u6c7d\u8f66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc84\uc2a4"
                        ],
                        "hr": [
                            "autobus"
                        ],
                        "da": [
                            "bus"
                        ],
                        "es": [
                            "autob\u00fas"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtobuso"
                        ],
                        "et": [
                            "buss",
                            "autobuss"
                        ],
                        "fi": [
                            "bussi",
                            "auto"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10d5\u10e2\u10dd\u10d1\u10e3\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03c9\u03c6\u03bf\u03c1\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05d8\u05d5\u05d1\u05d5\u05e1"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092c\u0938"
                        ],
                        "hu": [
                            "aut\u00f3busz",
                            "busz"
                        ],
                        "io": [
                            "autobuso"
                        ],
                        "id": [
                            "bus",
                            "bis"
                        ],
                        "is": [
                            "str\u00e6tisvagn"
                        ],
                        "it": [
                            "autobus"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0443\u0441"
                        ],
                        "lv": [
                            "autobuss"
                        ],
                        "lt": [
                            "autobusas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Bus"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0443\u0441"
                        ],
                        "ms": [
                            "bas"
                        ],
                        "nl": [
                            "autobus"
                        ],
                        "no": [
                            "buss"
                        ],
                        "oc": [
                            "autob\u00fas",
                            "autobus"
                        ],
                        "uz": [
                            "avtobus"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u062a\u0648\u0628\u0648\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "autobus"
                        ],
                        "pt": [
                            "autocarro"
                        ],
                        "ro": [
                            "autobuz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0443\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0443\u0442\u043e\u0431\u0443\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "autobus"
                        ],
                        "sl": [
                            "avtobus"
                        ],
                        "sv": [
                            "buss"
                        ],
                        "sw": [
                            "basi"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0443\u0441"
                        ],
                        "tl": [
                            "bus"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0443\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "autobus"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e23\u0e16\u0e42\u0e14\u0e22\u0e2a\u0e32\u0e23\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e08\u0e33\u0e17\u0e32\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "otob\u00fcs"
                        ],
                        "tk": [
                            "awtobus"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0443\u0441"
                        ],
                        "vi": [
                            "xe bu\u00fdt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autobus": [
                    "Singulier"
                ],
                "autobi": [
                    "Pluriel"
                ],
                "": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autocar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "boutin",
                            "otokarr"
                        ],
                        "hr": [
                            "autobus"
                        ],
                        "es": [
                            "autocar",
                            "autob\u00fas"
                        ],
                        "pl": [
                            "autokar"
                        ],
                        "pt": [
                            "autocarro"
                        ],
                        "tr": [
                            "otob\u00fcs"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autocar": [
                    "Singulier"
                ],
                "autocars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autocensure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "censorship"
                        ],
                        "ca": [
                            "autocensura"
                        ],
                        "hr": [
                            "autocenzura"
                        ],
                        "es": [
                            "autocensura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u5df1\u691c\u95b2",
                            "\u81ea\u4e3b\u898f\u5236"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autocensure": [
                    "Singulier"
                ],
                "autocensures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autochtone": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est issu du lieu m\u00eame o\u00f9 il se manifeste",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "native"
                        ],
                        "ca": [
                            "aut\u00f2cton"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u672c\u5730\u7684"
                        ],
                        "hr": [
                            "autohton"
                        ],
                        "es": [
                            "aut\u00f3ctono"
                        ],
                        "it": [
                            "aborigeno",
                            "indigeno",
                            "autoctono"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se dit d\u2019une esp\u00e8ce v\u00e9g\u00e9tale ou animale originaire de l\u2019endroit o\u00f9 on la trouve",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "native"
                        ],
                        "ca": [
                            "aut\u00f2cton"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u672c\u5730\u7684"
                        ],
                        "hr": [
                            "autohton"
                        ],
                        "es": [
                            "aut\u00f3ctono"
                        ],
                        "it": [
                            "alieno",
                            "indigeno",
                            "autoctono"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Dont la pr\u00e9sence dans un lieu peut \u00eatre \u00e9tablie depuis de nombreuses g\u00e9n\u00e9rations",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "native"
                        ],
                        "ca": [
                            "aut\u00f2cton"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u672c\u5730\u7684"
                        ],
                        "hr": [
                            "autohton"
                        ],
                        "es": [
                            "aut\u00f3ctono"
                        ],
                        "it": [
                            "aborigeno",
                            "indigeno",
                            "autoctono"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 classer d\u2019apr\u00e8s le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "autochthon",
                            "eingeboren"
                        ],
                        "en": [
                            "autochthonous"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtoktona"
                        ],
                        "fy": [
                            "oarspronklik"
                        ],
                        "nl": [
                            "autochtoon"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0445\u0442\u043e\u043d\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ea3n \u0111\u1ecba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autochtone": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "autochtones": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "autoclave": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Autoklav"
                        ],
                        "en": [
                            "autoclave"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0644\u062c\u0627\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "autoclau"
                        ],
                        "da": [
                            "autoklave"
                        ],
                        "es": [
                            "autoclave"
                        ],
                        "io": [
                            "autoklavo"
                        ],
                        "pt": [
                            "autoclave"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043a\u043b\u0430\u0432"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autoclave": [
                    "Singulier"
                ],
                "autoclaves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autocollant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufkleber"
                        ],
                        "en": [
                            "sticker"
                        ],
                        "ca": [
                            "adhesiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "naljepnica"
                        ],
                        "es": [
                            "pegatina",
                            "autoadhesivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "glumarko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03ba\u03cc\u03bb\u03bb\u03b7\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "id": [
                            "stiker"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30d9\u30eb"
                        ],
                        "lb": [
                            "Abzebild",
                            "Autocollant",
                            "Pechbild"
                        ],
                        "nl": [
                            "etiket"
                        ],
                        "cs": [
                            "samolepka",
                            "n\u00e1lepka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autocollant": [
                    "Singulier"
                ],
                "autocollants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autocontr\u00f4le": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Selbstpr\u00fcfung"
                        ],
                        "en": [
                            "control"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "autocontrol"
                        ],
                        "es": [
                            "autocontrol"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03ad\u03bb\u03b5\u03b3\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "autocontrollo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autocontr\u00f4le": [
                    "Singulier"
                ],
                "autocontr\u00f4les": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autocrate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Autokratin",
                            "Autokrat"
                        ],
                        "en": [
                            "autocrat",
                            "autocratrix",
                            "autocratress"
                        ],
                        "ca": [
                            "aut\u00f2crata"
                        ],
                        "es": [
                            "aut\u00f3crata"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtokrata"
                        ],
                        "io": [
                            "autokrato"
                        ],
                        "it": [
                            "autocrate"
                        ],
                        "la": [
                            "autocrator"
                        ],
                        "nl": [
                            "autocraat",
                            "autokraat"
                        ],
                        "pl": [
                            "autokrata"
                        ],
                        "pt": [
                            "aut\u00f3crata"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autocrate": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "autocrates": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "autocratie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alleenheerskapy"
                        ],
                        "de": [
                            "Autokratie",
                            "Selbstherrschaft",
                            "Selbstherrlichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "autocracy",
                            "absolute power",
                            "absolute rule"
                        ],
                        "ca": [
                            "autocr\u00e0cia"
                        ],
                        "hr": [
                            "autokracija"
                        ],
                        "es": [
                            "autocracia"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtokratio"
                        ],
                        "io": [
                            "autokrateso",
                            "autokratismo"
                        ],
                        "it": [
                            "autocrazia"
                        ],
                        "nl": [
                            "alleenheerschappij",
                            "autocratie"
                        ],
                        "pl": [
                            "autokracja"
                        ],
                        "pt": [
                            "autocracia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u044f",
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "samovl\u00e1da"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autocratie": [
                    "Singulier"
                ],
                "autocraties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autocritique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "critical"
                        ],
                        "hr": [
                            "autokriti\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "autocr\u00edtico"
                        ],
                        "it": [
                            "autocritico"
                        ],
                        "cs": [
                            "sebekritick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autocritique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "autocritiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "criticism"
                        ],
                        "eu": [
                            "autokritika"
                        ],
                        "ca": [
                            "autocr\u00edtica"
                        ],
                        "hr": [
                            "autokritika"
                        ],
                        "es": [
                            "autocr\u00edtica"
                        ],
                        "eo": [
                            "memkritiko"
                        ],
                        "it": [
                            "autocritica"
                        ],
                        "nl": [
                            "zelfkritiek"
                        ],
                        "pt": [
                            "cr\u00edtica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "sebekritika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autocritique": [
                    "Singulier"
                ],
                "autocritiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autodaf\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Autodaf\u00e9",
                            "Ketzerverbrennung",
                            "B\u00fccherverbrennung"
                        ],
                        "en": [
                            "auto da fe"
                        ],
                        "hr": [
                            "autodafe"
                        ],
                        "es": [
                            "auto de fe"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtodafeo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bf\u03c5\u03c4\u03bf \u03bd\u03c4\u03b1 \u03c6\u03b5"
                        ],
                        "it": [
                            "autodaf\u00e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "fe"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00e9"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0443\u0442\u043e\u0434\u0430\u0444\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autodaf\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "autodaf\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autodidacte": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "autodidact",
                            "educated",
                            "taught"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0635\u0627\u0645\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "autodidacte"
                        ],
                        "hr": [
                            "samou\u010den"
                        ],
                        "da": [
                            "autodidakt",
                            "selvl\u00e6rt"
                        ],
                        "es": [
                            "autodidacto"
                        ],
                        "eo": [
                            "memlernanta"
                        ],
                        "sv": [
                            "autodidaktisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autodidacte": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "autodidactes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "autodidacte"
                        ],
                        "hr": [
                            "samouk"
                        ],
                        "da": [
                            "autodidakt"
                        ],
                        "es": [
                            "autodidacta"
                        ],
                        "eo": [
                            "memlernanto"
                        ],
                        "it": [
                            "autodidatta"
                        ],
                        "nl": [
                            "autodidact"
                        ],
                        "sv": [
                            "autodidakt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autodidacte": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "autodidactes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "autodrome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "autodrome"
                        ],
                        "ca": [
                            "aut\u00f2drom"
                        ],
                        "hr": [
                            "autodrom"
                        ],
                        "es": [
                            "aut\u00f3dromo"
                        ],
                        "it": [
                            "autodromo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0434\u0440\u043e\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autodrome": [
                    "Singulier"
                ],
                "autodromes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autographe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9crit par l\u2019auteur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "autographic",
                            "autographical"
                        ],
                        "ca": [
                            "aut\u00f2graf"
                        ],
                        "hr": [
                            "autografski"
                        ],
                        "es": [
                            "aut\u00f3grafo"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtografo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03cc\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "autografa"
                        ],
                        "nl": [
                            "eigenhandig"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0142asnor\u0119czny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444"
                        ],
                        "cs": [
                            "autografick\u00fd",
                            "vlastnoru\u010dn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autographe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "autographes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "autographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Autografie",
                            "Umdruck",
                            "\u00dcberdruck"
                        ],
                        "ca": [
                            "autografia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u771f\u8ff9\u590d\u5236"
                        ],
                        "es": [
                            "autograf\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "nl": [
                            "transfertdruk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "autographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "automate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Machine qui a les ressorts de son mouvement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "automat"
                        ],
                        "en": [
                            "automaton"
                        ],
                        "ca": [
                            "aut\u00f2mat"
                        ],
                        "hr": [
                            "automat"
                        ],
                        "es": [
                            "aut\u00f3mata"
                        ],
                        "fi": [
                            "automaatti"
                        ],
                        "it": [
                            "automa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30fc\u30c8\u30de\u30c8\u30f3",
                            "\u81ea\u52d5\u6a5f\u68b0"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "automaat"
                        ],
                        "pt": [
                            "aut\u00f4mato"
                        ],
                        "ro": [
                            "automat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "automat"
                        ],
                        "cs": [
                            "automat"
                        ],
                        "tr": [
                            "otomat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "automate": [
                    "Singulier"
                ],
                "automates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "automatique": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Regelungstheorie"
                        ],
                        "en": [
                            "control theory"
                        ],
                        "ca": [
                            "autom\u00e0tica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6a21\u63a7\u5b66"
                        ],
                        "hr": [
                            "dinami\u010dna analiza"
                        ],
                        "es": [
                            "Ingenier\u00eda autom\u00e1tica",
                            "autom\u00e1tica"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtomatiko"
                        ],
                        "et": [
                            "automaatika"
                        ],
                        "it": [
                            "teoria del controllo",
                            "automatica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5236\u5fa1\u7406\u8ad6"
                        ],
                        "pl": [
                            "teoria sterowania"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e21"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "automatique": [
                    "Singulier"
                ],
                "automatiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "automne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Saison",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "herfs"
                        ],
                        "sq": [
                            "vjesht\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Herbst",
                            "Sp\u00e4tjahr"
                        ],
                        "en": [
                            "autumn",
                            "fall"
                        ],
                        "ang": [
                            "h\u00e6rfest"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0641"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0577\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "seronda"
                        ],
                        "az": [
                            "pay\u0131z"
                        ],
                        "eu": [
                            "udazken"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "eost",
                            "ha\u00f1v",
                            "amzer",
                            "kozhamzer"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0441\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "autumne",
                            "tardor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u79cb\u5929",
                            "\u79cb\u5b63",
                            "\u79cb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\uc744"
                        ],
                        "hr": [
                            "jesen"
                        ],
                        "da": [
                            "efter\u00e5r",
                            "h\u00f8st"
                        ],
                        "es": [
                            "oto\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtuno"
                        ],
                        "fo": [
                            "heyst"
                        ],
                        "fi": [
                            "syksy"
                        ],
                        "fy": [
                            "hjest"
                        ],
                        "gd": [
                            "foghar"
                        ],
                        "ga": [
                            "F\u00f3mhar"
                        ],
                        "gl": [
                            "outono"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10d4\u10db\u10dd\u10d3\u10d2\u10dd\u10db\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b8\u03b9\u03bd\u03cc\u03c0\u03c9\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d5",
                            "\u05e1\u05ea\u05d9\u05d5"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u0151sz"
                        ],
                        "io": [
                            "autuno"
                        ],
                        "id": [
                            "musim gugur",
                            "musim rontok"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u146d\u140a\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "haust"
                        ],
                        "it": [
                            "autunno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u79cb"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u0437"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04af\u0437"
                        ],
                        "la": [
                            "autumnus"
                        ],
                        "lv": [
                            "rudens"
                        ],
                        "lt": [
                            "ruduo"
                        ],
                        "lb": [
                            "Hierscht"
                        ],
                        "ms": [
                            "musim gugur",
                            "musim luruh"
                        ],
                        "mg": [
                            "fararano"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0126arifa"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043d\u0430\u043c\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "herfst",
                            "najaar"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00f8st",
                            "h\u00f8st",
                            "haust"
                        ],
                        "oc": [
                            "auton",
                            "automne",
                            "tardor",
                            "davalada",
                            "auton"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0627\u06cc\u06cc\u0632",
                            "\u067e\u0627\u0626\u06cc\u0632",
                            "\u062e\u0632\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "jesie\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "outono"
                        ],
                        "ro": [
                            "toamn\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "so": [
                            "dayr"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6st"
                        ],
                        "tl": [
                            "taglag\u00e1s"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04e9\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "podzim"
                        ],
                        "tr": [
                            "sonbahar"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00fc\u00fdz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0441\u0456\u043d\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00f9a thu",
                            "thu"
                        ],
                        "wa": [
                            "tins",
                            "otone"
                        ],
                        "zu": [
                            "ikwindla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "automne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "automnes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "automobile": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "motor",
                            "kar"
                        ],
                        "de": [
                            "Auto",
                            "Automobil",
                            "Kraftwagen",
                            "Kraftfahrzeug"
                        ],
                        "en": [
                            "motorcar",
                            "automobile",
                            "car"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u064a\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "beribil"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u045e\u0442\u0430\u043c\u0430\u0431\u0456\u043b\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "dan",
                            "tan"
                        ],
                        "ca": [
                            "auto",
                            "autom\u00f2bil",
                            "cotxe"
                        ],
                        "hr": [
                            "automobil"
                        ],
                        "da": [
                            "automobil",
                            "bil"
                        ],
                        "es": [
                            "coche",
                            "autom\u00f3vil"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtomobilo"
                        ],
                        "fo": [
                            "bilur"
                        ],
                        "fi": [
                            "auto"
                        ],
                        "fy": [
                            "auto",
                            "wein"
                        ],
                        "gl": [
                            "autom\u00f3bil"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03ba\u03af\u03bd\u03b7\u03c4\u03bf",
                            "\u03b1\u03bc\u03ac\u03be\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "aut\u00f3",
                            "kocsi"
                        ],
                        "id": [
                            "mobil",
                            "automobil"
                        ],
                        "is": [
                            "bifrei\u00f0",
                            "b\u00edll"
                        ],
                        "it": [
                            "auto",
                            "automobile",
                            "macchina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u52d5\u8eca",
                            "\u8eca",
                            "\u56db\u8f2a\u8eca",
                            "\u4e57\u7528\u8eca"
                        ],
                        "ms": [
                            "oto",
                            "mobil",
                            "motokar"
                        ],
                        "mg": [
                            "kodia",
                            "fiarakodia"
                        ],
                        "nl": [
                            "auto",
                            "automobiel"
                        ],
                        "no": [
                            "bil"
                        ],
                        "oc": [
                            "automobila",
                            "auto",
                            "veitura"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u062a\u0648\u0645\u0648\u0628\u06cc\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "auto",
                            "samoch\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "autom\u00f3vel",
                            "carro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bil"
                        ],
                        "tl": [
                            "awtom\u00f3bil"
                        ],
                        "cs": [
                            "auto"
                        ],
                        "tr": [
                            "otomobil"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0456\u043b\u044c"
                        ],
                        "zu": [
                            "imoto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "automobile": [
                    "Singulier"
                ],
                "automobiles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "automobilisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "motoring"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "automobilisme"
                        ],
                        "da": [
                            "bilisme"
                        ],
                        "es": [
                            "automovilismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtomobilismo"
                        ],
                        "it": [
                            "automobilismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "automobilisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "automobilizm",
                            "motoryzacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "automobilismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u043c",
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0434\u0435\u043b\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "automobilism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "automobilisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "automobilismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "automobiliste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Autofahrer"
                        ],
                        "en": [
                            "driver",
                            "motorist"
                        ],
                        "ca": [
                            "automobilista"
                        ],
                        "da": [
                            "bilist"
                        ],
                        "es": [
                            "automovilista"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtomobilisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "automobilista"
                        ],
                        "nl": [
                            "automobilist"
                        ],
                        "oc": [
                            "automobilista"
                        ],
                        "pl": [
                            "kierowca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "bilist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "automobiliste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "automobilistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "autonome": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1\u00a0(Qui se dirige ou se contr\u00f4le soi-m\u00eame.)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "autonomous"
                        ],
                        "es": [
                            "aut\u00f3nomo"
                        ],
                        "fi": [
                            "itsen\u00e4inen"
                        ],
                        "pt": [
                            "aut\u00f4nomo"
                        ],
                        "cs": [
                            "autonomn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "kendi kendisini y\u00f6neten",
                            "kendi kendini kontrol eden",
                            "kendi kontrol\u00fcn\u00fc elinde tutan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autonome": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "autonomes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "autonomie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat de ce qui est autonome.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Autonomie"
                        ],
                        "en": [
                            "autonomy"
                        ],
                        "ast": [
                            "autonom\u00eda"
                        ],
                        "ca": [
                            "autonomia"
                        ],
                        "hr": [
                            "autonomija"
                        ],
                        "es": [
                            "autonom\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "omintakeisuus"
                        ],
                        "io": [
                            "autonomeso"
                        ],
                        "it": [
                            "autonomia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u7acb",
                            "\u81ea\u6cbb"
                        ],
                        "la": [
                            "automomia"
                        ],
                        "nl": [
                            "autonomie",
                            "zelfbestuur"
                        ],
                        "pt": [
                            "autonomia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u044f",
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "samospr\u00e1va",
                            "autonomie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autonomie": [
                    "Singulier"
                ],
                "autonomies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autopsie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Autopsie",
                            "Leichen\u00f6ffnung",
                            "Leichenschau",
                            "Nekropsie",
                            "Obduktion"
                        ],
                        "en": [
                            "autopsy"
                        ],
                        "ca": [
                            "aut\u00f2psia"
                        ],
                        "hr": [
                            "autopsija"
                        ],
                        "da": [
                            "autopsi",
                            "obduktion"
                        ],
                        "es": [
                            "autopsia"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtopsio"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruumiinavaus"
                        ],
                        "gl": [
                            "autopsia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b5\u03ba\u03c1\u03bf\u03c8\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "autopsio"
                        ],
                        "id": [
                            "visum"
                        ],
                        "it": [
                            "autopsia"
                        ],
                        "ms": [
                            "bedah siasat"
                        ],
                        "nl": [
                            "autopsie",
                            "lijkschouwing"
                        ],
                        "oc": [
                            "autopsia"
                        ],
                        "pt": [
                            "aut\u00f3psia",
                            "necropsia",
                            "necropse"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0443\u0442\u043e\u043f\u0441\u0438\u044f",
                            "\u0432\u0441\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "obduktion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autopsie": [
                    "Singulier"
                ],
                "autopsies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autoradio": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Autoradio"
                        ],
                        "en": [
                            "car radio"
                        ],
                        "hr": [
                            "radio za auto"
                        ],
                        "it": [
                            "autoradio"
                        ],
                        "nl": [
                            "autoradio"
                        ],
                        "cs": [
                            "autor\u00e1dio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autoradio": [
                    "Singulier"
                ],
                "autoradios": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autoris\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "qualified",
                            "authoritative",
                            "authorized"
                        ],
                        "ca": [
                            "autoritzat"
                        ],
                        "es": [
                            "autorizado"
                        ],
                        "ro": [
                            "autorizat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u043e\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "uzn\u00e1van\u00fd",
                            "autorizovan\u00fd",
                            "kompetentn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autoris\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "autoris\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "autoris\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "autoris\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "autoritaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "autoritativ",
                            "machtbewusst",
                            "machthaberisch"
                        ],
                        "en": [
                            "authoritarian"
                        ],
                        "ca": [
                            "autoritari"
                        ],
                        "hr": [
                            "strog",
                            "odlu\u010dan"
                        ],
                        "da": [
                            "autorit\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "autoritario"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtoritata"
                        ],
                        "fy": [
                            "autorit\u00ear",
                            "bazich"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c3\u03c4\u03b7\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "autoritatema"
                        ],
                        "nl": [
                            "autoritair",
                            "gezaghebbend"
                        ],
                        "pt": [
                            "autorizado"
                        ],
                        "ro": [
                            "poruncitor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "tr": [
                            "otoriter"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autoritaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "autoritaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "autoroute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Route con\u00e7ue pour la circulation rapide des voitures",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Autobahn"
                        ],
                        "en": [
                            "motorway",
                            "freeway",
                            "expressway"
                        ],
                        "eu": [
                            "autobide"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u045e\u0442\u0430\u043c\u0430\u0433\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430",
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "autopista"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a1\u13c6\u13c5\u13c3\u13af"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ad8\u901f\u516c\u8def",
                            "\u516c\u8def"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace0\uc18d\ub3c4\ub85c",
                            "\uacf5\ub85c"
                        ],
                        "hr": [
                            "autoput",
                            "autocesta"
                        ],
                        "da": [
                            "bilvej"
                        ],
                        "es": [
                            "autopista"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtovojo",
                            "a\u016dtostrado"
                        ],
                        "et": [
                            "maantee"
                        ],
                        "fi": [
                            "moottoritie"
                        ],
                        "ga": [
                            "mot\u00e1rbhealach"
                        ],
                        "cy": [
                            "traffordd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03cc\u03b4\u03c1\u03bf\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "aut\u00f3p\u00e1lya"
                        ],
                        "id": [
                            "jalan tol"
                        ],
                        "it": [
                            "autostrada"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ad8\u901f\u9053\u8def",
                            "\u516c\u9053"
                        ],
                        "la": [
                            "strada"
                        ],
                        "lv": [
                            "automa\u0123istr\u0101le"
                        ],
                        "lt": [
                            "automagistral\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Autobunn"
                        ],
                        "ms": [
                            "lebuh raya"
                        ],
                        "nl": [
                            "autoweg",
                            "snelweg",
                            "autosnelweg"
                        ],
                        "no": [
                            "motorvei",
                            "motorveg"
                        ],
                        "oc": [
                            "autorota"
                        ],
                        "pl": [
                            "autostrada"
                        ],
                        "pt": [
                            "autopista",
                            "estrada",
                            "rodovia"
                        ],
                        "ro": [
                            "autostrad\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430",
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c",
                            "\u0448\u043e\u0441\u0441\u0435",
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0443\u0442\u043e\u043f\u0443\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "dia\u013enica"
                        ],
                        "sl": [
                            "avtocesta"
                        ],
                        "sv": [
                            "motorv\u00e4g"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00e1lnice"
                        ],
                        "tr": [
                            "otoyol"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0433\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u01b0\u1eddng cao t\u1ed1c"
                        ],
                        "wa": [
                            "otostr\u00e5de",
                            "otovoye",
                            "otorote"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autoroute": [
                    "Singulier"
                ],
                "autoroutes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autour": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Aux alentours, aux environs",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "herum"
                        ],
                        "en": [
                            "around"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0648\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "inguruan"
                        ],
                        "ca": [
                            "al voltant",
                            "entorn"
                        ],
                        "hr": [
                            "oko",
                            "uokolo"
                        ],
                        "da": [
                            "omkring"
                        ],
                        "es": [
                            "alrededor"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109irka\u016d"
                        ],
                        "it": [
                            "intorno"
                        ],
                        "oc": [
                            "entorn"
                        ],
                        "pt": [
                            "ao rededor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433",
                            "\u043a\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c",
                            "\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "okolo"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e5to\u00fb",
                            "alinto\u00fb",
                            "av\u00e5r la"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "autre": [
        {
            "type": "Adjectif ind\u00e9fini",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ander"
                        ],
                        "sq": [
                            "tjet\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00fcbriger",
                            "sonstiger",
                            "sonstig",
                            "andere",
                            "anderer",
                            "anderes"
                        ],
                        "en": [
                            "other",
                            "another",
                            "different",
                            "else"
                        ],
                        "eu": [
                            "beste"
                        ],
                        "ca": [
                            "restant",
                            "altre",
                            "ali\u00e8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\ub978"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8vrig"
                        ],
                        "es": [
                            "otro",
                            "dem\u00e1s",
                            "restante",
                            "ajeno"
                        ],
                        "eo": [
                            "cetera",
                            "alia"
                        ],
                        "fo": [
                            "hin",
                            "annar",
                            "annar"
                        ],
                        "fi": [
                            "muu",
                            "toinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "oar",
                            "oars"
                        ],
                        "gd": [
                            "eile"
                        ],
                        "ga": [
                            "eile"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bb\u03bb\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03ba\u03cc\u03bc\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "egy\u00e9b",
                            "m\u00e1s",
                            "m\u00e1sik",
                            "m\u00e1smilyen"
                        ],
                        "id": [
                            "lain"
                        ],
                        "ia": [
                            "altere"
                        ],
                        "is": [
                            "annar"
                        ],
                        "it": [
                            "altro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4ed6\u306e",
                            "\u5225\u306e",
                            "\u9055\u3046"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u049b\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "ceterus",
                            "alius",
                            "alter"
                        ],
                        "nl": [
                            "overig",
                            "verder",
                            "ander"
                        ],
                        "no": [
                            "en anden"
                        ],
                        "oc": [
                            "autre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u06cc\u06af\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "inny"
                        ],
                        "pt": [
                            "outro",
                            "restante",
                            "diferente",
                            "diverso",
                            "outro"
                        ],
                        "ro": [
                            "alt",
                            "\u00eenc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "annan"
                        ],
                        "sw": [
                            "ingine"
                        ],
                        "tl": [
                            "ib\u00e1"
                        ],
                        "cs": [
                            "ostatn\u00ed",
                            "jin\u00fd",
                            "druh\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u015fka",
                            "bir daha",
                            "di\u011fer bir"
                        ],
                        "zu": [
                            "nye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "autres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "autrefois": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Anciennement, jadis, au temps pass\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fr\u00fcher"
                        ],
                        "en": [
                            "previously",
                            "formerly"
                        ],
                        "br": [
                            "gwechall"
                        ],
                        "ca": [
                            "antany"
                        ],
                        "da": [
                            "forhen"
                        ],
                        "es": [
                            "anta\u00f1o"
                        ],
                        "fi": [
                            "muinoin",
                            "ennen vanhaan"
                        ],
                        "ga": [
                            "fad\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "bahari",
                            "dulunya",
                            "sebelumnya"
                        ],
                        "it": [
                            "anticamente",
                            "una volta"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u044f\u0493\u044b\u0434\u0430",
                            "\u0435\u0440\u0442\u0435\u0434\u0435"
                        ],
                        "lb": [
                            "fr\u00e9ier"
                        ],
                        "nl": [
                            "vroeger"
                        ],
                        "pl": [
                            "dawniej",
                            "kiedy\u015b"
                        ],
                        "ro": [
                            "alt\u0103dat\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "fordom",
                            "f\u00f6rr"
                        ],
                        "wa": [
                            "dinltins",
                            "divinltins",
                            "davance"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "autrement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anders"
                        ],
                        "de": [
                            "andernfalls",
                            "anders",
                            "sonst",
                            "auf andere Art",
                            "auf andere Weise"
                        ],
                        "en": [
                            "otherwise",
                            "differently",
                            "else"
                        ],
                        "ca": [
                            "altrament",
                            "aix\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "de otra manera"
                        ],
                        "eo": [
                            "alie",
                            "alimaniere"
                        ],
                        "fo": [
                            "annars",
                            "a\u00f0rasta\u00f0ni"
                        ],
                        "fy": [
                            "yn oarwei"
                        ],
                        "it": [
                            "diversamente",
                            "in modo diverso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u049b\u0430\u0448\u0430",
                            "\u04d9\u0439\u0442\u043f\u0435\u0441\u0435"
                        ],
                        "nl": [
                            "anders",
                            "op een andere manier"
                        ],
                        "pl": [
                            "inaczej",
                            "gdzie indziej",
                            "w inny spos\u00f3b"
                        ],
                        "pt": [
                            "de outro modo"
                        ],
                        "ro": [
                            "altfel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430 \u0442\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "annorlunda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "autrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celle qui est \u00e0 l\u2019origine de quelque chose\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Urheberin"
                        ],
                        "en": [
                            "author",
                            "perpetratrix",
                            "creatrix"
                        ],
                        "br": [
                            "oberourez"
                        ],
                        "ca": [
                            "autora"
                        ],
                        "da": [
                            "ophavskvinde"
                        ],
                        "es": [
                            "autora"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtorino"
                        ],
                        "id": [
                            "pelaku wanita"
                        ],
                        "it": [
                            "autrice"
                        ],
                        "la": [
                            "auctr\u012bx"
                        ],
                        "nl": [
                            "daderes"
                        ],
                        "oc": [
                            "autora"
                        ],
                        "pl": [
                            "autorka",
                            "sprawczyni"
                        ],
                        "pt": [
                            "autora"
                        ],
                        "ro": [
                            "autoare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0448\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Celle qui a r\u00e9dig\u00e9 un ouvrage\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Autorin",
                            "Schriftstellerin",
                            "Verfasserin",
                            "Urheberin"
                        ],
                        "en": [
                            "author",
                            "authoress"
                        ],
                        "ast": [
                            "autora"
                        ],
                        "br": [
                            "oberourez",
                            "aozerez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043a\u0430",
                            "\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "autora"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5973\u4f5c\u8005"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5ec\ub958 \uc791\uac00"
                        ],
                        "da": [
                            "forfatterinde"
                        ],
                        "es": [
                            "autora"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtorino",
                            "verkistino"
                        ],
                        "et": [
                            "naisautor"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirjailijatar"
                        ],
                        "ga": [
                            "ban\u00fadar"
                        ],
                        "gl": [
                            "autora"
                        ],
                        "cy": [
                            "awdures"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03ad\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "szerz\u0151n\u0151",
                            "\u00edr\u00f3n\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "autorino"
                        ],
                        "id": [
                            "pengarang wanita"
                        ],
                        "it": [
                            "autrice"
                        ],
                        "la": [
                            "editrix",
                            "auctr\u012bx"
                        ],
                        "lv": [
                            "autore"
                        ],
                        "lt": [
                            "autor\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Autorin"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "pengarang wanita"
                        ],
                        "nl": [
                            "schrijfster",
                            "autrice"
                        ],
                        "no": [
                            "forfatterinne",
                            "forfattarinne"
                        ],
                        "oc": [
                            "autora"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0641\u06c1"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0627\u0646\u0645 \u0646\u0648\u06cc\u0633\u0646\u062f\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "autorka",
                            "pisarka"
                        ],
                        "pt": [
                            "autora"
                        ],
                        "ro": [
                            "autoare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0448\u0430",
                            "\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "autorica",
                            "knji\u017eevnica"
                        ],
                        "sk": [
                            "autorka"
                        ],
                        "sl": [
                            "avtorica"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rfattarinna"
                        ],
                        "cs": [
                            "autorka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "kad\u0131n yazar"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u1eef t\u00e1c gi\u1ea3"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "G\u00e9nitrice\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "genitrix"
                        ],
                        "ca": [
                            "progenitora"
                        ],
                        "es": [
                            "progenitora"
                        ],
                        "eo": [
                            "naskantino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "genitrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "progenitora"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "autrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autrui": [
        {
            "type": "Pronom ind\u00e9fini",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "andere",
                            "anderer"
                        ],
                        "en": [
                            "others",
                            "another"
                        ],
                        "ca": [
                            "altri"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4ed6\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud0c0\uc778"
                        ],
                        "da": [
                            "andre",
                            "medmennesket",
                            "n\u00e6sten"
                        ],
                        "es": [
                            "el pr\u00f3jimo",
                            "los pr\u00f3jimos"
                        ],
                        "eo": [
                            "aliulo"
                        ],
                        "fo": [
                            "anna\u00f0 f\u00f3lk"
                        ],
                        "io": [
                            "altru"
                        ],
                        "it": [
                            "altrui"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4ed6\u4eba"
                        ],
                        "la": [
                            "alius"
                        ],
                        "nl": [
                            "anderen",
                            "iemand anders"
                        ],
                        "oc": [
                            "autr\u00fa"
                        ],
                        "pt": [
                            "outrem",
                            "outros"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439",
                            "\u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00f4tru",
                            "les \u00f4tes"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "auvent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schutzdach",
                            "Dachvorsprung"
                        ],
                        "en": [
                            "awning",
                            "canopy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "barbacana"
                        ],
                        "hr": [
                            "nadstre\u0161nica"
                        ],
                        "es": [
                            "toldo",
                            "cobertizo"
                        ],
                        "eo": [
                            "alero"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fdak"
                        ],
                        "io": [
                            "tekto",
                            "tekteto"
                        ],
                        "is": [
                            "sk\u00far",
                            "sk\u00fdli"
                        ],
                        "it": [
                            "tettoia"
                        ],
                        "nl": [
                            "afdak",
                            "luifel"
                        ],
                        "oc": [
                            "retaule",
                            "teulad\u00f2ta",
                            "amban",
                            "embanc"
                        ],
                        "pt": [
                            "marquise",
                            "toldo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auvent": [
                    "Singulier"
                ],
                "auvents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auxiliaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sekond\u00ear"
                        ],
                        "de": [
                            "akzessorisch",
                            "zugeh\u00f6rig",
                            "dazugeh\u00f6rig",
                            "hinzutretend",
                            "zus\u00e4tzlich",
                            "nebens\u00e4chlich",
                            "nebengeordnet",
                            "minder wichtig"
                        ],
                        "en": [
                            "auxiliary",
                            "ancillary",
                            "subsidiary"
                        ],
                        "eu": [
                            "laguntzaile"
                        ],
                        "ca": [
                            "auxiliar"
                        ],
                        "es": [
                            "auxiliar",
                            "accesorio",
                            "accidental"
                        ],
                        "eo": [
                            "helpa",
                            "flanka",
                            "akcesora"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03b7\u03b8\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyors\u00edt\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "auxiliara"
                        ],
                        "ia": [
                            "auxiliar"
                        ],
                        "nl": [
                            "minder belangrijk",
                            "ver",
                            "zijdelings",
                            "bijbehorend",
                            "bijkomend",
                            "bijkomstig",
                            "accessorisch",
                            "accessoir"
                        ],
                        "pt": [
                            "auxiliar",
                            "acess\u00f3rio",
                            "apenso",
                            "lateral",
                            "secund\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439",
                            "\u0432\u0441\u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auxiliaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "auxiliaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "auxochrome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Auxochrom"
                        ],
                        "en": [
                            "auxochrome"
                        ],
                        "ca": [
                            "auxocrom"
                        ],
                        "es": [
                            "auxocromo"
                        ],
                        "it": [
                            "auxocromo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auxochrome": [
                    "Singulier"
                ],
                "auxochromes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aval": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "C\u00f4t\u00e9 vers lequel descend un cours d'eau",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "downstream"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0633\u064a\u0628",
                            "\u0633\u0627\u0641\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "avall"
                        ],
                        "hr": [
                            "nizvodno"
                        ],
                        "da": [
                            "nedstr\u00f8ms"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5ddd\u4e0b"
                        ],
                        "mg": [
                            "an\u00e0va"
                        ],
                        "pt": [
                            "jusante"
                        ],
                        "sv": [
                            "nedstr\u00f6ms"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aval": [
                    "Singulier"
                ],
                "avals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Commerce) Souscription qu\u2019un tiers met au bas d\u2019un effet de commerce et par laquelle il s\u2019oblige d\u2019en payer le montant\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bankaval",
                            "Aval",
                            "Garantieschein"
                        ],
                        "en": [
                            "endorsement",
                            "approval"
                        ],
                        "ca": [
                            "aval"
                        ],
                        "hr": [
                            "akcept"
                        ],
                        "es": [
                            "aval"
                        ],
                        "it": [
                            "avallo"
                        ],
                        "nl": [
                            "wisselborgstelling"
                        ],
                        "sv": [
                            "borgen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aval": [
                    "Singulier"
                ],
                "avals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avalanche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Masse consid\u00e9rable de neige qui se d\u00e9tache du sommet des hautes montagnes et s\u2019\u00e9coule parfois jusque dans les vall\u00e9es.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lawine"
                        ],
                        "en": [
                            "avalanche"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0646\u0647\u064a\u0627\u0631 \u062b\u0644\u062c\u064a"
                        ],
                        "ast": [
                            "argaxu",
                            "aussi argayu"
                        ],
                        "eu": [
                            "elauso",
                            "jausi"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0430\u0432\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "allau"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub208\uc0ac\ud0dc"
                        ],
                        "kw": [
                            "erghslynk"
                        ],
                        "hr": [
                            "lavina"
                        ],
                        "es": [
                            "alud",
                            "avalancha"
                        ],
                        "eo": [
                            "lavango"
                        ],
                        "fy": [
                            "lawine"
                        ],
                        "gl": [
                            "avalancha"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05d5\u05dc\u05ea \u05e9\u05dc\u05d2\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "lavina"
                        ],
                        "io": [
                            "avalancho"
                        ],
                        "is": [
                            "snj\u00f3fl\u00f3\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "valanga",
                            "slavina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96ea\u5d29"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0448\u043a\u0456\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u015fepe"
                        ],
                        "lv": [
                            "lavina"
                        ],
                        "lt": [
                            "lavin\u00e0"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043b\u0430\u0432\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "lawine"
                        ],
                        "no": [
                            "sn\u00f8kred"
                        ],
                        "oc": [
                            "avalanca"
                        ],
                        "pl": [
                            "lawina"
                        ],
                        "pt": [
                            "avalanche"
                        ],
                        "qu": [
                            "lluqlla"
                        ],
                        "ro": [
                            "avalan\u0219\u0103",
                            "lavin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u0432\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0430\u0432\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "lav\u00edna"
                        ],
                        "sv": [
                            "sn\u00f6skred"
                        ],
                        "cs": [
                            "lavina"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7\u0131\u011f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0430\u0432\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "vo": [
                            "nifastur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avalanche": [
                    "Singulier"
                ],
                "avalanches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avaler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire descendre par le gosier dans l\u2019estomac\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schlucken"
                        ],
                        "en": [
                            "swallow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0644\u0639"
                        ],
                        "eu": [
                            "irentsi"
                        ],
                        "hr": [
                            "gutati",
                            "progutati"
                        ],
                        "da": [
                            "synke",
                            "sluge"
                        ],
                        "es": [
                            "tragar",
                            "deglutir"
                        ],
                        "id": [
                            "menelan"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04b1\u0442\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "slikken",
                            "inslikken",
                            "doorslikken",
                            "slokken"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0644\u0639\u06cc\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u0142yka\u0107",
                            "po\u0142kn\u0105\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "engolir"
                        ],
                        "sv": [
                            "sv\u00e4lja"
                        ],
                        "cs": [
                            "polykat",
                            "polknout"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sluk"
                        ],
                        "en": [
                            "down"
                        ],
                        "br": [
                            "lonka\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "se",
                            "englotir",
                            "engolir"
                        ],
                        "kw": [
                            "lenky"
                        ],
                        "eo": [
                            "gluti"
                        ],
                        "fo": [
                            "sv\u00f8lgja",
                            "sl\u00faka"
                        ],
                        "fi": [
                            "niell\u00e4",
                            "nielaista"
                        ],
                        "cy": [
                            "llyncu"
                        ],
                        "io": [
                            "glutar"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u306e\u307f\u3053\u3080"
                        ],
                        "ku": [
                            "daqurtandin",
                            "da\u00fbrandin",
                            "dabilandin"
                        ],
                        "pt": [
                            "tragar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenghi\u021bi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "tr": [
                            "yutmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "avance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sommes que l\u2019on pr\u00eate, d\u2019un paiement anticip\u00e9, d\u2019un d\u00e9bours\u00e9 que l\u2019on fait pour quelqu\u2019un.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorauszahlung"
                        ],
                        "hr": [
                            "posudba"
                        ],
                        "id": [
                            "panjar",
                            "persekot",
                            "cengkeram"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbetaling"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rskott"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "advance"
                        ],
                        "ca": [
                            "avan\u00e7"
                        ],
                        "es": [
                            "avance",
                            "adelanto"
                        ],
                        "eo": [
                            "frui\u011do",
                            "anta\u016deniro"
                        ],
                        "io": [
                            "advanco"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorsprong",
                            "voorsprong",
                            "vooruitspoelen",
                            "voorbaat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u0441\u043e\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avance": [
                    "Singulier"
                ],
                "avances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avanc\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui permet d'aller de l\u2019avant (2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "advance",
                            "forwardness",
                            "progress"
                        ],
                        "ca": [
                            "avan\u00e7ada"
                        ],
                        "hr": [
                            "postignu\u0107e"
                        ],
                        "es": [
                            "avanzada",
                            "avance"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitbouw",
                            "vordering",
                            "opmars"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avanc\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "avanc\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avancer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "voor wees"
                        ],
                        "de": [
                            "avancieren",
                            "fortschreiten",
                            "vorschreiten",
                            "vorr\u00fccken",
                            "bef\u00f6rdert werden",
                            "aufr\u00fccken",
                            "vorankommen",
                            "vorangehen",
                            "voraus sein",
                            "vorgehen"
                        ],
                        "en": [
                            "advance",
                            "progress",
                            "precede"
                        ],
                        "br": [
                            "raok"
                        ],
                        "ca": [
                            "avan\u00e7ar",
                            "progressar",
                            "precedir"
                        ],
                        "hr": [
                            "napredovati",
                            "primicati se",
                            "dolaziti"
                        ],
                        "da": [
                            "g\u00e5 foran"
                        ],
                        "es": [
                            "avanzar",
                            "adelantarse",
                            "adelantar",
                            "precedir"
                        ],
                        "eo": [
                            "progresi",
                            "frui",
                            "avanci",
                            "anta\u016di",
                            "anta\u016deniri"
                        ],
                        "fo": [
                            "gera framstig",
                            "hava framgongd"
                        ],
                        "fi": [
                            "edisty\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "avancar"
                        ],
                        "it": [
                            "avanzare"
                        ],
                        "nl": [
                            "opschieten",
                            "veld winnen",
                            "vlotten",
                            "vooruitgaan",
                            "vorderen",
                            "voorgaan",
                            "voorlopen",
                            "avanceren",
                            "in rang opklimmen",
                            "overgaan",
                            "oprukken",
                            "promotie maken",
                            "voorafgaan",
                            "voor zijn",
                            "voorwaarts gaan"
                        ],
                        "oc": [
                            "avan\u00e7ar"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyprzedza\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "avan\u00e7ar",
                            "progredir",
                            "anteceder",
                            "preceder",
                            "se"
                        ],
                        "ro": [
                            "avansa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "avancera"
                        ],
                        "cs": [
                            "postoupit",
                            "postupovat",
                            "pokro\u010dit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "avant": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Marque la priorit\u00e9 ou l\u2019ant\u00e9riorit\u00e9 dans le temps\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "voor"
                        ],
                        "sq": [
                            "para",
                            "perpara"
                        ],
                        "de": [
                            "vor"
                        ],
                        "en": [
                            "before",
                            "in front of",
                            "ahead of"
                        ],
                        "ang": [
                            "for",
                            "beforan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0628\u0644"
                        ],
                        "az": [
                            "qabaq",
                            "\u0259vv\u0259l"
                        ],
                        "br": [
                            "raok"
                        ],
                        "hr": [
                            "prije",
                            "prednji pogon"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00f8r"
                        ],
                        "es": [
                            "ante",
                            "antes de",
                            "delante de"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016d"
                        ],
                        "fo": [
                            "framman fyri",
                            "undan",
                            "fyrr enn"
                        ],
                        "fi": [
                            "edess\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "foar"
                        ],
                        "gd": [
                            "roimh"
                        ],
                        "hu": [
                            "el\u0151tt"
                        ],
                        "id": [
                            "dulu"
                        ],
                        "ia": [
                            "ante"
                        ],
                        "is": [
                            "fyrir"
                        ],
                        "it": [
                            "prima"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u0440\u044b\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "ante",
                            "prae",
                            "pro"
                        ],
                        "nl": [
                            "voor"
                        ],
                        "no": [
                            "f\u00f8r",
                            "foran"
                        ],
                        "oc": [
                            "avant"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u06cc\u0634 \u0627\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "przed"
                        ],
                        "pt": [
                            "antes de",
                            "diante de",
                            "em frente de",
                            "em presen\u00e7a de",
                            "perante"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenaintea",
                            "\u00een fa\u021b\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6re",
                            "innan",
                            "f\u00f6rr\u00e4n"
                        ],
                        "sw": [
                            "kabla ya",
                            "mbele ya"
                        ],
                        "tl": [
                            "bago",
                            "sa har\u00e1p ng"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "divant"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "before",
                            "to",
                            "above"
                        ],
                        "ca": [
                            "abans",
                            "davant"
                        ],
                        "hr": [
                            "duboko"
                        ],
                        "es": [
                            "antes"
                        ],
                        "la": [
                            "ante"
                        ],
                        "oc": [
                            "abans",
                            "avant"
                        ],
                        "pt": [
                            "antes"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenainte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u043d\u044c\u0448\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Espace qui est devant\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "aurre"
                        ],
                        "br": [
                            "araog",
                            "diaraog"
                        ],
                        "hr": [
                            "prednja statva",
                            "pram\u010dana statva"
                        ],
                        "hu": [
                            "hajr\u00e1"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u524d"
                        ],
                        "wa": [
                            "avant",
                            "divant"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Football) Joueur qui joue \u00e0 l\u2019avant et doit g\u00e9n\u00e9ralement attaquer\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "aurrelari"
                        ],
                        "hr": [
                            "napada\u010d"
                        ],
                        "es": [
                            "delantero"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0431\u0443\u044b\u043b\u0448\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanvaller"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avant": [
                    "Singulier"
                ],
                "avants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avant-bras": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterarm"
                        ],
                        "en": [
                            "forearm",
                            "lower arm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0627\u0639\u062f"
                        ],
                        "eu": [
                            "besaurre"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "ca": [
                            "avantbra\u00e7"
                        ],
                        "co": [
                            "avambracciu"
                        ],
                        "hr": [
                            "podlaktica"
                        ],
                        "da": [
                            "underarm"
                        ],
                        "es": [
                            "antebrazo"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016dbrako"
                        ],
                        "fi": [
                            "kyyn\u00e4rvarsi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ae\u03c7\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "als\u00f3kar",
                            "alkar"
                        ],
                        "it": [
                            "avambraccio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0456\u043b\u0435\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "bracchium",
                            "ulna"
                        ],
                        "nl": [
                            "benedenarm",
                            "onderarm",
                            "voorarm"
                        ],
                        "no": [
                            "underarm"
                        ],
                        "pl": [
                            "przedrami\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "antebra\u00e7o"
                        ],
                        "ro": [
                            "antebra\u021b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0438\u0436\u043d\u044f\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0440\u0443\u043a\u0438",
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043b\u0435\u0447\u044c\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "avant-dernier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vorletzte"
                        ],
                        "en": [
                            "next to last",
                            "second to last",
                            "second last",
                            "penultimate",
                            "last but one"
                        ],
                        "eu": [
                            "bigarren"
                        ],
                        "ca": [
                            "pen\u00faltim"
                        ],
                        "hr": [
                            "predzadnji"
                        ],
                        "es": [
                            "pen\u00faltimo"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016dlasta"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05e4\u05e0\u05d9 \u05d4\u05d0\u05d7\u05e8\u05d5\u05df"
                        ],
                        "it": [
                            "penultimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b21\u672b"
                        ],
                        "pl": [
                            "przedostatni"
                        ],
                        "pt": [
                            "pen\u00faltimo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "predposledn\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rrf\u00f6rra",
                            "n\u00e4st sist"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159edposledn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avant-dernier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "avant-derniers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "avant-derni\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "avant-derni\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "avant-garde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Militaire) Partie d\u2019une arm\u00e9e qui marche la premi\u00e8re\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vork\u00e4mpfer"
                        ],
                        "en": [
                            "front line",
                            "advance guard",
                            "garde",
                            "avantgarde",
                            "vanguard"
                        ],
                        "ca": [
                            "avantguarda"
                        ],
                        "hr": [
                            "prethodnica"
                        ],
                        "es": [
                            "vanguardia",
                            "avantguarda",
                            "avantguardia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "avanguardia"
                        ],
                        "pt": [
                            "vanguarda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rtrupp"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6nc\u00fc"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) La pointe du progr\u00e8s ou du savoir\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vork\u00e4mpfer"
                        ],
                        "en": [
                            "front line",
                            "advance guard",
                            "garde",
                            "avantgarde",
                            "vanguard"
                        ],
                        "ca": [
                            "avantguarda"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ubc29\uac00\ub974\ub4dc"
                        ],
                        "hr": [
                            "avangarda"
                        ],
                        "es": [
                            "vanguardia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b2\u03b1\u03bd\u03b3\u03ba\u03ac\u03c1\u03bd\u03c4"
                        ],
                        "it": [
                            "avanguardia"
                        ],
                        "pt": [
                            "vanguarda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "avantgarde"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avant-garde": [
                    "Singulier"
                ],
                "avant-gardes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avant-gardiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "avantguardista"
                        ],
                        "hr": [
                            "avangardisti\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "vanguardista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03c1\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "avanguardista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0438\u0441\u0442",
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "avantgardistisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avant-gardiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "avant-gardistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "avant-coureur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "precursory"
                        ],
                        "hr": [
                            "predznak"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03cc\u03b4\u03c1\u03bf\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "aankondigend"
                        ],
                        "oc": [
                            "precursor",
                            "premonit\u00f2ri",
                            "anonciaire"
                        ],
                        "pt": [
                            "precursor",
                            "precursora"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avant-coureur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "avant-coureurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "avant-coureuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "avant-coureuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "avantage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Utilit\u00e9, profit, faveur, b\u00e9n\u00e9fice\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "profyt",
                            "wins",
                            "baat",
                            "belang",
                            "voordeel"
                        ],
                        "de": [
                            "Vorteil",
                            "Nutzen"
                        ],
                        "en": [
                            "advantage",
                            "gain",
                            "profit",
                            "benefit",
                            "edge"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00feearf"
                        ],
                        "ca": [
                            "benefici",
                            "profit",
                            "avantatge"
                        ],
                        "hr": [
                            "korist"
                        ],
                        "da": [
                            "fordel"
                        ],
                        "es": [
                            "ventaja",
                            "provecho",
                            "ganancia"
                        ],
                        "eo": [
                            "profito",
                            "avanta\u011do"
                        ],
                        "fo": [
                            "fyrimunur"
                        ],
                        "fi": [
                            "etu"
                        ],
                        "fy": [
                            "baat",
                            "fertsjinst",
                            "foardiel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03b5\u03bf\u03bd\u03ad\u03ba\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "el\u0151ny"
                        ],
                        "io": [
                            "avantajo"
                        ],
                        "id": [
                            "maslahat"
                        ],
                        "is": [
                            "vinningur",
                            "kostur"
                        ],
                        "it": [
                            "beneficio",
                            "guadagno",
                            "profitto",
                            "vantaggio"
                        ],
                        "la": [
                            "lucrum"
                        ],
                        "nl": [
                            "baat",
                            "belang",
                            "gewin",
                            "profijt",
                            "voordeel",
                            "winst",
                            "pr\u00e9"
                        ],
                        "no": [
                            "gagn",
                            "fordel"
                        ],
                        "oc": [
                            "avantatge"
                        ],
                        "pl": [
                            "zaleta",
                            "korzy\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "lucro",
                            "proveito",
                            "vantagem",
                            "benef\u00edcio"
                        ],
                        "ro": [
                            "avantaj"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u044b\u0448",
                            "\u0432\u044b\u0433\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "vinst",
                            "f\u00f6rdel",
                            "gagn"
                        ],
                        "sw": [
                            "faida"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdhoda"
                        ],
                        "tr": [
                            "avantaj",
                            "yarar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sup\u00e9riorit\u00e9\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorteil"
                        ],
                        "hr": [
                            "prednost"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03b5\u03bf\u03bd\u03ad\u03ba\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "oc": [
                            "avantatge"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u0442\u0430\u0436"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159evaha"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Succ\u00e8s militaire, victoire\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorteil",
                            "\u00dcberlegenheit"
                        ],
                        "hr": [
                            "primat"
                        ],
                        "oc": [
                            "avantatge"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u0442\u0430\u0436"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159evaha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avantage": [
                    "Singulier"
                ],
                "avantages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Avar"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0var"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1varo"
                        ],
                        "fi": [
                            "avaari"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u0440 \u0442\u0456\u043b\u0456"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a"
                        ],
                        "sl": [
                            "avar\u0161\u010dina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "avare": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "habgierig",
                            "geizig",
                            "knauserig",
                            "knickerig"
                        ],
                        "en": [
                            "fisted",
                            "parsimonious",
                            "mean",
                            "niggardly",
                            "fisted"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u064a\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0563\u0561\u0570"
                        ],
                        "eu": [
                            "zikoitz"
                        ],
                        "br": [
                            "krin",
                            "pizh",
                            "sellant",
                            "sellus",
                            "skragn",
                            "tagn",
                            "teusk",
                            "tost"
                        ],
                        "ca": [
                            "avar",
                            "avarici\u00f3s",
                            "estalviador",
                            "gasiu",
                            "parc"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161krt"
                        ],
                        "da": [
                            "gerrig"
                        ],
                        "es": [
                            "avaro"
                        ],
                        "eo": [
                            "avara"
                        ],
                        "fo": [
                            "g\u00edrigur"
                        ],
                        "fi": [
                            "saita",
                            "ahne"
                        ],
                        "fy": [
                            "earnich",
                            "gjirrich",
                            "taaimelk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b7\u03c6\u03ac\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00f6sv\u00e9ny",
                            "zsugori"
                        ],
                        "io": [
                            "avara"
                        ],
                        "id": [
                            "kikir",
                            "pelit"
                        ],
                        "it": [
                            "avaro"
                        ],
                        "la": [
                            "avarus"
                        ],
                        "nl": [
                            "gierig",
                            "hebzuchtig",
                            "inhalig",
                            "pinnig",
                            "schraperig",
                            "vrekkig"
                        ],
                        "oc": [
                            "avar"
                        ],
                        "pl": [
                            "sk\u0105py"
                        ],
                        "pt": [
                            "avarento",
                            "avaro"
                        ],
                        "sv": [
                            "girig",
                            "njugg"
                        ],
                        "tr": [
                            "cimri",
                            "pinti"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avare": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "avares": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geizhals"
                        ],
                        "en": [
                            "miser",
                            "scrooge"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u064a\u0644",
                            "\u062d\u064a\u062d"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161krtac"
                        ],
                        "es": [
                            "avaro"
                        ],
                        "eo": [
                            "avarulo",
                            "avarulino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c3\u03b9\u03b3\u03ba\u03bf\u03cd\u03bd\u03b7\u03c2",
                            "\u03c4\u03c3\u03b9\u03b3\u03ba\u03bf\u03cd\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrek",
                            "gierigaard"
                        ],
                        "pl": [
                            "sk\u0105piec",
                            "sknera"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avare": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "avares": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "avarice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geiz",
                            "Geldgier"
                        ],
                        "en": [
                            "avarice",
                            "stinginess",
                            "miserliness"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0637\u0645\u0639",
                            "\u0627\u0644\u062c\u0634\u0639",
                            "\u0628\u062e\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0563\u0561\u0570\u0578\u0582\u0569\u056b\u0582\u0576"
                        ],
                        "br": [
                            "pizhoni"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043b\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "avar\u00edcia"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161krtost"
                        ],
                        "es": [
                            "avaricia"
                        ],
                        "eo": [
                            "avareco"
                        ],
                        "fi": [
                            "saituus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c3\u03b9\u03b3\u03ba\u03bf\u03c5\u03bd\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "io": [
                            "avareso"
                        ],
                        "id": [
                            "kerakusan"
                        ],
                        "it": [
                            "avarizia"
                        ],
                        "la": [
                            "avaritia"
                        ],
                        "nl": [
                            "giergigheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "avar\u00edcia"
                        ],
                        "pl": [
                            "chciwo\u015b\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "girighet",
                            "sn\u00e5lhet"
                        ],
                        "sw": [
                            "ubakhili"
                        ],
                        "cs": [
                            "lakomstv\u00ed",
                            "lakota"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avarice": [
                    "Singulier"
                ],
                "avarices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avaricieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geizig",
                            "habgierig",
                            "knauserig",
                            "knickerig"
                        ],
                        "en": [
                            "avaricious",
                            "miserly",
                            "stingy",
                            "mean"
                        ],
                        "ca": [
                            "avar",
                            "avarici\u00f3s"
                        ],
                        "hr": [
                            "gramziv"
                        ],
                        "da": [
                            "gerrig"
                        ],
                        "es": [
                            "avaricioso",
                            "avaro"
                        ],
                        "eo": [
                            "avara"
                        ],
                        "fo": [
                            "g\u00edrigur"
                        ],
                        "fi": [
                            "saita"
                        ],
                        "fy": [
                            "earnich",
                            "gjirrich",
                            "taaimelk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b7\u03c6\u03ac\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00f6sv\u00e9ny",
                            "zsugori"
                        ],
                        "it": [
                            "avaro"
                        ],
                        "la": [
                            "avarus"
                        ],
                        "nl": [
                            "gierig",
                            "hebzuchtig",
                            "inhalig",
                            "pinnig",
                            "schraperig",
                            "vrekkig"
                        ],
                        "pt": [
                            "avarento",
                            "avaro"
                        ],
                        "sv": [
                            "girig",
                            "njugg"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avaricieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "avaricieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "avarie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Marine) Dommage survenu \u00e0 un b\u00e2timent ou aux marchandises dont il est charg\u00e9.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Havarie",
                            "Seeschaden",
                            "Schaden",
                            "Besch\u00e4digung",
                            "Bruch"
                        ],
                        "en": [
                            "damage"
                        ],
                        "ca": [
                            "avaria"
                        ],
                        "hr": [
                            "havarija"
                        ],
                        "da": [
                            "havari"
                        ],
                        "es": [
                            "aver\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "averio"
                        ],
                        "fo": [
                            "skipbrot"
                        ],
                        "io": [
                            "avario"
                        ],
                        "is": [
                            "skipbrot"
                        ],
                        "it": [
                            "avaria"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043f\u0430\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "averij"
                        ],
                        "no": [
                            "havari"
                        ],
                        "oc": [
                            "avaria"
                        ],
                        "pt": [
                            "avaria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "hav\u00e1ria"
                        ],
                        "sv": [
                            "haveri"
                        ],
                        "cs": [
                            "hav\u00e1rie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avarie": [
                    "Singulier"
                ],
                "avaries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avec": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Accompagnement",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "met"
                        ],
                        "sq": [
                            "me"
                        ],
                        "de": [
                            "mit",
                            "bei",
                            "nebst",
                            "zu"
                        ],
                        "en": [
                            "with"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0639"
                        ],
                        "an": [
                            "con"
                        ],
                        "ast": [
                            "co",
                            "con",
                            "cun"
                        ],
                        "eu": [
                            "batera",
                            "ekin"
                        ],
                        "br": [
                            "gant"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441",
                            "\u0441\u044a\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "amb"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u548c",
                            "\u8ddf",
                            "\u540c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc640",
                            "\uacfc",
                            "\ub791"
                        ],
                        "co": [
                            "c\u00f9",
                            "cun"
                        ],
                        "hr": [
                            "sa",
                            "s"
                        ],
                        "da": [
                            "med"
                        ],
                        "es": [
                            "con"
                        ],
                        "eo": [
                            "kun"
                        ],
                        "fi": [
                            "kanssa",
                            "mukaan"
                        ],
                        "gl": [
                            "con"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "val",
                            "vel"
                        ],
                        "io": [
                            "kun"
                        ],
                        "id": [
                            "dengan"
                        ],
                        "ia": [
                            "con",
                            "cum"
                        ],
                        "is": [
                            "me\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "con"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3068"
                        ],
                        "la": [
                            "cum"
                        ],
                        "lv": [
                            "ar"
                        ],
                        "lt": [
                            "su"
                        ],
                        "mg": [
                            "miaraka"
                        ],
                        "nl": [
                            "met"
                        ],
                        "no": [
                            "med",
                            "med"
                        ],
                        "oc": [
                            "amb",
                            "dab"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "z"
                        ],
                        "pt": [
                            "com"
                        ],
                        "ro": [
                            "cu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441",
                            "\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435",
                            "\u0441\u043e"
                        ],
                        "scn": [
                            "cu"
                        ],
                        "sk": [
                            "s"
                        ],
                        "sl": [
                            "s",
                            "z"
                        ],
                        "sv": [
                            "med"
                        ],
                        "cs": [
                            "s"
                        ],
                        "tr": [
                            "ile"
                        ],
                        "vec": [
                            "co"
                        ],
                        "wa": [
                            "avou"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mani\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mit"
                        ],
                        "no": [
                            "med",
                            "med"
                        ],
                        "sv": [
                            "med"
                        ],
                        "sw": [
                            "kwa"
                        ],
                        "wa": [
                            "avou"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Instrument",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mit"
                        ],
                        "en": [
                            "with"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7528"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub85c"
                        ],
                        "eo": [
                            "per"
                        ],
                        "ia": [
                            "per"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3067"
                        ],
                        "cs": [
                            "s"
                        ],
                        "wa": [
                            "avou"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aven": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sinkhole",
                            "swallow hole"
                        ],
                        "ca": [
                            "avenc"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponor"
                        ],
                        "es": [
                            "sima"
                        ],
                        "oc": [
                            "avenc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aven": [
                    "Singulier"
                ],
                "avens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avenant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amendment"
                        ],
                        "hr": [
                            "adenada"
                        ],
                        "io": [
                            "advenanta"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijlage"
                        ],
                        "pt": [
                            "adendo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avenant": [
                    "Singulier"
                ],
                "avenants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avenir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "voir futur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zukunft"
                        ],
                        "en": [
                            "future"
                        ],
                        "br": [
                            "zont"
                        ],
                        "hr": [
                            "budu\u0107nost"
                        ],
                        "da": [
                            "fremtid"
                        ],
                        "es": [
                            "futuro"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10db\u10d0\u10d5\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "avvenire"
                        ],
                        "pl": [
                            "przysz\u0142o\u015b\u0107"
                        ],
                        "wa": [
                            "avni"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avenir": [
                    "Singulier"
                ],
                "avenirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aventure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "avontuur"
                        ],
                        "de": [
                            "Abenteuer"
                        ],
                        "en": [
                            "affair"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u063a\u0627\u0645\u0631\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "abentura"
                        ],
                        "ca": [
                            "aventura"
                        ],
                        "hr": [
                            "pustolovina",
                            "avantura"
                        ],
                        "da": [
                            "eventyr"
                        ],
                        "es": [
                            "aventura"
                        ],
                        "eo": [
                            "aventuro"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e6vint\u00fdr"
                        ],
                        "fi": [
                            "seikkailu"
                        ],
                        "fy": [
                            "aventoer"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "kaland"
                        ],
                        "io": [
                            "aventuro"
                        ],
                        "id": [
                            "avontir",
                            "petualangan"
                        ],
                        "it": [
                            "avventura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5192\u967a"
                        ],
                        "nl": [
                            "avontuur",
                            "wederwaardigheid",
                            "lotgeval",
                            "perikel"
                        ],
                        "no": [
                            "eventyr"
                        ],
                        "pl": [
                            "przygoda",
                            "przygody"
                        ],
                        "pt": [
                            "aventura"
                        ],
                        "ro": [
                            "aventur\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u0442\u044e\u0440\u0430",
                            "\u043f\u0440\u0438\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4ventyr"
                        ],
                        "cs": [
                            "dobrodru\u017estv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aventure": [
                    "Singulier"
                ],
                "aventures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aventureux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abenteuerlich"
                        ],
                        "hr": [
                            "odva\u017ean"
                        ],
                        "es": [
                            "aventuro"
                        ],
                        "io": [
                            "aventurema"
                        ],
                        "it": [
                            "avventuroso"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u043e\u0440\u0438\u0433\u0442\u043e\u0439"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u0442\u044e\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aventureuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "aventureuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aventurier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abenteurer"
                        ],
                        "en": [
                            "adventurer"
                        ],
                        "ca": [
                            "aventurer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5192\u9669\u8005"
                        ],
                        "hr": [
                            "avanturist",
                            "pustolov"
                        ],
                        "es": [
                            "aventurero"
                        ],
                        "eo": [
                            "aventurulo",
                            "aventuristo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c5\u03c7\u03bf\u03b4\u03b9\u03ce\u03ba\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "petualang"
                        ],
                        "it": [
                            "avventuriero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5192\u967a\u5bb6"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aventurier": [
                    "Singulier"
                ],
                "aventuriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aventuriste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adventurist"
                        ],
                        "ca": [
                            "aventurista"
                        ],
                        "hr": [
                            "avanturisti\u010dki"
                        ],
                        "it": [
                            "avventurista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u0442\u044e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aventuriste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "aventuristes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "avenue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rue importante",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Avenue",
                            "Allee",
                            "Prachtstra\u00dfe",
                            "Avenida"
                        ],
                        "en": [
                            "avenue"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0578\u0572\u0578\u057f\u0561"
                        ],
                        "az": [
                            "prospekt"
                        ],
                        "eu": [
                            "hiribide",
                            "etorbide"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u0435\u043d\u044e"
                        ],
                        "ca": [
                            "avinguda"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u9053",
                            "\u5927\u8857"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac70\ub9ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "avenija",
                            "aleja"
                        ],
                        "da": [
                            "all\u00e9"
                        ],
                        "es": [
                            "avenida",
                            "paseo"
                        ],
                        "eo": [
                            "avenuo"
                        ],
                        "et": [
                            "puiestee",
                            "allee"
                        ],
                        "fi": [
                            "valtakatu"
                        ],
                        "ga": [
                            "ascaill"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10e0\u10dd\u10e1\u10de\u10d4\u10e5\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03c9\u03c6\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d3\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "sug\u00e1r\u00fat"
                        ],
                        "io": [
                            "avenuo"
                        ],
                        "it": [
                            "viale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u9053\u308a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0430\u04a3\u0493\u044b\u043b"
                        ],
                        "lv": [
                            "gatve",
                            "aleja"
                        ],
                        "lt": [
                            "al\u0117ja"
                        ],
                        "ms": [
                            "lebuh"
                        ],
                        "nl": [
                            "laan"
                        ],
                        "no": [
                            "all\u00e9"
                        ],
                        "oc": [
                            "avenguda"
                        ],
                        "pl": [
                            "aleja"
                        ],
                        "pt": [
                            "avenida"
                        ],
                        "ro": [
                            "cale",
                            "avenue"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0435\u043d\u044e",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0432\u0435\u043d\u0438\u0458\u0430",
                            "\u0430\u043b\u0435\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "alej"
                        ],
                        "sl": [
                            "aleja"
                        ],
                        "sv": [
                            "aveny"
                        ],
                        "tl": [
                            "abenida"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u0159\u00edda"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e16\u0e19\u0e19"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0432\u0435\u043d\u044e",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avenue": [
                    "Singulier"
                ],
                "avenues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avers": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "C\u00f4t\u00e9 face\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "obverse"
                        ],
                        "ca": [
                            "anvers"
                        ],
                        "hr": [
                            "avers"
                        ],
                        "io": [
                            "averso"
                        ],
                        "it": [
                            "dritto",
                            "diritto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8868"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0435\u0440\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "averz"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "averse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Platzregen"
                        ],
                        "en": [
                            "shower",
                            "downpour"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0637\u0648\u0644",
                            "\u0623\u0645\u0637\u0627\u0631 \u063a\u0632\u064a\u0631\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "glav",
                            "kaouad"
                        ],
                        "ca": [
                            "ruixat",
                            "ruixada",
                            "x\u00e0fec",
                            "aiguat",
                            "b\u00e0tec",
                            "batut",
                            "terrabastada"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9635\u96e8"
                        ],
                        "hr": [
                            "pljusak"
                        ],
                        "es": [
                            "chaparr\u00f3n",
                            "chubasco",
                            "aguacero"
                        ],
                        "eo": [
                            "pluvego"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuuro",
                            "sadekuuro",
                            "lumikuuro"
                        ],
                        "gl": [
                            "ball\u00f3n",
                            "balloada"
                        ],
                        "io": [
                            "pluvego"
                        ],
                        "it": [
                            "acquazzone",
                            "rovescio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043d\u04e9\u0441\u0435\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "stortbui"
                        ],
                        "no": [
                            "regnbye"
                        ],
                        "oc": [
                            "raissa",
                            "barlacada",
                            "aigaci",
                            "aigada"
                        ],
                        "pt": [
                            "tor\u00f3"
                        ],
                        "sv": [
                            "skur"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159eh\u00e1\u0148ka",
                            "lij\u00e1k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "averse": [
                    "Singulier"
                ],
                "averses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aversion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Violente antipathie, r\u00e9pugnance.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aakligheid",
                            "afgryse",
                            "afskrik"
                        ],
                        "de": [
                            "Abneigung",
                            "Aversion",
                            "Abscheu",
                            "Vorbehalt",
                            "Widerwillen"
                        ],
                        "en": [
                            "abhorrence",
                            "repugnance",
                            "aversion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0641\u0648\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "abominaci\u00f3",
                            "aversi\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "odvratnost"
                        ],
                        "da": [
                            "afsky",
                            "aversion"
                        ],
                        "es": [
                            "aversi\u00f3n",
                            "horror"
                        ],
                        "eo": [
                            "abomeno"
                        ],
                        "fo": [
                            "andstygd"
                        ],
                        "fi": [
                            "nurjamielisyys"
                        ],
                        "fy": [
                            "grize",
                            "\u00f4fgriis",
                            "\u00f4fskrik"
                        ],
                        "io": [
                            "antipatio"
                        ],
                        "it": [
                            "avversione",
                            "ribrezzo"
                        ],
                        "la": [
                            "abominatio"
                        ],
                        "nl": [
                            "afgrijzen",
                            "afschrik",
                            "afschuw",
                            "weerzin"
                        ],
                        "oc": [
                            "aversion",
                            "fasti",
                            "f\u00e0stic",
                            "asiran\u00e7a",
                            "aborriment"
                        ],
                        "pl": [
                            "wstr\u0119t"
                        ],
                        "pt": [
                            "abomina\u00e7\u00e3o",
                            "asco",
                            "horror",
                            "repuls\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "aversiune"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aversion": [
                    "Singulier"
                ],
                "aversions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avertir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "informer quelqu\u2019un de quelque chose, pr\u00e9venir quelqu'un\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "warnen"
                        ],
                        "en": [
                            "warn",
                            "alert"
                        ],
                        "hr": [
                            "obavijestiti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b1\u03b3\u03b3\u03ad\u03bb\u03bb\u03c9",
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b5\u03b9\u03b4\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ce"
                        ],
                        "nl": [
                            "waarschuwen",
                            "verwittigen"
                        ],
                        "nrm": [
                            "averti"
                        ],
                        "no": [
                            "advare",
                            "varsle"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "waarsku"
                        ],
                        "de": [
                            "warnen",
                            "verst\u00e4ndigen"
                        ],
                        "ca": [
                            "advertir",
                            "avisar"
                        ],
                        "hr": [
                            "opomenuti"
                        ],
                        "da": [
                            "advare"
                        ],
                        "es": [
                            "avisar",
                            "advertir"
                        ],
                        "eo": [
                            "averti"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1vara"
                        ],
                        "fi": [
                            "varoittaa"
                        ],
                        "io": [
                            "avertar"
                        ],
                        "is": [
                            "vara"
                        ],
                        "it": [
                            "avvertire"
                        ],
                        "la": [
                            "monere",
                            "admonere"
                        ],
                        "nl": [
                            "waarschuwen",
                            "verwittigen"
                        ],
                        "pt": [
                            "advertir",
                            "avisar",
                            "lembrar",
                            "prevenir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "varna",
                            "varsko",
                            "\u00e5tvarna"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuonya"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "avertissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avis pour que quelqu\u2019un prenne garde\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Warnung",
                            "Mahnung"
                        ],
                        "en": [
                            "warning"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0630\u064a\u0631"
                        ],
                        "az": [
                            "x\u0259b\u0259rdarl\u0131q"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "advert\u00e8ncia"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacbd\uace0"
                        ],
                        "hr": [
                            "upozorenje"
                        ],
                        "da": [
                            "advarsel"
                        ],
                        "es": [
                            "advertencia"
                        ],
                        "fi": [
                            "varoittaminen",
                            "varoitus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b5\u03b9\u03b4\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "figyelmeztet\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "avvertimento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8b66\u544a"
                        ],
                        "la": [
                            "monitum"
                        ],
                        "nl": [
                            "waarschuwing",
                            "waarning"
                        ],
                        "no": [
                            "advarsel",
                            "\u00e5tvaring"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostrze\u017cenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "aviso"
                        ],
                        "ro": [
                            "avertisment"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0443\u043f\u043e\u0437\u043e\u0440\u0435\u045a\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "varovanie"
                        ],
                        "sv": [
                            "varning"
                        ],
                        "cs": [
                            "varov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9primande\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ermahnung",
                            "Zuspruch",
                            "Verweis",
                            "Ruge"
                        ],
                        "en": [
                            "warning",
                            "admonition",
                            "reprimand"
                        ],
                        "hr": [
                            "opomena"
                        ],
                        "da": [
                            "formaning"
                        ],
                        "es": [
                            "admonici\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "ammonimento",
                            "esortazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8b66\u544a"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanmaning",
                            "aansporing",
                            "vermaning"
                        ],
                        "pl": [
                            "upomnienie",
                            "przestroga"
                        ],
                        "pt": [
                            "admoesta\u00e7\u00e3o",
                            "repreens\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0432\u044b\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "maning",
                            "varning"
                        ],
                        "cs": [
                            "napomenut\u00ed",
                            "varov\u00e1n\u00ed",
                            "v\u00fdstraha"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanmaning"
                        ],
                        "ca": [
                            "advert\u00e8ncia",
                            "advertiment",
                            "av\u00eds"
                        ],
                        "eo": [
                            "admono"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanmoanning"
                        ],
                        "io": [
                            "averto"
                        ],
                        "la": [
                            "admonitus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avertissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "avertissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avestique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "avestisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Avestan"
                        ],
                        "ca": [
                            "av\u00e8stic"
                        ],
                        "es": [
                            "av\u00e9stico"
                        ],
                        "ga": [
                            "Aiv\u00e9istis"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0648\u0633\u062a\u0627\u06cc\u06cc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avestique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "avestiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "aveu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "pranim"
                        ],
                        "de": [
                            "Gest\u00e4ndnis",
                            "Beichte",
                            "Eingest\u00e4ndnis"
                        ],
                        "en": [
                            "confession",
                            "avowal"
                        ],
                        "br": [
                            "anzav"
                        ],
                        "hr": [
                            "izjava"
                        ],
                        "da": [
                            "tilst\u00e5else",
                            "bekendelse",
                            "vedg\u00e5else"
                        ],
                        "fi": [
                            "tunnustus"
                        ],
                        "hu": [
                            "gy\u00f3n\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "konfeso"
                        ],
                        "it": [
                            "confessione"
                        ],
                        "nl": [
                            "bekentenis"
                        ],
                        "pt": [
                            "confiss\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "bek\u00e4nnelse",
                            "medgivande"
                        ],
                        "tr": [
                            "itiraf",
                            "ikrar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aveu": [
                    "Singulier"
                ],
                "aveux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aveugle": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui ne voit pas",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "blind"
                        ],
                        "sq": [
                            "verb\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "blind"
                        ],
                        "en": [
                            "blind",
                            "eyeless"
                        ],
                        "ang": [
                            "blind"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0639\u0645\u0649",
                            "\u0639\u0645\u064a\u0627\u0621"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0578\u0582\u0575\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "kor"
                        ],
                        "eu": [
                            "itsu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u043b\u044f\u043f\u044b"
                        ],
                        "br": [
                            "dall"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043b\u044f\u043f"
                        ],
                        "ca": [
                            "cec",
                            "orb"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u76f2",
                            "\u5931\u660e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub208\uc774 \uba3c"
                        ],
                        "hr": [
                            "slep",
                            "slijep"
                        ],
                        "da": [
                            "blind"
                        ],
                        "es": [
                            "ciego"
                        ],
                        "eo": [
                            "blinda"
                        ],
                        "et": [
                            "pime"
                        ],
                        "fo": [
                            "blind",
                            "blindur"
                        ],
                        "fi": [
                            "sokea"
                        ],
                        "fy": [
                            "blyn"
                        ],
                        "gd": [
                            "dall"
                        ],
                        "ga": [
                            "dall"
                        ],
                        "gl": [
                            "cego"
                        ],
                        "cy": [
                            "dall"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10e0\u10db\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03b2\u03cc\u03c2",
                            "\u03c4\u03c5\u03c6\u03bb\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05d9\u05d5\u05d5\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "vak"
                        ],
                        "io": [
                            "blinda"
                        ],
                        "id": [
                            "buta",
                            "kerai"
                        ],
                        "is": [
                            "blindur"
                        ],
                        "it": [
                            "cieco",
                            "orbo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u76f2",
                            "\u76f2\u76ee",
                            "\u76ee\u304c\u898b\u3048\u306a\u3044"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u049b\u044b\u0440",
                            "\u043a\u04e9\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "kor"
                        ],
                        "la": [
                            "caecus"
                        ],
                        "lv": [
                            "akls"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u00e3klas"
                        ],
                        "ms": [
                            "buta"
                        ],
                        "nl": [
                            "blind"
                        ],
                        "no": [
                            "blind"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00e8c",
                            "\u00f2rb"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0648\u0631",
                            "\u0646\u0627\u0628\u06cc\u0646\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015blepy"
                        ],
                        "pt": [
                            "cego"
                        ],
                        "ro": [
                            "orb"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u0435\u043f\u043e\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043b\u0435\u043f",
                            "\u0441\u043b\u0438\u0458\u0435\u043f"
                        ],
                        "scn": [
                            "orvu"
                        ],
                        "sk": [
                            "slep\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "slep"
                        ],
                        "so": [
                            "caamiye",
                            "indhoole"
                        ],
                        "sv": [
                            "blind"
                        ],
                        "tl": [
                            "bul\u00e1g"
                        ],
                        "tt": [
                            "suq\u0131r"
                        ],
                        "cs": [
                            "slep\u00fd"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e15\u0e32\u0e1a\u0e2d\u0e14"
                        ],
                        "tpi": [
                            "aipas",
                            "ai i pas"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00f6r"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043b\u0456\u043f\u0438\u0439"
                        ],
                        "vec": [
                            "orbo"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00f9"
                        ],
                        "vo": [
                            "bleinik"
                        ],
                        "wa": [
                            "aveule"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aveugle": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "aveugles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne dont l\u2019acuit\u00e9 visuelle est diminu\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blinder",
                            "Blinde"
                        ],
                        "en": [
                            "blind",
                            "sightless person",
                            "blind man"
                        ],
                        "br": [
                            "dall",
                            "dallez"
                        ],
                        "hr": [
                            "slijepac"
                        ],
                        "da": [
                            "blinde",
                            "blind person"
                        ],
                        "es": [
                            "ciego"
                        ],
                        "eo": [
                            "blindulo"
                        ],
                        "fo": [
                            "blindur"
                        ],
                        "fy": [
                            "bline"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c5\u03c6\u03bb\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "blindo"
                        ],
                        "id": [
                            "orang buta"
                        ],
                        "it": [
                            "cieco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u76f2\u4eba",
                            "\u76f2"
                        ],
                        "ln": [
                            "mololand\u00e1",
                            "loland\u00e1"
                        ],
                        "nl": [
                            "blinde"
                        ],
                        "pt": [
                            "cego"
                        ],
                        "ro": [
                            "orb"
                        ],
                        "sw": [
                            "kipofu"
                        ],
                        "cs": [
                            "slepec"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi m\u00f9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aveugle": [
                    "Singulier"
                ],
                "aveugles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aviateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aviateur"
                        ],
                        "de": [
                            "Flieger"
                        ],
                        "en": [
                            "aviator",
                            "airman",
                            "aeronaut"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u064a\u0627\u0631"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440",
                            "\u0430\u0432\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "hr": [
                            "avijati\u010dar"
                        ],
                        "es": [
                            "aeronauta"
                        ],
                        "eo": [
                            "aviadisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "lent\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "fleander"
                        ],
                        "io": [
                            "aviacisto"
                        ],
                        "it": [
                            "aviere",
                            "aviatore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0448\u049b\u044b\u0448"
                        ],
                        "nl": [
                            "aviateur",
                            "vlieger",
                            "vliegenier"
                        ],
                        "pl": [
                            "lotnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "aviador"
                        ],
                        "ro": [
                            "aviator"
                        ],
                        "cs": [
                            "letec",
                            "letkyn\u011b"
                        ],
                        "tr": [
                            "u\u00e7man"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aviateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "aviateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aviation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Luftfahrt"
                        ],
                        "en": [
                            "aviation"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "aviaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "avijacija",
                            "zrakoplovstvo"
                        ],
                        "es": [
                            "aviaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilmailu"
                        ],
                        "io": [
                            "aviaco",
                            "aviacado"
                        ],
                        "it": [
                            "aviazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "aviatiek",
                            "luchtvaart"
                        ],
                        "oc": [
                            "aviacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "awiacja",
                            "lotnictwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "avia\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0438\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0430\u0432\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "letectvo"
                        ],
                        "sl": [
                            "aviacija",
                            "letalstvo"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0446\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u00e0ng kh\u00f4ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aviation": [
                    "Singulier"
                ],
                "aviations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aviatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fliegerin"
                        ],
                        "en": [
                            "aviatrix",
                            "aviatress",
                            "aviator"
                        ],
                        "es": [
                            "aviadora"
                        ],
                        "eo": [
                            "aviadistino"
                        ],
                        "it": [
                            "aviatrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "aviatrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "aviadora",
                            "aviatriz"
                        ],
                        "ro": [
                            "aviatoare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aviatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "aviatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}