{
    "automate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Machine qui a les ressorts de son mouvement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "automat"
                        ],
                        "en": [
                            "automaton"
                        ],
                        "ca": [
                            "aut\u00f2mat"
                        ],
                        "hr": [
                            "automat"
                        ],
                        "es": [
                            "aut\u00f3mata"
                        ],
                        "fi": [
                            "automaatti"
                        ],
                        "it": [
                            "automa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30fc\u30c8\u30de\u30c8\u30f3",
                            "\u81ea\u52d5\u6a5f\u68b0"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "automaat"
                        ],
                        "pt": [
                            "aut\u00f4mato"
                        ],
                        "ro": [
                            "automat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "automat"
                        ],
                        "cs": [
                            "automat"
                        ],
                        "tr": [
                            "otomat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "automate": [
                    "Singulier"
                ],
                "automates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "automatique": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Regelungstheorie"
                        ],
                        "en": [
                            "control theory"
                        ],
                        "ca": [
                            "autom\u00e0tica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6a21\u63a7\u5b66"
                        ],
                        "hr": [
                            "dinami\u010dna analiza"
                        ],
                        "es": [
                            "Ingenier\u00eda autom\u00e1tica",
                            "autom\u00e1tica"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtomatiko"
                        ],
                        "et": [
                            "automaatika"
                        ],
                        "it": [
                            "teoria del controllo",
                            "automatica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5236\u5fa1\u7406\u8ad6"
                        ],
                        "pl": [
                            "teoria sterowania"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e21"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "automatique": [
                    "Singulier"
                ],
                "automatiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "automatisch",
                            "selbstt\u00e4ttig",
                            "zwangsl\u00e4ufig",
                            "unwillk\u00fcrlich",
                            "mechanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "automatic",
                            "default"
                        ],
                        "ca": [
                            "autom\u00e0tic"
                        ],
                        "hr": [
                            "automatski"
                        ],
                        "da": [
                            "automatisk"
                        ],
                        "es": [
                            "autom\u00e1tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtomata"
                        ],
                        "fi": [
                            "automaattinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "automatysk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03cc\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "automata"
                        ],
                        "io": [
                            "automata"
                        ],
                        "it": [
                            "automatico"
                        ],
                        "nl": [
                            "automatisch"
                        ],
                        "no": [
                            "automatisk",
                            "automatisk",
                            "automatisk"
                        ],
                        "pt": [
                            "autom\u00e1tico"
                        ],
                        "ro": [
                            "automat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "automatisk",
                            "sj\u00e4lvverkande",
                            "slentrianm\u00e4ssig"
                        ],
                        "tr": [
                            "otomatik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "automatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "automatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "automatiquement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u2019une mani\u00e8re automatique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "automatisch"
                        ],
                        "en": [
                            "automatically"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "autom\u00e0ticament"
                        ],
                        "es": [
                            "autom\u00e1ticamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtomate"
                        ],
                        "it": [
                            "automaticamente"
                        ],
                        "nl": [
                            "automatisch",
                            "vanzelf"
                        ],
                        "oc": [
                            "automaticament"
                        ],
                        "pt": [
                            "automaticamente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "automatisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Automatisierung",
                            "Automation",
                            "Automatisation"
                        ],
                        "en": [
                            "automation"
                        ],
                        "ca": [
                            "automaci\u00f3",
                            "automatitzaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "automaci\u00f3n",
                            "automatizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "automatizzazione"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "automatisering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "automatisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "automatisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "automatiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "automatisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "automate"
                        ],
                        "ca": [
                            "automatitzar"
                        ],
                        "es": [
                            "automatizar"
                        ],
                        "pt": [
                            "automatizar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "automatisera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "automatisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Automatismus"
                        ],
                        "en": [
                            "automatism"
                        ],
                        "ca": [
                            "automatisme"
                        ],
                        "es": [
                            "automatismo"
                        ],
                        "it": [
                            "automatismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "automatisme"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u043c",
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "automatismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "automatisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "automatismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "automnal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "herbstlich"
                        ],
                        "en": [
                            "autumn",
                            "autumnal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0631\u064a\u0641 \u0640 \u062e\u0631\u064a\u0641\u0649"
                        ],
                        "ca": [
                            "autumnal"
                        ],
                        "es": [
                            "oto\u00f1al",
                            "autumnal"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtuna"
                        ],
                        "gl": [
                            "outonal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b8\u03b9\u03bd\u03bf\u03c0\u03c9\u03c1\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "autunala"
                        ],
                        "it": [
                            "autunnale"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u0437\u0433\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "herfstachtig",
                            "herfstig",
                            "herfstlijk"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0627\u0626\u06cc\u0632\u06cc"
                        ],
                        "pt": [
                            "outonal"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6stig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "automnal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "automnaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "automnale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "automnales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "automne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Saison",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "herfs"
                        ],
                        "sq": [
                            "vjesht\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Herbst",
                            "Sp\u00e4tjahr"
                        ],
                        "en": [
                            "autumn",
                            "fall"
                        ],
                        "ang": [
                            "h\u00e6rfest"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0641"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0577\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "seronda"
                        ],
                        "az": [
                            "pay\u0131z"
                        ],
                        "eu": [
                            "udazken"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "eost",
                            "ha\u00f1v",
                            "amzer",
                            "kozhamzer"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0441\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "autumne",
                            "tardor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u79cb\u5929",
                            "\u79cb\u5b63",
                            "\u79cb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\uc744"
                        ],
                        "hr": [
                            "jesen"
                        ],
                        "da": [
                            "efter\u00e5r",
                            "h\u00f8st"
                        ],
                        "es": [
                            "oto\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtuno"
                        ],
                        "fo": [
                            "heyst"
                        ],
                        "fi": [
                            "syksy"
                        ],
                        "fy": [
                            "hjest"
                        ],
                        "gd": [
                            "foghar"
                        ],
                        "ga": [
                            "F\u00f3mhar"
                        ],
                        "gl": [
                            "outono"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10d4\u10db\u10dd\u10d3\u10d2\u10dd\u10db\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b8\u03b9\u03bd\u03cc\u03c0\u03c9\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d5",
                            "\u05e1\u05ea\u05d9\u05d5"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u0151sz"
                        ],
                        "io": [
                            "autuno"
                        ],
                        "id": [
                            "musim gugur",
                            "musim rontok"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u146d\u140a\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "haust"
                        ],
                        "it": [
                            "autunno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u79cb"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u0437"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04af\u0437"
                        ],
                        "la": [
                            "autumnus"
                        ],
                        "lv": [
                            "rudens"
                        ],
                        "lt": [
                            "ruduo"
                        ],
                        "lb": [
                            "Hierscht"
                        ],
                        "ms": [
                            "musim gugur",
                            "musim luruh"
                        ],
                        "mg": [
                            "fararano"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0126arifa"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043d\u0430\u043c\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "herfst",
                            "najaar"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00f8st",
                            "h\u00f8st",
                            "haust"
                        ],
                        "oc": [
                            "auton",
                            "automne",
                            "tardor",
                            "davalada",
                            "auton"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0627\u06cc\u06cc\u0632",
                            "\u067e\u0627\u0626\u06cc\u0632",
                            "\u062e\u0632\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "jesie\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "outono"
                        ],
                        "ro": [
                            "toamn\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "so": [
                            "dayr"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6st"
                        ],
                        "tl": [
                            "taglag\u00e1s"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04e9\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "podzim"
                        ],
                        "tr": [
                            "sonbahar"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00fc\u00fdz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0441\u0456\u043d\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00f9a thu",
                            "thu"
                        ],
                        "wa": [
                            "tins",
                            "otone"
                        ],
                        "zu": [
                            "ikwindla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "automne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "automnes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "automobile": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "motor",
                            "kar"
                        ],
                        "de": [
                            "Auto",
                            "Automobil",
                            "Kraftwagen",
                            "Kraftfahrzeug"
                        ],
                        "en": [
                            "motorcar",
                            "automobile",
                            "car"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u064a\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "beribil"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u045e\u0442\u0430\u043c\u0430\u0431\u0456\u043b\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "dan",
                            "tan"
                        ],
                        "ca": [
                            "auto",
                            "autom\u00f2bil",
                            "cotxe"
                        ],
                        "hr": [
                            "automobil"
                        ],
                        "da": [
                            "automobil",
                            "bil"
                        ],
                        "es": [
                            "coche",
                            "autom\u00f3vil"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtomobilo"
                        ],
                        "fo": [
                            "bilur"
                        ],
                        "fi": [
                            "auto"
                        ],
                        "fy": [
                            "auto",
                            "wein"
                        ],
                        "gl": [
                            "autom\u00f3bil"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03ba\u03af\u03bd\u03b7\u03c4\u03bf",
                            "\u03b1\u03bc\u03ac\u03be\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "aut\u00f3",
                            "kocsi"
                        ],
                        "id": [
                            "mobil",
                            "automobil"
                        ],
                        "is": [
                            "bifrei\u00f0",
                            "b\u00edll"
                        ],
                        "it": [
                            "auto",
                            "automobile",
                            "macchina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u52d5\u8eca",
                            "\u8eca",
                            "\u56db\u8f2a\u8eca",
                            "\u4e57\u7528\u8eca"
                        ],
                        "ms": [
                            "oto",
                            "mobil",
                            "motokar"
                        ],
                        "mg": [
                            "kodia",
                            "fiarakodia"
                        ],
                        "nl": [
                            "auto",
                            "automobiel"
                        ],
                        "no": [
                            "bil"
                        ],
                        "oc": [
                            "automobila",
                            "auto",
                            "veitura"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u062a\u0648\u0645\u0648\u0628\u06cc\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "auto",
                            "samoch\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "autom\u00f3vel",
                            "carro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bil"
                        ],
                        "tl": [
                            "awtom\u00f3bil"
                        ],
                        "cs": [
                            "auto"
                        ],
                        "tr": [
                            "otomobil"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0456\u043b\u044c"
                        ],
                        "zu": [
                            "imoto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "automobile": [
                    "Singulier"
                ],
                "automobiles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "automobilisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "motoring"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "automobilisme"
                        ],
                        "da": [
                            "bilisme"
                        ],
                        "es": [
                            "automovilismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtomobilismo"
                        ],
                        "it": [
                            "automobilismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "automobilisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "automobilizm",
                            "motoryzacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "automobilismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u043c",
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0434\u0435\u043b\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "automobilism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "automobilisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "automobilismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "automobiliste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Autofahrer"
                        ],
                        "en": [
                            "driver",
                            "motorist"
                        ],
                        "ca": [
                            "automobilista"
                        ],
                        "da": [
                            "bilist"
                        ],
                        "es": [
                            "automovilista"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtomobilisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "automobilista"
                        ],
                        "nl": [
                            "automobilist"
                        ],
                        "oc": [
                            "automobilista"
                        ],
                        "pl": [
                            "kierowca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "bilist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "automobiliste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "automobilistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "automutilation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mutilation",
                            "injury"
                        ],
                        "ca": [
                            "automutilaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "automutilaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "automutilaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "automutilazione"
                        ],
                        "lt": [
                            "savi\u017eala"
                        ],
                        "nl": [
                            "automutilatie"
                        ],
                        "pl": [
                            "samookaleczenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "automutila\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "sj\u00e4lvskadebeteende"
                        ],
                        "cs": [
                            "sebepo\u0161kozov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "automutilation": [
                    "Singulier"
                ],
                "automutilations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autonome": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1\u00a0(Qui se dirige ou se contr\u00f4le soi-m\u00eame.)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "autonomous"
                        ],
                        "es": [
                            "aut\u00f3nomo"
                        ],
                        "fi": [
                            "itsen\u00e4inen"
                        ],
                        "pt": [
                            "aut\u00f4nomo"
                        ],
                        "cs": [
                            "autonomn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "kendi kendisini y\u00f6neten",
                            "kendi kendini kontrol eden",
                            "kendi kontrol\u00fcn\u00fc elinde tutan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autonome": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "autonomes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "autonomie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat de ce qui est autonome.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Autonomie"
                        ],
                        "en": [
                            "autonomy"
                        ],
                        "ast": [
                            "autonom\u00eda"
                        ],
                        "ca": [
                            "autonomia"
                        ],
                        "hr": [
                            "autonomija"
                        ],
                        "es": [
                            "autonom\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "omintakeisuus"
                        ],
                        "io": [
                            "autonomeso"
                        ],
                        "it": [
                            "autonomia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u7acb",
                            "\u81ea\u6cbb"
                        ],
                        "la": [
                            "automomia"
                        ],
                        "nl": [
                            "autonomie",
                            "zelfbestuur"
                        ],
                        "pt": [
                            "autonomia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u044f",
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "samospr\u00e1va",
                            "autonomie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autonomie": [
                    "Singulier"
                ],
                "autonomies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autophagie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Autophagie"
                        ],
                        "en": [
                            "autophagy"
                        ],
                        "ca": [
                            "autof\u00e0gia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03c6\u03b1\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "autofagia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0443\u0442\u043e\u0444\u0430\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "autofagi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autophagie": [
                    "Singulier"
                ],
                "autophagies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autopo\u00ef\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Autopoiesis"
                        ],
                        "en": [
                            "autopoiesis"
                        ],
                        "it": [
                            "autopoiesi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30fc\u30c8\u30dd\u30a4\u30a8\u30fc\u30b7\u30b9",
                            "\u81ea\u5df1\u5275\u51fa"
                        ],
                        "oc": [
                            "autopoiesi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autopo\u00ef\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "autopo\u00ef\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autopollinisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Selbstbest\u00e4ubung"
                        ],
                        "en": [
                            "pollination"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00f6z\u00fcn\u0259 tozlanma"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441a\u043caa\u043f\u044b\u043b\u0435\u043d\u043d\u0435"
                        ],
                        "bs": [
                            "samoopra\u0161ivanje"
                        ],
                        "ca": [
                            "linitzaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "samoopra\u0161ivanje"
                        ],
                        "da": [
                            "selvbest\u00f8vning"
                        ],
                        "es": [
                            "autopolinizacion"
                        ],
                        "eo": [
                            "mempolenado"
                        ],
                        "fi": [
                            "itsep\u00f6lytys"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6nmegporz\u00e1s"
                        ],
                        "id": [
                            "penyerbukan sendiri"
                        ],
                        "it": [
                            "autoimpollinazione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0437\u0434\u0456\u0433\u0456\u043d\u0435\u043d \u0442\u043e\u0437\u0430\u04a3\u0434\u0430\u043d\u0443"
                        ],
                        "ms": [
                            "penswadebungaan"
                        ],
                        "nl": [
                            "zelfbestuiving"
                        ],
                        "no": [
                            "sj\u00f8lpollinering"
                        ],
                        "pl": [
                            "samopylno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "autopoliniza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "autopolenizare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u043e\u043f\u044b\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sh": [
                            "samoopra\u0161ivanje"
                        ],
                        "sl": [
                            "samoopra\u0161evanje"
                        ],
                        "sv": [
                            "sj\u00e4lvpollinering"
                        ],
                        "cs": [
                            "samoopylen\u00ed"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1ef1 th\u1ee5 ph\u1ea5n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autopollinisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "autopollinisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autoportrait": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Selbstportr\u00e4t",
                            "Selbstbildnis"
                        ],
                        "en": [
                            "portrait"
                        ],
                        "ca": [
                            "autoretrat"
                        ],
                        "hr": [
                            "autoportret"
                        ],
                        "es": [
                            "autorretrato"
                        ],
                        "eo": [
                            "memportreto"
                        ],
                        "fi": [
                            "omakuva"
                        ],
                        "it": [
                            "autoritratto"
                        ],
                        "nl": [
                            "zelfportret"
                        ],
                        "no": [
                            "selvportrett",
                            "sj\u00f8lportrett",
                            "sj\u00f8lvportrett"
                        ],
                        "pl": [
                            "autoportret"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "sj\u00e4lvportr\u00e4tt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autoportrait": [
                    "Singulier"
                ],
                "autoportraits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autopsie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Autopsie",
                            "Leichen\u00f6ffnung",
                            "Leichenschau",
                            "Nekropsie",
                            "Obduktion"
                        ],
                        "en": [
                            "autopsy"
                        ],
                        "ca": [
                            "aut\u00f2psia"
                        ],
                        "hr": [
                            "autopsija"
                        ],
                        "da": [
                            "autopsi",
                            "obduktion"
                        ],
                        "es": [
                            "autopsia"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtopsio"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruumiinavaus"
                        ],
                        "gl": [
                            "autopsia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b5\u03ba\u03c1\u03bf\u03c8\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "autopsio"
                        ],
                        "id": [
                            "visum"
                        ],
                        "it": [
                            "autopsia"
                        ],
                        "ms": [
                            "bedah siasat"
                        ],
                        "nl": [
                            "autopsie",
                            "lijkschouwing"
                        ],
                        "oc": [
                            "autopsia"
                        ],
                        "pt": [
                            "aut\u00f3psia",
                            "necropsia",
                            "necropse"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0443\u0442\u043e\u043f\u0441\u0438\u044f",
                            "\u0432\u0441\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "obduktion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autopsie": [
                    "Singulier"
                ],
                "autopsies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autoradio": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Autoradio"
                        ],
                        "en": [
                            "car radio"
                        ],
                        "hr": [
                            "radio za auto"
                        ],
                        "it": [
                            "autoradio"
                        ],
                        "nl": [
                            "autoradio"
                        ],
                        "cs": [
                            "autor\u00e1dio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autoradio": [
                    "Singulier"
                ],
                "autoradios": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autorail": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "V\u00e9hicule ferroviaire automoteur destin\u00e9 au transport de voyageurs.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schienenbus"
                        ],
                        "en": [
                            "railcar"
                        ],
                        "ca": [
                            "autorail"
                        ],
                        "it": [
                            "treno diesel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autorail": [
                    "Singulier"
                ],
                "autorails": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autor\u00e9alisateur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "selbsterf\u00fcllend"
                        ],
                        "en": [
                            "fulfilling"
                        ],
                        "es": [
                            "autocumplido"
                        ],
                        "ga": [
                            "chomhl\u00edontach"
                        ],
                        "pt": [
                            "realiz\u00e1vel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autor\u00e9alisateur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "autor\u00e9alisateurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "autor\u00e9alisatrice": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "autor\u00e9alisatrices": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "autor\u00e9f\u00e9rentiel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "referential"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\uae30 \uc5b8\uae09\uc801",
                            "\uc790\uae30 \ucc38\uc870\uc801"
                        ],
                        "hr": [
                            "samoodre\u0111enost"
                        ],
                        "it": [
                            "autoreferenziale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u5df1\u8a00\u53ca\u7684",
                            "\u81ea\u5df1\u53c2\u7167\u7684"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autor\u00e9f\u00e9rentiel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "autor\u00e9f\u00e9rentiels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "autor\u00e9f\u00e9rentielle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "autor\u00e9f\u00e9rentielles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "autor\u00e9gulation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Processus avec retour \u00e0 la normale",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "autoregulation"
                        ],
                        "ca": [
                            "autoregulaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "autorregulaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "autoregolazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "zelfregulering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autor\u00e9gulation": [
                    "Singulier"
                ],
                "autor\u00e9gulations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autor\u00e9paration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Selbstreparatur"
                        ],
                        "en": [
                            "repair"
                        ],
                        "es": [
                            "autorreparaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "autoriparazione"
                        ],
                        "ln": [
                            "bom\u00edb\u0254ngisi"
                        ],
                        "nl": [
                            "zelfherstel"
                        ],
                        "pt": [
                            "repara\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "sj\u00e4lvreparation"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autor\u00e9paration": [
                    "Singulier"
                ],
                "autor\u00e9parations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autorisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erlaubnis"
                        ],
                        "en": [
                            "authorization",
                            "ou authorisation",
                            "clearance",
                            "empowerment",
                            "permission",
                            "leave",
                            "dispensation"
                        ],
                        "ca": [
                            "autoritzaci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "tilladelse"
                        ],
                        "es": [
                            "autorizaci\u00f3n",
                            "permiso"
                        ],
                        "eo": [
                            "rajtigo",
                            "permeso"
                        ],
                        "fo": [
                            "loyvi"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferlof"
                        ],
                        "gd": [
                            "cead"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03b4\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "permiso",
                            "yurizo"
                        ],
                        "it": [
                            "autorizzazione"
                        ],
                        "la": [
                            "licentia"
                        ],
                        "mg": [
                            "fahazoandalana"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevoegdheid",
                            "machtiging",
                            "mandaat",
                            "volmacht",
                            "permissie",
                            "toestemming",
                            "vergunning",
                            "verlof"
                        ],
                        "pt": [
                            "consentimento",
                            "permiss\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "till\u00e5telse"
                        ],
                        "sw": [
                            "ruhusa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autorisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "autorisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autoris\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "qualified",
                            "authoritative",
                            "authorized"
                        ],
                        "ca": [
                            "autoritzat"
                        ],
                        "es": [
                            "autorizado"
                        ],
                        "ro": [
                            "autorizat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u043e\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "uzn\u00e1van\u00fd",
                            "autorizovan\u00fd",
                            "kompetentn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autoris\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "autoris\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "autoris\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "autoris\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "autoriser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "absegnen",
                            "bevollm\u00e4chtigen",
                            "erm\u00e4chtigen",
                            "autorisieren",
                            "erlauben"
                        ],
                        "en": [
                            "allow",
                            "authorize",
                            "empower",
                            "entitle",
                            "warrant"
                        ],
                        "br": [
                            "aotren"
                        ],
                        "ca": [
                            "autoritzar"
                        ],
                        "hr": [
                            "proglasiti",
                            "dozvoliti",
                            "dopustiti",
                            "dodijeliti pravo",
                            "odobriti"
                        ],
                        "es": [
                            "autorizar"
                        ],
                        "eo": [
                            "rajtigi"
                        ],
                        "gl": [
                            "autorizar"
                        ],
                        "io": [
                            "yurizar",
                            "permisar"
                        ],
                        "it": [
                            "autorizzare"
                        ],
                        "ku": [
                            "dest\u00fbr dan"
                        ],
                        "nl": [
                            "autoriseren",
                            "machtigen",
                            "volmachtigen"
                        ],
                        "no": [
                            "berettige"
                        ],
                        "pt": [
                            "autorizar",
                            "habilitar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sg": [
                            "y\u00ea da",
                            "y\u00ea d\u00e4a"
                        ],
                        "sv": [
                            "auktorisera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "autoritaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "autoritativ",
                            "machtbewusst",
                            "machthaberisch"
                        ],
                        "en": [
                            "authoritarian"
                        ],
                        "ca": [
                            "autoritari"
                        ],
                        "hr": [
                            "strog",
                            "odlu\u010dan"
                        ],
                        "da": [
                            "autorit\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "autoritario"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtoritata"
                        ],
                        "fy": [
                            "autorit\u00ear",
                            "bazich"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c3\u03c4\u03b7\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "autoritatema"
                        ],
                        "nl": [
                            "autoritair",
                            "gezaghebbend"
                        ],
                        "pt": [
                            "autorizado"
                        ],
                        "ro": [
                            "poruncitor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "tr": [
                            "otoriter"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autoritaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "autoritaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "autoritarisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "authoritarianism"
                        ],
                        "ca": [
                            "autoritarisme"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad8c\uc704\uc8fc\uc758"
                        ],
                        "hr": [
                            "strahopo\u0161tovanje"
                        ],
                        "es": [
                            "autoritarismo"
                        ],
                        "gl": [
                            "autoritarismo"
                        ],
                        "it": [
                            "autoritarismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autoritarisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "autoritarismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autorit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pouvoir ou droit de commander, d\u2019obliger quelqu\u2019un \u00e0 quelque chose\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Macht",
                            "Autorit\u00e4t",
                            "Gewalt"
                        ],
                        "en": [
                            "authority"
                        ],
                        "hr": [
                            "vlast"
                        ],
                        "fi": [
                            "mahti",
                            "mahtavuus"
                        ],
                        "gl": [
                            "autoridade"
                        ],
                        "la": [
                            "potest\u0101s"
                        ],
                        "sg": [
                            "gb\u00ef\u00e2"
                        ],
                        "sw": [
                            "mamlaka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autorit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "autorit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autoroute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Route con\u00e7ue pour la circulation rapide des voitures",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Autobahn"
                        ],
                        "en": [
                            "motorway",
                            "freeway",
                            "expressway"
                        ],
                        "eu": [
                            "autobide"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u045e\u0442\u0430\u043c\u0430\u0433\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430",
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "autopista"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a1\u13c6\u13c5\u13c3\u13af"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ad8\u901f\u516c\u8def",
                            "\u516c\u8def"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace0\uc18d\ub3c4\ub85c",
                            "\uacf5\ub85c"
                        ],
                        "hr": [
                            "autoput",
                            "autocesta"
                        ],
                        "da": [
                            "bilvej"
                        ],
                        "es": [
                            "autopista"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtovojo",
                            "a\u016dtostrado"
                        ],
                        "et": [
                            "maantee"
                        ],
                        "fi": [
                            "moottoritie"
                        ],
                        "ga": [
                            "mot\u00e1rbhealach"
                        ],
                        "cy": [
                            "traffordd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03cc\u03b4\u03c1\u03bf\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "aut\u00f3p\u00e1lya"
                        ],
                        "id": [
                            "jalan tol"
                        ],
                        "it": [
                            "autostrada"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ad8\u901f\u9053\u8def",
                            "\u516c\u9053"
                        ],
                        "la": [
                            "strada"
                        ],
                        "lv": [
                            "automa\u0123istr\u0101le"
                        ],
                        "lt": [
                            "automagistral\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Autobunn"
                        ],
                        "ms": [
                            "lebuh raya"
                        ],
                        "nl": [
                            "autoweg",
                            "snelweg",
                            "autosnelweg"
                        ],
                        "no": [
                            "motorvei",
                            "motorveg"
                        ],
                        "oc": [
                            "autorota"
                        ],
                        "pl": [
                            "autostrada"
                        ],
                        "pt": [
                            "autopista",
                            "estrada",
                            "rodovia"
                        ],
                        "ro": [
                            "autostrad\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430",
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c",
                            "\u0448\u043e\u0441\u0441\u0435",
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0443\u0442\u043e\u043f\u0443\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "dia\u013enica"
                        ],
                        "sl": [
                            "avtocesta"
                        ],
                        "sv": [
                            "motorv\u00e4g"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00e1lnice"
                        ],
                        "tr": [
                            "otoyol"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0433\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u01b0\u1eddng cao t\u1ed1c"
                        ],
                        "wa": [
                            "otostr\u00e5de",
                            "otovoye",
                            "otorote"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autoroute": [
                    "Singulier"
                ],
                "autoroutes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autosatisfaction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "satisfaction"
                        ],
                        "hr": [
                            "samosatisfakcija"
                        ],
                        "gl": [
                            "autosatisfacci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03ca\u03ba\u03b1\u03bd\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "autosoddisfazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "zelfgenoegzaamheid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autosatisfaction": [
                    "Singulier"
                ],
                "autosatisfactions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autost\u00e9r\u00e9ogramme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "autostereogram"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03b5\u03cc\u03b3\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "autostereogramma"
                        ],
                        "nl": [
                            "autostereogram"
                        ],
                        "pt": [
                            "autostereograma"
                        ],
                        "tr": [
                            "otostereogram"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autost\u00e9r\u00e9ogramme": [
                    "Singulier"
                ],
                "autost\u00e9r\u00e9ogrammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autostoppeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tramper",
                            "Anhalter"
                        ],
                        "en": [
                            "hitchhiker"
                        ],
                        "ca": [
                            "autoestopista"
                        ],
                        "es": [
                            "autoestopista",
                            "autostopista"
                        ],
                        "eo": [
                            "petveturadanto"
                        ],
                        "et": [
                            "h\u00e4\u00e4letaja"
                        ],
                        "hu": [
                            "stoppos"
                        ],
                        "it": [
                            "autostoppista"
                        ],
                        "sv": [
                            "liftare",
                            "lifterska"
                        ],
                        "cs": [
                            "stopa\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "otostop\u00e7u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autostoppeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "autostoppeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autosuffisance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sufficiency"
                        ],
                        "ca": [
                            "autosufici\u00e8ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "zadovoljenje potreba"
                        ],
                        "es": [
                            "autosuficiencia"
                        ],
                        "it": [
                            "autosufficienza"
                        ],
                        "nl": [
                            "zelfvoorziening"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autosuffisance": [
                    "Singulier"
                ],
                "autosuffisances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autosuggestion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "autosuggesti\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "samouvjerenje"
                        ],
                        "es": [
                            "autosugesti\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "autosuggestione"
                        ],
                        "nl": [
                            "autosuggestie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autosuggestion": [
                    "Singulier"
                ],
                "autosuggestions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autotrophie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Autotrophie"
                        ],
                        "en": [
                            "autotroph"
                        ],
                        "ca": [
                            "autotr\u00f2fia"
                        ],
                        "hr": [
                            "autotrofija"
                        ],
                        "it": [
                            "autotrofia"
                        ],
                        "vi": [
                            "sinh v\u1eadt t\u1ef1 d\u01b0\u1ee1ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autotrophie": [
                    "Singulier"
                ],
                "autotrophies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autour": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Aux alentours, aux environs",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "herum"
                        ],
                        "en": [
                            "around"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0648\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "inguruan"
                        ],
                        "ca": [
                            "al voltant",
                            "entorn"
                        ],
                        "hr": [
                            "oko",
                            "uokolo"
                        ],
                        "da": [
                            "omkring"
                        ],
                        "es": [
                            "alrededor"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109irka\u016d"
                        ],
                        "it": [
                            "intorno"
                        ],
                        "oc": [
                            "entorn"
                        ],
                        "pt": [
                            "ao rededor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433",
                            "\u043a\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c",
                            "\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "okolo"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e5to\u00fb",
                            "alinto\u00fb",
                            "av\u00e5r la"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oiseau de proie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Habicht"
                        ],
                        "en": [
                            "goshawk",
                            "sparrowhawk",
                            "accipiter"
                        ],
                        "ang": [
                            "hafoc",
                            "heafoc"
                        ],
                        "ca": [
                            "astor"
                        ],
                        "hr": [
                            "jastreb"
                        ],
                        "es": [
                            "azor"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcipitro"
                        ],
                        "fo": [
                            "heykur"
                        ],
                        "fy": [
                            "hauk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03c0\u03bb\u03bf\u03c3\u03ac\u03b9\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "heja"
                        ],
                        "is": [
                            "haukur"
                        ],
                        "it": [
                            "astore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440\u0448\u044b\u0493\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "accipiter"
                        ],
                        "nl": [
                            "havik"
                        ],
                        "oc": [
                            "astor"
                        ],
                        "pl": [
                            "jastrz\u0105b"
                        ],
                        "pt": [
                            "ac\u00edpitre",
                            "a\u00e7or"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0441\u0442\u0440\u0435\u0431"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0458\u0430\u0441\u0442\u0440\u0435\u0431"
                        ],
                        "sk": [
                            "jastrab"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6k"
                        ],
                        "cs": [
                            "jest\u0159\u00e1b"
                        ],
                        "tr": [
                            "atmaca"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u0441\u0442\u0440\u0443\u0431"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autour": [
                    "Singulier"
                ],
                "autours": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autre": [
        {
            "type": "Adjectif ind\u00e9fini",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ander"
                        ],
                        "sq": [
                            "tjet\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00fcbriger",
                            "sonstiger",
                            "sonstig",
                            "andere",
                            "anderer",
                            "anderes"
                        ],
                        "en": [
                            "other",
                            "another",
                            "different",
                            "else"
                        ],
                        "eu": [
                            "beste"
                        ],
                        "ca": [
                            "restant",
                            "altre",
                            "ali\u00e8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\ub978"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8vrig"
                        ],
                        "es": [
                            "otro",
                            "dem\u00e1s",
                            "restante",
                            "ajeno"
                        ],
                        "eo": [
                            "cetera",
                            "alia"
                        ],
                        "fo": [
                            "hin",
                            "annar",
                            "annar"
                        ],
                        "fi": [
                            "muu",
                            "toinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "oar",
                            "oars"
                        ],
                        "gd": [
                            "eile"
                        ],
                        "ga": [
                            "eile"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bb\u03bb\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03ba\u03cc\u03bc\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "egy\u00e9b",
                            "m\u00e1s",
                            "m\u00e1sik",
                            "m\u00e1smilyen"
                        ],
                        "id": [
                            "lain"
                        ],
                        "ia": [
                            "altere"
                        ],
                        "is": [
                            "annar"
                        ],
                        "it": [
                            "altro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4ed6\u306e",
                            "\u5225\u306e",
                            "\u9055\u3046"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u049b\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "ceterus",
                            "alius",
                            "alter"
                        ],
                        "nl": [
                            "overig",
                            "verder",
                            "ander"
                        ],
                        "no": [
                            "en anden"
                        ],
                        "oc": [
                            "autre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u06cc\u06af\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "inny"
                        ],
                        "pt": [
                            "outro",
                            "restante",
                            "diferente",
                            "diverso",
                            "outro"
                        ],
                        "ro": [
                            "alt",
                            "\u00eenc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "annan"
                        ],
                        "sw": [
                            "ingine"
                        ],
                        "tl": [
                            "ib\u00e1"
                        ],
                        "cs": [
                            "ostatn\u00ed",
                            "jin\u00fd",
                            "druh\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u015fka",
                            "bir daha",
                            "di\u011fer bir"
                        ],
                        "zu": [
                            "nye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "autres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "autrefois": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Anciennement, jadis, au temps pass\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fr\u00fcher"
                        ],
                        "en": [
                            "previously",
                            "formerly"
                        ],
                        "br": [
                            "gwechall"
                        ],
                        "ca": [
                            "antany"
                        ],
                        "da": [
                            "forhen"
                        ],
                        "es": [
                            "anta\u00f1o"
                        ],
                        "fi": [
                            "muinoin",
                            "ennen vanhaan"
                        ],
                        "ga": [
                            "fad\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "bahari",
                            "dulunya",
                            "sebelumnya"
                        ],
                        "it": [
                            "anticamente",
                            "una volta"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u044f\u0493\u044b\u0434\u0430",
                            "\u0435\u0440\u0442\u0435\u0434\u0435"
                        ],
                        "lb": [
                            "fr\u00e9ier"
                        ],
                        "nl": [
                            "vroeger"
                        ],
                        "pl": [
                            "dawniej",
                            "kiedy\u015b"
                        ],
                        "ro": [
                            "alt\u0103dat\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "fordom",
                            "f\u00f6rr"
                        ],
                        "wa": [
                            "dinltins",
                            "divinltins",
                            "davance"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "autrement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anders"
                        ],
                        "de": [
                            "andernfalls",
                            "anders",
                            "sonst",
                            "auf andere Art",
                            "auf andere Weise"
                        ],
                        "en": [
                            "otherwise",
                            "differently",
                            "else"
                        ],
                        "ca": [
                            "altrament",
                            "aix\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "de otra manera"
                        ],
                        "eo": [
                            "alie",
                            "alimaniere"
                        ],
                        "fo": [
                            "annars",
                            "a\u00f0rasta\u00f0ni"
                        ],
                        "fy": [
                            "yn oarwei"
                        ],
                        "it": [
                            "diversamente",
                            "in modo diverso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u049b\u0430\u0448\u0430",
                            "\u04d9\u0439\u0442\u043f\u0435\u0441\u0435"
                        ],
                        "nl": [
                            "anders",
                            "op een andere manier"
                        ],
                        "pl": [
                            "inaczej",
                            "gdzie indziej",
                            "w inny spos\u00f3b"
                        ],
                        "pt": [
                            "de outro modo"
                        ],
                        "ro": [
                            "altfel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430 \u0442\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "annorlunda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "autrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celle qui est \u00e0 l\u2019origine de quelque chose\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Urheberin"
                        ],
                        "en": [
                            "author",
                            "perpetratrix",
                            "creatrix"
                        ],
                        "br": [
                            "oberourez"
                        ],
                        "ca": [
                            "autora"
                        ],
                        "da": [
                            "ophavskvinde"
                        ],
                        "es": [
                            "autora"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtorino"
                        ],
                        "id": [
                            "pelaku wanita"
                        ],
                        "it": [
                            "autrice"
                        ],
                        "la": [
                            "auctr\u012bx"
                        ],
                        "nl": [
                            "daderes"
                        ],
                        "oc": [
                            "autora"
                        ],
                        "pl": [
                            "autorka",
                            "sprawczyni"
                        ],
                        "pt": [
                            "autora"
                        ],
                        "ro": [
                            "autoare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0448\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Celle qui a r\u00e9dig\u00e9 un ouvrage\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Autorin",
                            "Schriftstellerin",
                            "Verfasserin",
                            "Urheberin"
                        ],
                        "en": [
                            "author",
                            "authoress"
                        ],
                        "ast": [
                            "autora"
                        ],
                        "br": [
                            "oberourez",
                            "aozerez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043a\u0430",
                            "\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "autora"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5973\u4f5c\u8005"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5ec\ub958 \uc791\uac00"
                        ],
                        "da": [
                            "forfatterinde"
                        ],
                        "es": [
                            "autora"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtorino",
                            "verkistino"
                        ],
                        "et": [
                            "naisautor"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirjailijatar"
                        ],
                        "ga": [
                            "ban\u00fadar"
                        ],
                        "gl": [
                            "autora"
                        ],
                        "cy": [
                            "awdures"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03ad\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "szerz\u0151n\u0151",
                            "\u00edr\u00f3n\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "autorino"
                        ],
                        "id": [
                            "pengarang wanita"
                        ],
                        "it": [
                            "autrice"
                        ],
                        "la": [
                            "editrix",
                            "auctr\u012bx"
                        ],
                        "lv": [
                            "autore"
                        ],
                        "lt": [
                            "autor\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Autorin"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "pengarang wanita"
                        ],
                        "nl": [
                            "schrijfster",
                            "autrice"
                        ],
                        "no": [
                            "forfatterinne",
                            "forfattarinne"
                        ],
                        "oc": [
                            "autora"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0641\u06c1"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0627\u0646\u0645 \u0646\u0648\u06cc\u0633\u0646\u062f\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "autorka",
                            "pisarka"
                        ],
                        "pt": [
                            "autora"
                        ],
                        "ro": [
                            "autoare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0448\u0430",
                            "\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "autorica",
                            "knji\u017eevnica"
                        ],
                        "sk": [
                            "autorka"
                        ],
                        "sl": [
                            "avtorica"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rfattarinna"
                        ],
                        "cs": [
                            "autorka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "kad\u0131n yazar"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u1eef t\u00e1c gi\u1ea3"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "G\u00e9nitrice\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "genitrix"
                        ],
                        "ca": [
                            "progenitora"
                        ],
                        "es": [
                            "progenitora"
                        ],
                        "eo": [
                            "naskantino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "genitrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "progenitora"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "autrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autrice-compositrice-interpr\u00e8te": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Liedermacherin"
                        ],
                        "en": [
                            "songwriter"
                        ],
                        "ast": [
                            "cantautora"
                        ],
                        "ca": [
                            "cantautora"
                        ],
                        "es": [
                            "cantautora"
                        ],
                        "gl": [
                            "cantautora"
                        ],
                        "it": [
                            "cantautrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "cantautora"
                        ],
                        "ro": [
                            "cantautoare"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0443\u0442\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "kantavtorica"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00edsni\u010dk\u00e1\u0159ka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autrice-compositrice-interpr\u00e8te": [
                    "Singulier"
                ],
                "autrices-compositrices-interpr\u00e8tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autrichien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00f6sterreichisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Austrian"
                        ],
                        "az": [
                            "avstriyal\u0131"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "austr\u00edac"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8strigsk"
                        ],
                        "es": [
                            "austr\u00edaco"
                        ],
                        "et": [
                            "austria"
                        ],
                        "fi": [
                            "it\u00e4valtalainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "austr\u00edaco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "osztr\u00e1k"
                        ],
                        "it": [
                            "austriaco"
                        ],
                        "lv": [
                            "austrie\u0161u",
                            "austrisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "austri\u0161kas"
                        ],
                        "mt": [
                            "Awstrijak"
                        ],
                        "nl": [
                            "Oostenrijks"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8sterriksk",
                            "austerriksk"
                        ],
                        "pl": [
                            "austriacki"
                        ],
                        "pt": [
                            "austr\u00edaco"
                        ],
                        "ro": [
                            "austriac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "rak\u00fasky"
                        ],
                        "sl": [
                            "avstrijski"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6sterrikisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "rakousk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autrichien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "autrichiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "autrichienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "autrichiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Autrichien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00d6sterreicher"
                        ],
                        "en": [
                            "Austrian"
                        ],
                        "az": [
                            "avstriyal\u0131"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0435\u0446"
                        ],
                        "ca": [
                            "austr\u00edac"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8striger"
                        ],
                        "es": [
                            "austriaco"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dstro",
                            "a\u016dstri\u0109o",
                            "a\u016dstrino"
                        ],
                        "et": [
                            "austerlane"
                        ],
                        "fi": [
                            "it\u00e4valtalainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "austr\u00edaco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03c5\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "osztr\u00e1k"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "lv": [
                            "austrietis",
                            "austriete"
                        ],
                        "lt": [
                            "austras",
                            "austr\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Oostenrijker"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8sterriker",
                            "austerrikar"
                        ],
                        "oc": [
                            "austrian"
                        ],
                        "pl": [
                            "Austriak",
                            "Austriaczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "austr\u00edaco"
                        ],
                        "ro": [
                            "austriac",
                            "austriac\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0435\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "Rak\u00fa\u0161an",
                            "Rak\u00fa\u0161anka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Avstr\u00edjec",
                            "Avstr\u00edjka"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6sterrikare"
                        ],
                        "cs": [
                            "Raku\u0161an"
                        ],
                        "vo": [
                            "L\u00f6ster\u00e4nan",
                            "L\u00f6ster\u00e4nan",
                            "L\u00f6ster\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Autrichien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Autrichiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autruche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oiseau",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Struthio camelus"
                        ],
                        "af": [
                            "volstruis"
                        ],
                        "de": [
                            "Strau\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "ostrich"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0639\u0627\u0645"
                        ],
                        "an": [
                            "estruzio"
                        ],
                        "br": [
                            "struska\u00f1val"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0449\u0440\u0430\u0443\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "estru\u00e7"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9e35\u9e1f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud0c0\uc870"
                        ],
                        "co": [
                            "struzzu"
                        ],
                        "hr": [
                            "noj"
                        ],
                        "da": [
                            "struds"
                        ],
                        "es": [
                            "avestruz"
                        ],
                        "eo": [
                            "struto"
                        ],
                        "fo": [
                            "strutsur"
                        ],
                        "fi": [
                            "strutsi"
                        ],
                        "fy": [
                            "str\u00fasf\u00fbgel"
                        ],
                        "gl": [
                            "avestruz"
                        ],
                        "cy": [
                            "estrys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c5\u03b8\u03bf\u03ba\u03ac\u03bc\u03b7\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05e2\u05df"
                        ],
                        "io": [
                            "strucho"
                        ],
                        "it": [
                            "struzzo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c0\u30c1\u30e7\u30a6",
                            "\u99dd\u9ce5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u0439\u0435\u049b\u04b1\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u04e9\u04e9 \u043a\u0443\u0448"
                        ],
                        "li": [
                            "stroes"
                        ],
                        "lt": [
                            "strutis"
                        ],
                        "ms": [
                            "Burung Unta"
                        ],
                        "nl": [
                            "struis",
                            "struisvogel"
                        ],
                        "oc": [
                            "estruci"
                        ],
                        "pl": [
                            "stru\u015b"
                        ],
                        "pt": [
                            "avestruz"
                        ],
                        "ro": [
                            "stru\u021b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043d\u043e\u0458"
                        ],
                        "sk": [
                            "n\u00f3j"
                        ],
                        "sl": [
                            "noj"
                        ],
                        "sv": [
                            "struts"
                        ],
                        "sw": [
                            "mbuni"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u04d9\u0432\u04d9 \u043a\u043e\u0448\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0161tros"
                        ],
                        "tk": [
                            "d\u00fc\u00fdegu\u015f"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00e0 \u0111i\u1ec3u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autruche": [
                    "Singulier"
                ],
                "autruches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "autrui": [
        {
            "type": "Pronom ind\u00e9fini",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "andere",
                            "anderer"
                        ],
                        "en": [
                            "others",
                            "another"
                        ],
                        "ca": [
                            "altri"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4ed6\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud0c0\uc778"
                        ],
                        "da": [
                            "andre",
                            "medmennesket",
                            "n\u00e6sten"
                        ],
                        "es": [
                            "el pr\u00f3jimo",
                            "los pr\u00f3jimos"
                        ],
                        "eo": [
                            "aliulo"
                        ],
                        "fo": [
                            "anna\u00f0 f\u00f3lk"
                        ],
                        "io": [
                            "altru"
                        ],
                        "it": [
                            "altrui"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4ed6\u4eba"
                        ],
                        "la": [
                            "alius"
                        ],
                        "nl": [
                            "anderen",
                            "iemand anders"
                        ],
                        "oc": [
                            "autr\u00fa"
                        ],
                        "pt": [
                            "outrem",
                            "outros"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439",
                            "\u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00f4tru",
                            "les \u00f4tes"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "autunite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Min\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "autuniet"
                        ],
                        "de": [
                            "Autunit",
                            "Kalkuranglimmer"
                        ],
                        "en": [
                            "autunite"
                        ],
                        "ast": [
                            "autunita"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0443\u0442\u043e\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "autunita"
                        ],
                        "hr": [
                            "autunit"
                        ],
                        "da": [
                            "autunit"
                        ],
                        "es": [
                            "autunita"
                        ],
                        "fi": [
                            "autuniitti",
                            "uraanikiille"
                        ],
                        "gl": [
                            "autunita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c9\u03c4\u03bf\u03c5\u03bd\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "autunit"
                        ],
                        "it": [
                            "autunite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u71d0\u7070\u30a6\u30e9\u30f3\u77f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "autuniet"
                        ],
                        "no": [
                            "autunitt"
                        ],
                        "uz": [
                            "otenit"
                        ],
                        "pl": [
                            "autunit"
                        ],
                        "pt": [
                            "autunita"
                        ],
                        "ro": [
                            "autunit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0435\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "otunit"
                        ],
                        "sv": [
                            "autunit",
                            "kalkuranglimmer"
                        ],
                        "cs": [
                            "autunit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "autunite": [
                    "Singulier"
                ],
                "autunites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auvent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schutzdach",
                            "Dachvorsprung"
                        ],
                        "en": [
                            "awning",
                            "canopy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "barbacana"
                        ],
                        "hr": [
                            "nadstre\u0161nica"
                        ],
                        "es": [
                            "toldo",
                            "cobertizo"
                        ],
                        "eo": [
                            "alero"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fdak"
                        ],
                        "io": [
                            "tekto",
                            "tekteto"
                        ],
                        "is": [
                            "sk\u00far",
                            "sk\u00fdli"
                        ],
                        "it": [
                            "tettoia"
                        ],
                        "nl": [
                            "afdak",
                            "luifel"
                        ],
                        "oc": [
                            "retaule",
                            "teulad\u00f2ta",
                            "amban",
                            "embanc"
                        ],
                        "pt": [
                            "marquise",
                            "toldo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auvent": [
                    "Singulier"
                ],
                "auvents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auxide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Auxis thazard"
                        ],
                        "de": [
                            "Unechte Bonito"
                        ],
                        "en": [
                            "frigate tuna"
                        ],
                        "ca": [
                            "melva llisa"
                        ],
                        "es": [
                            "melva"
                        ],
                        "it": [
                            "tombarello"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auxide": [
                    "Singulier"
                ],
                "auxides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auxiliaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sekond\u00ear"
                        ],
                        "de": [
                            "akzessorisch",
                            "zugeh\u00f6rig",
                            "dazugeh\u00f6rig",
                            "hinzutretend",
                            "zus\u00e4tzlich",
                            "nebens\u00e4chlich",
                            "nebengeordnet",
                            "minder wichtig"
                        ],
                        "en": [
                            "auxiliary",
                            "ancillary",
                            "subsidiary"
                        ],
                        "eu": [
                            "laguntzaile"
                        ],
                        "ca": [
                            "auxiliar"
                        ],
                        "es": [
                            "auxiliar",
                            "accesorio",
                            "accidental"
                        ],
                        "eo": [
                            "helpa",
                            "flanka",
                            "akcesora"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03b7\u03b8\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyors\u00edt\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "auxiliara"
                        ],
                        "ia": [
                            "auxiliar"
                        ],
                        "nl": [
                            "minder belangrijk",
                            "ver",
                            "zijdelings",
                            "bijbehorend",
                            "bijkomend",
                            "bijkomstig",
                            "accessorisch",
                            "accessoir"
                        ],
                        "pt": [
                            "auxiliar",
                            "acess\u00f3rio",
                            "apenso",
                            "lateral",
                            "secund\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439",
                            "\u0432\u0441\u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auxiliaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "auxiliaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Verbe auxiliaire\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Auxiliar",
                            "Auxiliare",
                            "Auxiliarverb",
                            "Hilfsverb",
                            "Hilfsverbum",
                            "Hilfswort",
                            "Hilfszeitwort"
                        ],
                        "en": [
                            "auxiliary verb",
                            "auxiliary",
                            "helping verb"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0585\u056a\u0561\u0576\u0564\u0561\u056f \u0562\u0561\u0575"
                        ],
                        "br": [
                            "skoazell"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043f\u043e\u043c\u0430\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043d \u0433\u043b\u0430\u0433\u043e\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "verb auxiliar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u52a9\u52a8\u8bcd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc870\ub3d9\uc0ac"
                        ],
                        "da": [
                            "hj\u00e6lpeudsagnsord",
                            "hj\u00e6lpeverbum"
                        ],
                        "es": [
                            "verbo auxiliar",
                            "auxiliar"
                        ],
                        "eo": [
                            "helpa verbo"
                        ],
                        "fo": [
                            "hj\u00e1lparsagnor\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "apuverbi"
                        ],
                        "gd": [
                            "gn\u00ecomhair taiceil"
                        ],
                        "ga": [
                            "briathar c\u00fanta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03b7\u03b8\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03c1\u03ae\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "seg\u00e9dige"
                        ],
                        "io": [
                            "helpoverbo"
                        ],
                        "id": [
                            "kata kerja bantu",
                            "verba bantu"
                        ],
                        "ia": [
                            "verbo auxiliar"
                        ],
                        "is": [
                            "hj\u00e1lpars\u00f6gn"
                        ],
                        "it": [
                            "verbo ausiliaro",
                            "ausiliare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u52a9\u52d5\u8a5e",
                            "\u88dc\u52a9\u52d5\u8a5e"
                        ],
                        "la": [
                            "verbum auxiliare"
                        ],
                        "lv": [
                            "pal\u012bga darb\u012bbas v\u0101rds"
                        ],
                        "lt": [
                            "pagalbinis veiksma\u017eodis"
                        ],
                        "lb": [
                            "H\u00ebllefsverb"
                        ],
                        "ms": [
                            "kata kerja bantu"
                        ],
                        "nl": [
                            "hulpwerkwoord"
                        ],
                        "pl": [
                            "czasownik posi\u0142kowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "verbo auxiliar"
                        ],
                        "ro": [
                            "verb ajut\u0103tor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0441\u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043b\u0430\u0433\u043e\u043b"
                        ],
                        "sk": [
                            "pomocn\u00e9 sloveso"
                        ],
                        "sl": [
                            "pomo\u017eni glagol"
                        ],
                        "sv": [
                            "hj\u00e4lpverb"
                        ],
                        "cs": [
                            "pomocn\u00e9 sloveso"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e1\u05d5\u05d5\u05e2\u05e8\u05d1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auxiliaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "auxiliaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "auxochrome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Auxochrom"
                        ],
                        "en": [
                            "auxochrome"
                        ],
                        "ca": [
                            "auxocrom"
                        ],
                        "es": [
                            "auxocromo"
                        ],
                        "it": [
                            "auxocromo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "auxochrome": [
                    "Singulier"
                ],
                "auxochromes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aval": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "C\u00f4t\u00e9 vers lequel descend un cours d'eau",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "downstream"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0633\u064a\u0628",
                            "\u0633\u0627\u0641\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "avall"
                        ],
                        "hr": [
                            "nizvodno"
                        ],
                        "da": [
                            "nedstr\u00f8ms"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5ddd\u4e0b"
                        ],
                        "mg": [
                            "an\u00e0va"
                        ],
                        "pt": [
                            "jusante"
                        ],
                        "sv": [
                            "nedstr\u00f6ms"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aval": [
                    "Singulier"
                ],
                "avals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Commerce) Souscription qu\u2019un tiers met au bas d\u2019un effet de commerce et par laquelle il s\u2019oblige d\u2019en payer le montant\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bankaval",
                            "Aval",
                            "Garantieschein"
                        ],
                        "en": [
                            "endorsement",
                            "approval"
                        ],
                        "ca": [
                            "aval"
                        ],
                        "hr": [
                            "akcept"
                        ],
                        "es": [
                            "aval"
                        ],
                        "it": [
                            "avallo"
                        ],
                        "nl": [
                            "wisselborgstelling"
                        ],
                        "sv": [
                            "borgen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aval": [
                    "Singulier"
                ],
                "avals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avalanche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Masse consid\u00e9rable de neige qui se d\u00e9tache du sommet des hautes montagnes et s\u2019\u00e9coule parfois jusque dans les vall\u00e9es.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lawine"
                        ],
                        "en": [
                            "avalanche"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0646\u0647\u064a\u0627\u0631 \u062b\u0644\u062c\u064a"
                        ],
                        "ast": [
                            "argaxu",
                            "aussi argayu"
                        ],
                        "eu": [
                            "elauso",
                            "jausi"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0430\u0432\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "allau"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub208\uc0ac\ud0dc"
                        ],
                        "kw": [
                            "erghslynk"
                        ],
                        "hr": [
                            "lavina"
                        ],
                        "es": [
                            "alud",
                            "avalancha"
                        ],
                        "eo": [
                            "lavango"
                        ],
                        "fy": [
                            "lawine"
                        ],
                        "gl": [
                            "avalancha"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05d5\u05dc\u05ea \u05e9\u05dc\u05d2\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "lavina"
                        ],
                        "io": [
                            "avalancho"
                        ],
                        "is": [
                            "snj\u00f3fl\u00f3\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "valanga",
                            "slavina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96ea\u5d29"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0448\u043a\u0456\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u015fepe"
                        ],
                        "lv": [
                            "lavina"
                        ],
                        "lt": [
                            "lavin\u00e0"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043b\u0430\u0432\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "lawine"
                        ],
                        "no": [
                            "sn\u00f8kred"
                        ],
                        "oc": [
                            "avalanca"
                        ],
                        "pl": [
                            "lawina"
                        ],
                        "pt": [
                            "avalanche"
                        ],
                        "qu": [
                            "lluqlla"
                        ],
                        "ro": [
                            "avalan\u0219\u0103",
                            "lavin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u0432\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0430\u0432\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "lav\u00edna"
                        ],
                        "sv": [
                            "sn\u00f6skred"
                        ],
                        "cs": [
                            "lavina"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7\u0131\u011f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0430\u0432\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "vo": [
                            "nifastur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avalanche": [
                    "Singulier"
                ],
                "avalanches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avalancheux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lawinengef\u00e4hrdetes Gebiet"
                        ],
                        "en": [
                            "avalanche prone"
                        ],
                        "hr": [
                            "sa opasnosti od lavine"
                        ],
                        "es": [
                            "avalanchoso"
                        ],
                        "it": [
                            "valanghivo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avalancheuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "avalancheuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "avaler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire descendre par le gosier dans l\u2019estomac\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schlucken"
                        ],
                        "en": [
                            "swallow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0644\u0639"
                        ],
                        "eu": [
                            "irentsi"
                        ],
                        "hr": [
                            "gutati",
                            "progutati"
                        ],
                        "da": [
                            "synke",
                            "sluge"
                        ],
                        "es": [
                            "tragar",
                            "deglutir"
                        ],
                        "id": [
                            "menelan"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04b1\u0442\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "slikken",
                            "inslikken",
                            "doorslikken",
                            "slokken"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0644\u0639\u06cc\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u0142yka\u0107",
                            "po\u0142kn\u0105\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "engolir"
                        ],
                        "sv": [
                            "sv\u00e4lja"
                        ],
                        "cs": [
                            "polykat",
                            "polknout"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sluk"
                        ],
                        "en": [
                            "down"
                        ],
                        "br": [
                            "lonka\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "se",
                            "englotir",
                            "engolir"
                        ],
                        "kw": [
                            "lenky"
                        ],
                        "eo": [
                            "gluti"
                        ],
                        "fo": [
                            "sv\u00f8lgja",
                            "sl\u00faka"
                        ],
                        "fi": [
                            "niell\u00e4",
                            "nielaista"
                        ],
                        "cy": [
                            "llyncu"
                        ],
                        "io": [
                            "glutar"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u306e\u307f\u3053\u3080"
                        ],
                        "ku": [
                            "daqurtandin",
                            "da\u00fbrandin",
                            "dabilandin"
                        ],
                        "pt": [
                            "tragar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenghi\u021bi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "tr": [
                            "yutmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "avaliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "endorse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0641\u0644",
                            "\u0636\u0645\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "avalar"
                        ],
                        "hr": [
                            "akceptirati"
                        ],
                        "es": [
                            "avalar"
                        ],
                        "cs": [
                            "souhlasit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "avance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sommes que l\u2019on pr\u00eate, d\u2019un paiement anticip\u00e9, d\u2019un d\u00e9bours\u00e9 que l\u2019on fait pour quelqu\u2019un.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorauszahlung"
                        ],
                        "hr": [
                            "posudba"
                        ],
                        "id": [
                            "panjar",
                            "persekot",
                            "cengkeram"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbetaling"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rskott"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "advance"
                        ],
                        "ca": [
                            "avan\u00e7"
                        ],
                        "es": [
                            "avance",
                            "adelanto"
                        ],
                        "eo": [
                            "frui\u011do",
                            "anta\u016deniro"
                        ],
                        "io": [
                            "advanco"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorsprong",
                            "voorsprong",
                            "vooruitspoelen",
                            "voorbaat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u0441\u043e\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avance": [
                    "Singulier"
                ],
                "avances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avanc\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui permet d'aller de l\u2019avant (2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "advance",
                            "forwardness",
                            "progress"
                        ],
                        "ca": [
                            "avan\u00e7ada"
                        ],
                        "hr": [
                            "postignu\u0107e"
                        ],
                        "es": [
                            "avanzada",
                            "avance"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitbouw",
                            "vordering",
                            "opmars"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avanc\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "avanc\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avancement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avancement d'hoirie, avance sur h\u00e9ritage\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erbvorbezug"
                        ],
                        "en": [
                            "advancement"
                        ],
                        "hr": [
                            "anticipacija sa nasljedstvom"
                        ],
                        "it": [
                            "eredit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorschot op de erfenis"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bevordering",
                            "promosie",
                            "akselerasie"
                        ],
                        "de": [
                            "Promotion",
                            "Beschleunigung",
                            "F\u00f6rderung"
                        ],
                        "ca": [
                            "avan\u00e7",
                            "avan\u00e7ament"
                        ],
                        "es": [
                            "avance"
                        ],
                        "io": [
                            "avanco",
                            "avancado"
                        ],
                        "it": [
                            "promozione"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevordering",
                            "promotie",
                            "bevordering",
                            "versnelling",
                            "spurt"
                        ],
                        "pt": [
                            "acesso",
                            "promo\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avancement": [
                    "Singulier"
                ],
                "avancements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avancer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "voor wees"
                        ],
                        "de": [
                            "avancieren",
                            "fortschreiten",
                            "vorschreiten",
                            "vorr\u00fccken",
                            "bef\u00f6rdert werden",
                            "aufr\u00fccken",
                            "vorankommen",
                            "vorangehen",
                            "voraus sein",
                            "vorgehen"
                        ],
                        "en": [
                            "advance",
                            "progress",
                            "precede"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0628\u0644",
                            "\u0642\u0628\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "raok"
                        ],
                        "ca": [
                            "avan\u00e7ar",
                            "progressar",
                            "precedir"
                        ],
                        "hr": [
                            "napredovati",
                            "primicati se",
                            "dolaziti"
                        ],
                        "da": [
                            "g\u00e5 foran"
                        ],
                        "es": [
                            "avanzar",
                            "adelantarse",
                            "adelantar",
                            "precedir"
                        ],
                        "eo": [
                            "progresi",
                            "frui",
                            "avanci",
                            "anta\u016di",
                            "anta\u016deniri"
                        ],
                        "fo": [
                            "gera framstig",
                            "hava framgongd"
                        ],
                        "fi": [
                            "edisty\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "avancar"
                        ],
                        "it": [
                            "avanzare"
                        ],
                        "nl": [
                            "opschieten",
                            "veld winnen",
                            "vlotten",
                            "vooruitgaan",
                            "vorderen",
                            "voorgaan",
                            "voorlopen",
                            "avanceren",
                            "in rang opklimmen",
                            "overgaan",
                            "oprukken",
                            "promotie maken",
                            "voorafgaan",
                            "voor zijn",
                            "voorwaarts gaan"
                        ],
                        "oc": [
                            "avan\u00e7ar"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyprzedza\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "avan\u00e7ar",
                            "progredir",
                            "anteceder",
                            "preceder",
                            "se"
                        ],
                        "ro": [
                            "avansa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "avancera"
                        ],
                        "cs": [
                            "postoupit",
                            "postupovat",
                            "pokro\u010dit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "avanie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beleidigung",
                            "Schm\u00e4hung"
                        ],
                        "en": [
                            "avania",
                            "affront",
                            "insult"
                        ],
                        "ca": [
                            "afront"
                        ],
                        "hr": [
                            "izvrgavanje javnom ruglu",
                            "javno poni\u017eavanje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b1\u03c0\u03b5\u03af\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7",
                            "\u03ac\u03b2\u03b1\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "nl": [
                            "vernedering"
                        ],
                        "pl": [
                            "zniewaga",
                            "afront"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avanie": [
                    "Singulier"
                ],
                "avanies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avant": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Marque la priorit\u00e9 ou l\u2019ant\u00e9riorit\u00e9 dans le temps\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "voor"
                        ],
                        "sq": [
                            "para",
                            "perpara"
                        ],
                        "de": [
                            "vor"
                        ],
                        "en": [
                            "before",
                            "in front of",
                            "ahead of"
                        ],
                        "ang": [
                            "for",
                            "beforan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0628\u0644"
                        ],
                        "az": [
                            "qabaq",
                            "\u0259vv\u0259l"
                        ],
                        "br": [
                            "raok"
                        ],
                        "hr": [
                            "prije",
                            "prednji pogon"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00f8r"
                        ],
                        "es": [
                            "ante",
                            "antes de",
                            "delante de"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016d"
                        ],
                        "fo": [
                            "framman fyri",
                            "undan",
                            "fyrr enn"
                        ],
                        "fi": [
                            "edess\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "foar"
                        ],
                        "gd": [
                            "roimh"
                        ],
                        "hu": [
                            "el\u0151tt"
                        ],
                        "id": [
                            "dulu"
                        ],
                        "ia": [
                            "ante"
                        ],
                        "is": [
                            "fyrir"
                        ],
                        "it": [
                            "prima"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u0440\u044b\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "ante",
                            "prae",
                            "pro"
                        ],
                        "nl": [
                            "voor"
                        ],
                        "no": [
                            "f\u00f8r",
                            "foran"
                        ],
                        "oc": [
                            "avant"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u06cc\u0634 \u0627\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "przed"
                        ],
                        "pt": [
                            "antes de",
                            "diante de",
                            "em frente de",
                            "em presen\u00e7a de",
                            "perante"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenaintea",
                            "\u00een fa\u021b\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6re",
                            "innan",
                            "f\u00f6rr\u00e4n"
                        ],
                        "sw": [
                            "kabla ya",
                            "mbele ya"
                        ],
                        "tl": [
                            "bago",
                            "sa har\u00e1p ng"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "divant"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "before",
                            "to",
                            "above"
                        ],
                        "ca": [
                            "abans",
                            "davant"
                        ],
                        "hr": [
                            "duboko"
                        ],
                        "es": [
                            "antes"
                        ],
                        "la": [
                            "ante"
                        ],
                        "oc": [
                            "abans",
                            "avant"
                        ],
                        "pt": [
                            "antes"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenainte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u043d\u044c\u0448\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Espace qui est devant\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "aurre"
                        ],
                        "br": [
                            "araog",
                            "diaraog"
                        ],
                        "hr": [
                            "prednja statva",
                            "pram\u010dana statva"
                        ],
                        "hu": [
                            "hajr\u00e1"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u524d"
                        ],
                        "wa": [
                            "avant",
                            "divant"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Football) Joueur qui joue \u00e0 l\u2019avant et doit g\u00e9n\u00e9ralement attaquer\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "aurrelari"
                        ],
                        "hr": [
                            "napada\u010d"
                        ],
                        "es": [
                            "delantero"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0431\u0443\u044b\u043b\u0448\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanvaller"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avant": [
                    "Singulier"
                ],
                "avants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avant-avant-hier": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vorvorgestern"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u524d\u5929",
                            "\u5927\u524d\u5929",
                            "\u5927\u524d\u65e5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadf8\ub044\uc800\uaed8"
                        ],
                        "es": [
                            "trasanteayer",
                            "trasantier"
                        ],
                        "gl": [
                            "trasantonte",
                            "antes de antonte"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e00\u6628\u3005\u65e5"
                        ],
                        "lv": [
                            "aizaizvakar"
                        ],
                        "lt": [
                            "u\u017eu\u017evakar"
                        ],
                        "pt": [
                            "trasanteontem",
                            "anteontem",
                            "trasantontem",
                            "tresantontem"
                        ],
                        "ro": [
                            "r\u0103salalt\u0103ieri"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "avant-bras": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterarm"
                        ],
                        "en": [
                            "forearm",
                            "lower arm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0627\u0639\u062f"
                        ],
                        "eu": [
                            "besaurre"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "ca": [
                            "avantbra\u00e7"
                        ],
                        "co": [
                            "avambracciu"
                        ],
                        "hr": [
                            "podlaktica"
                        ],
                        "da": [
                            "underarm"
                        ],
                        "es": [
                            "antebrazo"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016dbrako"
                        ],
                        "fi": [
                            "kyyn\u00e4rvarsi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ae\u03c7\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "als\u00f3kar",
                            "alkar"
                        ],
                        "it": [
                            "avambraccio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0456\u043b\u0435\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "bracchium",
                            "ulna"
                        ],
                        "nl": [
                            "benedenarm",
                            "onderarm",
                            "voorarm"
                        ],
                        "no": [
                            "underarm"
                        ],
                        "pl": [
                            "przedrami\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "antebra\u00e7o"
                        ],
                        "ro": [
                            "antebra\u021b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0438\u0436\u043d\u044f\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0440\u0443\u043a\u0438",
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043b\u0435\u0447\u044c\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "avant-dernier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vorletzte"
                        ],
                        "en": [
                            "next to last",
                            "second to last",
                            "second last",
                            "penultimate",
                            "last but one"
                        ],
                        "eu": [
                            "bigarren"
                        ],
                        "ca": [
                            "pen\u00faltim"
                        ],
                        "hr": [
                            "predzadnji"
                        ],
                        "es": [
                            "pen\u00faltimo"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016dlasta"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05e4\u05e0\u05d9 \u05d4\u05d0\u05d7\u05e8\u05d5\u05df"
                        ],
                        "it": [
                            "penultimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b21\u672b"
                        ],
                        "pl": [
                            "przedostatni"
                        ],
                        "pt": [
                            "pen\u00faltimo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "predposledn\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rrf\u00f6rra",
                            "n\u00e4st sist"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159edposledn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avant-dernier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "avant-derniers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "avant-derni\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "avant-derni\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "avant-garde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Militaire) Partie d\u2019une arm\u00e9e qui marche la premi\u00e8re\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vork\u00e4mpfer"
                        ],
                        "en": [
                            "front line",
                            "advance guard",
                            "garde",
                            "avantgarde",
                            "vanguard"
                        ],
                        "ca": [
                            "avantguarda"
                        ],
                        "hr": [
                            "prethodnica"
                        ],
                        "es": [
                            "vanguardia",
                            "avantguarda",
                            "avantguardia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "avanguardia"
                        ],
                        "pt": [
                            "vanguarda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rtrupp"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6nc\u00fc"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) La pointe du progr\u00e8s ou du savoir\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vork\u00e4mpfer"
                        ],
                        "en": [
                            "front line",
                            "advance guard",
                            "garde",
                            "avantgarde",
                            "vanguard"
                        ],
                        "ca": [
                            "avantguarda"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ubc29\uac00\ub974\ub4dc"
                        ],
                        "hr": [
                            "avangarda"
                        ],
                        "es": [
                            "vanguardia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b2\u03b1\u03bd\u03b3\u03ba\u03ac\u03c1\u03bd\u03c4"
                        ],
                        "it": [
                            "avanguardia"
                        ],
                        "pt": [
                            "vanguarda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "avantgarde"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avant-garde": [
                    "Singulier"
                ],
                "avant-gardes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avant-gardisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gardism"
                        ],
                        "ca": [
                            "avantguardisme"
                        ],
                        "es": [
                            "vanguardismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b2\u03b1\u03bd\u03b3\u03ba\u03b1\u03c1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "avanguardismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "avantgardism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avant-gardisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "avant-gardismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avant-gardiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "avantguardista"
                        ],
                        "hr": [
                            "avangardisti\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "vanguardista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03c1\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "avanguardista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0438\u0441\u0442",
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "avantgardistisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avant-gardiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "avant-gardistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "avant-guerre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "war"
                        ],
                        "hr": [
                            "predratne godine",
                            "prijeratni"
                        ],
                        "it": [
                            "prebellico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6226\u524d"
                        ],
                        "pl": [
                            "przedwojenny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avant-guerre": [
                    "Singulier"
                ],
                "avant-guerres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avant-hier": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "eergister"
                        ],
                        "de": [
                            "vorgestern"
                        ],
                        "en": [
                            "day before yesterday"
                        ],
                        "eu": [
                            "herenegun"
                        ],
                        "br": [
                            "dec\u02bch"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u043d\u0437\u0438 \u0434\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "ahir",
                            "ahir",
                            "ahir",
                            "ahir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u524d\u5929"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadf8\uc81c",
                            "\uadf8\uc800\uaed8"
                        ],
                        "hr": [
                            "prekju\u010der"
                        ],
                        "da": [
                            "i forg\u00e5rs"
                        ],
                        "es": [
                            "anteayer"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016dhiera\u016d"
                        ],
                        "fo": [
                            "fyrradagin"
                        ],
                        "fy": [
                            "earjuster"
                        ],
                        "gl": [
                            "antonte"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10e3\u10e8\u10d8\u10dc\u10ec\u10d8\u10dc"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c7\u03b8\u03ad\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "tegnapel\u0151tt"
                        ],
                        "id": [
                            "kemarin dulu",
                            "kemarin dahulu"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u1449\u1438\u1483\u14f5\u14c2"
                        ],
                        "it": [
                            "avantieri",
                            "altro ieri",
                            "altro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e00\u6628\u65e5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u0440\u043d\u0430\u0493\u044b \u043a\u04af\u043d\u0456"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0443\u0440\u0434\u0430\u0433\u044b \u043a\u04af\u043d\u04af"
                        ],
                        "lb": [
                            "virg\u00ebscht",
                            "virg\u00ebschter"
                        ],
                        "nl": [
                            "eergisteren",
                            "voorgisteren"
                        ],
                        "oc": [
                            "abans i\u00e8r",
                            "avant i\u00e8r",
                            "i\u00e8r del\u00e0",
                            "i\u00e8r delai",
                            "del\u00e0 i\u00e8r",
                            "passat i\u00e8r",
                            "part i\u00e8r",
                            "autre i\u00e8r",
                            "dasi\u00e8r",
                            "asi\u00e8r del\u00e0",
                            "avans i\u00e8r",
                            "i\u00e8r passat",
                            "del\u00e0 ger",
                            "del\u00e0 i\u00e8r",
                            "del\u00e0 anet",
                            "avant ger",
                            "davant g\u00e8ir",
                            "abans ger",
                            "part g\u00e8ir",
                            "ger passat",
                            "passat ier",
                            "avant ier",
                            "part ier",
                            "avant",
                            "avant ier",
                            "ier passat"
                        ],
                        "pl": [
                            "przedwczoraj"
                        ],
                        "pt": [
                            "anteontem"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0437\u0430\u0432\u0447\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "sw": [
                            "juzi"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04e9\u0447\u0435\u043d\u0447\u0435 \u043a\u04e9\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159edev\u010d\u00edrem"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00f6\u0148\u0148in"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u00e0y h\u00f4m qua"
                        ],
                        "zu": [
                            "kuthangi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "avant-midi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie du matin au midi\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vormittag"
                        ],
                        "en": [
                            "forenoon"
                        ],
                        "hr": [
                            "prijepodne"
                        ],
                        "da": [
                            "formiddag"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016dtagmeze"
                        ],
                        "fi": [
                            "aamup\u00e4iv\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "d\u00e9lel\u0151tt"
                        ],
                        "nl": [
                            "voormiddag"
                        ],
                        "pl": [
                            "przedpo\u0142udnie"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rmiddag"
                        ],
                        "wa": [
                            "nonne",
                            "dinner"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avant-midi": [
                    "Singulier"
                ],
                "avant-midis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avant-plan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui est au premier plan de la sc\u00e8ne principale\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vordergrund"
                        ],
                        "en": [
                            "foreground"
                        ],
                        "hr": [
                            "izbijanje u prvi plan",
                            "u izra\u017eaju"
                        ],
                        "eo": [
                            "malfono"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rgrund"
                        ],
                        "wa": [
                            "plan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avant-plan": [
                    "Singulier"
                ],
                "avant-plans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avant-port": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "rakporzh"
                        ],
                        "ca": [
                            "avantport"
                        ],
                        "hr": [
                            "sidri\u0161te u zaljevu"
                        ],
                        "es": [
                            "antepuerto"
                        ],
                        "pl": [
                            "awanport"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u043f\u043e\u0440\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avant-port": [
                    "Singulier"
                ],
                "avant-ports": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avant-poste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "outpost"
                        ],
                        "hr": [
                            "prva linija"
                        ],
                        "it": [
                            "avamposto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u043f\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "ti\u1ec1n \u0111\u1ed3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avant-poste": [
                    "Singulier"
                ],
                "avant-postes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avant-propos": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "inleiding"
                        ],
                        "en": [
                            "foreword"
                        ],
                        "hr": [
                            "predgovor"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorwoord"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142owo wst\u0119pne"
                        ],
                        "tpi": [
                            "tok i go pas"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "avant-sc\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Proszenium"
                        ],
                        "hr": [
                            "proscenij"
                        ],
                        "it": [
                            "proscenio"
                        ],
                        "la": [
                            "proscenium"
                        ],
                        "pl": [
                            "proscenium"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u0441\u0446\u0435\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avant-sc\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "avant-sc\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avant-toit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schutzdach",
                            "Dachvorsprung"
                        ],
                        "en": [
                            "eaves"
                        ],
                        "es": [
                            "cobertizo"
                        ],
                        "eo": [
                            "alero"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fdak"
                        ],
                        "is": [
                            "sk\u00far",
                            "sk\u00fdli"
                        ],
                        "it": [
                            "tettoia"
                        ],
                        "nl": [
                            "afdak",
                            "luifel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avant-toit": [
                    "Singulier"
                ],
                "avant-toits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avant-veille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ereyesterday"
                        ],
                        "br": [
                            "dec\u02bch"
                        ],
                        "ca": [
                            "antevig\u00edlia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e24\u5929\u524d"
                        ],
                        "es": [
                            "antev\u00edspera"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016dhiera\u016do"
                        ],
                        "it": [
                            "antivigilia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u524d\u3005\u65e5"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rrg\u00e5r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avant-veille": [
                    "Singulier"
                ],
                "avant-veilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avant-contrat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorvertrag"
                        ],
                        "es": [
                            "precontrato"
                        ],
                        "it": [
                            "contratto preliminare"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorovereenkomst"
                        ],
                        "pl": [
                            "umowa przedwst\u0119pna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avant-contrat": [
                    "Singulier"
                ],
                "avant-contrats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avant-coureur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "precursory"
                        ],
                        "hr": [
                            "predznak"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03cc\u03b4\u03c1\u03bf\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "aankondigend"
                        ],
                        "oc": [
                            "precursor",
                            "premonit\u00f2ri",
                            "anonciaire"
                        ],
                        "pt": [
                            "precursor",
                            "precursora"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avant-coureur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "avant-coureurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "avant-coureuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "avant-coureuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "avantage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Utilit\u00e9, profit, faveur, b\u00e9n\u00e9fice\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "profyt",
                            "wins",
                            "baat",
                            "belang",
                            "voordeel"
                        ],
                        "de": [
                            "Vorteil",
                            "Nutzen"
                        ],
                        "en": [
                            "advantage",
                            "gain",
                            "profit",
                            "benefit",
                            "edge"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00feearf"
                        ],
                        "ca": [
                            "benefici",
                            "profit",
                            "avantatge"
                        ],
                        "hr": [
                            "korist"
                        ],
                        "da": [
                            "fordel"
                        ],
                        "es": [
                            "ventaja",
                            "provecho",
                            "ganancia"
                        ],
                        "eo": [
                            "profito",
                            "avanta\u011do"
                        ],
                        "fo": [
                            "fyrimunur"
                        ],
                        "fi": [
                            "etu"
                        ],
                        "fy": [
                            "baat",
                            "fertsjinst",
                            "foardiel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03b5\u03bf\u03bd\u03ad\u03ba\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "el\u0151ny"
                        ],
                        "io": [
                            "avantajo"
                        ],
                        "id": [
                            "maslahat"
                        ],
                        "is": [
                            "vinningur",
                            "kostur"
                        ],
                        "it": [
                            "beneficio",
                            "guadagno",
                            "profitto",
                            "vantaggio"
                        ],
                        "la": [
                            "lucrum"
                        ],
                        "nl": [
                            "baat",
                            "belang",
                            "gewin",
                            "profijt",
                            "voordeel",
                            "winst",
                            "pr\u00e9"
                        ],
                        "no": [
                            "gagn",
                            "fordel"
                        ],
                        "oc": [
                            "avantatge"
                        ],
                        "pl": [
                            "zaleta",
                            "korzy\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "lucro",
                            "proveito",
                            "vantagem",
                            "benef\u00edcio"
                        ],
                        "ro": [
                            "avantaj"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u044b\u0448",
                            "\u0432\u044b\u0433\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "vinst",
                            "f\u00f6rdel",
                            "gagn"
                        ],
                        "sw": [
                            "faida"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdhoda"
                        ],
                        "tr": [
                            "avantaj",
                            "yarar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sup\u00e9riorit\u00e9\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorteil"
                        ],
                        "hr": [
                            "prednost"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03b5\u03bf\u03bd\u03ad\u03ba\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "oc": [
                            "avantatge"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u0442\u0430\u0436"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159evaha"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Succ\u00e8s militaire, victoire\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorteil",
                            "\u00dcberlegenheit"
                        ],
                        "hr": [
                            "primat"
                        ],
                        "oc": [
                            "avantatge"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u0442\u0430\u0436"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159evaha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avantage": [
                    "Singulier"
                ],
                "avantages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avantager": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "avantatjar"
                        ],
                        "hr": [
                            "prednja\u010diti"
                        ],
                        "es": [
                            "aventajar"
                        ],
                        "it": [
                            "avvantaggiare"
                        ],
                        "oc": [
                            "avantatjar"
                        ],
                        "ro": [
                            "avantaja"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "avantageusement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "advantageously",
                            "at a good price",
                            "favourably"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0437\u0433\u043e\u0434\u043d\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "avantatjosament"
                        ],
                        "hr": [
                            "povoljno",
                            "ponosno"
                        ],
                        "es": [
                            "ventajosamente"
                        ],
                        "it": [
                            "vantaggiosamente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "avantageux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vorteilhaft",
                            "zutr\u00e4glich",
                            "eintr\u00e4glich",
                            "g\u00fcnstig",
                            "zum Vorteil gereichend",
                            "zum Nutzen gereichend"
                        ],
                        "en": [
                            "advantageous",
                            "superior",
                            "lucrative",
                            "moneymaking",
                            "profitable"
                        ],
                        "br": [
                            "fonnus",
                            "talvoudek"
                        ],
                        "ca": [
                            "avantatj\u00f3s",
                            "avantatjosa"
                        ],
                        "hr": [
                            "koristan",
                            "pogodan"
                        ],
                        "da": [
                            "fordelagtig"
                        ],
                        "es": [
                            "provechoso",
                            "ventajoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "profitdona",
                            "avanta\u011da"
                        ],
                        "fy": [
                            "foardielich"
                        ],
                        "io": [
                            "avantajoza"
                        ],
                        "is": [
                            "hagst\u00e6\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "vantaggioso",
                            "avvantaggioso"
                        ],
                        "nl": [
                            "lucratief",
                            "rendabel",
                            "winstgevend",
                            "voordelig"
                        ],
                        "no": [
                            "fordelaktig"
                        ],
                        "oc": [
                            "avantatj\u00f3s"
                        ],
                        "pt": [
                            "vantajoso"
                        ],
                        "ro": [
                            "avantajos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u0442\u0430\u0436\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0432\u044b\u0433\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "gynnsam",
                            "f\u00f6rm\u00e5nlig",
                            "prydlig",
                            "kl\u00e4dsam",
                            "inbilsk"
                        ],
                        "tr": [
                            "avantajl\u0131",
                            "yararl\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avantageuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "avantageuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "avar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Avar"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0var"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1varo"
                        ],
                        "fi": [
                            "avaari"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u0440 \u0442\u0456\u043b\u0456"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a"
                        ],
                        "sl": [
                            "avar\u0161\u010dina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "avare": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "habgierig",
                            "geizig",
                            "knauserig",
                            "knickerig"
                        ],
                        "en": [
                            "fisted",
                            "parsimonious",
                            "mean",
                            "niggardly",
                            "fisted"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u064a\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0563\u0561\u0570"
                        ],
                        "eu": [
                            "zikoitz"
                        ],
                        "br": [
                            "krin",
                            "pizh",
                            "sellant",
                            "sellus",
                            "skragn",
                            "tagn",
                            "teusk",
                            "tost"
                        ],
                        "ca": [
                            "avar",
                            "avarici\u00f3s",
                            "estalviador",
                            "gasiu",
                            "parc"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161krt"
                        ],
                        "da": [
                            "gerrig"
                        ],
                        "es": [
                            "avaro"
                        ],
                        "eo": [
                            "avara"
                        ],
                        "fo": [
                            "g\u00edrigur"
                        ],
                        "fi": [
                            "saita",
                            "ahne"
                        ],
                        "fy": [
                            "earnich",
                            "gjirrich",
                            "taaimelk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b7\u03c6\u03ac\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00f6sv\u00e9ny",
                            "zsugori"
                        ],
                        "io": [
                            "avara"
                        ],
                        "id": [
                            "kikir",
                            "pelit"
                        ],
                        "it": [
                            "avaro"
                        ],
                        "la": [
                            "avarus"
                        ],
                        "nl": [
                            "gierig",
                            "hebzuchtig",
                            "inhalig",
                            "pinnig",
                            "schraperig",
                            "vrekkig"
                        ],
                        "oc": [
                            "avar"
                        ],
                        "pl": [
                            "sk\u0105py"
                        ],
                        "pt": [
                            "avarento",
                            "avaro"
                        ],
                        "sv": [
                            "girig",
                            "njugg"
                        ],
                        "tr": [
                            "cimri",
                            "pinti"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avare": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "avares": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geizhals"
                        ],
                        "en": [
                            "miser",
                            "scrooge"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u064a\u0644",
                            "\u062d\u064a\u062d"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161krtac"
                        ],
                        "es": [
                            "avaro"
                        ],
                        "eo": [
                            "avarulo",
                            "avarulino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c3\u03b9\u03b3\u03ba\u03bf\u03cd\u03bd\u03b7\u03c2",
                            "\u03c4\u03c3\u03b9\u03b3\u03ba\u03bf\u03cd\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrek",
                            "gierigaard"
                        ],
                        "pl": [
                            "sk\u0105piec",
                            "sknera"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avare": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "avares": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "avarement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "avarement"
                        ],
                        "en": [
                            "parsimoniously",
                            "stingily",
                            "covetously",
                            "avariciously"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0563\u0561\u0570"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161krto"
                        ],
                        "it": [
                            "avaramente"
                        ],
                        "la": [
                            "avar\u00e8",
                            "parc\u00e8",
                            "restrict\u00e8"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "avarice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geiz",
                            "Geldgier"
                        ],
                        "en": [
                            "avarice",
                            "stinginess",
                            "miserliness"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0637\u0645\u0639",
                            "\u0627\u0644\u062c\u0634\u0639",
                            "\u0628\u062e\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0563\u0561\u0570\u0578\u0582\u0569\u056b\u0582\u0576"
                        ],
                        "br": [
                            "pizhoni"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043b\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "avar\u00edcia"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161krtost"
                        ],
                        "es": [
                            "avaricia"
                        ],
                        "eo": [
                            "avareco"
                        ],
                        "fi": [
                            "saituus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c3\u03b9\u03b3\u03ba\u03bf\u03c5\u03bd\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "io": [
                            "avareso"
                        ],
                        "id": [
                            "kerakusan"
                        ],
                        "it": [
                            "avarizia"
                        ],
                        "la": [
                            "avaritia"
                        ],
                        "nl": [
                            "giergigheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "avar\u00edcia"
                        ],
                        "pl": [
                            "chciwo\u015b\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "girighet",
                            "sn\u00e5lhet"
                        ],
                        "sw": [
                            "ubakhili"
                        ],
                        "cs": [
                            "lakomstv\u00ed",
                            "lakota"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avarice": [
                    "Singulier"
                ],
                "avarices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avaricieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geizig",
                            "habgierig",
                            "knauserig",
                            "knickerig"
                        ],
                        "en": [
                            "avaricious",
                            "miserly",
                            "stingy",
                            "mean"
                        ],
                        "ca": [
                            "avar",
                            "avarici\u00f3s"
                        ],
                        "hr": [
                            "gramziv"
                        ],
                        "da": [
                            "gerrig"
                        ],
                        "es": [
                            "avaricioso",
                            "avaro"
                        ],
                        "eo": [
                            "avara"
                        ],
                        "fo": [
                            "g\u00edrigur"
                        ],
                        "fi": [
                            "saita"
                        ],
                        "fy": [
                            "earnich",
                            "gjirrich",
                            "taaimelk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b7\u03c6\u03ac\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00f6sv\u00e9ny",
                            "zsugori"
                        ],
                        "it": [
                            "avaro"
                        ],
                        "la": [
                            "avarus"
                        ],
                        "nl": [
                            "gierig",
                            "hebzuchtig",
                            "inhalig",
                            "pinnig",
                            "schraperig",
                            "vrekkig"
                        ],
                        "pt": [
                            "avarento",
                            "avaro"
                        ],
                        "sv": [
                            "girig",
                            "njugg"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avaricieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "avaricieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "avarie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Marine) Dommage survenu \u00e0 un b\u00e2timent ou aux marchandises dont il est charg\u00e9.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Havarie",
                            "Seeschaden",
                            "Schaden",
                            "Besch\u00e4digung",
                            "Bruch"
                        ],
                        "en": [
                            "damage"
                        ],
                        "ca": [
                            "avaria"
                        ],
                        "hr": [
                            "havarija"
                        ],
                        "da": [
                            "havari"
                        ],
                        "es": [
                            "aver\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "averio"
                        ],
                        "fo": [
                            "skipbrot"
                        ],
                        "io": [
                            "avario"
                        ],
                        "is": [
                            "skipbrot"
                        ],
                        "it": [
                            "avaria"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043f\u0430\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "averij"
                        ],
                        "no": [
                            "havari"
                        ],
                        "oc": [
                            "avaria"
                        ],
                        "pt": [
                            "avaria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "hav\u00e1ria"
                        ],
                        "sv": [
                            "haveri"
                        ],
                        "cs": [
                            "hav\u00e1rie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avarie": [
                    "Singulier"
                ],
                "avaries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avec": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Accompagnement",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "met"
                        ],
                        "sq": [
                            "me"
                        ],
                        "de": [
                            "mit",
                            "bei",
                            "nebst",
                            "zu"
                        ],
                        "en": [
                            "with"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0639"
                        ],
                        "an": [
                            "con"
                        ],
                        "ast": [
                            "co",
                            "con",
                            "cun"
                        ],
                        "eu": [
                            "batera",
                            "ekin"
                        ],
                        "br": [
                            "gant"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441",
                            "\u0441\u044a\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "amb"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u548c",
                            "\u8ddf",
                            "\u540c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc640",
                            "\uacfc",
                            "\ub791"
                        ],
                        "co": [
                            "c\u00f9",
                            "cun"
                        ],
                        "hr": [
                            "sa",
                            "s"
                        ],
                        "da": [
                            "med"
                        ],
                        "es": [
                            "con"
                        ],
                        "eo": [
                            "kun"
                        ],
                        "fi": [
                            "kanssa",
                            "mukaan"
                        ],
                        "gl": [
                            "con"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "val",
                            "vel"
                        ],
                        "io": [
                            "kun"
                        ],
                        "id": [
                            "dengan"
                        ],
                        "ia": [
                            "con",
                            "cum"
                        ],
                        "is": [
                            "me\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "con"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3068"
                        ],
                        "la": [
                            "cum"
                        ],
                        "lv": [
                            "ar"
                        ],
                        "lt": [
                            "su"
                        ],
                        "mg": [
                            "miaraka"
                        ],
                        "nl": [
                            "met"
                        ],
                        "no": [
                            "med",
                            "med"
                        ],
                        "oc": [
                            "amb",
                            "dab"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "z"
                        ],
                        "pt": [
                            "com"
                        ],
                        "ro": [
                            "cu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441",
                            "\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435",
                            "\u0441\u043e"
                        ],
                        "scn": [
                            "cu"
                        ],
                        "sk": [
                            "s"
                        ],
                        "sl": [
                            "s",
                            "z"
                        ],
                        "sv": [
                            "med"
                        ],
                        "cs": [
                            "s"
                        ],
                        "tr": [
                            "ile"
                        ],
                        "vec": [
                            "co"
                        ],
                        "wa": [
                            "avou"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mani\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mit"
                        ],
                        "no": [
                            "med",
                            "med"
                        ],
                        "sv": [
                            "med"
                        ],
                        "sw": [
                            "kwa"
                        ],
                        "wa": [
                            "avou"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Instrument",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mit"
                        ],
                        "en": [
                            "with"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7528"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub85c"
                        ],
                        "eo": [
                            "per"
                        ],
                        "ia": [
                            "per"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3067"
                        ],
                        "cs": [
                            "s"
                        ],
                        "wa": [
                            "avou"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aven": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sinkhole",
                            "swallow hole"
                        ],
                        "ca": [
                            "avenc"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponor"
                        ],
                        "es": [
                            "sima"
                        ],
                        "oc": [
                            "avenc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aven": [
                    "Singulier"
                ],
                "avens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avenant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amendment"
                        ],
                        "hr": [
                            "adenada"
                        ],
                        "io": [
                            "advenanta"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijlage"
                        ],
                        "pt": [
                            "adendo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avenant": [
                    "Singulier"
                ],
                "avenants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "av\u00e8nement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Venue, arriv\u00e9e.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beginn",
                            "Eintreten",
                            "Aufkommen"
                        ],
                        "en": [
                            "advent"
                        ],
                        "hr": [
                            "nagovje\u0161\u0107ivanje"
                        ],
                        "es": [
                            "advenimiento"
                        ],
                        "nl": [
                            "komst"
                        ],
                        "oc": [
                            "aveniment"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "L\u2019\u00e9l\u00e9vation \u00e0 une dignit\u00e9 supr\u00eame.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Thronbesteigung",
                            "Regierungsantritt"
                        ],
                        "hr": [
                            "uzdizanje"
                        ],
                        "es": [
                            "advenimiento"
                        ],
                        "nl": [
                            "troonsbestijging",
                            "opkomst van iets"
                        ],
                        "oc": [
                            "aveniment"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Venue de J\u00e9sus-Christ sur terre.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Advent"
                        ],
                        "en": [
                            "advent",
                            "coming"
                        ],
                        "hr": [
                            "navje\u0161tenje"
                        ],
                        "nl": [
                            "komst"
                        ],
                        "oc": [
                            "aveniment"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "av\u00e8nement": [
                    "Singulier"
                ],
                "av\u00e8nements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "avenir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "voir futur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zukunft"
                        ],
                        "en": [
                            "future"
                        ],
                        "br": [
                            "zont"
                        ],
                        "hr": [
                            "budu\u0107nost"
                        ],
                        "da": [
                            "fremtid"
                        ],
                        "es": [
                            "futuro"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10db\u10d0\u10d5\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "avvenire"
                        ],
                        "pl": [
                            "przysz\u0142o\u015b\u0107"
                        ],
                        "wa": [
                            "avni"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "avenir": [
                    "Singulier"
                ],
                "avenirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Avent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Advent"
                        ],
                        "en": [
                            "Advent"
                        ],
                        "ca": [
                            "advent"
                        ],
                        "hr": [
                            "advent"
                        ],
                        "da": [
                            "advent"
                        ],
                        "es": [
                            "adviento"
                        ],
                        "eo": [
                            "advento"
                        ],
                        "et": [
                            "advent"
                        ],
                        "fi": [
                            "adventti"
                        ],
                        "io": [
                            "advento"
                        ],
                        "it": [
                            "avvento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30c9\u30d9\u30f3\u30c8"
                        ],
                        "lv": [
                            "Advente"
                        ],
                        "lt": [
                            "Adventas"
                        ],
                        "nl": [
                            "advent"
                        ],
                        "no": [
                            "advent",
                            "advent"
                        ],
                        "oc": [
                            "avent"
                        ],
                        "pl": [
                            "Adwent"
                        ],
                        "pt": [
                            "advento"
                        ],
                        "ro": [
                            "Advent"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0410\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "advent"
                        ],
                        "cs": [
                            "advent"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "aventure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "avontuur"
                        ],
                        "de": [
                            "Abenteuer"
                        ],
                        "en": [
                            "affair"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u063a\u0627\u0645\u0631\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "abentura"
                        ],
                        "ca": [
                            "aventura"
                        ],
                        "hr": [
                            "pustolovina",
                            "avantura"
                        ],
                        "da": [
                            "eventyr"
                        ],
                        "es": [
                            "aventura"
                        ],
                        "eo": [
                            "aventuro"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e6vint\u00fdr"
                        ],
                        "fi": [
                            "seikkailu"
                        ],
                        "fy": [
                            "aventoer"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "kaland"
                        ],
                        "io": [
                            "aventuro"
                        ],
                        "id": [
                            "avontir",
                            "petualangan"
                        ],
                        "it": [
                            "avventura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5192\u967a"
                        ],
                        "nl": [
                            "avontuur",
                            "wederwaardigheid",
                            "lotgeval",
                            "perikel"
                        ],
                        "no": [
                            "eventyr"
                        ],
                        "pl": [
                            "przygoda",
                            "przygody"
                        ],
                        "pt": [
                            "aventura"
                        ],
                        "ro": [
                            "aventur\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u0442\u044e\u0440\u0430",
                            "\u043f\u0440\u0438\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4ventyr"
                        ],
                        "cs": [
                            "dobrodru\u017estv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "aventure": [
                    "Singulier"
                ],
                "aventures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "aventurer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "waag"
                        ],
                        "de": [
                            "riskieren",
                            "wagen",
                            "k\u00fchn sein",
                            "wagemutig sein",
                            "unerschrocken sein",
                            "draufg\u00e4ngerisch sein",
                            "sich erk\u00fchnen",
                            "sich wagen",
                            "sich erdreisten",
                            "sich die Frechheit herausnehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "adventure out",
                            "venture",
                            "hazard",
                            "risk",
                            "venture",
                            "dare",
                            "be audacious"
                        ],
                        "ca": [
                            "arriscar",
                            "aventurar"
                        ],
                        "hr": [
                            "riskirati",
                            "upu\u0161tati se"
                        ],
                        "da": [
                            "risikere"
                        ],
                        "es": [
                            "arriesgar",
                            "aventurar"
                        ],
                        "eo": [
                            "riski",
                            "a\u016ddaci"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00e1ga",
                            "h\u00e6tta"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaarantaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "noedzje"
                        ],
                        "hu": [
                            "mer\u00e9szel"
                        ],
                        "io": [
                            "riskar"
                        ],
                        "it": [
                            "arrischiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "kans lopen",
                            "op het spel zetten",
                            "risico lopen",
                            "riskeren",
                            "wagen",
                            "zich vermetelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "arriscar",
                            "avan\u00e7ar",
                            "aventurar",
                            "se",
                            "se a",
                            "ousar"
                        ],
                        "ro": [
                            "risca",
                            "se aventura"
                        ],
                        "sv": [
                            "riskera",
                            "v\u00e5ga",
                            "\u00e4ventyra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}